<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Cocina española</title>
	<atom:link href="/tag/cocina-espanola/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Potaje de alubias blancas</title>
		<link>/2013/11/20/potaje-de-alubia-blancas/</link>
		<comments>/2013/11/20/potaje-de-alubia-blancas/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 20 Nov 2013 07:04:30 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[Legumbres]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[Alubias]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Habichuelas]]></category>
		<category><![CDATA[judías]]></category>
		<category><![CDATA[Sopas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3948</guid>
		<description><![CDATA[En cuestión de potajes Italia y España nos parecemos mucho. Nos gusta mucho la cuchara, el cerdo en todo su esplendor, las verduras y las legumbres. Los potajes, o zuppe, de garbanzos, lentejas, etc, son los reyes del invierno.  En lo que sí nos ganan los habitantes del país de la bota es en el [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div><a href="/wp-content/uploads/2013/11/potaje-alubias1.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3952" title="potaje de alubias" alt="potaje de alubias" src="/wp-content/uploads/2013/11/potaje-alubias1.jpg" /></a></div>
<div>En cuestión de potajes Italia y España nos parecemos mucho. Nos gusta mucho la cuchara, el cerdo en todo su esplendor, las verduras y las legumbres. Los potajes, o <em>zuppe</em>, de garbanzos, lentejas, etc, son los reyes del invierno. <span id="more-3948"></span></div>
<div>En lo que sí nos ganan los habitantes del país de la bota es en el uso de la pasta que para nosotros no es nada común pero ellos la meten, nunca mejor dicho, hasta en la sopa.</div>
<div>De hecho, uno de los platos más contundentes y más buenos para los meses más fríos es la <em>pasta e fagioli</em>, é disí, pasta y judías o habichuelas como se conocen en mi tierra. Esta unión bendita la tenéis que probar, de verdad, hacedme caso que no os váis a arrepentir :P</div>
<div>Y cómo funciona? Pues mira, coged la receta que os pongo a continuación que es un normal y maravilloso potaje de alubias blancas, ni siquiera muy pesado porque no tiene casi grasas, y en los últimos 12 minutos de cocción le añadís 150 gr de pasta corta seca o fresca, como los <a href="/2009/03/30/maltagliati-al-nero-di-seppia/">maltagliati</a>.</div>
<div>Si queréis sorprender un día a la familia, probad con esta receta y luego me contáis ;)</div>
<div></div>
<div><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span></div>
<div><strong>400 gr de alubias blancas<br />
2 cebollas medianas<br />
2 zanahorias medianas<br />
2 tallos de apio<br />
1 patata<br />
200 ml de tomate triturado<br />
Aceite de oliva<br />
Sal, pimienta y guindilla</strong></div>
<div></div>
<div><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span></div>
<div><span style="color: #000000;"><strong>1</strong></span> Poner en remojo las alubias la noche de antes.</div>
<div><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Al día siguiente poner en una olla las alubias, 1 tallo de apio, 1 zanahoria, 1 cebolla y la patata pelada y entera. Poner a cocer, sin sal, durante unos 40 minutos.</div>
<div><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Pasado este tiempo eliminar el apio, la zanahoria y la cebolla.</div>
<div><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Pelar y cortar finamente la otra zanahoria, la otra cebolla y el otro tallo de apio. Sofreír estas verduras en una olla con un par de cucharadas de aceite y un diente de ajo pelado y ligeramente aplastado. Sofreír a fuego medio-bajo hasta que la zanahoria haya tomado color y la cebolla y el apio estén transparente.</div>
<div><span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Eliminar el diente de ajo y añadir el tomate. Salpimentar.</div>
<div><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> A parte, poner la patata, un cacito de alubias y otro del caldo de la cocción en el vaso de la batidora y batir hasta obtener una crema.</div>
<div><span style="color: #000000;"><strong>7</strong></span> Colar el resto de las alubias y añadirlas, junto con la crema de patata, a la olla.</div>
<div><strong><span style="color: #000000;">8</span></strong> Condimentar con un poco de guindilla, si gusta, y rectificar de sal y pimienta.</div>
<div><strong><span style="color: #000000;">9</span></strong> Continuar la cocción durante unos 10 minutos más. Al gusto se puede añadir más agua si resulta demasiado denso.</div>
<div></div>
<div><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong></div>
<div><a href="http://www.scribd.com/doc/185660208/Potaje-de-alubias-blancas">Potaje de alubias blancas</a></div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/11/20/potaje-de-alubia-blancas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Croquetas caseras</title>
		<link>/2013/05/18/croquetas-caseras/</link>
		<comments>/2013/05/18/croquetas-caseras/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 18 May 2013 15:15:27 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Fritos]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[Croquetas]]></category>
		<category><![CDATA[jamón]]></category>
		<category><![CDATA[pollo]]></category>
		<category><![CDATA[salvia]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3074</guid>
		<description><![CDATA[Os acordáis de la super receta del pollo al horno de hace algunas semanas? Bueno, pues además de que estaba buenísimo, este pollo está dando de sí&#8230; y lo que le queda. Cuando compré el pollo tamaño familiar, mi marío me miraba raro&#8230; Para qué querrá tanto pollo decía él. Y yo le decía que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/05/croquetas.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3075" title="croquetas" alt="croquetas" src="/wp-content/uploads/2013/05/croquetas.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Os acordáis de la super receta del <a href="/2013/04/28/pollo-al-horno-con-patatas-y-limon/">pollo al horno</a> de hace algunas semanas? Bueno, pues además de que estaba buenísimo, este pollo está dando de sí&#8230; y lo que le queda.<span id="more-3074"></span></p>
<p>Cuando compré el pollo tamaño familiar, mi marío me miraba raro&#8230; Para qué querrá tanto pollo decía él. Y yo le decía que no se preocupara, aquí no se tira nada!! De hecho, un día comimos pollo, he hecho croquetas para un regimiento y aún me queda pollo para hacer unos <em>pies</em> que ya os enseñaré :)</p>
<p>Soy un poco perri y no suelo hacer cocina española en mi casa. No sé, me he acostumbrado a las cosas de aquí y no se me ocurre nunca hacer una tortilla, unas croquetas o un gazpacho, con lo buenos que están! Por eso, cuando me pongo es toda una fiesta y cuando sale bien me entra un subidón porque al placer de comer se unen los recuerdos, y eso es un mix que no se puede aguantar :)</p>
<p>Supongo que recetas de croquetas las hay a millones. Estas son las de mi casa. Para mí, las mejores.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> 400 ml de caldo de carne templado</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> 1/2 cebolla</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> 250 ml de leche templada</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> 200 gr de pollo cocido y desmenuzado</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> 70 gr de jamón serrano en taquitos pequeñísimos</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> 250 gr de harina</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> Sal y pimienta</strong></span></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Para empanar:</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> Harina</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> Leche</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> Huevos</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> Pan rallado</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> Aceite de girasol para freir</strong></span></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><span style="color: #996072;"> <strong> 1</strong></span> Cortar la cebolla fina y sofreirla en una sartén con una cucharada de aceite hasta que esté blandita. Añadir el jamón y saltear un par de minutos. Añadir el pollo, mezclar bien y saltear otro par de minutos.</span><br />
<span style="color: #000000;"><strong><span style="color: #996072;"> 2</span></strong> Incorporar la harina y mezclar.</span><br />
<span style="color: #000000;"><span style="color: #996072;"><strong> 3</strong></span> Empezar a incorporar el caldo y la leche, poco a poco, mezclando sin parar. La “bechamel” estará lista cuando se despegue fácilmente de la sartén.</span><br />
<span style="color: #000000;"><strong><span style="color: #996072;"> 4</span></strong> Salpimentar y ponerla en una fuente. Dejar enfriar.</span><br />
<span style="color: #000000;"><span style="color: #996072;"><strong> 5</strong></span> Una vez que esté fría, podemos formar las croquetas. Preparar cuatro platos: tres hondos con la harina, el huevo batido y el pan rallado; un cuarto para ir poniendo las croquetas.</span><br />
<span style="color: #000000;"><strong><span style="color: #996072;"> 6</span></strong> Ir formando las croquetas (la masa será más fácil de manejar si tenemos las manos ligeramente mojadas). Pasarlas por la harina, por el huevo y, por último, por el pan rallado.</span><br />
<span style="color: #000000;"><span style="color: #996072;"><strong> 7</strong></span> Freir las croquetas en abundante aceite caliente. Escurrirlas en papel de cocina, salarlas ligeramente y servir calientes.</span></p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/05/salvia.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3076" title="salvia" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/05/salvia.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Y como os decía que soy muy perri porque me gusta más la cocina italiana que a un tonto un lápiz&#8230; os dejo también esta receta de salvia frita. Quizás os pueda parecer un poco extraño pero una vez que encendéis el aceite para freír se puede probar, no? ;) Y me contáis qué os ha parecido, a mí me encanta!</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> Hojas grandes de salvia fresca</strong><br />
<strong> 3 cucharadas de harina</strong><br />
<strong> Agua con gas muy fría</strong><br />
<strong> Sal y aceite para freír</strong></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #996072;"><strong> 1</strong></span> Lavar la salvia y secar bien.<br />
<strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> En un cuenco poner la harina y una pizca de sal. Comenzar a echar agua removiendo sin parar hasta conseguir una pasta no demasiado líquida.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>3</strong></span> Pasar las hojas de salvia por la masa y freír directamente en abundante aceite bien caliente.<br />
<strong><span style="color: #996072;">4</span></strong> Cuando estén doraditas, sacarlas, escurrirlas en papel de cocina, salar un poco y servir calientes.</p>
<p><strong>Descárgate las recetas en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/142211895/Croquetas-y-Salvia">Croquetas caseras y salvia frita</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/05/18/croquetas-caseras/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Boquerones en vinagre</title>
		<link>/2011/09/21/boquerones-en-vinagre/</link>
		<comments>/2011/09/21/boquerones-en-vinagre/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 21 Sep 2011 09:27:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[boquerones]]></category>
		<category><![CDATA[vinagre]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1912</guid>
		<description><![CDATA[Una receta un poco fuera de temporada&#8230; no es muy otoñal que se diga, es más una de esas recetas que te recuerdan las vacaciones que acaban de pasar, la playita, las cervecitas con los amigos&#8230; ains. Pero bueno, yo sigo con mi mudanza. La primera parte ha ido muy bien, hemos empaquetado todo y [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2011/09/Boquerones.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2946" title="Boquerones" alt="" src="/wp-content/uploads/2011/09/Boquerones.jpg" width="565" height="808" /></a><br />
Una receta un poco fuera de temporada&#8230; no es muy otoñal que se diga, es más una de esas recetas que te recuerdan las vacaciones que acaban de pasar, la playita, las cervecitas con los amigos&#8230; ains.</p>
<p style="text-align: left;">Pero bueno, yo sigo con mi mudanza. La primera parte ha ido muy bien, hemos empaquetado todo y lo hemos llevado a la casa nueva. El viernes nos dan las llaves y empezamos con las obras, poquita cosa pero lo suficiente para que estemos de &#8220;okupas&#8221; en casa de un amigo durante unos 10 días :P</p>
<p>Mientras tanto he tenido que &#8220;cerrar&#8221; la cocina y &#8220;abandonar&#8221; los servicios fotográficos porque con el jaleo de cajas y casas&#8230; :) Bueno, algo caerá mientras tanto o aprovecharé para hacerme un planning para este año. Ya os adelanto algún que otro cambio en cuanto vuelva a ser operativa al 100% ;)</p>
<p>Así que os dejo con una receta que he recuperado del archivo. Mi hermano me la había pedido y me he dado cuenta que no la había publicado!! Con lo que me gustan a mí los boquerones en vinagre!!</p>
<p>Una cosita importante para todos los devoradores de boquerones en vinagre y otros pescados crudos. Existe un parásito del que habréis oido hablar por su mala baba, es peligroso y conviene conocerlo para no toparnos con él. Se llama Anisakis y se puede encontrar en pescados como el boquerón, el salmón y el bacalao. El riesgo lo encontramos sólo en el pescado crudo porque con la cocción (a más de 60 grados) el anisakis muere. Qué hacer entonces si uno quiere prepararse unos buenos boquerones en vinagre caseros?? (contrario a lo que se pueda creer el vinagre no mata estos parásitos, al menos en poco tiempo) Lo más seguro es congelar los boquerones al menos durante 3 días. Tras este tiempo en el congelador nuestros boquerones y el pescado en general será seguro!</p>
<p>Pero os explico paso a paso cómo prepararlos. Buenos boquerones!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
Boquerones fresquísimos<br />
Vinagre de vino blanco<br />
Ajo, perejil y aceite de oliva virgen extra</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span> </strong> Limpiar muy bien los boquerones: abrirlos longitudinalmente, quitarles la cabeza, la raspa y las vísceras. Lavarlos muy bien, varias veces hasta que el agua salga limpia.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span> </strong> Congelarlos durante 3 días. Descongelarlos en el frigo, de la noche a la mañana siguiente.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Disponerlos en una fuente honda y cubrirlos con vinagre. Se puede utilizar vinagre de vino tinto pero les dará color.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span> </strong> Dejarlos reposar en vinagre durante 24 horas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Triturar abundante perejil fresco y ajo. Mezclarlos con aceite de oliva.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span> </strong> Lavar los boquerones con agua fría y ponerlos en una fuente. Salar y cubrirlos con el aceite, ajo y perejil.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Se conservan en el frigo, cubiertos de aceite, durante 2-3 días.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/65756371/Boquerones-en-vinagre">Boquerones en vinagre</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/09/21/boquerones-en-vinagre/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tortas de aceite</title>
		<link>/2011/02/03/tortas-de-aceite/</link>
		<comments>/2011/02/03/tortas-de-aceite/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 03 Feb 2011 09:17:07 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[aceite de oliva]]></category>
		<category><![CDATA[anís]]></category>
		<category><![CDATA[cocina tradicional]]></category>
		<category><![CDATA[desayunos]]></category>
		<category><![CDATA[Inés Rosales]]></category>
		<category><![CDATA[tortas de aceite]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1651</guid>
		<description><![CDATA[Una italiana, una francesa y ya era hora de una receta española :) En mi &#8220;viaje&#8221; a la recuperación de los sabores y las recetas de cuando era chica me he cruzado con esta receta que pensaba que no obtendría jamás. Lo raro es que me la he encontrado en este libro y lo bueno [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Tortas de aceite por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5338073923/"><img class="aligncenter" alt="Tortas de aceite" src="http://farm6.static.flickr.com/5206/5338073923_9aa719bc5a.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Una italiana, una francesa y ya era hora de una receta española :)</p>
<p>En mi &#8220;viaje&#8221; a la recuperación de los sabores y las recetas de cuando era <em>chica</em> me he cruzado con esta receta que pensaba que no obtendría jamás. Lo raro es que me la he encontrado <a href="http://www.jamieoliver.com/books/jamie-does"><strong>en este libro</strong></a> y lo bueno es que la he adaptado un poco a lo que yo recuerdo que era el sabor de las tortas de aceite de mi infancia&#8230; y no tanto porque aún las venden.</p>
<p>Para mí decir tortas de aceite es decir <a href="http://www.inesrosales.com/"><strong>Inés Rosales</strong></a>. La empresa sevillana vende estas tortas finísimas y buenísimas en un envoltorio como los de antes. La receta me ha encantado porque se parece muchíiiiisimo al sabor original de estas tortas y bueno yo soy fan de <a href="http://www.jamieoliver.com/"><strong>Jamie Oliver</strong></a>, que como a mí le encanta ir por ahí recuperando las recetas tradicionales.</p>
<p>No es por hacerle publicidad pero el libro está super bien, las fotos, las recetas (hay muy buenas recetas italianas :) e incluso la calidad del libro que está cuidadísimo en todos los detalles. Vaya, una buena inversión si os gusta Jamie tanto como a mí.</p>
<p>Y nada os dejo con la receta y una avalancha de preguntas: conociáis las tortas de aceite?, tenéis alguna receta?, recuerdos de la infancia?, qué tipo de tortas eran, finas como estas o diferentes?</p>
<p>Espero con curiosidad las respuestas :)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
350 gr de harina candeal<br />
1 pizca de sal<br />
2 cucharaditas de semillas de anís<br />
3 cucharadas de azúcar moreno + un poco más para espolvorear<br />
1/2 sobrecito de levadura en polvo<br />
100 ml de aceite de oliva<br />
150 de agua templada<br />
Azúcar glas para espolvorear<br />
1 clara de huevo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span> </strong> Machacar con el mortero las semillas de anís.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2 </span></strong> En un cuenco grande mezclar la harina, la sal y las semillas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Mezclar el aceite y el agua. Añadir el azúcar moreno y la levadura. Remover bien y dejar reposar unos minutos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Hacer un hueco en el centro de la harina y empezar a echar la mezcla de aceite y agua incorporando poco a poco la harina de los bordes. Mezclar bien y terminar &#8220;amasando&#8221; con las manos. La pasta debe quedar sin grumos, bastante aceitosa pero que se despegue fácilmente de las manos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Forrar una placa para horno con papel de horno. Si utilizáis papel de plata pincelarlo con un poco de aceite de oliva. Espolvorear con azúcar glas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Dividir la masa en 12 partes iguales.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Con el rodillo extender cada una de las partes formando discos de unos 10 cm de diámetro. Disponed las tortas en la placa, pincelarlas con la clara de huevo batida y espolvorear un poco de azúcar glas y azúcar moreno por la superficie.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> Cocer en el horno a 220º durante unos 10 minutos o hasta que estén doradas.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/48086812/Tortas-de-aceite">Tortas de aceite</a></p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 65px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2011%2F02%2F03%2Ftortas-de-aceite%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/02/03/tortas-de-aceite/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>19</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Papas fritas con huevo</title>
		<link>/2011/01/09/papas-fritas-con-huevo/</link>
		<comments>/2011/01/09/papas-fritas-con-huevo/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 09 Jan 2011 07:44:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[Alpujarras]]></category>
		<category><![CDATA[cocina andaluza]]></category>
		<category><![CDATA[cocina tradicional]]></category>
		<category><![CDATA[Granada]]></category>
		<category><![CDATA[jamón]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[Plato alpujarreño]]></category>
		<category><![CDATA[queso]]></category>
		<category><![CDATA[recetas de granada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1625</guid>
		<description><![CDATA[Empezamos el año con fundamento :) Después de un mes de comilonas, panettones, mantecados, turrón y cava&#8230; una patatas fritas a lo pobre con un huevo, jamón y un poquito de manchego curao&#8230; no sabéis lo bien que sienta ;) En realidad, aunque parezca mentira este año me he portado bien, no he cogido ni [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Papas fritas con huevo por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5333015255/"><img class="aligncenter" alt="Papas fritas con huevo" src="http://farm6.static.flickr.com/5205/5333015255_9ebc57e7a3.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Empezamos el año con fundamento :)</p>
<p>Después de un mes de comilonas, panettones, mantecados, turrón y cava&#8230; una patatas fritas a lo pobre con un huevo, jamón y un poquito de manchego curao&#8230; no sabéis lo bien que sienta ;)</p>
<p>En realidad, aunque parezca mentira este año me he portado bien, no he cogido ni medio kilo, los excesos han sido pocos y las caminatas muchas :) Después de un final de año en Barcelona con amigos italianos que me han llevado a todos los sitios donde se come <em>italiano vero</em> he vuelto a casa con ganas de comida española. Y cuando se trata de comida de casa, fácil y rápida, lo primero que me viene a la cabeza son las patatas fritas con huevo que desde siempre han sido en mi casa como un as en la manga. Luego más tarde, desde que me fui las he hecho realmente poquísimas veces (en diez años las habré hecho 10 veces???) pero me gustan tanto como antes&#8230; o más :)</p>
<p>Las patatas fritas con huevo son la versión simplificada de nuestro <a href="http://www.alpujarrarural.net/gastronomia/pedir/index.html">plato alpujarreño</a> que básicamente se compone de patatas a lo pobre (con o sin cebolla, con o sin pimientos verdes), huevos fritos, morcilla, chorizo y jamón de las alpujarras, en fin los productos más típicos de esta zona de Granada y una bomba de calorías y colesterol de agárrate!</p>
<p>En mi casa siempre se ha hecho la versión <em>light</em>: patatas a lo pobre (eso no nos lo quita nadie) con el huevo a la plancha, es decir hecho con un chorrito de aceite en vez de sumergido en él, nada de chorizo o morcilla que cae muy mal :P Este plato bien cocinado y hecho, claro está, de vez en cuando, es una de las cosas más ricas de este mundo.</p>
<p>Por esta razón y porque seguramente es uno de los platos más característicos de mi casa y de mi tierra la quería compartir con vosotros y con el proyecto <a href="http://www.facebook.com/intervida?v=wall">La receta para un mundo mejor</a> de <a href="http://www.intervida.org/">Intervida</a>. Espero que os guste y feliz 2011!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
Huevos (1 o 2 por persona)<br />
Patatas (1 o 2 grandes por persona)<br />
1/2 Cebolla<br />
Jamón serrano<br />
Queso<br />
Aceite de oliva<br />
Sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Pelar las patatas y cortarlas en rodajas finas. Freirlas en abundante aceite de oliva caliente. Añadir sal. Lo mejor es mantener el aceite no muy alto y terminar la cocción con el aceite a más temperatura así se cuencen bien por dentro y se doran por fuera.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span> Sacar las patatas del aceite y dejarlas escurrir.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span> </strong>Mientras tanto freir los huevos en el aceite de las patatas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Servir acompañado de un poquito de jamón serrano, queso y una buena rodaja de pan de pueblo :)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/46538279/Papas-fritas-con-huevos">Papas fritas con huevo</a></p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 65px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2011%2F01%2F09%2Fpapas-fritas-con-huevo%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/01/09/papas-fritas-con-huevo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>18</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Una señora paella</title>
		<link>/2010/10/01/paella-valenciana/</link>
		<comments>/2010/10/01/paella-valenciana/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 01 Oct 2010 12:03:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Arroz - otros]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Platos únicos]]></category>
		<category><![CDATA[paella]]></category>
		<category><![CDATA[paella de mariscos]]></category>
		<category><![CDATA[paella valenciana]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1467</guid>
		<description><![CDATA[Hace casi un año que tuve el placer de hacer esta paella en casa de mis tíos y aún no la había publicado!!! Menos mal que una amiga me la ha pedido y aquí estamos con el fotorreportage ;) Desde que llegué a Italia tengo una cruz, una cruz que se llama paella. No sé [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/10/Paella2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3131" title="Paella2" alt="paella" src="/wp-content/uploads/2010/10/Paella2.jpg" width="509" height="763" /></a>Hace casi un año que tuve el placer de hacer esta paella en casa de mis tíos y aún no la había publicado!!! Menos mal que una amiga me la ha pedido y aquí estamos con el <em>fotorreportage</em> ;)<span id="more-1467"></span></p>
<p>Desde que llegué a Italia tengo una cruz, una cruz que se llama paella. No sé si habréis estado aquí el tiempo suficiente para daros cuenta del furor que despierta la paella en el país de la pizza. La primera frase que cualquier italiano te dice después de haber desvelado mi identidad ibérica es: &#8220;ohhhh, qué paella más buena que me comí en&#8230;&#8221; y aquí te sueltan los lugares más dispares de este mundo desde Sevilla a Bullullos del Condao pasando por Madrid y Barcelona.</p>
<p>Luego viene el &#8220;bueno, la paella no tendrá secretos para tí, verdad??&#8221; (con ojos de cordero degollao por si cae una invitación a cena) y yo empiezo a explicar que la paella no es un plato típico de donde vengo yo, que es de la zona de levante, que el arroz que hay aquí no es el mejor para hacer la paella, que no se le pone chorizo, ni pimentón picante y que el paellador quizás no sea el mejor sitio para comer una buena&#8230; (que me perdonen los del paellador&#8230;).</p>
<p>Después de 5 años una se cansa :P y del mismo modo que soy española y la pasta fresca la hago como si fuera italiana me decidí a aprender los secretos de la paella de la mano de mis tíos que han vivido media vida en Valencia y tienen tan buena boca como yo. Así que Marga esta paella te la dedico a tí (espero que te salga bien rica) y que me perdonen los entendidos en paellas porque supongo que cada familia tendrá su secretillo&#8230; se admiten críticas y sugerencias :)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para unas 8 personas:</span><br />
560 gr de arroz (±3 vasos y medio de 200 ml)<br />
Caldo de pescado (* ver más abajo)<br />
1 vaso de aceite de oliva<br />
2 dientes de ajo<br />
3 tomates rojos<br />
300 gr de rape<br />
200 gr de calamares<br />
250 gr de gambitas<br />
8 cigalas<br />
8 gambas<br />
10 mejillones<br />
Azafrán</strong></p>
<p><strong>*</strong> Antes de ponernos al lío me gustaría aclarar algunas cosillas:</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>&#8211;</strong></span> En realidad (que me corrijan los entendidos si no es así) <strong>la paella valenciana </strong>sería con pollo, conejo y el garrofón. Esta que hacemos hoy es la paella de marisco&#8230; porque en mi casa somos mucho de pescadito</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>&#8211;</strong></span> El <strong>arroz</strong>: en España la verdad es que no tenemos el problema que tengo aquí con el arroz. La variedad bomba es la mejor y no tendremos problemas para encontrarlo. Para los que estén fuera de España el arroz bomba es un tipo de arroz corto y gordito, absorbe bien el agua (y los aromas) pero no se pega.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">&#8211;</span></strong> La <strong>cantidad de arroz</strong>: nos bastarán unos 80 gr por persona pero siempre se echa un poco más en la olla porque si sale buena te entra de repente un hambre&#8230;</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">&#8211;</span></strong> La <strong>cantidad de agua</strong>: esta, junto con el control de la lumbre, creo que sea la parte más difícil. Los maestros paelleros lo hacen a ojo (con la técnica milenaria de la cadena montañosa entre las asas de la paella). Los que no somos tan maestros nos conformamos con medir el volumen del arroz y poner dos medidas de agua.</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>&#8211;</strong></span> El <strong>caldito de pescado</strong>: ni qué decir tiene que estará más rica si el caldito lo hacemos nosotros mismos con los restos del pescado que usemos para la paella. Por un lado lo tendremos limpio y listo para usar y por otro podremos usar un caldito mucho más rico y más sano de cualquier caldo envasado que podamos comprar (aunque hay que reconocer que los hay muy buenos)</p>
<p>Y ahora sí, creo que estamos preparados para ponernos manos a la obra :)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<strong> 1</strong> La paella está muy buena&#8230; y si está así de buena es porque lleva una cantidad ingente de aceite. Si estáis a dieta no la comáis o simplemente no miréis porque esta fase es importante y las paellas light, que yo sepa, aún no se han inventando :P</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/10/12-aceite.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3132" title="12 aceite" alt="paella" src="/wp-content/uploads/2010/10/12-aceite.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">2</span></strong> En una sartén a parte o en la misma paella poner el aceite y empezar a freir el pescaillo con el ajo muy picaillo: adelante con las gambillas, el rape y los calamares, todo muy limpito y cortado en trozos, ni grandes ni pequeños.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/10/11-pescado.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3133" title="11 pescado" alt="paella" src="/wp-content/uploads/2010/10/11-pescado.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>3</strong></span> Apartamos el pescaillo y vamos a por las gambas y los langostinos</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/10/10-langostinos.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3134" title="10 langostinos" alt="paella" src="/wp-content/uploads/2010/10/10-langostinos.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">4</span></strong> Pelamos y cortamos en trozos el tomate</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/10/9-tomates.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3135" title="9 tomates" alt="paella" src="/wp-content/uploads/2010/10/9-tomates.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">5</span></strong> Y lo freímos. Todo en el mismo aceite.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/10/8-tomates.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3136" title="8 tomates" alt="paella" src="/wp-content/uploads/2010/10/8-tomates.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">6</span></strong> Cuando se nos haya deshecho el tomate añadimos algunas hebras de azafrán y el pescaillo que habíamos apartado al principio.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/10/7-pescado.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3137" title="7 pescado" alt="paella" src="/wp-content/uploads/2010/10/7-pescado.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>7</strong></span> Pasamos todo a la paella, añadimos el arroz y lo salteamos durante unos minutos.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/10/6-arroz.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3138" title="6 arroz" alt="paella" src="/wp-content/uploads/2010/10/6-arroz.jpg" width="558" height="356" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">8</span></strong> Añadimos el caldito caliente y ya ajustado de sal.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/10/5-caldo.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3139" title="5 caldo" alt="paella" src="/wp-content/uploads/2010/10/5-caldo.jpg" width="1037" height="565" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">9 </span></strong> Y ahora es cuando llega el momento crítico. Tenemos que cuidar la paella como a un hijo, dándole la atención que se merece, &#8220;meciéndola&#8221; de vez en cuando (sin removerla jamás de los jamases) y controlando la llama</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/10/4-cuece.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3140" title="4 cuece" alt="paella" src="/wp-content/uploads/2010/10/4-cuece.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">10</span></strong> Diez minutos a fuego vivo y bajamos la lumbre hasta que esté en su punto</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/10/3-victorangu.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3141" title="3 victor&amp;angu" alt="paella" src="/wp-content/uploads/2010/10/3-victorangu.jpg" width="992" height="565" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">11</span></strong> Pocos minutos antes de retirarla del fuego añadimos las gambas, los langostinos y los mejillones abiertos al vapor.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/10/2-bichos.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3142" title="2 bichos" alt="paella" src="/wp-content/uploads/2010/10/2-bichos.jpg" width="1024" height="565" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">12</span></strong> La dejamos reposar unos minutos antes de llevarla a la mesa y ala todo el mundo preparado, tenedor en mano!</p>
<p><strong>Gracias a mis tíos por las fotos y la receta :)</strong></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/142829797/Paella">Paella valenciana</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/10/01/paella-valenciana/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>25</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Empanada de pulpo y GRACIAS!</title>
		<link>/2010/06/10/empanada-de-pulpo-y-gracias/</link>
		<comments>/2010/06/10/empanada-de-pulpo-y-gracias/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 10 Jun 2010 17:34:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Pasteles salados]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[cebolletas]]></category>
		<category><![CDATA[cocina gallega]]></category>
		<category><![CDATA[empanada]]></category>
		<category><![CDATA[huevo]]></category>
		<category><![CDATA[mantequilla]]></category>
		<category><![CDATA[pimientos]]></category>
		<category><![CDATA[pulpo]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1330</guid>
		<description><![CDATA[Pues sí, aquí estamos y no nos hemos muerto&#8230; ;) sobreviví!! y tiene gracia, ahora leyendo vuestros comentarios sí que me da la risa!! No por lo que me decís, no nos vayamos a confundir ;) sino porque teníais más razón que un santo: no me he muerto, no ha pasado nada, todo ha ido [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Empanada de pulpo di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4674371749/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4051/4674371749_b2c0851daa.jpg" alt="Empanada de pulpo" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Pues sí, aquí estamos y no nos hemos muerto&#8230; ;) sobreviví!! y tiene gracia, ahora leyendo vuestros comentarios sí que me da la risa!! No por lo que me decís, no nos vayamos a confundir ;) sino porque teníais más razón que un santo: no me he muerto, no ha pasado nada, todo ha ido bien, he salido airosa, un pasito y después otro, mucha agua, mucha calma y la próxima vez lo haré mejor :D</p>
<p>El sitio donde trabajo no es un bar de lujo, atrás quedaron los piatazos estupendos que preparábamos en el <a href="http://www.sempione42.com/"><strong>Sempione 42</strong></a> pero aquí tengo más responsabilidad y admito que estoy muy contenta porque en cuestión de una semana he dado saltos de gigante, no hay nada como ponerse a hacer las cosas para quitarse el miedo y no hay nada como tener una gente tan apañá ahí detrás de la pantalla. Me habéis dado un montón de ánimos y fuerza y por eso os quiero devolver el favor con lo mejor que sé hacer: una receta ;) Pero no una cualquiera&#8230; una de mis preferidas!!</p>
<p>Permitidme que le de las gracias especialmente a mi mamaITA que me ha hecho reir mucho con las cosas que me dice (mamá, no vayas diciendo por ahí que me tiraba desde la leñera que dicho así la gente no lo entiende y creen que estoy para que me aten!!! ;)</p>
<p>Esta receta tiene mucha tela porque: <strong>1.</strong>la empanada la hacían en mi casa en las fiestas de cumpleaños y a mí se me hacía la boca agua; <strong>2.</strong> no tenía la receta casera así que he utilizado la receta de <a href="http://acibecheria.blogspot.com/2007/04/empanada-con-una-masa-muy-fcil.html"><strong>Marga</strong></a>&#8230; es la mejor del mundo!!! Gracias! y <strong>3.</strong> aprovecho para presentar la receta al <a href="http://hechoencocina.blogspot.com/"><strong><span style="color: #ff6600;">HEMC 45</span></strong></a> que este mes va de la cocina de mamá.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="hemc #45 - la cocina de mama" href="http://hechoencocina.blogspot.com/2010/06/hemc-45-la-cocina-de-mama.html"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4043/4651688715_9546f08539_m.jpg" alt="hemc #45 - la cocina de mama" width="130" height="200" /></a></p>
<p>No es la receta más característica de mi casa pero tengo muchos recuerdos buenos que se asocian a esta maravilla. En mi casa no se hacía de pulpo sino con pimientos, huevo duro y atún (si no recuerdo mal&#8230;) pero me gustaba tanto que un día comí tanta pero tanta tantísima que me puse mala. Normalmente cuando uno se pega un empacho de ese calibre acaba aborreciendo lo que le ha hecho estar mal. A mí ni con esas, la empanada sigue siendo uno de mis platos preferidos ;)</p>
<p><span style="color: #ff9900;"><strong>Ingredientes para una empanada para 8-10 personas</strong></span></p>
<p><strong><span style="color: #ff9900;">Para la masa:</span><br />
600 gr de harina<br />
300 gr de mantequilla a temperatura ambiente<br />
2 yemas + 1 huevo<br />
16 cucharadas de agua (6 de las cuales de agua caliente)<br />
Sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff9900;">Para el relleno:</span><br />
1 pulpo (ni grande ni pequeño)<br />
1 pimiento rojo y uno amarillo<br />
2 cebolletas grandes<br />
1 calabacín<br />
1-2 hojas de laurel<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff9900;">Preparación:</span><br />
<span style="color: #ff9900;"> 1</span></strong> Empezamos con el relleno: lavar, secar y cortar en trozos el pulpo. Cocerlo en agua con sal y las hojas de laurel. Yo utilizo la olla a presión y tarda unos 8 minutos desde que empieza a silbar. Si lo cocéis en una olla normal os tardará unos 30-40 minutos, comprobad con un cuchillo que esté blandito.<br />
<strong><span style="color: #ff9900;"> 2</span></strong> En un sartén hacemos un sofrito con las cebolletas, el calabacín y los pimientos. Todo muy bien limpito y cortado en trozos (no hace falta que sean muy pequeños). Sofreir durante una media hora en la que iremos añadiendo un poco de agua o incluso si os gusta un poco de vino conforme nos lo vaya pidiendo. Las verduras tienen que quedar pochaditas, no fritas. Salpimentar. Cuando esté casi listo añadir el pulpo cocido para que coja también un poco de sabor.<br />
<strong><span style="color: #ff9900;"> 3</span></strong> Picar el relleno pero no demasiado, que aún se puedan ver los trozos de los diferentes ingredientes. Dejarlo enfriar.<br />
<span style="color: #ff9900;"><strong> 4</strong></span><strong> </strong> Para preparar la masa de la empanada: mezclar todos los ingredientes y amasar hasta que tengamos una masa lisa. La cantidad de harina puede variar un poco, podemos añadir si la masa queda demasiado &#8220;mantequillosa&#8221;.<br />
<strong><span style="color: #ff9900;"> 5</span></strong> Envolver la masa en film transparente y dejar reposar en el frigo durante una media hora.<br />
<strong><span style="color: #ff9900;"> 6</span></strong> Dividir la masa en dos y con un rodillo extenderla. Crear la base y disponer el relleno encima; extender la parte de arriba y cubrir la empanada cerrando bien los bordes. Con la masa que nos sobre o con un poco de masa que podemos dejar a parte antes de extenderla podemos hacer diferentes figuras para decorarla.<br />
<strong><span style="color: #ff9900;"> 7</span></strong> Pincelar con un huevo batido y cocerla en el horno caliente a 180º hasta que esté bien dorada.</p>
<p>A mí me tardó unos 35-40 minutos y salió buenísima&#8230; incluso el día siguiente estaba aún más buena!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/32846535/Empanada-de-pulpo"> Empanada de pulpo</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/06/10/empanada-de-pulpo-y-gracias/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>15</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La pastela moruna</title>
		<link>/2010/05/22/la-pastela-moruna/</link>
		<comments>/2010/05/22/la-pastela-moruna/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 22 May 2010 06:58:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Aves]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina magrebí]]></category>
		<category><![CDATA[Hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[Pasteles salados]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[azúcar]]></category>
		<category><![CDATA[canela]]></category>
		<category><![CDATA[cocina andaluza]]></category>
		<category><![CDATA[especias]]></category>
		<category><![CDATA[hojaldre]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1309</guid>
		<description><![CDATA[Lo que son las cosas, ayer mismo estaba viendo en la tele un mini especial de los inventos que han cambiado nuestras vidas en el último siglo&#8230; lavadora, fregona, televisión, ordenadores, móbiles, internet&#8230; qué sería de nosotros sin estas cosas hoy en día. Bueno, la lavadora ya existía cuando nací yo :P pero yo siempre [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Pastela moruna di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4391339055/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4007/4391339055_27d9196f28.jpg" alt="Pastela moruna" width="338" height="500" /></a></p>
<p>Lo que son las cosas, ayer mismo estaba viendo en la tele un mini especial de los inventos que han cambiado nuestras vidas en el último siglo&#8230; lavadora, fregona, televisión, ordenadores, móbiles, internet&#8230; qué sería de nosotros sin estas cosas hoy en día. Bueno, la lavadora ya existía cuando nací yo :P pero yo siempre pienso a mi abuelo que nació a principios de siglo y vivió de primera mano todos estos cambios. Ahora pienso a los niños que han nacido en los últimos años y que no saben qué es la vida sin el euro, un móbil o el ratón!! incomprensible, no??</p>
<p>Bueno todo este rollo de persona que se está haciendo mayor :P para deciros que para mí internet es el invento del siglo. Ni qué decir tiene que el vivir en otro país y poder comunicarme con mi familia y con mis amigos sin tener que pagar millonadas en teléfono y saber simplemente qué están bien o lo que están haciendo porque han cambiado &#8220;su estado&#8221; en gmail, twitter o FB&#8230; bueno, la verdad es que no tiene precio.</p>
<p>Yo no soy muy amiga de FB, sí entro para poner cosas que me parecen importantes pero cuando lo hago pierdo muchísimo tiempo mirando por allí y por allá y decidí que no lo usaría más (sólo lo abro cuando me llegan los avisos por e-mail). Lo que sí le agradezco muchísimo es haber podido recuperar el contacto con personas de las que nada sabía desde hacía siglos y que fueron muy imporantes para mí durante mi infancia y adolescencia.</p>
<p>Es el caso de mi amiga Carmen con la que he coincidido hace poco tiempo y que me pidió esta receta (a la que dedico) que a mí se me había pasado publicar. Es una de mis recetas favoritas, una reliquia granadina que me enseñó mi madre :) Ya véis los tiempos que van hacia delante y nosotros que intentamos recuperar el pasado a través de antiguas amistades y recetas de toda la vida. No me digáis que no mola!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Pastela moruna di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4392107788/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4046/4392107788_7fe3771031.jpg" alt="Pastela moruna" width="338" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
1 pollo en trozos<br />
1/2 kg de cebollas<br />
4 tomates grandes<br />
2 pimientos verdes<br />
200 ml de vino blanco<br />
Condiento moruno (es. Ras el hanout, en Granada es fácil de encontrar)<br />
Laurel, sal<br />
Almendras tostadas en un poco de aceite, aceitunas sin hueso, orejones, ciruelas pasas y 1 huevo cocido<br />
2 rollos de hojaldre fresco<br />
Canela y azúcar glas<br />
1 huevo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 1</strong></span><strong> </strong> Se sofríe el pollo, se le añade la cebolla picada, el tomate y el pimiento picados, laurel, vino, las especias y la sal. Se deja cocer a fuego lento, removiendo de vez en cuando, hasta que esté en su punto.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Aparte se preparan las almendras, un buen puñaito, el huevo duro, las pasas, ciruelas y orejones. Se corta todo ni muy pequeñito ni muy grande y la cantidad se ajusta al gusto de cada cual. Yo por ejemplo le pongo solo las ciruelas para que no destaque demasiado el sabor dulzón.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 3</strong></span><strong> </strong> Se mezclan con el pollo un poco antes de acabar la cocción.</p>
<p>Hasta aquí la preparación del pollo moruno que se puede servir así sin más adornado con lechuga, 1/2 huevo duro por cabeza, almendras y aceitunas sin hueso.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"> Si queremos hacer la pastela:</span></strong><br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 1</strong></span><strong> </strong>Deshuesar y picar la carne del pollo, quitar pieles y ternillas y picarlo todo con todos sus ingredientes mezclados.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Extender una lámina de hojaldre, el relleno encima (esperar a que esté frío) y la segunda por encima (todo esto encima de una bandeja de horno forrada con papel de horno)<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 3</strong></span><strong> </strong>Pegar los bordes con un poco de agua o huevo batido y rizarlos para que no se nos escape el relleno durante la cocción.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Pintar toda la superficie con el huevo batido y espolvorear con un poco de azúcar y canela en polvo mezclados. Yo siempre dejo un poco de hojaldre para hacer alguna decoración fácil en la superficie.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 5</strong></span><strong> </strong>Meter en el horno a unos 190º-200º durante unos 20-30 minutos o hasta que esté dorada. Si vemos que se está dorando demasiado pronto podemos ponerle un poco de papel de aluminio en la superficie o bajar la temperatura a 180º hasta que se termine.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/31762491/Pastela-moruna"> Pastela moruna</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/05/22/la-pastela-moruna/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Una tapilla de rabo de toro</title>
		<link>/2010/04/19/una-tapilla-de-rabo-de-toro/</link>
		<comments>/2010/04/19/una-tapilla-de-rabo-de-toro/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 19 Apr 2010 20:11:07 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[cebolla]]></category>
		<category><![CDATA[cocina andaluza]]></category>
		<category><![CDATA[Córdoba]]></category>
		<category><![CDATA[Granada]]></category>
		<category><![CDATA[rabo de toro]]></category>
		<category><![CDATA[zanahoria]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1257</guid>
		<description><![CDATA[Como tengo la cabeza que tengo no recuerdo bien cuándo fue la primera vez que comí rabo de toro. Lo que sí tengo claro es que es una de esas cosas que de pequeña me daban repelús&#8230; ojú, si es que sólo de pensar en que te estás comiendo un rabo&#8230; un rabo!!! Bueno, hay [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Tapilla de rabo de toro di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4528226955/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4015/4528226955_c48f801550.jpg" alt="Tapilla de rabo de toro" width="328" height="500" /></a></p>
<p>Como tengo la cabeza que tengo no recuerdo bien cuándo fue la primera vez que comí rabo de toro. Lo que sí tengo claro es que es una de esas cosas que de pequeña me daban repelús&#8230; ojú, si es que sólo de pensar en que te estás comiendo un rabo&#8230; un rabo!!! Bueno, hay cosas peores :P</p>
<p>Ya lo he dicho muchas veces que además de las primeras canas, las arrugas y la fuerza de gravedad que está empezando a hacer estragos la edad me ha regalado un paladar muy finolis y no digo finolis porque me alimente de foie, ostras y otras delicatesem sino porque me está abriendo un mundo de sabores, texturas, colores y emociones culinarias que ni en mi mejores años mozos habría podido imaginar.</p>
<p>Ahora no me da miedo probar las cosas, es más, voy a la busca y captura de todo aquello que sé que no me gustaba antes no vaya a ser que me guste ahora :P Con el rabo de toro me lancé las pasadas navidades durante nuestro viajito a <a href="/2010/01/10/de-paseo-en-cordoba/"><span style="color: #ff6600;"><strong>Córdoba</strong></span></a> porque quien puede ir a Córdoba y no comer salmorejo, berenjenas fritas con miel o rabo de toro!!?? Entre tantas otras cosas claro está :)</p>
<p>Pues como iba diciendo que con el rabo de toro ha sido amor a primera vista o mejor dicho al primer mordisco. Y tanto que he enamorado que lo he incluido en el<span style="color: #ff6600;"><strong> </strong></span><a href="http://www.flickr.com/photos/erborina/4507382086/"><span style="color: #ff6600;"><strong>curso de tapas</strong></span></a><span style="color: #ff6600;"><strong> </strong></span>que estoy organizando aquí en Milán para el mes que viene.</p>
<p>En estos últimos días de fresquito, antes de que le de al calor por llegar y se me quiten las ganas de hornos y asadicos, aprovecho para hacer comidas sustanciosas como esta maravilla que está para chuparse los dedos :P</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
1 rabo de toro cortado en trozos<br />
1 cebolla grande<br />
2 dientes de ajo<br />
1 pizca de pimentón<br />
2 zanahorias<br />
1 latita de tomate triturado<br />
Laurel y pimienta negra en grano<br />
200 ml de vino blanco<br />
1 cucharada colma de harina<br />
Aceite de oliva y sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 1</span></strong> En una sartén dorar el rabo de toro con un poco de aceite. Salar y retirar.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> En la misma sartén poner un poco de aceite y sofreir el ajo con la cebolla cortada a gajos y las zanahorias peladas, lavadas y cortadas en cuadraditos o si las preferimos más grandes a rodajas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Poner el rabo de toro en la olla exprés con las verduras, el pimentón, el tomate triturado, el laurel y algunos granos de pimienta. Rectificar de sal.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 4</strong></span><strong> </strong> Incorporar la harina, el vino y terminar de cubrir con agua. Cerrar y cocer a fuego lento durante 1 hora desde la salida del vapor.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> El mismo procedimiento se puede realizar con una olla tradicional teniendo en cuenta que el tiempo de cocción será mucho mayor, al menos el doble. Si lo hacemos de este modo tendremos que controlar la cocción de vez en cuando removiendo con cuidado para que no se nos pegue en el fondo. La carne estará lista cuando se despegue del hueso fácilmente.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/30195348/Rabo-de-toro"> Rabo de toro</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/04/19/una-tapilla-de-rabo-de-toro/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>14</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pollo a la granaína para el HEMC #38</title>
		<link>/2009/10/29/pollo-a-la-granaina/</link>
		<comments>/2009/10/29/pollo-a-la-granaina/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 29 Oct 2009 21:45:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Aves]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de tupper]]></category>
		<category><![CDATA[ajo]]></category>
		<category><![CDATA[almendras]]></category>
		<category><![CDATA[azafrán]]></category>
		<category><![CDATA[cocina andaluza]]></category>
		<category><![CDATA[HEMC]]></category>
		<category><![CDATA[huevo]]></category>
		<category><![CDATA[laurel]]></category>
		<category><![CDATA[pollo]]></category>
		<category><![CDATA[recetas de granada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=952</guid>
		<description><![CDATA[Uy, uy, uy, pero qué feo está una granaína expatriá, que vive en espaguetilandia y que se olvida de sus raíces&#8230; :P que noooooOOOOoooo!!! que yo no me he olvidao de ná pero es que cuando uno llega aquí y ve el percal y todo le parece bueno y rico y tentador&#8230; y si encima [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Pollo a la granaína por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4042154455/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2669/4042154455_c4778fa9af.jpg" alt="Pollo a la granaína" width="334" height="500" /></a></p>
<p>Uy, uy, uy, pero qué feo está una granaína expatriá, que vive en espaguetilandia y que se olvida de sus raíces&#8230; :P que noooooOOOOoooo!!! que yo no me he olvidao de ná pero es que cuando uno llega aquí y ve el percal y todo le parece bueno y rico y tentador&#8230; y si encima una tiene un novio italiano&#8230; pues qué quereis que sea mi cocina??? pues italiana!<span id="more-952"></span></p>
<p>Pero de vez en cuando me sale la vena andaluza y entonces me pongo a buscar alguna recetilla de esas que hacen que a una se le caiga la babilla :P Una receta típica granaína&#8230; o andaluza, vaya con un toquecillo de cocina árabe&#8230; ñam, ñam, ñam.</p>
<p>Si os digo la verdad el pollo así como os lo presento (<em>del libro Recetas de cocina granadina de la Diputación de Granada &#8211; una receta de Elena García</em>) es la primera vez que lo como/preparo pero se reconoce fácilmente el origen por los ingredientes y el modo de cocinarlo: el ajillo, las almendras, el huevo, y la salsilla <em>trabá</em> un plato de la tierra, vaya!, de <strong>MI</strong> tierra!</p>
<p>Y ya que estamos con el tema&#8230; anda que no me gustaría a mí hacer un librico de cocina granadina, nada nuevo sino una recopilación de recetas que representen el sabor de mi ciudad, de mis raíces!! Quien sabe, ahora que quizás tenga un poco más de tiempo (???) porque lo sabéis que mañana es el último día a jornada completa??? jarl!!! estoy muy pesadita con el tema, ya lo sé, pero es que estoy emocioná, me entendéis, verdad??? ;)</p>
<p>Y además estoy super contenta porque este finde viene mi <em>muy-mejor-amigo</em> a verme y es que estoy que no me lo puedo creer!!! Tendremos que hacer sitio en el estómago porque nos vamos a dar una <em>pishá </em>de comer&#8230; italiano, claro ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Pollo a la granaína por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4042900314/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2500/4042900314_9458a04494.jpg" alt="Pollo a la granaína" width="333" height="500" /></a></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 2-3 personas:</strong></span><br />
<strong>600 gr de pollo en trozos o de muslos de pollo</strong> (como tenía yo en el frigo)<br />
<strong>1 diente de ajo<br />
1 cebolla<br />
1/2 vaso de vino blanco<br />
1/2 l de caldo de carne o verduras<br />
1 hoja de laurel<br />
1 buen puñado de perejil fresco<br />
Unas hebras de azafrán<br />
1 huevo<br />
50 gr de almendras peladas y crudas<br />
2 dientes de ajo (opcional &#8211; yo no se lo he puesto porque no puedo con el ajo)<br />
Sal, pimienta y aceite de oliva</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
En una sartén poner a calentar 2-3 cucharadas de aceite con un diente de ajo pelado y un poco aplastado para que salga el juguillo.<br />
Añadir el pollo limpio y dejar que se dore durante unos minutos. Salpimientar.<br />
Cuando el pollo esté dorado retirarlo y añadir a la sartén la cebolla pelada y cortada en rodajas no muy grandes. Dejar que se poche bien.<br />
Incorporar de nuevo el pollo  y bañar con el vino blanco; dejar evaporar.<br />
Añadir el caldo, remover bien, rectificar de sal y añadir el laurel, el azafrán y el perejil picado fino; dejar cocer a fuego lento durante 1/2 hora.<br />
Cocer el huevo en agua hirviendo hasta que esté duro (unos 10 minutos desde que empieza a hervir el agua).<br />
En un mortero majar los dientes de ajo pelados, las almendras y la yema del huevo. Echarle un poco de caldo caliente para desleirlo bien y añadirlo al guiso.<br />
Dejar cocer durante otros 15 minutos y listo para comer!</p>
<p><strong><span style="font-family: mceinline;">Update del 10.11.09</span></strong></p>
<p>Con esta receta participo al <a href="http://hechoencocina.blogspot.com/">HEMC #38</a> y olé :P</p>
<p style="text-align: center;"><img class="size-medium wp-image-966 aligncenter" title="hemc" src="/wp-content/uploads/2009/10/hemc.jpg" alt="hemc" width="130" height="200" /></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/21822704/Pollo-a-la-granaina">Pollo a la granaína</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/10/29/pollo-a-la-granaina/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.530 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:02:02 -->
