<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Navidad</title>
	<atom:link href="/tag/navidad-secciones/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Galletas de Navidad</title>
		<link>/2013/12/06/galletas-de-navidad/</link>
		<comments>/2013/12/06/galletas-de-navidad/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 06 Dec 2013 10:04:54 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - Galletas y bombones]]></category>
		<category><![CDATA[Fiestas - Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[especias]]></category>
		<category><![CDATA[Galletas]]></category>
		<category><![CDATA[Navidad]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4402</guid>
		<description><![CDATA[Que sí, que todos nos preguntamos cómo puede ser pero que sí, que parece ayer cuando estábamos dandonos un chapuzón en la playa pero que el tiempo vuela&#8230; y nos encontramos con la Navidad a la vuelta de la esquina :) Este periodo del año me gusta y no me gusta. Me gusta porque se [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/12/11155206006_06165891c3_o.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4403" title="galletas de navidad" alt="galletas de navidad" src="/wp-content/uploads/2013/12/11155206006_06165891c3_o.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Que sí, que todos nos preguntamos cómo puede ser pero que sí, que parece ayer cuando estábamos dandonos un chapuzón en la playa pero que el tiempo vuela&#8230; y nos encontramos con la Navidad a la vuelta de la esquina :)<span id="more-4402"></span></p>
<p>Este periodo del año me gusta y no me gusta. Me gusta porque se reúne la familia, porque la Navidad es siempre la Navidad, porque se vuelve a casa como el turrón y porque se come, perdonadme la redundancia, <a href="/2010/12/20/turron-de-chocolate-blanco/">turrón</a>&#8230; y <a href="/2010/12/03/mantecados-almendra-g2kitchen/">mantecados</a> y <a href="/2007/11/03/hojaldrines/">hojaldrines</a> que me encantan (uhmm, se me cae la baba solo de pensarlo). La Navidad me trae muy buenos recuerdos. De pequeña mis Navidades siempre han sido de lujo. Soy de aquellas personas que no se acuerdan de nada pero la Navidad&#8230; la tengo grabada a fuego :)</p>
<p>Y bueno, quizás por eso mismo ahora la Navidad me pone un poco nostálgica y, aunque me encanta volver a casa a estar con la familia y los amigos y a dar paseos por Graná, la Navidad me deja un regusto nostálgico y tristón.</p>
<p>No por eso dejo de disfrutar de todas las cosas navideñas como intentar hacer el panettone, hacer pruebas para la gran cena o convertir mi cocina en una fábrica de galletas! No lo habría dicho jamás pero el blog me ha hecho darme cuenta que a mí hacer galletas me gusta un montón&#8230; y si no mirad <a href="/indice-2/dulces/galletas-y-dulces-de-bocado/">la cantidad de recetas</a> que tengo ya :)</p>
<p>Las galletitas de hoy son realmente fáciles sobre todo si la hacéis con el truqui que os cuento a continuación ;) Es una sencilla pasta sablé que podréis utilizar también para hacer tartaletas. El truqui está en mezlcar todos los ingredientes con el vaso picador de la minipimer. El resultado os puede dejar un poco perplejos: obtendremos una especie de arenilla. Amasad rápidamente la masa hasta formar una bola que dejaremos reposar en el frigo al menos durante dos horas.</p>
<p>El resto de la operación lo podéis personalizar como queráis utilizando cortadores con motivos navideños o, en otra época del año, los que más a mano tengáis o más os gusten.</p>
<p>Mínimo esfuerzo, máximo resultado. No está mal para estas fechas en las que la mayoría vamos con el tiempo pegado, no? ;)</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 250 gr di harina 00 o para repostería</strong><br />
<strong> 125 de mantequilla fría de frigo</strong><br />
<strong> 2 yemas</strong><br />
<strong> 100 gr de azúcar glas</strong><br />
<strong> La ralladura de medio limón bio</strong><br />
<strong> 1 pizca de sal</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de canela en polvo</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de jengibre en polvo</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de cardamomo en polvo</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Para el glaseado:</strong></span><br />
<strong>1 clara de huevo</strong><br />
<strong> 150 gr de azúcar glas</strong><br />
<strong> 1 pincel de silicona</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Poner la harina, la mantequilla cortada en trocitos, las yemas, el azúcar glas, la ralladura de limón, la sal y las especias en el <a href="http://www.amazon.es/Braun-Accesorio-Vaso-Picador-350ml/dp/B0057NA1CM/ref=sr_1_2/279-0016804-4455046?ie=UTF8&amp;qid=1386322014&amp;sr=8-2&amp;keywords=Accesorios+Minipimer+Braun">vaso picador</a> (el de las cuchillas). Accionar y mezclar los ingredientes hasta obtener una consistencia como si fuera arena.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Poner la masa (que estará totalmente desmigada) encima de la mesa y amasar rápidamente con las manos hasta obtener una bola. No amasar demasiado si no la masa se calienta. Cubrirla con film transparente y dejarla reposar en el frigo al menos durante un par de horas (yo la he dejado incluso toda la noche).</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Pasado este tiempo podemos extenderla. La masa se habrá vuelto muy dura. Divididla en 4-5 partes y extenderla con el rodillo entre dos trozos de papel de horno (así será más fácil extenderla y evitaremos que se nos pegue a la mesa o al rodillo &#8211; en <a href="/2012/04/28/mas-galletas/">esta entrada</a> podéis ver una foto). Dejad la masa bastante alta, unos 5-7 mm, y cortad las galletas con los cortadores que más os gusten. Disponedlas en una badeja forrada con papel de horno.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Cocer las galletas en el horno caliente a 180 C durante unos 12-14 minutos. Estarán listas cuando empiecen a coger color. Cuidadito que de coged color a quemarse es un segundo!!</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Dejar enfriar completamente.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Batir la clara de huevo con el azúcar hasta obtener una pasta sin grumos. Yo he utilizado un pincel de silicona para decorar las galletas. Si queréis podéis utilizar bolitas de azúcar para darle un toque más navideño.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>7</strong></span> Dejar secar completamente. Se conservan durante 7-10 días en una caja de metal. El segundo y el tercer día están aún más buenas! y son preciosas para regalar en bolsitas individuales :)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/189814126/Galletas-de-Navidad">Galletas de Navidad</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/12/06/galletas-de-navidad/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Bocaditos de gorgonzola acaramelados ;)</title>
		<link>/2011/12/23/bocaditos-de-gorgonzola-acaramelados/</link>
		<comments>/2011/12/23/bocaditos-de-gorgonzola-acaramelados/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 23 Dec 2011 08:27:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Fiestas - Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[Bocaditos]]></category>
		<category><![CDATA[finger food]]></category>
		<category><![CDATA[gorgonzola]]></category>
		<category><![CDATA[Ideas para Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[Roquefort]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2017</guid>
		<description><![CDATA[Nos vamos acercando :) Nochebuena y Navidad están a la vuelta de la esquina! Supongo que como todos vosotros yo ya llevo varios días dándole vueltas al menú. Este es la primera Navidad que paso en mi casa, en mi casa de adulta quiero decir :P Porque hace ya casi 11 años que me fui [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Bocaditos de gorgonzola por Alicia [En la casa nueva ?], en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6510319489/"><img class="aligncenter" alt="Bocaditos de gorgonzola" src="http://farm8.staticflickr.com/7162/6510319489_5e5aaa98f6_z.jpg" width="426" height="640" /></a></p>
<p>Nos vamos acercando :) Nochebuena y Navidad están a la vuelta de la esquina!</p>
<p>Supongo que como todos vosotros yo ya llevo varios días dándole vueltas al menú. Este es la primera Navidad que paso en mi casa, en mi casa de adulta quiero decir :P Porque hace ya casi 11 años que me fui de Granada (uy, cómo pasa el tiempo&#8230;) y &#8220;he tenido&#8221; muchas casas pero&#8230; esta vez es diferente y es diferente también porque mi familia ha venido a pasar las fiestas con nosotros :)</p>
<p>Decir que llevo varíos días pensando al menú es una tontería&#8230; en realidad llevo varias semanas! Desde que salieron las revistas de Navidad hace un mes le he dado vueltas y vueltas a muchas recetas: esta porque me gusta, esta porque se puede preparar con antelación, esta porque es super navideña, etc, etc, etc.</p>
<p>Esta que os traigo hoy me gustó en seguida. A mí me encanta el dulce-salado, el queso y más si es gorgonzola!! Y luego son super vistosos, no? Como para impresionar a una suegra ;) No sé cómo andaréis por allí para comprar gorgonzola, creo que a estas alturas será bastante fácil encontrarlo en el super. Si no es así podéis sustituirlo por algún queso azul, no es exactamente igual (el gorgonzola es más dulce) pero le va igualmente bien.</p>
<p>Pues nada, si no nos &#8220;vemos&#8221; desde aquí os deseo unas fiestas estupendas, en compañía de las personas que queréis. Disfrutad de su compañía, del buen comer y el buen beber y sobre todo sed felices :)</p>
<p>FELICIDADES!</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Ingredientes para 6 personas:</span><br />
80 gr de harina<br />
2 huevos<br />
100 gr de gorgonzola o roquefort<br />
100 gr de azúcar<br />
40 gr de mantequilla<br />
Sal en escamas (se encuentra en negocios especializados -Sal Maldon- quizás en la sección Gourmet del Corte Inglés)<br />
Alguna hojita de ensalada para decorar, yo he utilizado chicoria que tiene un sabor amargo y le va muy bien a la mezcla de sabores.</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Preparación:<br />
1</span> </strong>Empezamos con los bocaditos: en una cacerola poner 120 ml de agua, una pizca de sal y 35 gr de mantequilla. Llevar a ebullición.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 2</span></strong> Incorporar la harina y mezclar hasta obtener una masa homogénea. Bajar la lumbre y cocer durante 2 o 3 minutos removiendo, hasta que la masa se despegue de las paredes de la cacerola. Dejar enfriar un poco.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 3</span> </strong>Añadir los huevos, uno a uno: añadimos el primero y removemos hasta que se haya mezclado completamente. Luego hacemos igual con el segundo.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 4</span></strong> Poned la masa en una manga pastelera y formar bolitas del tamaño de una castaña en una placa de horno forrada con papel de horno.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 5</span> </strong>Para que os salgan redonditos, sin el típico &#8220;sombrerito&#8221; que les sale cuando los disponemos con la manga pastelera, podéis darles unos golpecitos, sin exagerar, sólo para que no quede el piquito hacia arriba, con un dedo mojado en agua. Os pongo una foto para que se vea de qué <a href="http://www.buttalapasta.it/img/come-fare-i-bigne-12.jpg">&#8220;sombrerito&#8221;</a> estoy hablando ;)<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 6</span> </strong>Cocer los bocaditos en el horno caliente a 220º durante unos 10 minutos. Yo he cocido un par de ellos para ver cómo salían con mi horno. Y luego los dejamos enfriar completamente.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 7</span></strong> Y ahora vamos con el relleno: batir el queso para ablandarlo un poco y ponerlo en una manga pastelera.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 8</span> </strong>Cortar los bocaditos por la mitad y rellenarlos con un poco de queso.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 9</span></strong> Por último el caramelo: Derretir el azúcar en una cacerolita con 3-4 cucharadas de agua. Cocerlo hasta que empiece a dorarse. Meter la cacerola en un cuenco con agua fría para parar la cocción (teniendo cuidado que el agua no entre en el caramelo).<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 10</span> </strong> Teniendo mucho cuidado para no quemarse los dedos, bañar un bocadito rellenos en el caramelo y ponerlo boca abajo a secar encima de un trozo de papel de horno. Hacer lo mismo con el resto de los bocaditos.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 11</span></strong> Servir decorándolos con unas escamas de sal y algunas hojitas de ensalada o apio, que les va también muy bien ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/76364356/Bocaditos-de-gorgonzola-acaramelados"> Bocaditos de gorgonzola acaramelados</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/12/23/bocaditos-de-gorgonzola-acaramelados/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Feliz Navidad, Buon Natale, Merry Xmas :]</title>
		<link>/2010/12/24/feliz-navidad-buon-natale-merry-xmas/</link>
		<comments>/2010/12/24/feliz-navidad-buon-natale-merry-xmas/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 24 Dec 2010 17:41:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Fiestas - Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[Navidad]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1613</guid>
		<description><![CDATA[]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Navidad 2010 por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5288501964/"><img class="aligncenter" src="http://farm6.static.flickr.com/5081/5288501964_7ab4ef13f0.jpg" alt="Navidad 2010" width="333" height="500" /></a></p>
<p><iframe src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2010%2F12%2F24%2Ffeliz-navidad-buon-natale-merry-xmas%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" scrolling="no" frameborder="0" style="border:none; overflow:hidden; width:450px; height:65px;" allowTransparency="true"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/12/24/feliz-navidad-buon-natale-merry-xmas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tarta de Navidad</title>
		<link>/2010/12/17/tarta-de-navidad/</link>
		<comments>/2010/12/17/tarta-de-navidad/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 17 Dec 2010 09:57:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Fiestas - Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[Otras cocinas del mundo]]></category>
		<category><![CDATA[bizcocho]]></category>
		<category><![CDATA[English pudding]]></category>
		<category><![CDATA[frambuesas]]></category>
		<category><![CDATA[fruta]]></category>
		<category><![CDATA[fruta confitada]]></category>
		<category><![CDATA[frutos rojos]]></category>
		<category><![CDATA[frutos secos]]></category>
		<category><![CDATA[Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[recetas]]></category>
		<category><![CDATA[Tartas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1600</guid>
		<description><![CDATA[Ya nos vamos acercando, queda exactamente una semana para la gran noche :) Supongo que todos estaréis con las neuronas a pleno ritmo pensando, buscando y organizando la cena de nochebuena, el almuerzo de Navidad o incluso los dos! Yo este año cambio, hemos decidido con mi familia hacer un viajecito por lo que nos [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Tarta de Navidad por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5238148133/"><img class="aligncenter" alt="Tarta de Navidad" src="http://farm6.static.flickr.com/5043/5238148133_452323467c.jpg" width="330" height="500" /></a></p>
<p>Ya nos vamos acercando, queda exactamente una semana para la gran noche :)</p>
<p>Supongo que todos estaréis con las neuronas a pleno ritmo pensando, buscando y organizando la cena de nochebuena, el almuerzo de Navidad o incluso los dos! Yo este año cambio, hemos decidido con mi familia hacer un viajecito por lo que nos ahorraremos este paso :P, tengo mucha curiosidad por ver cómo serán estas Navidades lejos de casa&#8230;</p>
<p>Pero volviendo a los preparativos tradicionales y para los que estéis buscando algo diferente yo os propongo esta tarta :) de estilo <em>english pudding</em>: un bizcochito &#8220;borracho&#8221; con fruta y frutos secos, muy navideño. Queda precioso como regalo si vais a cenar a casa alguien, con un bonito lazo alrededor. Esta versión es muy mini (20 cm, porque el bizcochito tiene una consistencia&#8230;) pero si queréis algo más grande sólo tenéis que aumentar los ingredientes.</p>
<p>No me &#8220;despido&#8221; de vosotros, aún pasaré por aquí para dejaros una o, si el trabajo me lo permite, dos recetillas navideñas antes de partir :)</p>
<p>Os dejo con esta receta <em>english style</em> y me voy a la cocina&#8230; esta vez no para cocinar sino para limpiar los restos de la cena de anoche. La cocina parece un campo de batalla pero nos lo pasamos muy bien celebrando Sta. Alicia! :)</p>
<p>A disfrutar del finde!! Aquí se prevee muy blanco!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
60 gr de mantequilla a temperatura ambiente<br />
50 gr de azúcar de caña<br />
1 cucharada de jarabe de arce (o en su defecto miel)<br />
2 huevos<br />
60 gr de harina<br />
½ sobrecito de levadura<br />
½ cucharadita de canela en polvo<br />
60 gr de frambuesas</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Para las frutas &#8220;borrachas&#8221;:</span><br />
2 cucharadas de pasas<br />
40 ml de grappa o aguardiente<br />
3 cucharadas de oporto<br />
1 cucharada de naranja escarchada cortada en trocitos pequeños</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Para la decoración:</span><br />
100 gr de mermelada de naranja<br />
60 gr de frambuesas<br />
4-5 nueces</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span> </strong> El día antes de la preparación de la tarta mezclar las pasas, la naranja, el oporto y el aguardiente y dejarlo macerar todo junto durante 24 horas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span> </strong> Batir la mantequilla con el azúcar y el jarabe de arce.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Incorporar los huevos, la harina, la levadura, la canela y las frambuesas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span> </strong> Añadir 3/4 de la fruta macerada con oporto y aguardiente.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Poner la mezcla en un molde de unos 20 cm forrado con papel de horno y cocer a 180 grados durante 30 minutos o hasta que la veamos dorada y suave al tacto.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span> </strong> Sacarla del horno y dejarla enfriar dentro del molde.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span> </strong> Preparamos la decoración: calentamos la mermelada de naranja y añadimos las nueces, las frambuesas y el resto de la fruta macerada. Podemos también añadir un poco del licor (oporto + aguardiente) que nos ha quedado de macerar las frutas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span> </strong> Dejar cocer algunos minutos para que se deshagan un poco las frambuesas y se adense la mermelada.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 9</span> </strong> Con una cuchara repartirla por toda la superficie de la tarta y dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 10</span> </strong>Dejar reposar la tarta durante 2 o 3 horas antes de servir.</p>
<p><strong>Receta original:</strong> tarta con arándanos, nueces y sherry del libro <a href="http://www.amazon.co.uk/Popina-Book-Baking-Isidora-Popovic/dp/1845979648">The Popina Book of Baking</a>, modificada según mis gustos y la disponibilidad de ingredientes en el frigo :P</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/45495030/Tarta-de-Navidad">Tarta de Navidad</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/12/17/tarta-de-navidad/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Más navidad en G2Kitchen!</title>
		<link>/2010/12/03/mantecados-almendra-g2kitchen/</link>
		<comments>/2010/12/03/mantecados-almendra-g2kitchen/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 03 Dec 2010 08:29:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Fiestas - Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[ajonjolí]]></category>
		<category><![CDATA[ideas regalo]]></category>
		<category><![CDATA[manteca de cerdo]]></category>
		<category><![CDATA[mantecados]]></category>
		<category><![CDATA[Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[recetas de granada]]></category>
		<category><![CDATA[recetas de Navidad]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1577</guid>
		<description><![CDATA[Poquito a poco nos vamos acercando :) Ya hemos entrado en Diciembre y las chicas de G2Kitchen no podíamos faltar a la cita navideña!! Aquí tenéis el número especial de Navidad, lleno de ideas y tantas recetas para hacer y para regalar (acaba de salir el número en italiano, dentro de pocos días tendréis online [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Mantecados por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5225981801/"><img class="aligncenter" src="http://farm6.static.flickr.com/5008/5225981801_6b3cf3a575.jpg" alt="Mantecados" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Poquito a poco nos vamos acercando :) Ya hemos entrado en Diciembre y las chicas de <a href="http://www.g2kitchen.com/"><strong>G2Kitchen</strong></a> no podíamos faltar a la cita navideña!!<br />
Aquí tenéis el número especial de Navidad, lleno de ideas y tantas recetas para hacer y para regalar (acaba de salir el número en italiano, dentro de pocos días tendréis online la versión inglesa).<span id="more-1577"></span></p>
<p style="text-align: center;"><a title="G2Kitchen - Especial Navidad por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5228634896/"><img class="aligncenter" src="http://farm6.static.flickr.com/5081/5228634896_67e9218211.jpg" alt="G2Kitchen - Especial Navidad" width="354" height="500" /></a><br />
Yo he colaborado con una receta que para mí es muy especial. Los mantecados son la máxima expresión de la Navidad. Apenas se distinguía en el ambiente la llegada de la Navidad mi abuelo me regalaba unos mantecados enormes y buenísimos que no he vuelto a comer desde hace años&#8230; quien sabe si aún los hacen!! Estos son muy parecidos, al menos en el sabor, el tamaño lo he cambiado para poder comerme dos o tres ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Mantecados por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5226578424/"><img class="aligncenter" src="http://farm6.static.flickr.com/5167/5226578424_388a948ef6.jpg" alt="Mantecados" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Están muy buenos recién hechos pero os aseguro que mejoran con los días. Así que éstos se pueden añadir a nuestra lista de regalos home-made :)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Mantecados por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5226578846/"><img class="aligncenter" src="http://farm6.static.flickr.com/5122/5226578846_9aabab7077.jpg" alt="Mantecados" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Pues nada, os dejo con el <strong><a href="http://www.g2kitchen.com/">número especial de G2Kitchen</a></strong>. Espero que disfrutéis los mantecados y la revista!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
175 gr de manteca de cerdo<br />
200 gr de azúcar<br />
125 gr de almendras crudas peladas<br />
400 gr de harina<br />
3 cucharadas de canela<br />
Sésamo o ajonjolí</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span> </strong>En una sartén tostar (sin aceite) la harina hasta que esté ligeramente dorada. Tendremos que tener cuidado que no se tueste demasiado ya que puede influir en el resultado final.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Igualmente, tostar sin aceite las almendras en la sartén hasta que estén doradas. Dejar enfriar.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 3</strong></span> Batir muy bien la manteca de cerdo hasta que se ponga espumosa. Añadir el azúcar y la canela.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Por último añadir la harina y las almendras tostadas y molidas. Remover bien para mezclar los ingredientes.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Estender la masa con unos 2 cm de alto y hacer los mantecados con un molde redondo de unos 5 cm.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Ponerlos en una placa con papel de horno y decorarlos con sésamo.</p>
<p>Yo recomiendo hacer una prueba con uno o dos mantecados para ver cuantos minutos hacen falta con el horno de cada cual. Yo los he cocido 30 minutos a 150°. Una vez fríos probad la consistencia.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/44578077/Mantecados-de-almendra"> Mantecados de almendra</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/12/03/mantecados-almendra-g2kitchen/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>21</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Galletitas de queso y semillas para regalar</title>
		<link>/2010/11/28/galletitas-queso-y-semillas-para-regalar/</link>
		<comments>/2010/11/28/galletitas-queso-y-semillas-para-regalar/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 28 Nov 2010 13:01:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Fiestas - Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[aperitivo]]></category>
		<category><![CDATA[finger food]]></category>
		<category><![CDATA[galletas saladas]]></category>
		<category><![CDATA[Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[para regalar]]></category>
		<category><![CDATA[queso]]></category>
		<category><![CDATA[recetas de Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[semillas]]></category>
		<category><![CDATA[semillas de amapola]]></category>
		<category><![CDATA[sésamo]]></category>
		<category><![CDATA[tapas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1543</guid>
		<description><![CDATA[Y vamos a por la segunda!! Ahora toca salado. Ésta como la anterior es una receta &#8220;robada&#8221;, ya sé que no es muy original andar publicando recetas de otros pero tendremos un poco de todas, de las robadas y de las propias :) Esta vez cojo una receta de este libro y aprovecho para enseñároslo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Galletitas de queso y semillas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5206670494/"><img class="aligncenter" alt="Galletitas de queso y semillas" src="http://farm6.static.flickr.com/5290/5206670494_d347c2df58.jpg" width="328" height="500" /></a></p>
<p>Y vamos a por la segunda!! Ahora toca salado. Ésta como la anterior es una receta &#8220;robada&#8221;, ya sé que no es muy original andar publicando recetas de otros pero tendremos un poco de todas, de las <em>robadas</em> y de las propias :)</p>
<p>Esta vez cojo una receta de este <a href="http://www.amazon.co.uk/Popina-Book-Baking-Isidora-Popovic/dp/1845979648">libro</a> y aprovecho para enseñároslo porque a mí me ha encantado :) Como buena loca de libros de cocina que soy cuando descubro un libro nuevo y me lo llevo a casa al principio quiero hacerlo todo :P Luego me doy cuenta que el día tiene sólo 24 horas y al final tengo que elegir.</p>
<p>Esta receta la elegí porque es perfecta para los regalitos de navidad. Las galletas se pueden hacer con antelación, bien conservadas (en una lata) duran hasta dos semanas y son perfectas para envolver y regalar!! Además, no son el &#8220;típico&#8221; dulce&#8230;</p>
<p>Soy una super fan de las galletas saladas. Para mí no existen galletas que no sean con queso&#8230; luego uno le pone lo que quiera (semillas, especias o lo que sea) pero el queso ha de ser un ingrediente principal. En este caso he elegido el <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Pecorino_Romano">pecorino</a> porque tiene un sabor fuerte y porque era lo que tenía en casa en ese momento :P pero podéis poner el que más os guste. Un único consejo: que sea un queso viejo, con carácter.</p>
<p>Vamos a lo que vamos&#8230;</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
220 gr de harina (yo he usado integral pero puede ser también harina blanca)<br />
80 gr de queso rallado<br />
1 cucharadita de sal<br />
1 pizca de pimienta<br />
80 gr de mantequilla fría<br />
50 ml de agua</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Para decorar:</span><br />
1 huevo<br />
Semillas de amapola<br />
Sésamo </strong></p>
<p><strong>Preparación:<br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span></strong> En un cuenco mezclar con las manos la harina, el queso, la sal, la pimienta y la mantequilla hasta obtener una masa granulosa.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> Añadir el agua y empezar a amasar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Formar con la masa un cilindro de unos 4-5 cm de diámetro. Envolverlo en film transparente y dejarlo reposar en el frigo durante 10 minutos.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 4</strong></span><strong> </strong> Sacar la masa del frigo, batir el huevo y pintar toda la superficie. Poner las semillas de amapola y el sésamo en una superficie plana y pasar el cilindro por encima para que se queden bien pegados sin dejar huecos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Envolverlo otra vez en el film transparente y dejarlo reposar en el frigo durante al menos 30 minutos.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 6</strong></span><strong> </strong> Pasado este tiempo sacamos la masa del frigo y la cortamos en rodajas finas (de unos 4 mm). Las disponemos en una placa con papel de horno separadas entre sí porque durante la cocción crecen un poco.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Las horneamos a 150 grados durante unos 25 minutos o hasta que estén doraditas.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 8</strong></span><strong> </strong> Sacarlas del horno y dejarlas enfriar completamente.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 9</span></strong> Servir con una copa de vino blanco o cava.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/44226573/Galletas-con-queso-y-semillas"> Galletitas de queso y semillas</a></p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 65px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2010%2F11%2F28%2Fgalletitas-queso-y-semillas-para-regalar%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/11/28/galletitas-queso-y-semillas-para-regalar/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>21</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ideas para la Navidad: Galletitas de chocolate y menta</title>
		<link>/2010/11/20/galletas-chocolate-y-menta-navidad/</link>
		<comments>/2010/11/20/galletas-chocolate-y-menta-navidad/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 20 Nov 2010 08:47:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Fiestas - Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[cacao]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[Galletas]]></category>
		<category><![CDATA[ideas regalo]]></category>
		<category><![CDATA[menta]]></category>
		<category><![CDATA[Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[recetas de Navidad]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1530</guid>
		<description><![CDATA[Ya la tenemos aquí, ya ha llegado, sin habernos avisado la Navidad se nos está echando encima. Durante toda la semana han ido poniendo las luces por las calles, aún apagadas, y en tiendas y demás se han lanzado de cabeza y las han encendido (dichoso consumismo navideño&#8230;) Dejando a un lado su lado más [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Galletas para regalar por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5189051367/"><img class="aligncenter" alt="Galletas para regalar" src="http://farm2.static.flickr.com/1300/5189051367_27ea94f2b5.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Ya la tenemos aquí, ya ha llegado, sin habernos avisado la Navidad se nos está echando encima. Durante toda la semana han ido poniendo las luces por las calles, aún apagadas, y en tiendas y demás se han lanzado de cabeza y las han encendido (dichoso consumismo navideño&#8230;)<span id="more-1530"></span></p>
<p>Dejando a un lado su lado más comercial, a mí la Navidad me encanta :) Hace años que dejé de poner el árbol, de hacer el belén o de llenar mi casa de bolitas y guirnaldas, sobre todo porque el neo se las comería, un año lo intenté y ese fue el resultado, cada vez que volvía del trabajo me tenía que poner a arreglar toda la decoración navideña :P Reconozco que para mí la Navidad no tiene mucho significado religioso y ni mucho menos comercial (acabo nauseada de tanto anuncio y tanta tomadura de pelo para que nos gastemos el dinero). Para mí la Navidad significa desde hace muchos años volver a casa :) y volver un poco a la niñez cuando la Navidad era realmente algo mágico. Este año con mi familia nos hemos inventado algo nuevo, vamos a hacer un viajito y seguro que nos lo pasaremos muy bien :)</p>
<p>Pues bueno, en una Navidad como dios manda (y nunca mejor dicho) uno/a tendría que tener tiempo para dedicarlo a sí mismo y a su familia. Yo entiendo que no le tiene por qué gustar a todo el mundo pero creo que preparar regalos con las propias manos sea de las cosas más bonitas del mundo :) y no por ahorrar, porque a veces sale más caro pero el hecho de crear algo para una persona creo que no tenga precio.</p>
<p>Esta sería mi Navidad ideal y por eso este año he pensado hacer una serie de post con ideas para hacer y para regalar o para preparar para las innumerables cenas que nos esperan. Una buena patada a la báscula, moderación y un poco de ejercicio y podremos disfrutar al máximo.</p>
<p>Pues nada, con este receta empieza mi pequeño monográfico navideño.</p>
<p>La receta de estas galletas estupendas la saqué del último número de <a href="http://www.foodandtravel.com/index.html"><strong>Food&amp;Travel</strong></a>. Hay que reconocer que en cuestión de revistas en el extranjero están a años luz de nosotros: reportajes alucinantes con fotos para quitar el hipo. En particular esta pertenece a un mini reportaje del libro <a href="http://www.amazon.com/Baked-Explorations-American-Desserts-Reinvented/dp/1584798505"><strong>Baked explorations</strong></a> de Matt Lewis y Renato Poliafito, dos amigos que un día dejaron su trabajo en publicidad para dedicarse a lo que más les gusta. Abrieron una pequeña pastelería y han tenido tanto éxito que hoy ya van por su segundo libro. El libro no lo he visto en vivo y en directo pero os hablo de ellos porque ya sabéis lo que me gustan estas historias en las que la gente sigue sus propios sueños :P De todos modos si todas las recetas del libro son como la de estas galletas merece realmente la pena. Qué la disfrutéis!! :)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
50 gr de hocolate negro (con un min. 60% cacao)<br />
50 gr de chocolate a la menta (yo he usado After Eight)<br />
210 gr de harina<br />
60 gr de cacao en polvo (sin azúcar)<br />
1 pizca de sal<br />
220 gr de mantequilla sin sal a temperatura ambiente<br />
70 gr de azúcar<br />
2 cucharadas de azúcar moreno<br />
2 huevos grandes<br />
1 cucharada de <a href="/2010/03/20/extracto-de-vainilla-hecho-en-casa/">extracto de vainilla</a><br />
200 gr extra de azúcar para envolver las galletas</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Para el relleno:</span><br />
85 gr de un buen chocolate blanco<br />
3 cucharadas de nata para montar<br />
1 gota de extracto puro de menta (yo lo he comprado en el herbolario)</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Derretir los chocolates en el microondas o al bagno maría. Personalmente yo los he derretido por separado.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> En un cuenco mezclar la harina, el cacao en polvo y la sal.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Batir la mantequilla con el azúcar y el azúcar moreno hasta que la mezcla esté espumosa. Añadir las yemas de los huevos y la vainilla y seguir batiendo.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Incorporar los chocolates y batir para mezclar bien los ingredientes.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Añadir esta mezcla al cuenco con la harina y mezclar. Obtendremos una masa muy suave.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 6</strong></span><strong> </strong> Envolver la masa en papel transparente y dejar reposar en el frigo al menos durante 30 min o hasta que se endurezca.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Sacar la masa del frigo y hacer bolitas de unos 2,5 cm de diámetro (una cucharadita colma).<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> Os recomiendo ir haciéndolas poco a poco: preparamos una bandeja haciendo las bolitas y pasándolas por el azúcar (como se hace con las trufas cuando se envuelven en cacao). Poner las bolitas bien separadas unas de otras, porque luego crecen, y aplastarlas un poquito, el mínimo para que no escapen rodando por la bandeja cuando las pongamos en el horno.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 9</span></strong> Hornear a 180 grados durante 5 minutos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 10</span></strong> Sacar la bandeja del horno y con el dedo (cuidado que queman!!) o algún instrumento que tenga el mango redondeado, aplastar un poquito el centro (sin llegar a romper la base) para crear la cavidad donde una vez frías pongamos la crema de chocolate blanco.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 11</span></strong> Proceder así hasta que terminemos la masa. Lo mejor es disponer de dos placas de horno y mientras una se hace vamos preparando la siguiente. Tened cuidado de no dejar durante mucho tiempo la masa cruda fuera del frigo.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 12</span></strong> Dejar enfriar sobre una rejilla.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 13</span></strong> Preparamos la crema: poner la nata en un cuenco y calentarla hasta llevarla a ebullición. Incorporar el chocolate blanco cortado en trocitos, dejarlo reposar dos minutos y mezclar (el chocolate se derretirá).<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 14</span></strong> Añadir el extracto de menta. Tened mucho cuidado con los extractos, son muy pero que muy fuertes!!! Seguid con atención las instrucciones y preguntad cuando vayáis a comprarlo si se puede utilizar en cocina (algunos extractos pueden ser tóxicos!)<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 15</span></strong> Rellenar el hueco de las galletas con la crema de chocolate y meter en el frigo para que se endurezca.</p>
<p>Si no encontráis el extracto de menta se puede hacer sin él, las galletas estarán igual de ricas!!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/43401193/Galletas-de-chocolate-y-menta"> Galletas de chocolate y menta</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/11/20/galletas-chocolate-y-menta-navidad/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Hojaldrines</title>
		<link>/2007/11/03/hojaldrines/</link>
		<comments>/2007/11/03/hojaldrines/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 03 Nov 2007 11:44:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Fiestas - Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[Navidad]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2007/11/03/hojaldrines/</guid>
		<description><![CDATA[Hojaldrines, originally cooked by amiloquemegustaescocinar. Este fin de semana una receta estrella!!! Con la Navidad ya a las puertas había que probar esta receta familiar con un poco de miedo conociendo la dificultad&#8230; Durante años he vivido el &#8220;ansía&#8221; de la preparación de los hojaldrines, que siempre he dejado a las más expertas, aunque al [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/1845069167/"><img class="flickr-photo" src="http://farm3.static.flickr.com/2170/1845069167_484eaa506d.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/1845069167/"><br />
Hojaldrines</a>, originally cooked by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p class="flickr-yourcomment">Este fin de semana una receta estrella!!! Con la Navidad ya a las puertas había que probar esta receta familiar con un poco de miedo conociendo la dificultad&#8230; Durante años he vivido el &#8220;ansía&#8221; de la preparación de los hojaldrines, que siempre he dejado a las más expertas, aunque al final siempre venían de miedo. A mí los dulces de Navidad en general no me gustan mucho: los mantecaos, los turrones, las bolitas de coco, polvorones y demás siempre me han dejado mal sabor de boca, quizá porque uno se los come ya cuando está pa&#8217; reventar o quizá porque ya de por sí son pesaos como ellos mismos. Pero a los hojaldrines siempre les he dejado un poco de espacio porque me vuelven loca :]<br />
Esta es la receta de mi madre; milagrosamente me han salido bastante bien: no se han quemado, no se han quedado crudos por dentro y han salido muy hojaldrados&#8230; LA SUERTE DEL PRINCIPIANTE!!!</p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/1846193824/"><img class="flickr-photo" src="http://farm3.static.flickr.com/2261/1846193824_63399a236e.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/1846193824/">Hojaldrines</a>, originally cooked by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p>Una ventaja más: para aquellos a los que les guste meter las manos en la masa tengo que decir que es una experiencia amasar la manteca de cerdo: una experiencia extrasensorial :]<br />
Prepararemos los estómagos que llega la temida Navidad!!!</p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/1846194504/"><img class="flickr-photo" src="http://farm3.static.flickr.com/2056/1846194504_5c3df9b3ff.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/1846194504/">Hojaldrines</a>, originally cooked by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p><b><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes para unos 160 hojaldrines:</span></span><br />
1 kg de manteca de cerdo<br />
el zumo de dos naranjas<br />
1/4 l de vino blanco seco<br />
una pizca de sal<br />
2 kg de harina + 2 puñados de buena calidad<br />
Azúcar glas</b></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span><br />
Batir muy bien la manteca de cerdo hasta que esté espumosa. Seguir batiendo y añadir el zumo de naranja que se unirá totalmente a la manteca. Seguimos batiendo y añadimos el vino; éste no se unirá tanto&#8230; Añadir la sal.<br />
Incorporar poco a poco la harina a puñados y empezar a amasar. Al principio parece que no bastará la harina pero luego la masa empieza a adquirir una consistencia más firme. Seguir añadiendo harina y amasando hasta que la masa no se pegue a los dedos.<br />
Formar una bola, ponerla en un bol, espolvorear con harina, cubrir con un paño y dejar reposar toda una noche (yo lo he dejado fuera en el balcón, con la fresquita&#8230;)<br />
Al día siguiente, volver a amasar, extender la masa con un espesor de 1/2-1 cm (a mí me gustan gorditos), cortar los hojaldrines con un cortapastas, disponerlos en una fuente de horno fría con un poco de harina y cocer en el horno caliente a 190-200 grados durante 20-25 minutos. Pasado este tiempo sacarlos del horno esperar unos minutos a que se templen un poco y aún calientes pasarlos por el azúcar glas. Dejar que se enfríen completamente antes de envolverlos en papel de colores.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2007/11/03/hojaldrines/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.525 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:01:19 -->
