<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Salchicha</title>
	<atom:link href="/tag/salchicha/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Una receta con pasta fresca!</title>
		<link>/2013/01/15/una-receta-con-pasta-fresca/</link>
		<comments>/2013/01/15/una-receta-con-pasta-fresca/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 15 Jan 2013 20:22:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[menta]]></category>
		<category><![CDATA[Salchicha]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2671</guid>
		<description><![CDATA[Eccomi qua! de vuelta con una receta de pasta fresca. Porque&#8230; os he dicho alguna vez que la pasta fresca es de las cosas que más me gustan?? ;) En realidad esta receta se puede hacer con pasta fresca o seca pero yo os sugeriría que utilizárais siempre pasta corta como las orejitas (orecchiette), las [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/01/cortecce.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2672" title="recetas de pasta fresca" alt="recetas de pasta fresca" src="/wp-content/uploads/2013/01/cortecce.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Eccomi qua! de vuelta con una receta de pasta fresca. Porque&#8230; os he dicho alguna vez que la pasta fresca es de las cosas que más me gustan?? ;)<span id="more-2671"></span></p>
<p>En realidad esta receta se puede hacer con pasta fresca o seca pero yo os sugeriría que utilizárais siempre pasta corta como las orejitas (<em>orecchiette</em>), las <em>trofie</em> o estas que he usado yo hoy, las <em>cortecce</em> o cortezas, un tipo de pasta típica de la región de la Campania que se combina a la perfección con salsas como el ragú o cualquier otra a base de tomate, grelos, brocoli o setas!</p>
<p>De hecho la tengo en casa porque este verano estuvimos por la zona del Cilento y la Costiera Amalfitana y, claro está, no pudimos resistirnos a la pasta, la salchicha, el aceite, el queso de cabra (de las mismas cabras de la foto :), la guindilla, los limones frescos recién cogidos del árbol, el limoncello o la colatura de alici, que es una especie de &#8220;zumo&#8221; muy concentrado de anchoas del que <a href="/2007/12/10/colatura-di-alici/">ya os he hablado</a> alguna vez que otra :)</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/01/IMG_1223.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2674" title="IMG_1223" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/01/IMG_1223.jpg" width="848" height="565" /></a></p>
<p>Uhmm, qué recuerdos. Aquellos días, cuando hacía tanto calor que se te derretían hasta las ideas&#8230; :P Pero, en fin, qué recuerdos&#8230; Si podéis daros una vuelta por allí os lo recomiendo!</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/01/IMG_1298.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2675" title="IMG_1298" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/01/IMG_1298.jpg" width="848" height="565" /></a></p>
<p>Mirando el tiempo que hace ahí fuera ahora, me parece mentira!!</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/01/IMG_1178.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2676" title="IMG_1178" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/01/IMG_1178.jpg" width="848" height="565" /></a></p>
<p>Pues con estas fotos tan super veraniegas me despido por el momento. Os dejo esta receta que es una de mis preferidas, ya sea en invierno como en verano. No os cortéis con la menta porque es la que hace que sea muy especial!</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 320 gr de pasta fresca corta (orecchiette, trofie, cortecce)</strong><br />
<strong> 1 lata de tomate en trozos</strong><br />
<strong> 2 salchichas frescas</strong><br />
<strong> 2 dientes de ajo</strong><br />
<strong> 1/2 vasito de vino blanco</strong><br />
<strong> Aceite de oliva, sal y pimienta negra recién molida</strong><br />
<strong> Guindilla</strong><br />
<strong> Azúcar</strong><br />
<strong> Menta fresca</strong><br />
<strong> Queso rallado al momento</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> En una sartén poner los dos dientes de ajo pelados y aplastados ligeramente con un chorreoncito de aceite de oliva.<br />
<strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Cuando el ajo empiece a coger color, añadir la salchicha, a la que previamente habremos quitado la piel. Remover bien y dejar que la salchicha tome color.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Añadir el vino blanco, mezclar y dejar evaporar<br />
<span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> Incorporar el tomate, salpimentar y añadir una pizca de azúcar para quitar la acidez al tomate. Añadir también guindilla al gusto y dejar cocer a fuego lento durante unos diez minutos para que la salsa tome cuerpo.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Cocer la pasta en abundante agua salada. Cuando esté en su punto colar conservando un poco del agua de cocción. Incorporar la<br />
pasta a la salsa y mezclar delicadamente.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>6</strong></span> Añadir abundante menta fresca picada (lavada previamente).<br />
<span style="color: #906672;"><strong>7</strong></span> Servir inmediatamente con abundante queso rallado al momento.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/120521716/Pasta-fresca-con-salchicha-tomate-y-menta">Pasta fresca con salchicha, tomate y menta</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/01/15/una-receta-con-pasta-fresca/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pasta fresca con salchicha, espinacas y tomates secos</title>
		<link>/2012/01/13/pasta-fresca-con-salchicha-espinacas-y-tomates-secos/</link>
		<comments>/2012/01/13/pasta-fresca-con-salchicha-espinacas-y-tomates-secos/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 13 Jan 2012 12:49:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[espinacas]]></category>
		<category><![CDATA[recetas]]></category>
		<category><![CDATA[Salchicha]]></category>
		<category><![CDATA[tomates secos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2045</guid>
		<description><![CDATA[Pasta! Ya sabéis lo que me gusta en todas sus versiones, formatos, colores y salsas :) La que le gana a todas por supuesto es la pasta fresca y aún más la pasta fresca rellena. Si es hecha en casa, mejor que mejor porque al gusto por comérsela se le une la preparación que me [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/01/pasta-salchicha-espinacas.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3031" title="pasta fresca con salchicha" alt="pasta fresca con salchicha" src="/wp-content/uploads/2012/01/pasta-salchicha-espinacas.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Pasta! Ya sabéis lo que me gusta en todas sus versiones, formatos, colores y salsas :) La que le gana a todas por supuesto es la pasta fresca y aún más la pasta fresca rellena. Si es hecha en casa, mejor que mejor porque al gusto por comérsela se le une la preparación que me encanta.<span id="more-2045"></span></p>
<p>Ahora que hemos cambiado casa una de los objetivos para poder organizarme mejor con la cocina y poder tener en casa casi siempre comidas caseras listas para la cena era la de comprarme un buen congelador (bueno y grande). Sobre todo ahora que me he acostumbrado a cocinar para tropecientos el congelador me viene de maravilla: cocino, hago porciones y congelo. Esta es la teoría&#8230; porque en la práctica el congelador aún no ha llegado y sigo haciendo como antes. Pero bueno, en mi cabeza ya hay un congelador lleno de platos de carne, pescado, verduras, salsas y pasta de todo tipo que uno cuando llega muerto del gym solo tiene que calentar (claro, por la mañana me tengo que acordar de sacarlo fuera&#8230;). En fin, que mientras llega o no sigo haciendo modestas cantidades de pasta y probando salsas nuevas. A ver si os gusta esta!</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Ingredientes para 4 personas:</span></strong></p>
<p><strong><span style="text-decoration: underline;">Para la pasta:</span><br />
400 gr de sémola<br />
4 huevos<br />
Una pizca de sal</strong></p>
<p><strong><span style="text-decoration: underline;">Para la salsa:</span><br />
1 cebolla no muy grande<br />
4 salchichas frescas<br />
400 gr de espinacas congeladas<br />
3-4 tomates secos<br />
Vino blanco seco<br />
Guindilla seca</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Preparación:<br />
1</span> </strong> Poner la sémola en un cuenco grande, hacer un hueco en el centro y poner los huevos y la sal.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 2</span> </strong> Empezar a mezclar los huevos poco a poco con la harina con un tenedor.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 3</span> </strong> Pasar la masa a una superficie enharinada y amasar bien hasta que los ingredientes estén bien amalgamados.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 4</span></strong> La masa debe de quedar sin grumos y elástica. Si os queda demasiado seca añadir poquísima agua, si os queda pegajosa añadir un poco más de sémola.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 5</span> </strong> Envolver la masa con film transparente y dejar reposar en frigo durante 30 minutos.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 6</span> </strong> Cortar la cebolla finamente, quitar la piel a las salchichas y deshacerlas con un tenedor o con las manos.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 7</span> </strong> Cocer las espinacas en agua hirviendo con sal durante un par de minutos. Escurrir bien.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 8</span> </strong> Cortar los tomates secos en laminitas.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 9</span> </strong> En una sartén con una cucharada de aceite sofreir la cebolla hasta que esté transparente.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 10</span> </strong> Añadir los tomates y la salchicha. Por último añadir las espinacas.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 11</span> </strong> Bañar con medio vasito de vino blanco y dejar evaporar.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 12</span> </strong> Sacar la masa del frigo y proceded a estirarla y cortar los espaguetis (quieres más info sobre la preparación de la pasta, mira <a href="http://es.scribd.com/doc/13085067/Pasta-Fresca"><strong>aquí</strong></a> ;)<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 13</span> </strong> Cocer los espaguetis en agua hirviendo con abundante sal. La pasta fresca necesita una cocción muy rápida: unos 3-4 minutos pero habrá que probarla para comprobar el punto de cocción!<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 14</span> </strong> Escurrir los espaguetis y añadirlos a la sartén con la salsa. Saltear un par de minutos y servir calientes. Se pueden acompañar de un poco de guindilla o parmesano rallado al momento!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/78135652/Pasta-fresca-con-salchicha-espinacas-y-tomates-secos"> Pasta fresca con salchicha, espinacas y tomates secos</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/01/13/pasta-fresca-con-salchicha-espinacas-y-tomates-secos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>11</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.462 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:01:29 -->
