<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; otoño</title>
	<atom:link href="/tag/otono/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Para los días de frio: Ris e erborin</title>
		<link>/2010/11/08/ris-e-erborin-arroz-y-perejil/</link>
		<comments>/2010/11/08/ris-e-erborin-arroz-y-perejil/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 08 Nov 2010 14:32:08 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Arroz - otros]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[arroz]]></category>
		<category><![CDATA[caldo]]></category>
		<category><![CDATA[caldo de carne]]></category>
		<category><![CDATA[otoño]]></category>
		<category><![CDATA[perejil]]></category>
		<category><![CDATA[sopa]]></category>
		<category><![CDATA[ternera]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1519</guid>
		<description><![CDATA[Parece que era ayer&#8230; y no, ya han pasado casi dos semanas desde que fui a Granada. He ido, he vuelto y he tenido una agenda que ni la de un ministro. En realidad creía que había pasado más tiempo porque han sido 15 días de aupa; la vida te da un palo y luego [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Ris e erborin por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5151198324/"><img class="aligncenter" alt="Ris e erborin" src="http://farm5.static.flickr.com/4126/5151198324_e5c8c7315c.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Parece que era ayer&#8230; y no, ya han pasado casi dos semanas desde que fui a Granada. He ido, he vuelto y he tenido una agenda que ni la de un ministro. En realidad creía que había pasado más tiempo porque han sido 15 días de aupa; la vida te da un palo y luego te muestra la otra mano con un ramo de rosas rojas y todo pasa tan rápido que a uno no le da tiempo ni a reaccionar&#8230; nos os gustaría que la vida a veces fuera más lenta???&#8230; a mí sí.<span id="more-1519"></span></p>
<p>Pues eso, que a lo tonto a lo tonto se nos ha venido el invierno encima. Suena a topicazo de los grandes pero es que es verdad, cuando llega noviembre solemos mirar atrás para ver a dónde se ha ido el año que acabábamos de empezar, hace dos días (como quien dice) estábamos en la playa tomando el sol y ahora calefacción, café calentito y mantita (a mi Neo le encanta :)</p>
<p>Otro topicazo: me encanta el otoño&#8230; pero es que es así!! Es la estación con los colores más chulos del año y tiene una cierta melancolía sin llegar a los lagrimones de tristeza del invierno. Al mercado llegan las granadas, las castañas y a mi mesa las sopas!! Mientras os estoy contando todo esto me estoy comiendo una <a href="/2008/10/19/crema-de-calabaza/">cremita de calabaza</a> que es una de mis preferidas :)</p>
<p style="text-align: left;">Ris e erborin proviene del dialecto milanés y significa arroz y perejil. De ahí salió el nombre para mi <a href="http://erborina.blogspot.com/">alter ego italiano</a> y del frío milanés sale esta sopa estupenda. En sus orígenes servía para aprovechar las sobras del <em>bollito</em> (léase <em>ll</em> como una l alargada, no como una elle de bollicao ;) un plato típico de estas zonas que se hace con carne hervida (<em>bollita</em>). Por cierto, lo tengo que hacer un día y enseñároslo porque no tiene mucha ciencia pero como todos los platos típicos tiene un peligro&#8230; :P<br />
Pues eso que con la carne y el caldo que sobraba del <em>bollito</em> se hacía esta sopa <em>scalda cuori</em> (calienta corazones). A mí me chifla! ;)<br />
<a title="Ris e erborin por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5149900332/"><img class="aligncenter" alt="Ris e erborin" src="http://farm2.static.flickr.com/1387/5149900332_4ddd7b1902.jpg" width="333" height="500" /></a><br />
<strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 2 personas:</span><br />
1 l y medio de caldo de carne o verduras<br />
150 gr de arroz<br />
1 buen puñado de perejil<br />
150 gr de ternera<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> En una cacerola poner una cucharada de aceite. Añadir la ternera cortada en trocitos pequeños y saltear un par de minutos. Salpimentar.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> Incorporar el caldo y llevar a ebullición. Corregir de sal y añadir el arroz. Remover.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Cocer unos 18-20 minutos hasta que el arroz esté en su punto.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Justo antes de servir añadir el perejil limpio, seco y picado finamente.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/41549369/ris-e-erborin">Ris e erborin</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/11/08/ris-e-erborin-arroz-y-perejil/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Otoño</title>
		<link>/2009/11/19/otono/</link>
		<comments>/2009/11/19/otono/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 19 Nov 2009 17:32:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[BLA BLA BLA]]></category>
		<category><![CDATA[FOTOGRAFíA]]></category>
		<category><![CDATA[otoño]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=988</guid>
		<description><![CDATA[Nada oye, no pudo ser&#8230; al final ganaron los hombres&#8230; pero solo por un punto!!! buuuuhhh :P Jejeje, la verdad es que estuvo bien, cocinamos (menos de lo que yo pensaba), hablamos con la televisión (oys, por dios, qué famoseo ;), nos hicieron una pequeña entrevista y los blogueros nos conocimos unos a otros, que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Otoño - Hoja por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4116513913/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2611/4116513913_0b6f0651e6.jpg" alt="Otoño - Hoja" width="339" height="500" /></a></p>
<p>Nada oye, no pudo ser&#8230; al final ganaron los hombres&#8230; pero solo por un punto!!! buuuuhhh :P</p>
<p>Jejeje, la verdad es que estuvo bien, cocinamos (menos de lo que yo pensaba), hablamos con la televisión (oys, por dios, qué famoseo ;), nos hicieron una pequeña entrevista y los blogueros nos conocimos unos a otros, que ya está bien de tanto bit!!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Otoño - Bulanico por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4117283100/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2696/4117283100_0811887c90.jpg" alt="Otoño - Bulanico" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Por el momento no tengo ni fotos ni ná para enseñaros y no será porque no hicieron porque entre los i-phone, los móviles y el fotógrafo <em>superprofessional</em> que teníamos por allí no sacaron hasta los pelos de las pestañas pero bueno le daremos a estos pobres mortales al menos un par de días para poner un cierto orden y concierto entre el delirio que tuvo que salir de lo de ayer.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Otoño - Hojas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4117282952/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2699/4117282952_c4f9c59bfd.jpg" alt="Otoño - Hojas" width="333" height="500" /></a></p>
<p>La experiencia no estuvo mal (aunque, me repito como la cebolla, yo pensaba que habría trasteado más entre los fogones) y lo más importante es que pasamos un buen rato y nos hicieron algún que otro regalito&#8230; y eso siempre se agradece!</p>
<p>Por lo que me habéis contado los que estuvísteis pegados al ordenata no se vio mucho la actividad bulliciosa de la cocina, sacaron más que nada la sala pero bueno a ver si hacen algún montaje y os lo pongo :)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Otoño - Banco por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4117282466/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2677/4117282466_d285bc9248.jpg" alt="Otoño - Banco" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Por el momento os dejo con unas cuantas imágenes de este otoño que esta mañana me tenía un poco <em>down</em>&#8230; demasiados días grises uno detrás de otro y el ajetreo de estos últimos tiempos me han dejado un poco sin fuerzas pero bueno mañana será otro día!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/11/19/otono/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.444 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:00:34 -->
