<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; vainilla</title>
	<atom:link href="/tag/vainilla/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>La crema inglesa</title>
		<link>/2014/03/15/la-crema-inglesa/</link>
		<comments>/2014/03/15/la-crema-inglesa/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 15 Mar 2014 17:20:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[crema]]></category>
		<category><![CDATA[extracto de vainilla]]></category>
		<category><![CDATA[vainilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4978</guid>
		<description><![CDATA[La crema inglesa es una de mis últimas pasiones. Deliciosa, delicada, con un intenso sabor de vainilla. Es perfecta para acompañar un sinfín de recetas :) Pero ¿de qué estamos hablando? :) La crema inglesa es una crema muy parecida a la crema pastelera sólo que ésta última lleva harina y la crema inglesa no [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/03/crema-inglesa.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4979" alt="crema inglesa" src="/wp-content/uploads/2014/03/crema-inglesa.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>La crema inglesa es una de mis últimas pasiones. Deliciosa, delicada, con un intenso sabor de vainilla. Es perfecta para acompañar un sinfín de recetas :)<span id="more-4978"></span></p>
<p>Pero ¿de qué estamos hablando? :) La crema inglesa es una crema muy parecida a la crema pastelera sólo que ésta última lleva harina y la crema inglesa no por lo que resulta mucho más ligera. Su uso es también diferente. Mientras la crema pastelera resulta mucho más densa y se puede utilizar como relleno de diferentes preparaciones, la crema inglesa se utiliza como acompañamiento. Está buenísima y es perfecta para acompañar tartas de chocolate, brownies, helados, crêpes, mousses y <a href="/2014/03/19/bavarese-con-frutas-del-bosque/">bavaresas</a>!</p>
<p>¿Te animas a preparla?</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 225 ml de leche</strong><br />
<strong> 25 ml de nata fresca</strong><br />
<strong> 30 gr de yema (aprox. 2)</strong><br />
<strong> 30 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 1/4 de vaina de vainilla o 1/2 cucharadita de extracto de vainilla</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Mezclar la nata con la leche. Abrir la vaina de vainilla, rascar las semillas que se encuentran al interno e incorporar éstas y la vaina a la leche. Poner a calentar a fuego medio-bajo.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>2</strong></span> Batir las yemas con el azúcar. Si no utilizamos la vaina sino el extracto mezclarlo con las yemas y el azúcar.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Cuando la leche esté caliente pero antes de que llegue al punto de ebullición será el momento de mezclarla a la mezcla de yemas y azúcar. Para ello desleir la mezcla con un poco de la leche y nata calientes sin dejar de remover hasta que la mezcla se vuelva líquida. Batiendo con unas barillas, empezar a verter la mezcla de yemas en el resto de la leche y nata.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> La mezcla por el momento será muy líquida. Tenemos que seguir la cocción, sin dejar de mezclar con una cuchara de madera. para que se adense. Eliminar la vaina y seguir la cocción hasta alcanzar 85 °C. Si no disponemos de un termómetro podemos comprobar el punto de cocción con el dorso de la cuchara de madera. Cuando estará lista mojando la cuchara en la crema el dorso se napará (cubrirá) y pasando un dedo por encima éste dejará el rastro.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span> </strong>Una vez lista la crema hay que enfriarla rápidamente. Lo mejor es tener preparado un baño maría de hielo (un recipiente apoyado en otro más grande lleno de cubitos de hielo) en el que versaremos la crema.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>6</strong></span> Conservar en el frigo hasta el momento de servir.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/212606503/Crema-Inglesa">Crema inglesa</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/03/15/la-crema-inglesa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Aspic de frutas del bosque</title>
		<link>/2013/08/09/aspic-de-frutas-del-bosque/</link>
		<comments>/2013/08/09/aspic-de-frutas-del-bosque/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 09 Aug 2013 10:52:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Aspic]]></category>
		<category><![CDATA[frutos del bosque]]></category>
		<category><![CDATA[gelatina]]></category>
		<category><![CDATA[Melocotón]]></category>
		<category><![CDATA[vainilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3284</guid>
		<description><![CDATA[Hola gente! qué tal? cómo va la vida? Queda alguien por ahí? ;) Estaba pensando que me parece que esta va a ser la última receta que publico antes de irme de vacas. No sé vosotros pero yo estoy super perri con este calor&#8230; además, creo que no hay vida más allá de la pantalla [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/08/9435545112_5f33485ac9_o.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3285" title="aspic de frutas del bosque" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/08/9435545112_5f33485ac9_o.jpg" width="509" height="768" /></a></p>
<p>Hola gente! qué tal? cómo va la vida? Queda alguien por ahí? ;)<br />
Estaba pensando que me parece que esta va a ser la última receta que publico antes de irme de vacas. No sé vosotros pero yo estoy super perri con este calor&#8230; además, creo que no hay vida más allá de la pantalla y hacéis muy bien!! Que lo que toca con estas temperaturas es un poco de aire libre, mar, montaña o lo que sea siempre que sea en buena compañía :)<span id="more-3284"></span></p>
<p>No me vayáis a odiar por irme dejándoos un postre que parece de todo menos fácil. Paree mucho más historiado de lo que realmente es y, creedme, es fresco, muy delicado y una opción muy creativa para una cena de verano.</p>
<p>Yo soy super fan de los postres ligeros. Lejos de las comidas me encantan las copas de helado, las tartas, los postres elaborados y chocolatosos pero para después de comer o, mejor, cenar este tipo de postre para mí es la opción perfecta. Super ligero, fresco y cremoso :)</p>
<p>Tiene una base de gelatina, muy suave, hecha con un jarabe, menta y moscato (un vino <em>spumoso</em> italiano similar al cava dulce), con frutas del bosque variadas; pasamos luego a una especie de confitura/puré de melocotón, con trocitos del mismo melocotón. Y para terminar una crema de vainilla. Coronamos todo con algunas frutillas más y a ver quién es el guapo que se resiste.</p>
<p>Quizás pueda parecer difícil pero lo más &#8220;difícil&#8221; es pillarle el hilo a la gelatina. Personalmente, siempre que cocino con gelatina me entran los siete males: que si sale dura, que si sale blanda, que si no sale&#8230; En este caso va también un poco a gustos porque, con 3,5 gr de gelatina, para mí ha salido perfecta pero queda muy pero que muy suave por lo que quizás un poquito más no le vaya mal, sobre todo resultará más fácil montar el vasito sin que se nos desmorone todo al poner la segunda y tercera capa.</p>
<p>Así que, si os animáis, ahí van un par de consejos: 1. probadlo, porque es un postre realmente especial; 2. quizás hacer un par de pruebas para dar con la consistencia gelatinosa que más os guste y para, en el caso de querer prepararla para una cena como fue mi caso, no llegar al último minuto con la &#8220;angustia&#8221; de no saber si habrá salido o no ;)</p>
<p>Os dejo en compañía de uno de los postres que más me han entusiasmado este año. Espero que disfrutéis de vuestras vacaciones, que descanséis y que carguéis las pilas, que es lo que más nos hace falta con los tiempos que corren.</p>
<p>Nos leémos a la vuelta!! Yo estaré por <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Apulia">estas tierras</a> de las que ya <a href="/2013/03/10/recetas-tradicionales-italianas-i-parte/">hemos hablado</a> un poquillo.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para 6 personas:</strong></span><br />
<strong>250 gr de frutas del bosque mixtas</strong><br />
<strong> 300 ml de agua</strong><br />
<strong> 50 ml de moscato o cava dulce</strong><br />
<strong> 50 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 8-10 hojitas de menta</strong><br />
<strong> 3,5 gr de gelatina (equivalente a 1 hoja)</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Para el puré:</strong></span><br />
<strong> 300 gr de melocotón</strong><br />
<strong> 1/2 limón</strong><br />
<strong> 20 gr de azúcar</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Para la crema:</strong></span><br />
<strong> 250 ml de nata líquida</strong><br />
<strong> 1 vaina de vainilla</strong><br />
<strong> 2 yemas</strong><br />
<strong> 40 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 3 gr de gelatina</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Empezamos preparando el aspic: poner la gelatina en agua fría para que se ablande. Hacer un jarabe poniendo el agua y el azúcar a calentar y remover hasta que el azúcar se haya disuelto. Añadir las hojas de menta y llevar a ebullición, bajar la lumbre y dejar cocer durante 10 minutos.<br />
<strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Apartar del fuego, eliminar la menta y añadir la gelatina escurrida y el moscato. Dividir en 6 vasitos individuales.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Lavar y secar delicadamente las frutas y distribuirlas entre los vasitos (antes de que la gelatina empiece a solidificar). Dejar cuatro o cinco frutitas por cada vaso para decorar.<br />
<strong><span style="color: #906672;">4</span></strong> Dejar que se enfríe y poner en el frigo hasta que se haya solidificado (unas 3-4 horas).<br />
<span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Mientras tanto podemos preparar el puré. Pelar y cortar los melocotones en trocitos pequeños. Poner la mitad de ellos con el azúcar y el limón en un vaso grande y batir con la batidora hasta obtener un puré. Mezclar con el resto de los melocotones. Distribuir el puré en los vasitos una vez la gelatina se haya solidificado y volver a poner en el frigo.<br />
<strong><span style="color: #906672;">6</span></strong> Para la crema: Poner la otra gelatina en agua fría. Llevar a ebullición la nata con la vaina abierta por la mitad (podemos rascar el interior con un cuchillo para sacar las semillas). En un cuenco batir las yemas con el azúcar. Verter la nata muy poco a poco sobre las yemas, removiendo rápidamente para que se mezclen bien. Volver a poner esta mezcla en el fuego y calentar sin que llegue a hervir. Escurrir la gelatina, eliminar la vaina de vainilla y añadir la gelatina a la crema removiendo muy bien.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>7</strong></span> Dejar que se enfríe un poco y añadir, como tercera capa al vasito. Dejar reposar en el frigo hasta el momento de servir.<br />
<strong><span style="color: #906672;">8</span></strong> Para servir decorar con las frutas que habíamos apartado y con un trocito de la vaina de vainilla</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/159101722/Aspic-de-frutas-del-bosque">Aspic de frutas del bosque con melocotón y crema de vainilla</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/08/09/aspic-de-frutas-del-bosque/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Una crostata y un horno Fagor por favor</title>
		<link>/2010/04/16/una-crostata-y-un-horno-fagor-por-favor/</link>
		<comments>/2010/04/16/una-crostata-y-un-horno-fagor-por-favor/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 16 Apr 2010 06:48:07 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[BLA BLA BLA]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[cerezas]]></category>
		<category><![CDATA[crema pastelera]]></category>
		<category><![CDATA[crostata]]></category>
		<category><![CDATA[Fagor]]></category>
		<category><![CDATA[harina]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[mantequilla]]></category>
		<category><![CDATA[mermelada]]></category>
		<category><![CDATA[vainilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1234</guid>
		<description><![CDATA[Hoy la cosa va de receta y &#8220;blogopromoción&#8221; Y por qué? Pues porque los señores de Fagor han pensado en Amiloquemegustaescocinar para presentar su nueva gama de hornos con función de pirólisis. Y qué decir? Es para mí un honor poder presentaros productos de una casa tan importante :-) Pero antes de nada&#8230; esto de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Crostata con crema y mermelada de cerezas di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4510627060/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4009/4510627060_6c47444025.jpg" alt="Crostata con crema y mermelada de cerezas" width="334" height="500" /></a></p>
<p>Hoy la cosa va de receta y &#8220;blogopromoción&#8221; Y por qué? Pues porque los señores de <a href="http://www.fagor.com/web/guest"><span style="color: #ff6600;"><strong>Fagor</strong></span></a> han pensado en Amiloquemegustaescocinar para presentar su nueva gama de hornos con función de pirólisis. Y qué decir? Es para mí un honor poder presentaros productos de una casa tan importante :-)<span id="more-1234"></span></p>
<p>Pero antes de nada&#8230; esto de la pirólisis qué es? La pirólisis es una función de autolimpieza que en estos hornos se puede regular en función de lo sucio que esté nuestro horno, utilizando esta opción los restos de suciedad se carbonizan y luego los podemos retirar con un paño húmedo, guay no?</p>
<p>Decir que yo daría un brazo por un horno con cocción a baja temperatura sería poco (como el <a href="http://www.fagor.com/web/es/catalogo-de-productos/catalogo-pi-fagor/coccion/hornos/Piroliticos/6H-880A TCX/detail/901016001">6H-880A-TCX</a>)&#8230; o mi reino por uno con cocción al vapor (como el <a href="http://www.fagor.com/web/es/catalogo-de-productos/catalogo-pi-fagor/coccion/hornos/A-vapor/6H-875A-TCX/detail/901015985">6H-875A TCX</a>)&#8230; Por lo que respecta a la pirólisis&#8230; en eso ya estoy servida y os aseguro que es genial.</p>
<p>Pensad: sábado, 9.30 de la noche, el novio-marío que lleva meses pidiendo que le haga una crostata y yo que finalmente cedo a sus peticiones y me pongo manos a la obra&#8230; quizás es un poco tarde y la concentración a estas horas no es de lo mejor. Cuando finalmente la meto en el horno son casi las 11 y a este punto la ley de Murphy juega en mi contra. La temperatura del horno hace burbujear mi mermelada de cerezas y empieza a chorrear por los lados del molde cayendo irremediablemente en la base del horno, a tropecientos grados. A ver quien es el guapo que se pone a lavar el horno a estas horas!!!</p>
<p>El día siguiente me levanto y la mermelada parece que se ha vuelto parte integrante del horno de cuánto se ha pegado :-( Pues nada, a grandes problemas, grandes soluciones: pirólisis y a volar!! En cuestión de un ratillo el horno como nuevo, no es broma, <em>asín</em> como os lo cuento ;)</p>
<p>Bueno y esta es sólo una de las ventajas, la verdad es que estos hornos son muy completitos:</p>
<p>&#8211; tienen un sistema de aislamiento que hace que lo que tenemos dentro se cocine mejor y los que estamos fuera no nos quememos con el cristal que se mantiene frio;<br />
&#8211; las puertas tienen sistema de autobloqueo (perfecto si hay niños);<br />
&#8211; las bandejas (que se pueden dejar dentro del horno cuando hagamos la pirólisis) son totalmente extraibles y en algunos modelos salen de forma automática para evitar que tengamos que tocarlas y así no nos quememos;<br />
&#8211; el consumo de energía es muy bajo, tanto es que le han dado la clasificación A &#8211; 10%, es decir categoría A + un 10% adicional.<br />
<a href="/wp-content/uploads/2010/04/IMPULSE-CON-MANO-VERD-05.jpg"><img class="aligncenter size-medium wp-image-1241" title="IMPULSE-CON-MANO-VERD-05" src="/wp-content/uploads/2010/04/IMPULSE-CON-MANO-VERD-05-300x255.jpg" alt="" width="300" height="255" /></a></p>
<p>Vaya, modernos y seguros!</p>
<p>Además su página está muy bien organizada. Encontraréis toda la información de sus productos e incluso una <a href="http://www.cookingfagor.com/dieta">sección de recetillas</a> o la promoción con <a href="http://www.pedazopirolisis.com/">Arguiñano</a> que me encanta y con la que podréis ganar un horno pirolítico casa trimestre!! ;)</p>
<p>Pero bueno, a vosotros os interesará también conocer esta receta, no?? Os anticipo que el éxito está asegurado, incluso yo que no suelo hacer este tipo de tartas porque no me salen con esta receta estoy super tranquila. La receta de la masa se la he robado a <a href="http://aniceecannella.blogspot.com/2008/02/la-pasta-frolla-e-la-sua-lavorazione.html">Anice&amp;Cannella</a>, que es la maga de todos los tipos de masas :-) El resto lo he puesto como dios me ha dado a entender y ha salido super rica ;)</p>
<p>Ala, manos a la obra!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para un molde rectangular de unos 35&#215;10 cm <span style="color: #000000;"><span style="font-weight: normal;">(si queréis hacer la típica crostata redonda os aconsejo que dobléis las cantidades)</span></span></span></strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Para la masa:</span><br />
250 gr de harina 00<br />
125 gr de mantequilla a temperatura ambiente<br />
65 gr de azúcar<br />
1 pizca de sal<br />
1 huevo<br />
1/2 sobrecito de levadura en polvo<br />
La ralladura de 1/2 limón</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Para la crema:</span><br />
250 ml de leche<br />
25 gr de harina<br />
2 yemas<br />
75 gr de azúcar<br />
1 limón<br />
1/4 vaina de vainilla o 1 cucharadita de esencia</strong></p>
<p><strong>1 bote de mermelada de cerezas o de la que más os guste</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><span style="color: #ff6600;"><br />
</span><strong><span style="color: #ff6600;"> 1</span></strong> En un cuenco grande poner la mantequilla cortada en trocitos, la ralladura de limón y el azúcar<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> Mezclar bien con las manos hasta que los ingredientes estén bien mezclados<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Incorporar el huevo y la sal; mezclar de nuevo muy bien con la ayuda de un tenedor o unas varillas<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Mezclar la levadura con la harina y disponerla en la mesa en forma de volcán con un hueco en el centro<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Echar la mezcla de huevo y azúcar en el centro y empezar a amasar. Esta operación la tenemos que llevar a cabo lo más rápido posible para evitar que se caliente mucho la masa. Una ayuda puede ser enfriarnos las manos debajo del grifo del agua fria antes de empezar para ayudar un poco a mantener la temperatura (secándose las manos naturalmente antes de empezar)<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Una vez que la masa esté lista (tiene que quedar lisa, sin grumos y los ingredientes habrán de quedar bien amalgamados), hacer una bola, cubrirla con film transparente y dejarla reposar en el frigo al menos durante 30 minutos. Se puede incluso preparar el día antes.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">7</span></strong> <span style="text-decoration: underline;">Para hacer la crema</span> procedemos de la siguiente manera: en una cacerola ponemos a calentar la leche con un par de trocitos de la piel del limón (sin la parte blanca) y la vaina de vainilla abierta por la mitad para que puedan salir las semillas<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> En un cuenco a parte batimos bien las yemas con el azúcar hasta que empiecen a blanquear, añadimos la harina y un poco de leche caliente para diluir la mezcla.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 9</strong></span><strong> </strong> Añadimos la mezcla a la leche en el cazo y seguimos la cocción a fuego bajo hasta que la crema empiece a espesar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 10</span></strong> Retiramos la vaina de vainilla y las cortezas de limón y dejamos enfriar</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">11</span></strong> <span style="text-decoration: underline;">Pasamos a montar la tarta</span>: cogemos nuestra masa del frigo y nos disponemos a estirarla con el rodillo (la podemos dejar reposar a temperatura ambiente un poco si está demasiado dura, pero no demasiado, si no no podremos manejarla!!)<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 12</span></strong> La estiramos a una altura de 1/2 cm y con ella forramos el molde. Tened cuidado de no dejar huecos, podemos rellenarlos con los restos de masa que nos vayan quedando. Recortad también los bordes para que queden a la altura del molde<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 13</span></strong> Una vez forrado el molde rellenar hasta la mitad con la crema pastelera y encima rellenar con la mermelada<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 14</span></strong> Con los restos de masa recortad tiras para decorar la superficie</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">15</span></strong> <span style="text-decoration: underline;">Por último</span> cocer en el horno caliente a 220° durante 10 minutos en la parte baja del horno para que se haga bien la base<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 16</span></strong> Pasados esos 10 minutos bajar la temperatura a 170° y seguir cociendo en la parte media del horno durante una media hora (id vigilando que nunca se sabe). Yo en realidad la he dejado unos 20-25 minutos, la tarta estará en su punto cuando empiece a dorarse la superficie de la pasta.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/30011927/Crostata-con-crema-y-mermelada-de-cerezas"> Crostata de crema pastelera y mermelada de cerezas</a></p>
<p>Ah, y se me olvidaba para los que coleccionáis los <span style="text-decoration: underline;">fondos de escritorio de Amiloquemegustaescocinar</span>, <a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4524402166/sizes/o/">aquí</a> el de marzo corregido y <a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4524402172/sizes/o/in/photostream/">aquí</a> el de abril con retraso :)</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/04/16/una-crostata-y-un-horno-fagor-por-favor/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>18</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Extracto de vainilla hecho en casa!</title>
		<link>/2010/03/20/extracto-de-vainilla-hecho-en-casa/</link>
		<comments>/2010/03/20/extracto-de-vainilla-hecho-en-casa/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 20 Mar 2010 08:50:34 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conservas dulces]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[extracto de vainilla]]></category>
		<category><![CDATA[vainas]]></category>
		<category><![CDATA[vainilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1187</guid>
		<description><![CDATA[Ya sabéis lo poco que me gustan las cosas industriales. A veces no hay más remedio o es tanto el rollo para hacerlas en casa que no merece la pena. Por ejemplo yo aún no le he perdido el &#8220;miedo&#8221; al hojaldre o prefiero comprar el tomate triturado para luego freirlo en casa en vez [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/03/extracto-vainilla.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2331" title="extracto-vainilla" src="/wp-content/uploads/2010/03/extracto-vainilla.jpeg" alt="" width="509" height="791" /></a><a title="Extracto de vainilla hecho en casa di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4444580767/"></a></p>
<p>Ya sabéis lo poco que me gustan las cosas industriales. A veces no hay más remedio o es tanto el rollo para hacerlas en casa que no merece la pena. Por ejemplo yo aún no le he perdido el &#8220;miedo&#8221; al hojaldre o prefiero comprar el tomate triturado para luego freirlo en casa en vez de estar ahí pelando y cociendo tomates :)<span id="more-1187"></span></p>
<p>La vainilla era otro de &#8220;mis problemas&#8221;. Las vainas cuestan un ojo de la cara en el super y no siempre son de buena calidad y el extracto, bueno, qué decir, ma da bastante repelús. Entonces qué hacer, qué hacer&#8230; la solución estaba <a href="http://www.cilieginasullatorta.it/2009/08/estratto-di-vaniglia-homemade.html">aquí</a>, en uno de mis blogs preferidos!</p>
<p>Os lo adelanto, la preparación requiere muuuuuucho tiempo pero como suele pasar en estas situaciones el resultado merece comerse las uñas durante unos meses ;)</p>
<p>Las vainas de vainilla las compré <a href="http://www.orlandosidee.de/Italiano/spezie.htm">aquí</a>, el precio por una vaina de vainilla de la variedad Bourbon es de unos € 0,36 cuando en el super normalmente no baja de los € 1,5. Si se aprovecha para comprar otras especias la verdad es que merece la pena. Esta página en concreto no sé si hace entregas en España (supongo que sí) pero en general la vainilla se puede encontrar en muchos sitios, hasta en Ebay, lo más importante es comprarlas en un sitio del que nos podamos fiar.</p>
<p>Para saber si la vainilla es de buena calidad (como dice la <a href="http://www.cilieginasullatorta.it/2009/08/estratto-di-vaniglia-homemade.html">ciliegina</a> en su página) se tiene que presentar en vainas blandas, grasas, no secas, flexibles y tienen que tener una buena cantidad de semillas en el interior, por no hablar del aroma que en realidad nos lo dice todo.</p>
<p>Si os animáis lo podéis tener en casa al reparo de la luz durante mucho tiempo, tened en cuenta que cuanto más tiempo pasa más &#8220;madura&#8221; y más bueno y concentrado es. Yo lo he utilizado en mis postres (cremas, flanes, bizcochos, helados) en la proporción una cucharadita/una cucharada = una vaina de vainilla (según os guste más o menos el aroma).</p>
<p>Pero bueno, pasemos ya a la preparación del extracto!</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes:</span><br />
60 gr de vainas de vainilla (15 vainas aprox.)<br />
1/2 l de vodka</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong> Abrir las vainas por la mitad, longitudinalmente, con un cuchillo con la punta afilada en modo de dejar expuestas las semillas del interior.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong></span> Cortar cada vaina en tres trozos y meterlas en una botella de cristal (mejor si es oscura) con el 1/2 l de vodka. Todas las vainas tienen que quedar sumergidas en el vodka.<br />
<strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Agitar bien y dejar la botella en un sitio fresco al reparo de la luz.<br />
En este lugar dejaremos macerar el extracto durante al menos 6 meses. Los primeros 15 días recordaos de agitar la botella al menos una vez para luego pasar a una vez a la semana y luego a una vez de vez en cuando.<br />
Durante todo este tiempo el alcohol se irá perdiendo para dejar paso al aroma de vainilla que con el tiempo será más y más concentrado. En realidad parece ser que el punto justo lo alcanza después de un año; a los 6 meses ya está listo para usar y a mí me ha costado bastante esperar todo este tiempo. A ver si vosotros podéis!! :-P</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/28665932/Extracto-de-vainilla-hecho-en-casa">Extracto de vainilla hecho en casa</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/03/20/extracto-de-vainilla-hecho-en-casa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>31</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Helado de vainilla</title>
		<link>/2010/01/20/helado-de-vainilla/</link>
		<comments>/2010/01/20/helado-de-vainilla/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 20 Jan 2010 07:46:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[azúcar]]></category>
		<category><![CDATA[crema]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[leche]]></category>
		<category><![CDATA[nata]]></category>
		<category><![CDATA[vainilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1070</guid>
		<description><![CDATA[Supongo que a más de uno le dará un repelús al ver esta foto. Uno de los inviernos más fríos de los últimos tiempos y yo posteando helados&#8230; pero mira que tiene guasa mi niña&#8230; :P Qué le vamos a hacer, las cosas de la vida. Estaba yo detrás de una maquinita de los helados [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/01/helado-vainilla.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2361" title="helado-vainilla" src="/wp-content/uploads/2010/01/helado-vainilla.jpeg" alt="" width="509" height="742" /></a><a title="Helado de vainilla por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4200530467/"></a></p>
<p>Supongo que a más de uno le dará un repelús al ver esta foto. Uno de los inviernos más fríos de los últimos tiempos y yo <em>posteando</em> helados&#8230; pero mira que tiene <em>guasa</em> mi niña&#8230; :P<span id="more-1070"></span></p>
<p>Qué le vamos a hacer, las cosas de la vida. Estaba yo detrás de una <a href="http://www.simac-vetrella.com/prodotti/schedacucina.php?id=8&amp;myid=150&amp;idlinea=1">maquinita</a> de los helados de esas semi profesional, sólo que con los precios que tienen a ver quien se compra una, vaya&#8230; y mira tú por donde me la regalan los compis el último día de trabajo!!! :D</p>
<p>Os podéis imaginar la cara de tonta que se me quedó&#8230; y no fue lo único porque me llevé a casa también una cacerola tal que <a href="http://www.emilehenry.com/ies/las-colecciones/Las-Colecciones/flame-es/Las-cacerolas">así</a>!! Apañaos los compis, no?? :)</p>
<p>Desde aquel día (ufff, mira que parece que ha pasado un siglo y hace solo tres semanas!!) he hecho: helado de vainilla, de mostaza, de pera, de chocolate con trocitos de chocolate blanco y sorbete de naranja y campari :D Y con la cacerola muchas cosas más!!! Verás tú el trasero que se me va a poner!! ;P</p>
<p>Bueno, hoy me hubiera gustado tener preparado un helado de yogurt para que tuviera algo que ver con la nueva publicidad que desde hoy veréis en el blog&#8230; la habéis visto? os ha llamado la atención?? adivináis quien es???&#8230; jejejeje YO!!</p>
<p>Los de <a href="http://www.danone.es/Danone/default.jsp"><span style="color: #808080;"><strong>Danone</strong></span></a> han lanzado su nueva publicidad de <a href="http://www.gananones.es/"><span style="color: #808080;"><strong>gananones</strong></span></a> y me han convertido en un personaje de comic :) Mira tú por donde con el miedo que le tengo yo a las cámaras y ahí en el video parece que lo he estado haciendo toda la vida, no???</p>
<p>Bueno, mola no?? yo creo que se me parece&#8230; :)) No sé qué pensáis vosotros, a mí me ha parecido una iniciativa muy original!</p>
<p>Mamáaaaa, que tu hija sale en la tele!!!! Bueno, en el blog ;)</p>
<p>Pues nada, volviendo a lo nuestro os dejo con la recetica del helado. Este, como ya os podréis imaginar, lo he hecho con la maquinita pero si os apetece desafiar este tiempo invernal y triste (aquí va de mal en peor&#8230;) con un buen helado pero no la tenéis siempre podéis ir a echar un ojo a mi <a href="http://www.scribd.com/doc/14414903/Helados-y-sorbetes"><span style="color: #ff6600;"><strong><span style="color: #996072;">libro</span></strong></span></a> de los helados caseros :)</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes:</span></strong></span><strong><br />
200 ml de leche<br />
150 de nata fresca<br />
75 gr de azúcar<br />
100 gr de yemas de huevo (más o menos 3)<br />
1 vaina de vainilla</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="color: #996072;">Preparación:</span></span><br />
</strong><span style="font-weight: normal;"><strong><span style="color: #996072;">1</span> Poner a calentar la leche.<br />
<span style="color: #996072;">2</span> Abrir la vaina y rascar el interior para sacar las semillas. Añadir las semillas y la vaina a la leche caliente y dejar enfriar. Una vez fría retirar la vaina y remover bien.<br />
<span style="color: #996072;">3</span> Batir bien las yemas con el azúcar.<br />
<span style="color: #996072;">4</span> Añadir esta última preparación y la nata a la leche. Remover bien.<br />
<span style="color: #996072;">5</span> Poner la crema dentro de la máquina y accionar. El helado estará listo en unos 30 minutos.</strong></span></p>
<p><strong><span style="font-weight: normal;">Descárgate la receta en PDF:</span><br />
<span style="font-weight: normal;"><a href="http://www.scribd.com/doc/25378075/Helado-de-vainilla">Helado de vainilla</a></span><br />
<strong></strong></strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/01/20/helado-de-vainilla/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Mermelada de higos, vainilla y marsala</title>
		<link>/2009/10/10/mermelada-de-higos-vainilla-y-marsala/</link>
		<comments>/2009/10/10/mermelada-de-higos-vainilla-y-marsala/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 10 Oct 2009 10:47:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conservas dulces]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[desayunos]]></category>
		<category><![CDATA[higos]]></category>
		<category><![CDATA[jerez]]></category>
		<category><![CDATA[marsala]]></category>
		<category><![CDATA[mermelada]]></category>
		<category><![CDATA[vainilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=925</guid>
		<description><![CDATA[Un par de líneas para dejaros (corriendo, corriendo) esta receta para aprovechar los últimos higos de la temporada. Tomad nota porque la próxima receta tiene que ver con la susodicha y está de la muerte ;) Y ahora me voy volando que esta tarde me toca currar  y mañana cojo el avión para Granada!!! Oleeee!!! [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Mermelada de higos por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3997102381/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2438/3997102381_aa7915ca98.jpg" alt="Mermelada de higos" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Un par de líneas para dejaros (corriendo, corriendo) esta receta para aprovechar los últimos higos de la temporada.<br />
Tomad nota porque la próxima receta tiene que ver con la susodicha y está <em>de la muerte</em> ;)</p>
<p>Y ahora me voy volando que esta tarde me toca currar  y mañana cojo el avión para Granada!!! Oleeee!!!</p>
<p>Buen finde</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 600 gr de higos (400 gr de pulpa)<br />
200 ml de agua<br />
50 ml de marsala o jerez<br />
150 gr de azúcar<br />
1/2 vaina de vainilla</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Pelar los higos.<br />
En un cazo poner el agua, el marsala, el azúcar y la vaina de vainilla abierta. Calentar y cuando empiece a hervir<br />
bajar la lumbre y dejar cocer 2-3 minutos.<br />
Añadir los hijos, remover con cuidado y dejar cocer a fuego lento durante una 1/2 hora.<br />
Retirar la vaina de vainilla y rellenar un bote de cristal de unos 250 ml limpio con la mermelada aún caliente.<br />
Dejar enfriar a temperatura ambiente. Una vez abierto conservar en el frigorífico.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/20877920/Mermelada-de-higos-vainilla-y-marsala">Mermelada de higos, vainilla y marsala</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/10/10/mermelada-de-higos-vainilla-y-marsala/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.461 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:59:38 -->
