<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Le Creuset</title>
	<atom:link href="/tag/le-creuset/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Tartare de carne y verduritas frescas</title>
		<link>/2012/05/16/tartare-de-carne-y-verduritas-frescas/</link>
		<comments>/2012/05/16/tartare-de-carne-y-verduritas-frescas/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 16 May 2012 18:41:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Espumas - sifón]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[espuma]]></category>
		<category><![CDATA[Le Creuset]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de Rechupete]]></category>
		<category><![CDATA[sifón]]></category>
		<category><![CDATA[Tartare]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2173</guid>
		<description><![CDATA[He vuelto a desaparecer del mapa, uff, hay semanas que no consigo hacer ni la mitad de las cosas que me propongo. Y se nota en seguida cuando no tengo tiempo porque desaparezco de facebook, de flickr, de pinterest, del blog!!&#8230; tengo que reconocer que esta vez es por una razón diferente, no es por [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/05/tartare-lecreuset.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2948" title="tartare-lecreuset" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/05/tartare-lecreuset.jpg" width="509" height="763" /></a><br />
He vuelto a desaparecer del mapa, uff, hay semanas que no consigo hacer ni la mitad de las cosas que me propongo. Y se nota en seguida cuando no tengo tiempo porque desaparezco de facebook, de flickr, de pinterest, del blog!!&#8230; tengo que reconocer que esta vez es por una razón diferente, no es por trabajo sino porque me ha dado por las manualidades y hay que ver la de cosas que quiero hacer!! Por ejemplo, he cogido <a href="http://www.ikea.com/es/es/catalog/products/40100192/#/80100190"><strong>un viejo mueble del Ikea</strong></a> y estoy intentando cambiarle el aspecto, lavarle un poquillo la cara. Es una pena porque antes de empezar me olvidé de hacerle una foto&#8230; me hubiera gustado tener el antes y el después :) bueno, por el momento esperemos a ver qué sale :P<span id="more-2173"></span></p>
<p>Además se me ha ocurrido la genial idea de retomar un poquillo el inglés. Navegando por internet, buscand<span style="color: #000000;"><span style="color: #333333;">o <a href="http://madrid.olx.es/cursos-clases-cat-186">cursos en Madrid</a></span>, pa</span>ra una amiga italiana que quiere irse para allá una temporada y se me ha ocurrido que quizás yo también podría darle un repasillo, no? Desde que llegué a Italia (dentro de nada hará 8 años!! argg, cómo pasa el tiempo!!), lo tengo muy aparcado&#8230; pero me falta el tiempo y un poco, hay que reconocerlo, las ganas. Quizás alguno de vosotros me podría recomendar algún curso online que merezca la pena?</p>
<p>Por último está la cocina! la lista de “cosas por hacer” crece a un ritmo que da miedo pero entre lo que uno ve en internet, las revistas, los libros y lo que se me pasa por la cabeza&#8230; para cuándo los días de 50 horas?? :)</p>
<p>La receta que os presento hoy por ejemplo hace ya tiempo que la pensé e incluso, hace ya un par de semanas que la hice. Y la hice para el concurso <a href="http://www.lecreuset.es/"><strong><span style="color: #003366;">Le Creuset</span></strong></a> de <a href="http://www.recetasderechupete.com/concurso-le-creuset-cocottes-parrillas/5425/"><span style="color: #800000;"><strong>Recetas de Rechupete</strong></span></a> que me pareció super chulo: el concurso y, por supuesto :P, los premios me gustaron en seguida y así me puse manos a la obra. Tengo que decir que el plato ya ha sido valorado por un jurado dificilísimo: mis amigos italianos&#8230; que tienen muy buena boca :) Así que si no gana el concurso de Recetas de Rechupete al menos puedo decir que algún premio ya lo ha ganado ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/05/tartare-lecreuset-2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2949" title="tartare-lecreuset-2" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/05/tartare-lecreuset-2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>La receta es muy sencillita: se trata de comprar buenas zanahorias, calabacines, tomates y cebollas que ahora están de temporada (como nos pide el concurso) y, claro está, una buena carne de ternera, como suele pasar el éxito de los buenos platos pasa por unos ingredientes de alta calidad. A mí la tartare me gusta pero poquita porque si no me canso enseguida. Esta versión para mi gusto está mejor, la salsita de cebolla y las verduras crudas le dan un toque especial o, si no especial, al menos diferente.</p>
<p>Animáos a probarla y ya me contaréis!</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Ingredientes para 6 personas:</span></strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Para la salsa de cebolla:</span><br />
1 cebolla dorada<br />
Nata fresca líquida<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Para la tartare de verduras:</span><br />
1 zanahoria </strong>(2-3 si son pequeñas, las recomiendo porque están más buenas)<br />
<strong> 1 calabacín </strong>(2-3 si son pequeños, lo mismo vale para los calabacines ;)<br />
<strong> 2 tomates de pera</strong><br />
<strong> Aceite de oliva extra virgen</strong><br />
<strong> Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Para la tartare de carne:</span><br />
600 gr de carne tritada de ternera<br />
2 yema de huevo (fresquísimo)<br />
1 cucharadita de mostaza<br />
2 anchoas en aceite<br />
1 cucharadita de ketchup<br />
1 cucharadita de salsa worcestershire<br />
Unas gotas de tabasco<br />
1 cebolleta<br />
1 cucharadita de alcaparras trituradas<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y pimienta negra recién molida<br />
1 cucharada de coñac<br />
1 cucharada de perejil fresco tritado</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Para la espuma de gorgonzola:</span><br />
200 gr de gorgonzola<br />
300 ml de nata fresca líquida</strong><br />
<em><strong> 2 hojas de gelatina </strong>(Opcional: para hacer la mousse sin sinfón)</em></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Para decorar:</span><br />
Algunas verduritas<br />
Germinados de rucola</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Preparación:<br />
1</span> </strong>Empezamos con la preparación de la espuma porque tiene que reposar al menos un par de horas o tres.</p>
<p>La espuma se puede preparar:<br />
<em> &#8211; O <strong>con</strong> el sifón:</em><br />
En un cazo calentar la nata y añadir el queso. Remover bien para hasta que se derrita. Rectificar de sal, remover muy bien para que se disuelva y pasar la crema por un colador muy fino para eliminar cualquier grumo por pequeño que sea.<br />
Verter la crema dentro del sifone, cerrar bien, poner la carga de N2O, agitar bien y dejarlo reposar en el frigo durante un mínimo de 2 horas.</p>
<p><em>&#8211; O <strong>sin</strong> el sifón:</em><br />
Si no tenemos no tenemos por qué renunciar a la espuma o mousse de gorgonzola :) Tendremos que hacer la crema con la nata y el queso (igual que para hacerla con el sifón) y añadir 2 hojas de gelatina (que habremos puesto en remojo antes, durante unos 5-10 minutos, hasta que estén blandas, y habremos escurrido bien). Añadimos la gelatina, removemos hasta su completa disolución, dejamos enfriar a temperatura ambiente y luego en el frigo durante al menos 2 horas.<br />
La mousse que obtendremos la podemos servir metiéndola en una manga pastelera o haciendo una bolita con una cucharita o un porcionador para helado.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;"> 2</span> </strong>Seguimos con la tartare de carne. En un cuenco grande mezclar la carne con las yemas de huevo, la mostaza, las anchoas cortadas en trocitos, el ketchup, la salsa worcestershire, el tabasco, la cebolleta lavada, pelada y cortada muy fina, las alcaparras, el coñac y el perejil. Añadir aceite, sal y pimienta y remover bien (mejor con las manos). Probad la carne y añadid más cantidad de cualquiera de los ingredientes a vuestro gusto. Cubrir la tartare con film transparente y dejar reposar en frigo hasta el momento de servir.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">3</span></strong> En tercer lugar preparamos la tartare de verduras: lavar, pelar y cortar super fiiiiiiino el calabacín, la zanahoria y el tomate. Unir todo en un cuenco y condimentar con un poco de aceite, sal y pimienta. Cubrir con film transparente y dejar reposar hasta el momento de servir.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;"> 4</span> </strong>Por último vamos con la salsa de cebolla: pelar y cortar en gajos la cebolla. Poner a hervir un cazo con agua y un poco de sal. Cuando empiece a hervir, echar la cebolla y dejar cocer hasta que esté muy tierna. Colar, dejando aparte un par de cucharadas del agua de cocción y pasarla a la batidora con este agua.<br />
Poner de nuevo el puré en el cazo y añadir nata líquida hasta que esté a nuestro gusto (ni demasiado líquida, ni demasiado densa). Probar y añadir sal o pimienta al gusto.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;"> 5</span> </strong>Para servir, poner una base de crema de cebolla (caliente o a temperatura ambiente, como nos guste más). Luego disponer un aro de acero de unos 8-10 cm de diametro y rellenarlo con 1-1 ½ dedos de tartare de carne, cubrir la superficie con la tartare de verduras y desmoldar con cuidado.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 6</span> </strong>Decorar con la mousse o la espuma de gorgonzola, algunas verduritas aquí y allá y hojitas de germinados de rúcola o el que más os guste.</p>
<p>Un plato fresco, fácil, resultón, ligerito y muy fino ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/93811242/Tartare-de-carne-y-verduritas-frescas"> Tartare de carne y verduritas frescas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/05/16/tartare-de-carne-y-verduritas-frescas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>18</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.565 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:05:48 -->
