<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Verduras</title>
	<atom:link href="/category/verduras/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Albóndigas de calabacín</title>
		<link>/2015/05/02/albondigas-de-calabacin/</link>
		<comments>/2015/05/02/albondigas-de-calabacin/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 02 May 2015 15:06:54 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina vegetariana]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[albóndigas]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[paneer]]></category>
		<category><![CDATA[requesón]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5323</guid>
		<description><![CDATA[Aquí están mis albóndigas de calabacín que tanto interés han despertado en FB ;) Después de las albóndigas de garbanzos, ha caído en mis manos esta receta vegetariana que ya he hecho en un par de ocasiones. Ya lo he dicho muchas veces, no soy vegetariana, pero eso no quita para poder reducir el consumo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5325" src="/wp-content/uploads/2015/05/albondigas-veggy.jpg" alt="albondigas de calabacín" /></p>
<p>Aquí están mis <strong>albóndigas de calabacín</strong> que tanto interés han despertado en <a href="https://www.facebook.com/pages/Amiloquemegustaescocinar/116122931734116">FB</a> ;)<span id="more-5323"></span><br />
Después de las albóndigas de garbanzos, ha caído en mis manos esta receta vegetariana que ya he hecho en un par de ocasiones. Ya lo he dicho muchas veces, no soy vegetariana, pero eso no quita para poder reducir el consumo de carne y disfrutar de más cantidad de frutas, verduras y legumbres. Mis pequeñas aportaciones, de esta forma de pensar, al menú familiar pasan por este tipo de recetas &#8220;no demasiado vegetarianas&#8221; ya que el término lleva siempre connotaciones de comida aburrida e insípida y, normalmente, no lo aceptan con los brazos abiertos.</p>
<p>La receta original, que he sacado de una revista de <a href="http://www.salepepe.it/news/notizie/salepepe-veg-edicola-dicembre/">Sale&amp;Pepe Veg</a> y que he adaptado a mis gustos, utilizaba paneer, un queso que se utiliza mucho en India y que se hace con leche cuajada con limón. Si lo encontráis y os apetece podéis substituir el requesón por 150 gr de paneer. Si queréis utilizar requesón o ricotta, tenemos que dejarla reposar en un colador durante una noche para que pierda parte del líquido (el paneer es mucho más seco que el requesón).</p>
<p>Creo que os gustará, ya seáis vegetarianos o no :) La receta tiene un toque &#8220;exótico&#8221; ya que utiliza garam masala, jengibre, cilandro, leche de coco&#8230; Si preferís una receta más mediterránea, solo tendréis que substituir estos ingredientes por sal, pimienta y leche de vaca o soja.</p>
<p>¡Como véis para todos los gustos!</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 4 personas (unas 18 albóndigas):</strong></span><br />
<strong> 2 calabacines (unos 300 gr)</strong><br />
<strong> 200 gr de requesón</strong><br />
<strong> 1/2 cebolleta pequeña</strong><br />
<strong> 2 cucharadas de harina</strong><br />
<strong> 2 cucharadas de harina de arroz (+ la necesaria para rebozar)</strong><br />
<strong> Albahaca y cilantro frescos</strong><br />
<strong> 1 cucharada de garam masala</strong><br />
<strong> 1 punta de guindilla y 1 punta de jengibre fresco</strong><br />
<strong> 250 ml de tomate triturado</strong><br />
<strong> 200 ml de leche de coco</strong><br />
<strong> 1 diente de ajo</strong><br />
<strong> Aceite de oliva para freír</strong><br />
<strong> Sal y un pizca de azúcar</strong></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5327" src="/wp-content/uploads/2015/05/albondigas-veggy-2.jpg" alt="albondigas de calabacín" /></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> La noche de antes ponemos el requesón a escurrir en un colador, ponemos el colador encima de un cuenquito para que recoja el líquido que soltará, lo tapamos con film transparente y lo dejamos reposar toda la noche en el frigo.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Al día siguiente lo sacamos del frigo. Habrá perdido gran cantidad de líquido. En un cuenco rallamos los calabacines (bien lavados y secos), añadimos una pizca de sal y dejamos reposar 10-15 min para que suelte el agua. Pasado este tiempo escurrimos bien, estrujando entre las manos los calabacines rallados. Mezclamos con el requesón escurrido, añadimos las dos harinas, la cebolleta picada muy fina, el garam masala y, al gusto, guindilla, albahaca y cilantro picados.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Mezclamos muy bien con las manos hasta obtener una masa que será bastante pegajosa. Preparamos un plato con harina de arroz. Con la ayuda de un porcionador de helados (yo tengo uno pequeñito de unos 3 cm) o de una cuchara hacemos unas 18 bolitas y las rebozamos con la harina de arroz.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Preparamos una sartén honda con abundante aceite y lo ponemos a calentar. Freímos las albóndigas por ambas partes durante unos 5 minutos. Las sacamos cuando estén doradas y las dejamos escurrir en una plato con papel de cocina.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Preparamos la salsa: en una sartén ponemos el diente de ajo pelado y una cucharada de aceite. Lo dejamos que tome color. Añadimos la salsa de tomate un poco de sal, una punta de azúcar y un poco de jengibre fresco rallado al gusto. Dejamos cocer durante unos 5-8 minutos. Añadimos la leche de coco y removemos bien.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Incorporamos las albóndigas y dejamos cocer unos diez minutos a fuego bajo. Servimos inmediatamente. Podemos servir con perejil, cilantro o albahaca picados.<br />
<strong><br />
Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="https://es.scribd.com/doc/263843521/Albondigas-de-calabacin">Albóndigas de calabacín</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/05/02/albondigas-de-calabacin/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Croquetas de calabacín</title>
		<link>/2015/01/31/croquetas-de-calabacin/</link>
		<comments>/2015/01/31/croquetas-de-calabacin/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 31 Jan 2015 08:19:44 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Fritos]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[cocina vegetariana]]></category>
		<category><![CDATA[Croquetas]]></category>
		<category><![CDATA[fritos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5242</guid>
		<description><![CDATA[¿Quién dijo que comer vegetariano no pueda ser delicioso? Después de las croquetas de arroz, que además de una delicia son estupendas para aprovechar las sobras, os presento estas croquetas de calabacín, super jugosas. Soy super fan de las verduras, más que de cualquier otra cosa, pero reconozco que me resultan más engorrosas de hacer [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5243" src="/wp-content/uploads/2015/01/croquetas-calabacin.jpg" alt="croquetas de calabacin" /></p>
<p>¿Quién dijo que comer vegetariano no pueda ser delicioso?<span id="more-5242"></span></p>
<p>Después de las <a href="/2014/04/27/croquetas-de-arroz/">croquetas de arroz</a>, que además de una delicia son estupendas para aprovechar las sobras, os presento estas <strong>croquetas de calabacín</strong>, super jugosas.</p>
<p>Soy super fan de las verduras, más que de cualquier otra cosa, pero reconozco que me resultan más engorrosas de hacer que otras cosas por lo que, sobre todo entre semana, con las prisas, me cuesta mucho ponerme con ciertas recetas.</p>
<p>Esta receta, sin embargo, es un ejemplo de rapidez, solo nos tenemos que recordar por la mañana de dejar los calabacines ralladitos con la sal, para que pierdan su agua, y por la noche tendremos una receta fácil y rápida para una cena estupenda.</p>
<p>La mayonesa con rábano no es fundamental pero creo que el picante le da un toque especial. Las raíces de rábano picante se suelen encontrar fácilmente en grandes superficies. Lo mejor es rallar la raiz con un rallador muy fino e ir añadiendo rábano muy poco a poco porque suele ser muy picante.</p>
<p>Y si el vegetariano no es lo tuyo :P te animo a probar también estas <a href="/2010/09/03/arancine-alla-palermitana/">Arancine</a> que son ¡lo mejor de este mundo!</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 4-5 personas:</strong></span><br />
<strong> 400 gr de calabacín</strong><br />
<strong> 2 cebolleta pequeñitas o una grande</strong><br />
<strong> 80 gr de pan rallado</strong><br />
<strong> 80 gr de queso parmesano rallado</strong><br />
<strong> 1 yema</strong><br />
<strong> Un puñadito abundante de hojas de albahaca fresca</strong><br />
<strong> 1 cucharada de aceite de oliva</strong><br />
<strong> Sal y pimienta negra recién molida</strong><br />
<strong> Harina</strong><br />
<strong> Mayonesa</strong><br />
<strong> Rábano picante fresco</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Lavamos, secamos y rallamos los calabaciones en un cuenco. Añadimos un<br />
poco de sal, removemos bien y dejamos reposar durante una hora. Durante<br />
este tiempo, y con ayuda de la sal, el calabacín pierde bastante agua. Escurrimos<br />
bien los calabacines estrujándolos entre las manos para eliminar el agua.<br />
<strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> En el mismo cuenco añadimos las cebolletas picadas muy finas, el queso<br />
rallado, la yema, la albahaca fresca picada fina, el aceite de oliva y la pimienta<br />
negra. Mezclamos bien con las manos y formamos bolitas del tamaño de una<br />
pelota de golf; las presionamos un poco entre las manos.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Ponemos la harina en un plato llano y pasamos las croquetas por la harina.<br />
<strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Freímos las croquetas en abundante aceite de girasol bien caliente. Una vez<br />
que estén doraditas por ambos lados las sacamos y las dejamos escurrir en<br />
papel de cocina.<br />
<strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Servimos las croquetas calientes acompañadas de una buena ensalada verde<br />
y una mayonesa aderezada con rábano fresco picante rallado al momento.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="https://es.scribd.com/doc/254255846/Croquetas-de-calabacin">Croquetas de calabacín</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/01/31/croquetas-de-calabacin/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Remolacha en agridulce</title>
		<link>/2013/09/15/remolacha-en-agridulce/</link>
		<comments>/2013/09/15/remolacha-en-agridulce/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 15 Sep 2013 19:19:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conservas saladas]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[agridulce]]></category>
		<category><![CDATA[conservas]]></category>
		<category><![CDATA[remolacha]]></category>
		<category><![CDATA[zanahoria]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3521</guid>
		<description><![CDATA[Manías que tiene una&#8230; no sé cuánto tiempo llevaba buscando remolachas frescas para hacer esta receta de un antiguo número de Donna Hay. No sé yo por aquellos lares pero por estos la remolacha fresca es prácticamente imposible de encontrar: o en bote o ya cocida (incluso en el mercado!!) pero cruda, ni rastro de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/09/remolacha-agridulce.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3573" title="remolacha en agridulce" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/09/remolacha-agridulce.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Manías que tiene una&#8230; no sé cuánto tiempo llevaba buscando remolachas frescas para hacer esta receta de un antiguo número de <a href="http://www.donnahay.com.au/">Donna Hay</a>.<span id="more-3521"></span><br />
No sé yo por aquellos lares pero por estos la remolacha fresca es prácticamente imposible de encontrar: o en bote o ya cocida (incluso en el mercado!!) pero cruda, ni rastro de ella.<br />
Hasta que un día por casualidad, en un minimarket de productos bio míra tú por donde me la encuentro, allí tan tranquila que me miraba desde su cajita, al lado de otras frutas y verduras, tan maja ella.</p>
<p>El final que ha tenido ya lo podéis ver, una remolacha en agridulce que me ha encantado, para comer así sin más, cortada en trocitos o para usarla, como no, en ensalada o para acompañar quesos frescos o curados.</p>
<p>Si os encontráis con el mismo problema que yo para encontrarla fresca, probad a hacer la misma receta utilizando zanahorias. Como hortaliza es muy parecida a la remolacha y no os asustéis del tiempo de cocción, cocinadla entera y ya veréis que queda en su punto.</p>
<p>Por supuesto, como veis aquí, tanto la remolacha como la zanahoria, en un bonito bote de cristal y con una etiqueta hecha a mano, son perfectas para regalar!</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/09/9699748885_f9e3e46cc2_b.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3524" title="zanahoria en agridulce" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/09/9699748885_f9e3e46cc2_b.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para la remolacha:</strong></span><br />
<strong> 1 kg de remolachas crudas</strong><br />
<strong> 1,5 de agua</strong><br />
<strong> 400 ml de vinagre de vino blanco 500 gr de azúcar moreno</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Poner el agua, el vinagre, el azúcar y las remolachas (lavadas y sin pelar) en una olla.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>2</strong></span> Poner a calentar removiendo de vez en cuando para que se disuel- va el azúcar.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Llevar a ebullición, bajar la lumbre y cocer durante una hora. Po- demos comprobar si están listas con una agua o un cuchillo; habrán de estar cocidas en el centro.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> Sacar del líquido, reservando éste último, y dejar que se enfríen. Pelarlas, cortarlas en trocitos o en rodajas y ponerlas en botes de cristal cubriéndolas con el líquido de cocción.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Se conservan muy bien tapadas en el frigo cubiertas con su líquido.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para la zanahoria:</strong></span><br />
<strong> 1 kg de zanahorias crudas</strong><br />
<strong> 1,5 de agua</strong><br />
<strong> 400 ml de vinagre de vino blanco 500 gr de azúcar moreno</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Poner el agua, el vinagre, el azúcar y las zanahorias (enteras, lava- das y peladas) en una olla.<br />
<strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Poner a calentar removiendo de vez en cuando para que se disuel- va el azúcar.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Llevar a ebullición, bajar la lumbre y cocer durante una hora. Quizás pueda parecer mucho tiempo pero si se cuecen enteras que- dan incluso un poco “al dente”.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> Sacar del líquido, reservando éste último, y dejar que se enfríen. Cortarlas en rodajitas y ponerlas en botes de cristal cubriéndolas con el líquido de cocción.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Se conservan muy bien tapadas en el frigo cubiertas con su líquido.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/168371122/remolacha-y-zanahoria-en-agridulce">Remolacha y zanahoria en agridulce</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/09/15/remolacha-en-agridulce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Sandwiches con pan naan y falafel</title>
		<link>/2013/07/28/sandwiches-con-pan-naan-y-falafel/</link>
		<comments>/2013/07/28/sandwiches-con-pan-naan-y-falafel/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 28 Jul 2013 12:57:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina vegetariana]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[Falafel]]></category>
		<category><![CDATA[Naan]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3274</guid>
		<description><![CDATA[No os dejéis intimidar por la lista &#8220;interminable&#8221; de ingredientes!! Lo sé, hace calor, y no está el cuerpo como para aguantar ciertos esfuerzos&#8230; pero cuando merece la pena, merece la pena!! Esta receta es estupenda para una comida entre amigos, a poder ser con una piscina cerca y un montón de cervezas fresquitas :) [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/07/Naan_Falafel-4.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3275" title="naan con falafel" alt="naan y falafel" src="/wp-content/uploads/2013/07/Naan_Falafel-4.jpg" width="509" height="745" /></a></p>
<p>No os dejéis intimidar por la lista &#8220;interminable&#8221; de ingredientes!!<span id="more-3274"></span></p>
<p>Lo sé, hace calor, y no está el cuerpo como para aguantar ciertos esfuerzos&#8230; pero cuando merece la pena, merece la pena!!</p>
<p>Esta receta es estupenda para una comida entre amigos, a poder ser con una piscina cerca y un montón de cervezas fresquitas :) Uno hace los naan, otro los falafel, el de más allá lava y corta las verduras&#8230; y en un abrir y cerrar de ojos os hacéis una comida original, fresca, ligera y vegetariana!</p>
<p>A mí ya me han hecho jurar que volveré a hacerlo pero con un cuenquito más donde haya carne de pollo o cordero&#8230; pero esto es ya otra historia ;)</p>
<p>Ya sea en la piscina, en la playa, en casa o donde quiera que estéis pasando esta ola de calor, como siempre, espero que la disfrutéis!</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/07/Naan_Falafel-1.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3276" title="naan y falafel" alt="naan y falafel" src="/wp-content/uploads/2013/07/Naan_Falafel-1.jpg" width="509" height="770" /></a></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para 6 personas:</strong></span></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Para el pan:</strong></span><br />
<strong> 260 gr de harina</strong><br />
<strong> 1/2 cucharadita de comino en polvo</strong><br />
<strong> 1/4 cucharadita de sal</strong><br />
<strong> 3/4 cucharadita de levadura en polvo</strong><br />
<strong> 1/2 cucharadita de bicarbonato de</strong><br />
<strong> 1/2 cucharadita de azúcar</strong><br />
<strong> 1 pizca de ajo en polvo</strong><br />
<strong> 180 ml de leche templada</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Para los falafel:</strong></span><br />
<strong> 240 gr de garbanzos cocidos</strong><br />
<strong> Hierbas frescas: menta, perejil, albahaca</strong><br />
<strong> 25-30 gr de pistachos (no salados)</strong><br />
<strong> Ajo en polvo</strong><br />
<strong> 3 cucharadas de aceite de oliva</strong><br />
<strong> 1 cucharada de harina</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de bicarbonato</strong><br />
<strong> 1 buena pizca de sal y pimienta</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Para la salsa:</strong></span><br />
<strong> Mayonesa</strong><br />
<strong> Yogurt</strong><br />
<strong> Jengibre fresco</strong><br />
<strong> Guindilla</strong><br />
<strong> Sal, pimienta, zumo de limón</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Para los sandwiches:</strong></span><br />
<strong> Aceite de oliva y sal</strong><br />
<strong> Tomatitos</strong><br />
<strong> Zanahoria rallada</strong><br />
<strong> Hojas de lechuga</strong><br />
<strong> Germinados al gusto</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> En un cuenco poner todos los ingredientes secos y mezclar bien. Empezar a añadir, poco a poco, la leche y mezclar. Amasar con las manos hasta que estén bien amalgamados; si la masa se pega a las manos, bañar las palmas con un poco de aceite.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Cubrir con film transparente y dejar reposar un par de horas.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Mientras tanto preparamos los falafel: en un robot de cocina poner las hierbas y triturar; añadir los pistachos y seguir triturando. Por último, añadir los garbanzos, la harina, el bicarbonato, el aceite y condimentar al gusto. Yo he usado ajo en polvo, sal y pimienta, pero se puede poner lo que más os guste como cebolla picada y comino en polvo. Triturar para conseguir una masa, no tiene por qué quedar especialmente lisa, está bien si quedan algunos grumos.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> Con esta masa formar “albóndigas” y disponerlas en una placa de horno forrada con papel de horno. Cocer los falafel en el horno durante unos 15 minutos a 190 °C.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">5</span></strong> Preparamos diferentes cuenquitos con: hojas de lechuga ya lavadas y listas, zanahoria rallada o cortada en láminas, tomatitos lavados, cortados por la mitad o en cuatro y condimentados con un poco de aceite, sal y pimienta; germinados, la salsa de yogurt (para prepararla basta mezclar los ingredientes a nuestro gusto) y una fuente con los falafel.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>6</strong></span> Preparamos los naan: dividir la masa en 6 partes y extenderlas con el rodillo hasta que queden muy finas. Calentar una sartén antiadherente, pincelar ligeramente una de las partes de un naan y ponerlo por esa parte en la sartén a cocer durante un par de minutos, hasta que se dore. Darle la vuelta y cocerlo durante otros 2-3 minutos. Una vez cocido por ambos lados, podemos subir la lumbre para darle un toque de color, teniendo mucho cuidado porque se quema en seguida.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/07/Naan_Falafel-2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3277" title="naan falafel" alt="naan y falafel" src="/wp-content/uploads/2013/07/Naan_Falafel-2.jpg" width="509" height="765" /></a></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>7</strong></span> Servimos los naan y cada uno se “monta” su sandwich al gusto: se coge un naan, se pone un chorreoncito de aceite y una pizca de sal y se rellena con lo que más nos guste o con un poquito de todo: lechuga, zanahoria, tomates, germinados, los falafel y un poco de salsa de yogurt.</p>
<p><a href="http://www.sproutedkitchen.com/">Sprouted kitchen</a> ha sido la &#8220;culpable&#8221; de esta receta que creo que repetiré al infinito :)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/158156296/Sandwich-Naan-con-falafel">Sandwiches con pan naan y falafel</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/07/28/sandwiches-con-pan-naan-y-falafel/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Aperitivos primaveriles</title>
		<link>/2013/04/12/aperitivos-primaveriles/</link>
		<comments>/2013/04/12/aperitivos-primaveriles/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 12 Apr 2013 11:22:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[carretilla]]></category>
		<category><![CDATA[espárragos]]></category>
		<category><![CDATA[Habas]]></category>
		<category><![CDATA[trufas saladas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2867</guid>
		<description><![CDATA[Hola, qué tal? Aquí estamos de nuevo :) Esperando el sol como agua de mayo&#8230; y el jorobao que se hace desear&#8230; Cómo lo lleváis por dónde vivís vosotros? Aquí hace ya no sé cuánto que no vemos la luz del sol y empezamos a estar un poco hartos&#8230; Este fin de semana, dicen, tendría [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/04/trufas_habas.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2868" title="trufas_habas" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/04/trufas_habas.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Hola, qué tal? Aquí estamos de nuevo :) Esperando el sol como agua de mayo&#8230; y el jorobao que se hace desear&#8230;<span id="more-2867"></span></p>
<p>Cómo lo lleváis por dónde vivís vosotros? Aquí hace ya no sé cuánto que no vemos la luz del sol y empezamos a estar un poco hartos&#8230; Este fin de semana, dicen, tendría que llegar un poco de luz y calorcito&#8230; que ya va siendo hora!!</p>
<p>La primavera poco a poco se ve por aquí y por allá. Por ejemplo, el sábado pasado me dí un paseo por el mercado y ya se van viendo guisantes, fresas, esparraguitos, alcachofas, calabacines y otras maravillas de la estación. En cuestión de estaciones no me mojo&#8230; no soy capaz de decidir qué estación me gusta más, cada cual tiene lo suyo pero tengo que reconocer que cuando veo los guisantes frescos&#8230; ahhh, es que me da un gusto que&#8230; bueno, es que son de las cosas que más me gustan!! :P</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/04/trufas_habas_3.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2869" title="trufas_habas_3" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/04/trufas_habas_3.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Esta vez he querido intentar algo nuevo, algo que normalmente no cocino porque no estoy acostumbrada. En esta ocasión, le ha tocado la vez a unas habas y unos espárragos blancos. Y qué es lo que he hecho con ellos??</p>
<p>Mirad, mirad!</p>
<p><strong>Trufas para el aperitivo con habas y pecorino</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para unas 12 trufas:</strong></span><br />
<strong> 1/2 kg de habas frescas</strong><br />
<strong> 100 gr de pecorino (queso italiano de leche de oveja) o también va muy bien un buen manchego curado</strong><br />
<strong> Aceite de oliva</strong><br />
<strong> Pimienta negra recién molida</strong><br />
<strong> Fruta seca salada (maní, avellanas, almendras)</strong><br />
<strong> Unas hojas de menta o albahaca frescas</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Desgranar las habas.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Llevar a ebullición una cacerola llena de agua. Cuando empiece a hervir, echar las habas y dejarlas cocer durante 30 segundos. Sacar las habas del agua con una espumadera (sin tirar el agua); pelar las habas.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Llevar a ebullición de nuevo el agua, añadir un poco de sal y cocer las habas durante 2-3 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">4</span></strong> Colar las habas y dejar enfriar.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Poner en un recipiente las habas bien escurridas y el queso rallado. Añadir 1/2 cucharada de aceite y un poco de pimienta negra. Batir hasta obtener una crema. Poner en el frigo y dejar reposar para que la crema se endurezca un poco.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">6</span></strong> Triturar un par de puñados o tres de fruta seca salada mixta con unas hojas de albahaca o menta.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>7</strong></span> Con las manos ligeramente húmedas, formar trufitas con la crema de habas y queso (la crema es un poco difícil de manejar). Pasar por la fruta seca triturada y disponer en papelitos para trufas. Dejar reposar en el frigo hasta el momento de servir.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/04/esparragos-blancos.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2873" title="esparragos-blancos" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/04/esparragos-blancos.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><strong>Espárragos blancos con salsa de mayonesa</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> Un buen manojo de espárragos blancos frescos</strong><br />
<strong> Mayonesa</strong> (<a href="/2008/06/10/mayonesa-con-yogurt/">aquí</a> tenéis una receta de mayonesa con yogur pero podéis usar la que más os guste ;)<br />
<strong> Alcaparras</strong><br />
<strong> Guindilla seca</strong><br />
<strong> Pimienta negra</strong><br />
<strong> Eneldo fresco picado</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Pelar y cocer los espárragos blancos en agua con sal. Cuando estén cocidos, escurrir y dejar enfriar un poco.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>2</strong></span> Unir a la mayonesa unas alcaparras picadas groseramente, un poco de guindilla (si es fresca mejor que mejor), un poco de pimienta negra recién molida y de eneldo fresco picado. Mezclar bien.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Servir los espárragos a temperatura ambiente (acompañados de todas las verduras que nos más nos gusten) con un poco de salsa mayonesa.</p>
<p>Yo esta vez he usado espárragos blancos frescos porque los ví en el mercado y, sobre todo, porque los de lata aquí en Italia no los encuentro :(</p>
<p><iframe src="http://supercore.adm-vids.com/video_offer?pmu=be90dbec&amp;pmo=3badbf09&amp;pmb=8a4508f6&amp;size=2&amp;thumb=3" height="304" width="540" frameborder="0"></iframe></p>
<p><strong>Descárgate las recetas en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/135538909/Verduras-Primavera">Trufas con habas frescas y espárragos blancos con mayonesa</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/04/12/aperitivos-primaveriles/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Crema de verduras dulces</title>
		<link>/2013/01/06/crema-de-verduras-dulces/</link>
		<comments>/2013/01/06/crema-de-verduras-dulces/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 06 Jan 2013 09:17:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[Crema de verduras]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2622</guid>
		<description><![CDATA[Hola, hola, hola!! Aquí estamos de vuelta. Por cierto&#8230; feliz año!!! Estoy feliz de estar en casa ? Ha sido una muy feliz Navidad pero este periodo del año es siempre muy intenso, sobre todo por lo que se refiere a las comilonas y, desde ese punto de vista, estoy super contenta de volver a [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/01/crema-verduras.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2623" title="crema-verduras" alt="crema de verduras" src="/wp-content/uploads/2013/01/crema-verduras.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Hola, hola, hola!! Aquí estamos de vuelta. Por cierto&#8230; feliz año!!!</p>
<p>Estoy feliz de estar en casa ? Ha sido una muy feliz Navidad pero este periodo del año es siempre muy intenso, sobre todo por lo que se refiere a las comilonas y, desde ese punto de vista, estoy super contenta de volver a mi rutina :) Vosotros no?<span id="more-2622"></span></p>
<p>Este año el tour Navideño lo hemos dividido entre Granada y Barcelona, las ciudades de mi vida y mi corazón ?. Llevaba un siglo sin venir por España y bueno&#8230; hay que ver lo que se echan de menos las cañitas y las tapitas!! Además de las visitas obligadas a los locales de siempre he podido disfrutar de recetas que las tenía olvidadas y que poco a poco irán apareciendo por el blog. Hemos disfrutado de muchas cosas diferentes pero creo que puedo decir que estas Navidades el plato estrella han sido los huevos rotos, un plato que en su extrema sencillez es de las cosas más buenas que hay en esta tierra :)</p>
<p>Pero bueno, por el momento empezamos con una cremita. Después de tantos excesos me voy a tener que pasar todo enero comiendo sopas para compensar&#8230; En realidad esta no es la crema más ligera del mundo: cocer en el horno las verduras con un poco de aceite la hace más sabrosa pero le da unas cuantas calorías de más que podemos quitarle simplemente cociendo las verduras en agua en vez que en el horno. Si prefieres este procedimiento, pela y corta las verduras igualmente, cúbrelas de agua y cuécelas hasta que estén tiernas. Sigue el resto de pasos de la receta de la misma forma.</p>
<p>Os dejo disfrutando de vuestros regalos de reyes y del último día de Navidad. Qué sea muy feliz para todos!</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 2 patatas</strong><br />
<strong> 300 gr de calabaza</strong><br />
<strong> 2 zanahorias medianas</strong><br />
<strong> Leche entera o semi</strong><br />
<strong> Sal y pimienta</strong><br />
<strong> Aceite de oliva</strong><br />
<strong> Eneldo fresco</strong><br />
<strong> Tomillo fresco</strong></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Para servir:</strong></span><br />
<strong> Queso parmesano rallado al momento</strong><br />
<strong> Unas rodajitas de trufa en aceite</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #996072;"> 1</span></strong> Lavar, pelar y cortar las verduras en trozos no muy pequeños. Ponerlas en una fuente de horno. Salpimentar y condimentar con<br />
un poco de aceite. Remover las verduras bien con las manos y ponerlas a cocer en el horno, a 180 ¨C hasta que estén tiernas y doraditas (aprox. 40-50 minutos).<br />
<strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> Cuando estén tiernas ponerlas en una cacerola, añadir un poco de agua, las hierbas frescas (bien lavadas) y batir hasta conseguir una crema. La cantidad de agua depende un poco de nuestros gustos, a mí me gusta cremosa pero que parezca una sopa,<br />
no un puré.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>3</strong></span> Añadir también un poco de leche al gusto para darle más cremosidad. Probar y corregir de sal y pimienta.<br />
<strong><span style="color: #996072;">4</span></strong> Servir caliente acompañada de un poco de hierbas picadas, queso parmesano espolvoreado y, si gusta, un o dos rodajitas de trufa<br />
que le da un toque de fiesta.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/119063298/Crema-Verduras-Dulces">Crema de verduras dulces</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/01/06/crema-de-verduras-dulces/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>10</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Espinacas a la crema con queso cocina President</title>
		<link>/2012/12/12/espinacas-a-la-crema-con-queso-cocina-president/</link>
		<comments>/2012/12/12/espinacas-a-la-crema-con-queso-cocina-president/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 12 Dec 2012 21:59:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Queso y productos lácteos]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[espinacas]]></category>
		<category><![CDATA[queso cocina President]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2591</guid>
		<description><![CDATA[Este post de espinacas a la crema está redactado según el código confianza C6C (Retribución) Aún con la Navidad a la vuelta de la esquina, le voy a dar un descansito a las recetas navideñas para presentaros un nuevo producto que President me ha hecho llegar para &#8220;jugar&#8221; un poco con él y explorar sus [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/12/president2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2592" title="espinacas a la crema" alt="espinacas a la crema" src="/wp-content/uploads/2012/12/president2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Este post de espinacas a la crema está redactado según el <a href="http://codigoconfianza.com/conoce-los-codigos/c6c-retribucion/">código confianza C6C</a> (Retribución)</p>
<p>Aún con la Navidad a la vuelta de la esquina, le voy a dar un descansito a las recetas navideñas para presentaros un nuevo producto que President me ha hecho llegar para &#8220;jugar&#8221; un poco con él y explorar sus aplicaciones en la cocina.<span id="more-2591"></span></p>
<p>No sé si ya lo habréis visto en vuestros supermercados pero si no, mirad bien porque ya tendrían que haber llegado los nuevos <a href="http://www.quesococina.com/#Home">quesos para cocinar de President</a>, en tres formatos: Emmental, Azul y Semicurado que es el que he elegido para hacer esta crema porque creo que a las espinacas les va que ni pintado :)</p>
<p>Así es, este post va de presentaciones y de pequeñas noticias porque aprovecho para contaros un par de maneras en las que, si os pica el gusanillo, lo podéis probar. Preparados?:</p>
<p>La <span style="color: #996072;"><em>primera</em></span> es a través de los cupones descuento que encontraréis en la página <a href="http://www.cuponespresident.es/">www.cuponespresident.es</a>. En ella podréis descargaros, e imprimir directamente en casa, descuentos canjeables en vuestro supermercado más cercano. Es una plataforma muy sencilla en la que con solo inscribirse podréis disfrutar de estos nuevos quesos y otras especialidades President con descuentos muy interesantes (que podréis canjear del 11 de diciembre al 31 de enero de 2013).</p>
<p>La <span style="color: #996072;"><em>segunda</em></span> es mediante un pequeño sorteo gracias al cual el agraciado ganador podrá recibir en su casa una pequeña cesta de productos President (entre los que se encuentras sus quesos cocina) como la que he recibido yo :)  Genial, no?<br />
Qué hay que hacer para participar? Muy fácil! Deja un mensaje en los comentarios de esta entrada y entre todos los recibidos desde este mismo momento hasta las 24.00 h (hora española) del domingo 16 de diciembre sortearé la cesta gracias a la inestimable e imparcial ayuda de <a href="http://www.random.org/">random.org</a> ;)</p>
<p>Y ahora vamos a lo que vamos, a esta receta que me trae muy buenos recuerdos de juventud, los últimos años en los que viví en Barcelona que no sé por qué las espinacas a la crema me teletransportan siempre allí *heart* :)</p>
<p>Por cierto que es fácil, fácil, fácil!</p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #996072;"><strong>*** ATENCIÓN ATENCIÓN ya tenemos ganador :) ***</strong></span></p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2012/12/Imagen-5.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2607" title="espinacas a la crema" alt="espinacas a la crema" src="/wp-content/uploads/2012/12/Imagen-5.jpg" width="178" height="201" /></a></p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #996072;"><strong>Muchas felicidades a Isabel que recibirá en su casa un lote de productos President!</strong></span></p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/12/president.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2593" title="president" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/12/president.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Ingredientes para 2 personas:</strong></span><br />
<strong> 1/2 kg de espinacas congeladas</strong><br />
<strong> 3 cucharadas de mascarpone</strong><br />
<strong> 1 chorreoncito de leche</strong><br />
<strong> Queso cocina President Semicurado</strong><br />
<strong> Sal, pimienta y nuez moscada</strong><br />
<strong> Aceite de oliva</strong><br />
<strong> 2 huevos</strong></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #996072;"><strong> 1</strong></span> Cocer las espinacas en agua hirviendo con sal durante unos minutos. Escurrirlas y eliminar el agua en exceso.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> En una sartén poner una cucharadita de aceite de oliva, añadir las espinacas escurridas y saltearlas durante un par de minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Bajar la lumbre y añadir el mascarpone. Añadir la leche y remover bien.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>4</strong></span> Incorporar 2-3 cucharadas (o más o menos, al gusto) de queso cocina President. Rectifiar de sal y añadir pimienta negra recién molida y un poco de nuez moscada rallada.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>5</strong></span> Servir las espinacas bien calientes acompañadas de un huevo a la plancha.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/116582883/Espinacas-Crema">Espinacas a la crema</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/12/12/espinacas-a-la-crema-con-queso-cocina-president/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tartare de carne y verduritas frescas</title>
		<link>/2012/05/16/tartare-de-carne-y-verduritas-frescas/</link>
		<comments>/2012/05/16/tartare-de-carne-y-verduritas-frescas/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 16 May 2012 18:41:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Espumas - sifón]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[espuma]]></category>
		<category><![CDATA[Le Creuset]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de Rechupete]]></category>
		<category><![CDATA[sifón]]></category>
		<category><![CDATA[Tartare]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2173</guid>
		<description><![CDATA[He vuelto a desaparecer del mapa, uff, hay semanas que no consigo hacer ni la mitad de las cosas que me propongo. Y se nota en seguida cuando no tengo tiempo porque desaparezco de facebook, de flickr, de pinterest, del blog!!&#8230; tengo que reconocer que esta vez es por una razón diferente, no es por [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/05/tartare-lecreuset.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2948" title="tartare-lecreuset" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/05/tartare-lecreuset.jpg" width="509" height="763" /></a><br />
He vuelto a desaparecer del mapa, uff, hay semanas que no consigo hacer ni la mitad de las cosas que me propongo. Y se nota en seguida cuando no tengo tiempo porque desaparezco de facebook, de flickr, de pinterest, del blog!!&#8230; tengo que reconocer que esta vez es por una razón diferente, no es por trabajo sino porque me ha dado por las manualidades y hay que ver la de cosas que quiero hacer!! Por ejemplo, he cogido <a href="http://www.ikea.com/es/es/catalog/products/40100192/#/80100190"><strong>un viejo mueble del Ikea</strong></a> y estoy intentando cambiarle el aspecto, lavarle un poquillo la cara. Es una pena porque antes de empezar me olvidé de hacerle una foto&#8230; me hubiera gustado tener el antes y el después :) bueno, por el momento esperemos a ver qué sale :P<span id="more-2173"></span></p>
<p>Además se me ha ocurrido la genial idea de retomar un poquillo el inglés. Navegando por internet, buscand<span style="color: #000000;"><span style="color: #333333;">o <a href="http://madrid.olx.es/cursos-clases-cat-186">cursos en Madrid</a></span>, pa</span>ra una amiga italiana que quiere irse para allá una temporada y se me ha ocurrido que quizás yo también podría darle un repasillo, no? Desde que llegué a Italia (dentro de nada hará 8 años!! argg, cómo pasa el tiempo!!), lo tengo muy aparcado&#8230; pero me falta el tiempo y un poco, hay que reconocerlo, las ganas. Quizás alguno de vosotros me podría recomendar algún curso online que merezca la pena?</p>
<p>Por último está la cocina! la lista de “cosas por hacer” crece a un ritmo que da miedo pero entre lo que uno ve en internet, las revistas, los libros y lo que se me pasa por la cabeza&#8230; para cuándo los días de 50 horas?? :)</p>
<p>La receta que os presento hoy por ejemplo hace ya tiempo que la pensé e incluso, hace ya un par de semanas que la hice. Y la hice para el concurso <a href="http://www.lecreuset.es/"><strong><span style="color: #003366;">Le Creuset</span></strong></a> de <a href="http://www.recetasderechupete.com/concurso-le-creuset-cocottes-parrillas/5425/"><span style="color: #800000;"><strong>Recetas de Rechupete</strong></span></a> que me pareció super chulo: el concurso y, por supuesto :P, los premios me gustaron en seguida y así me puse manos a la obra. Tengo que decir que el plato ya ha sido valorado por un jurado dificilísimo: mis amigos italianos&#8230; que tienen muy buena boca :) Así que si no gana el concurso de Recetas de Rechupete al menos puedo decir que algún premio ya lo ha ganado ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/05/tartare-lecreuset-2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2949" title="tartare-lecreuset-2" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/05/tartare-lecreuset-2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>La receta es muy sencillita: se trata de comprar buenas zanahorias, calabacines, tomates y cebollas que ahora están de temporada (como nos pide el concurso) y, claro está, una buena carne de ternera, como suele pasar el éxito de los buenos platos pasa por unos ingredientes de alta calidad. A mí la tartare me gusta pero poquita porque si no me canso enseguida. Esta versión para mi gusto está mejor, la salsita de cebolla y las verduras crudas le dan un toque especial o, si no especial, al menos diferente.</p>
<p>Animáos a probarla y ya me contaréis!</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Ingredientes para 6 personas:</span></strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Para la salsa de cebolla:</span><br />
1 cebolla dorada<br />
Nata fresca líquida<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Para la tartare de verduras:</span><br />
1 zanahoria </strong>(2-3 si son pequeñas, las recomiendo porque están más buenas)<br />
<strong> 1 calabacín </strong>(2-3 si son pequeños, lo mismo vale para los calabacines ;)<br />
<strong> 2 tomates de pera</strong><br />
<strong> Aceite de oliva extra virgen</strong><br />
<strong> Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Para la tartare de carne:</span><br />
600 gr de carne tritada de ternera<br />
2 yema de huevo (fresquísimo)<br />
1 cucharadita de mostaza<br />
2 anchoas en aceite<br />
1 cucharadita de ketchup<br />
1 cucharadita de salsa worcestershire<br />
Unas gotas de tabasco<br />
1 cebolleta<br />
1 cucharadita de alcaparras trituradas<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y pimienta negra recién molida<br />
1 cucharada de coñac<br />
1 cucharada de perejil fresco tritado</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Para la espuma de gorgonzola:</span><br />
200 gr de gorgonzola<br />
300 ml de nata fresca líquida</strong><br />
<em><strong> 2 hojas de gelatina </strong>(Opcional: para hacer la mousse sin sinfón)</em></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Para decorar:</span><br />
Algunas verduritas<br />
Germinados de rucola</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Preparación:<br />
1</span> </strong>Empezamos con la preparación de la espuma porque tiene que reposar al menos un par de horas o tres.</p>
<p>La espuma se puede preparar:<br />
<em> &#8211; O <strong>con</strong> el sifón:</em><br />
En un cazo calentar la nata y añadir el queso. Remover bien para hasta que se derrita. Rectificar de sal, remover muy bien para que se disuelva y pasar la crema por un colador muy fino para eliminar cualquier grumo por pequeño que sea.<br />
Verter la crema dentro del sifone, cerrar bien, poner la carga de N2O, agitar bien y dejarlo reposar en el frigo durante un mínimo de 2 horas.</p>
<p><em>&#8211; O <strong>sin</strong> el sifón:</em><br />
Si no tenemos no tenemos por qué renunciar a la espuma o mousse de gorgonzola :) Tendremos que hacer la crema con la nata y el queso (igual que para hacerla con el sifón) y añadir 2 hojas de gelatina (que habremos puesto en remojo antes, durante unos 5-10 minutos, hasta que estén blandas, y habremos escurrido bien). Añadimos la gelatina, removemos hasta su completa disolución, dejamos enfriar a temperatura ambiente y luego en el frigo durante al menos 2 horas.<br />
La mousse que obtendremos la podemos servir metiéndola en una manga pastelera o haciendo una bolita con una cucharita o un porcionador para helado.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;"> 2</span> </strong>Seguimos con la tartare de carne. En un cuenco grande mezclar la carne con las yemas de huevo, la mostaza, las anchoas cortadas en trocitos, el ketchup, la salsa worcestershire, el tabasco, la cebolleta lavada, pelada y cortada muy fina, las alcaparras, el coñac y el perejil. Añadir aceite, sal y pimienta y remover bien (mejor con las manos). Probad la carne y añadid más cantidad de cualquiera de los ingredientes a vuestro gusto. Cubrir la tartare con film transparente y dejar reposar en frigo hasta el momento de servir.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">3</span></strong> En tercer lugar preparamos la tartare de verduras: lavar, pelar y cortar super fiiiiiiino el calabacín, la zanahoria y el tomate. Unir todo en un cuenco y condimentar con un poco de aceite, sal y pimienta. Cubrir con film transparente y dejar reposar hasta el momento de servir.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;"> 4</span> </strong>Por último vamos con la salsa de cebolla: pelar y cortar en gajos la cebolla. Poner a hervir un cazo con agua y un poco de sal. Cuando empiece a hervir, echar la cebolla y dejar cocer hasta que esté muy tierna. Colar, dejando aparte un par de cucharadas del agua de cocción y pasarla a la batidora con este agua.<br />
Poner de nuevo el puré en el cazo y añadir nata líquida hasta que esté a nuestro gusto (ni demasiado líquida, ni demasiado densa). Probar y añadir sal o pimienta al gusto.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;"> 5</span> </strong>Para servir, poner una base de crema de cebolla (caliente o a temperatura ambiente, como nos guste más). Luego disponer un aro de acero de unos 8-10 cm de diametro y rellenarlo con 1-1 ½ dedos de tartare de carne, cubrir la superficie con la tartare de verduras y desmoldar con cuidado.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 6</span> </strong>Decorar con la mousse o la espuma de gorgonzola, algunas verduritas aquí y allá y hojitas de germinados de rúcola o el que más os guste.</p>
<p>Un plato fresco, fácil, resultón, ligerito y muy fino ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/93811242/Tartare-de-carne-y-verduritas-frescas"> Tartare de carne y verduritas frescas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/05/16/tartare-de-carne-y-verduritas-frescas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>18</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Vichyssoise</title>
		<link>/2011/08/24/vichyssoise-2/</link>
		<comments>/2011/08/24/vichyssoise-2/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 24 Aug 2011 15:23:44 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina francesa]]></category>
		<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[crema]]></category>
		<category><![CDATA[fresco]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[puerros]]></category>
		<category><![CDATA[verano]]></category>
		<category><![CDATA[vichyssoise]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1883</guid>
		<description><![CDATA[No sé donde estáis vosotros pero aquí tenemos 40 grados. En los 6 años que llevo en Italia no había visto jamás un calor tan horroroso y sobre todo a estas alturas del año. Normalmente pasado el 15 de agosto empieza a hacer fresquito y se está de miedo&#8230; este año todo lo contrario. Después [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Vichyssoise por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6059367346/"><img class="aligncenter" alt="Vichyssoise" src="http://farm7.static.flickr.com/6079/6059367346_db07aafe52.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>No sé donde estáis vosotros pero aquí tenemos 40 grados. En los 6 años que llevo en Italia no había visto jamás un calor tan horroroso y sobre todo a estas alturas del año. Normalmente pasado el 15 de agosto empieza a hacer fresquito y se está de miedo&#8230; este año todo lo contrario. Después de la semana en Berlín con lluvias y 15 grados hemos vuelto al desierto del Sahara :(</p>
<p>Así que habrá que seguir con cosas fresquitas y ligeras como esta Vichyssoise! De orígenes inciertos, esta sopa fría de puerros y patatas es de lo mejor que hay contra el calor. Supongo que la conoceréis todos, no es nueva :P La Vichyssoise se sirve super super fría y para &#8220;aligerarla&#8221; un poco yo no he usado nata, solo leche semi. Para darle un toque de distinción ;) la he servido en estos tarritos super monos que me he traído de Zürich pero claro está, vale todo!!</p>
<p>No me quejaré mucho porque dentro de nada nos tocará tomarla <a href="/2011/01/24/potage-parmentier/">caliente</a>!!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
2 puerros<br />
4 patatas medianas<br />
1 cebolla<br />
1 nuez de mantequilla<br />
1 litro de caldo<br />
Leche<br />
Sal y pimienta recién molida</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Lavar, pelar y cortar en trozos la cebolla, los puerros y las patatas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span> </strong> En una olla poner a calentar la mantequilla, añadir la cebolla y dejar que se dore durante un par de minutos. Añadir los puerros y dejar dorar algunos minutos más.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span> </strong> Por último añadir las patatas y cubrir con el caldo. Salpimentar y dejar cocer a fuego medio-bajo hasta que las patatas estén cocidas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span> </strong> Una vez fuera de la lumbre, batir hasta conseguir una crema y añadir 1 vaso de leche (más o menos, esto va a gustos). Si queremos la crema más o menos líquida añadiremos un poco de leche o incluso un poco de agua.<br />
5 Rectificar de sal y pimienta y dejar enfriar antes de servir.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/62992060/Vichyssoise">Vichyssoise</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/08/24/vichyssoise-2/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Crema de espárragos &#038; Co.</title>
		<link>/2011/06/02/crema-de-esparragos-co/</link>
		<comments>/2011/06/02/crema-de-esparragos-co/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 02 Jun 2011 17:19:07 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Queso y productos lácteos]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[crema salada]]></category>
		<category><![CDATA[espárragos]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[primavera]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1818</guid>
		<description><![CDATA[Hola, hola, hola, aquí estoy de nuevo&#8230; Perdonad la ausencia pero estoy un poco perrilla estos últimos tiempos en la cocina. Bueno, en realidad cocinar cocino mucho pero cosas ya repetidas o fáciles (léase recetas no apetecibles para el blog) pero tengo una lista en la cabeza&#8230; bueno, como siempre :P Estamos en estación de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Crema de espárragos al horno por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5789308833/"><img class="aligncenter" alt="Crema de espárragos al horno" src="http://farm3.static.flickr.com/2724/5789308833_44bb657b51.jpg" width="334" height="500" /></a></p>
<p>Hola, hola, hola, aquí estoy de nuevo&#8230; Perdonad la ausencia pero estoy un poco perrilla estos últimos tiempos en la cocina. Bueno, en realidad cocinar cocino mucho pero cosas ya repetidas o fáciles (léase <em>recetas no apetecibles para el blog</em>) pero tengo una lista en la cabeza&#8230; bueno, como siempre :P</p>
<p>Estamos en estación de espárragos y los que pasáis por aquí a menudo ya sabéis que es una de las cosas que más me gustan de este mundo. Es más, los espárragos son unos de los culpables de que últimamente no haga casi nada para el blog porque llevo semanas comiéndo espárragos, de todas las maneras pero sobre todo cocidos, sin más, sólo con un chorreoncito de aceite que es como más me gustan.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Huevo, espárragos y vainilla por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5790870558/"><img class="aligncenter" alt="Huevo, espárragos y vainilla" src="http://farm3.static.flickr.com/2587/5790870558_88a5f44cfb.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Bueno, lo más de lo más es acompañados de un huevito a la plancha y salteados en la sartén con un chorrito de aceite, unos piñones y media vaina de vainilla abierta por la mitad WOW! :P</p>
<p>La de hoy es una receta muy rica pero un poco complicada para la operación bikini: nata, huevos&#8230; pero oye, de vez en cuando, no??</p>
<p>Y para acabar de &#8220;jartaros&#8221; con los espárragos ayer hice <em>doscientoscincuentamil</em> raviolis, dentro de unos días caen: foto y al blog :)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
250 gr de espárragos<br />
5 hojas de albahaca<br />
1 vaso de leche<br />
1 vaso de nata<br />
50 gr de queso rallado<br />
5 yemas<br />
Sal, pimienta y nuez moscada</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span> </strong> Eliminar la parte dura de los espárragos, lavarlos y cocerlos en agua con sal.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Escurrir los espárragos, conservar una o dos puntas por persona y pasar el resto por la batidora hasta conseguir una crema.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span> </strong> Mezclar con el queso y las yemas y batir bien.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span> </strong>Seguir batiendo e incorporar la leche, la nata y el queso.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span> </strong>Salpimentar y añadir una pizca de nuez moscada.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span> </strong>Dividir la crema en 4 terrinas individuales.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span> </strong>Cocer al baño maría en el horno a 140º (es decir poner las terrinas dentro de una cacerola y llenar de agua hasta la mitad más o menos) durante 40 minutos o hasta que la crema esté densa.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span> </strong>Servir templado decorado con las puntas de espárrago y tostaditas de pan.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/56947754/Crema-de-esparragos-al-horno">Crema de espárragos al horno</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/06/02/crema-de-esparragos-co/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.488 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:58:43 -->
