<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; recetas para el verano</title>
	<atom:link href="/tag/recetas-para-el-verano/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Mermelada de ciruelas</title>
		<link>/2012/09/07/mermelada-de-ciruelas/</link>
		<comments>/2012/09/07/mermelada-de-ciruelas/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 07 Sep 2012 17:50:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conservas dulces]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[ciruela]]></category>
		<category><![CDATA[conservas]]></category>
		<category><![CDATA[conservas dulces]]></category>
		<category><![CDATA[mermelada]]></category>
		<category><![CDATA[recetas para el verano]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2410</guid>
		<description><![CDATA[Partamos del presupuesto que a mí las ciruelas ni me van ni me vienen. Y luego tengamos en cuenta que con la compra de la casa nueva me he convertido en la nueva propietaria de un ciruelo que da muchas ciruelas, muchas más de las que yo pueda o me quiera comer :P Tengo que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;"><a href="/wp-content/uploads/2012/09/mermelada-ciruela-22.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2417" title="mermelada-ciruela-2" alt="mermelada de ciruelas" src="/wp-content/uploads/2012/09/mermelada-ciruela-22.jpg" width="509" height="762" /></a>Partamos del presupuesto que a mí las ciruelas ni me van ni me vienen. Y luego tengamos en cuenta que con la compra de la casa nueva me he convertido en la nueva propietaria de un ciruelo que da muchas ciruelas, muchas más de las que yo pueda o me quiera comer :P<span id="more-2410"></span><br />
Tengo que reconocerlo, hubiera sido mucho más feliz si mi ciruelo hubiera sido un limonero, o un peral, o un manzano, o una higuera!! Pero bueno, es un ciruelo y lo queremos así como es. Este año ha dado unas ciruelas un poco chungas que para comer no eran gran cosa (y si como a mí no os gustan&#8230;) pero han dado una mermelada requetebuena :) O quizás sea la receta, de <a href="http://www.amazon.com/Preserving-Basics-Recipes-Illustrated-Cooking/dp/155407942X"><strong><span style="color: #996072;">este</span></strong> </a>libro del que ya os he hablado alguna vez porque tiene recetas muuuuuy interesantes, que con su canela y su clavo y su vainilla y su naranja y su limón da un gusto especiado al punto justo, ni mucho ni poco, sino todo lo contrario ;) que a mí me ha robao el corasón.<br />
Espero que os lo robe a vosotros también.<br />
Buen finde!</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/09/7431896188_603ab81d55_o.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2416" title="7431896188_603ab81d55_o" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/09/7431896188_603ab81d55_o.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Ingredientes:</strong><br />
<span style="color: #000000;">1 kg de ciruelas<br />
1 trocito de canela en rama<br />
2 clavos de olor<br />
1 vaina de vainilla<br />
La piel de 1 naranja<br />
500 ml de agua<br />
800 gr de azúcar<br />
2 cucharadas de zumo de limón</span></span></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:</span><br />
<span style="color: #996072;">1</span></strong> Empezamos con la parte más difícil: las ciruelas. Lavarlas y cortarlas en trozos eliminando el hueso (si tenéis la “suerte” de que sean pequeñitas como las mías, que dios os coja confesaos&#8230; mano de quitar huesos que me he dado&#8230;).<br />
<span style="color: #996072;"><strong>2</strong></span> Poner en una olla grande con el fondo grueso las ciruelas, el agua, la vaina de vainilla abierta por la mitad, la piel de naranja, los clavos de olor y la canela (estos dos últimos es mejor meterlos en un “ataillo” de garza para que luego podamos eliminarlos fácilmente.<br />
<strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Poner a cocer durante una media hora o hasta que las ciruelas estén bastante deshechas.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>4</strong></span> Añadir el azúcar y el zumo de limón y remover bien hasta que se haya disuelto.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>5</strong></span> Cocer la mermelada a fuego lento durante una media hora.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Para saber si está lista</strong></span> poner un platillo en el congelador. Sacarlo cuando esté frío y poner una cucharadita de mermelada. Volver a ponerlo en el congelador durante 2 minutos. Sacar el platillo del congelador y mover la mermelada con un dedo. Si vemos que se “arruga” quiere decir que está lista!</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Prepara los botes antes de la mermelada:</strong></span><br />
<span style="color: #996072;"><strong>&#8211;</strong></span> Usa botes y tapas limpios (lo mejor es lavarlos en el lavavajillas)<br />
<span style="color: #996072;"><strong>&#8211;</strong></span> Rellena los botes con la mermelada aún caliente y, siempre que sea posible, rellénalos hasta el borde intentando no mancharlo<br />
<strong><span style="color: #996072;">&#8211;</span></strong> Tapa bien el bote y dejalo enfriar bocaabajo a temperatura ambiente<br />
<strong><span style="color: #996072;">&#8211;</span></strong> Una vez que estén fríos pon los botes en una olla grande llena de agua (hasta el borde de los botes) y pon un paño entre los botes para evitar que choquen entre ellos y se rompan. Pon la olla a hervir y cuenta 30 minutos desde que empieza la ebullición. Deja enfriar los botes dentro del agua.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>&#8211;</strong></span> Una vez que estén fríos se pueden etiquetar y guardar en la despensa al menos durante 1 año ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
Mermelada de ciruelas con especias</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/09/07/mermelada-de-ciruelas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Helado &#8220;light&#8221; de albaricoque</title>
		<link>/2011/06/20/helado-light-de-albaricoque/</link>
		<comments>/2011/06/20/helado-light-de-albaricoque/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 20 Jun 2011 09:43:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[albaricoques]]></category>
		<category><![CDATA[cocina light]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[leche]]></category>
		<category><![CDATA[light]]></category>
		<category><![CDATA[postres]]></category>
		<category><![CDATA[recetas para el verano]]></category>
		<category><![CDATA[recetas refrescantes]]></category>
		<category><![CDATA[sorbete]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1845</guid>
		<description><![CDATA[Lo más bonito de una relación de pareja o de amistad son las cosas que haces tuyas de la otra persona. De alguna forma, un modo de pensar, de moverte, de hacer bromas o incluso un sabor que antes no te gustaba los haces tuyos y lo haces no solo porque para la otra persona [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2011/06/sorbete-alba.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2334" title="sorbete-albaricoque" alt="" src="/wp-content/uploads/2011/06/sorbete-alba.jpeg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Lo más bonito de una relación de pareja o de amistad son las cosas que haces tuyas de la otra persona. De alguna forma, un modo de pensar, de moverte, de hacer bromas o incluso un sabor que antes no te gustaba los haces tuyos y lo haces no solo porque para la otra persona es importante sino porque te hace feliz.<span id="more-1845"></span></p>
<p>Mi novio-marío italiano, además de otras muchas cosas ?, me ha enseñado a comer :) Tengo una lista infinita de cosas que hace 7 años no comía y ahora, a parte la coliflor que creo que no me conquistará jamás, me como hasta las patas de la mesa.</p>
<p>El albaricoque es un ejemplo muy banal del legado culinario que me está dejando el italiano. A mí la fruta no me pirra, me la como porque hay que comerla, pero el albaricoque, como las ciruelas, eran unas completas desconocidas para mí.</p>
<p>Este helado-sorbete lo he hecho como una prueba, porque no estaba muy convencida del resultado, y ahora estoy segura de que no será la última vez.</p>
<p>Lo llamo &#8220;light&#8221; porque creo que ningún helado para que esté bueno puede ser completamente light (los edulcorantes los odio y no creo que sean ni sanos&#8230;) pero no tiene nata, ni huevos y eso ya baja las calorías un montón.</p>
<p>No sé, probadlo y me contáis ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2011/06/sorbete-alba-2.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2335" title="sorbete-albaricoque" alt="" src="/wp-content/uploads/2011/06/sorbete-alba-2.jpeg" width="509" height="762" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 6-8 personas:</span><br />
3/4 kg de albaricoques<br />
200 gr de azúcar<br />
400 ml de agua<br />
200 ml de leche (puede ser desnatada)</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong> Preparar un jarabe llevando a ebullición el agua y el azúcar. Remover hasta que se disuelva completamente, bajar la lumbre y dejar cocer durante 10 minutos. Apagar y dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #996072;">2</span> </strong>Lavar los albaricoques, quitarles el hueso y pasarlos por la licuadora. Si no tenéis licuadora se pueden batir con la batidora y pasar luego por el chino o el pasapurés.<br />
<strong><span style="color: #996072;">3</span> </strong>Mezclar el jarabe con el zumo de albaricoque y la leche.<br />
<strong><span style="color: #996072;">4</span> </strong>Seguir los pasos que seguimos normalmente para hacer el helado:<br />
<strong>&#8211;</strong> con la máquina de hacer helados (seguir las instrucciones de vuestra máquina)<br />
<strong>&#8211;</strong> con la batidora. Dejar la crema en el congelador y batirla con la batidora cada 2-3 horas para romper los cristales de hielo. No conoces aún el libro de los helados de Amiloquemegustaescocinar??? Más info <a href="http://es.scribd.com/doc/14414903/Helados-y-sorbetes"><strong><span style="color: #996072;">aquí</span></strong></a> ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/58284729/Helado-light-de-albaricoque">Helado &#8220;light&#8221; de albaricoque</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/06/20/helado-light-de-albaricoque/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.469 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:59:21 -->
