<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Upside-down cake</title>
	<atom:link href="/tag/upside-down-cake/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Bizcocho de pera&#8230; invertido</title>
		<link>/2013/05/15/bizcocho-de-pera-invertido/</link>
		<comments>/2013/05/15/bizcocho-de-pera-invertido/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 15 May 2013 06:11:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[bizcocho]]></category>
		<category><![CDATA[Pera]]></category>
		<category><![CDATA[Upside-down cake]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2982</guid>
		<description><![CDATA[Esta es la tarta de desayuno más buena de los últimos tiempos! En general, siempre me ha dado bastante repelús los bizcochos húmedos, borrados, con cremas o frutas. En mi familia, el bizcocho que siempre ha triunfado es el clásico de los vasitos: es fácil, rápido, no lleva mantequilla, queda muy esponjoso y ligero. Luego [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/05/bizcocho-pera-2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2983" title="bizcocho-pera-2" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/05/bizcocho-pera-2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Esta es la tarta de desayuno más buena de los últimos tiempos!<span id="more-2982"></span></p>
<p>En general, siempre me ha dado bastante repelús los bizcochos húmedos, borrados, con cremas o frutas. En mi familia, el bizcocho que siempre ha triunfado es el clásico de los vasitos: es fácil, rápido, no lleva mantequilla, queda muy esponjoso y ligero. Luego yo con los años he ido introduciendo variaciones, que si de <a href="/2008/05/16/bizcocho-de-naranja/">naranja</a>, que si de <a href="/2008/08/23/y-la-historia-se-repite/">almendras</a>, que si de <a href="/2008/11/12/bizcocho-de-manzana-y-zanahoria/">manzana y zanahoria</a>.</p>
<p>Y en estas últimas semanas, andaba yo ensimismada con los upside-down cakes, o lo que viene siendo lo mismo, los bizcochos o tartas de frutas invertidos. He estado mirando algunas recetas, las hay que utilizan fruta en almíbar, las que utilizan fruta fresca, las que la saltean antes en una sartén o utilizan mantequilla para dar color a la fruta. Después de alguna prueba, he optado por utilizar mi receta infalible de toda la vida con una base de peras, cortadas no muy finas para que se muerda la fruta, y caramelo. El resultado es éste, a ver qué me contáis ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/05/bizcocho_pera1.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2985" title="bizcocho_pera" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/05/bizcocho_pera1.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p style="text-align: left;">Yo he utilizado un molde muy pequeñito, de 18 cm pero si queréis que os venga más grande podréis simplemente duplicar las cantidades.</p>
<p style="text-align: left;">Probadla con una bolita de helado de vainilla, a ver si conseguís que no se os caiga la baba :P</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/05/peras-2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2986" title="peras-2" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/05/peras-2.jpg" width="509" height="653" /></a></p>
<p style="text-align: left;"><span style="color: #996072;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 180 gr de harina</strong><br />
<strong> 180 gr de azúcar moreno</strong><br />
<strong> 50 ml de aceite de girasol</strong><br />
<strong> 50 ml de leche</strong><br />
<strong> 1 huevo</strong><br />
<strong> 1/2 sobrecito de levadura en polvo</strong><br />
<strong> 1 cucharada de extracto de vainilla</strong><br />
<strong> 1 pera hermosa</strong><br />
<strong> 100 gr de azúcar blanquilla</strong></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #996072;"><strong> 1</strong></span> Preparamos el molde: forrarlo con papel de plata y engrasarlo con un poco de mantequilla. Encendemos el horno a 170 °C.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> Pelar y cortar la pera en gajitos no muy finos. Disponerlos de forma ordenada cubriendo toda la superficie del molde.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>3</strong></span> En un cazo poner el azúcar blanquilla. Calentar gradualmente hasta que se haya derretido y haya cogido un color dorado. Esta operación es un poco delicada porque el azúcar para de estar en su punto a quemarse en un abrir y cerrar de ojos, por lo que es recomendable vigilarlo constantemente e ir removiéndolo, no con una cuchara sino simplemente cogiendo el cazo por el mango e inclinándolo para que se vaya mezclando. Una vez que esté en su punto, verter el caramelo sobre las peras teniendo cuidado cubrir bien todo el fondo del molde.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>4</strong></span> En un cuenco, mezclar la harina, el azúcar moreno, el aceite de girasol, la leche, el huevo, la levadura y el extracto de vainilla. Batir bien con la batidora hasta que todos los ingredientes estén bien integrados.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">5</span></strong> Rellenar el molde con la mezcla y poner en el horno caliente. Tardará unos 45 minutos. Para saber si está en su punto probad a introducir un palillo en el centro, cuando éste salga limpio el bizcocho estará listo.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">6</span></strong> Sacar del horno y dejar reposar 10 minutos. Desmoldar y disponer el bizcocho, invertido, con las peras en la parte de arriba, teniendo cuidado al despegar el papel de plata para no llevarnos con él las peras.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/141576880/Bizcocho-Pera-Invertido">Bizcocho de peras invertido</a></p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/05/peras.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2987" title="peras" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/05/peras.jpg" width="458" height="653" /></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/05/15/bizcocho-de-pera-invertido/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.427 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:06:37 -->
