<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; queso</title>
	<atom:link href="/tag/queso/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Recetas con leche IDEAL!</title>
		<link>/2012/11/23/recetas-con-leche-ideal/</link>
		<comments>/2012/11/23/recetas-con-leche-ideal/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 23 Nov 2012 08:45:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Leche IDEAL]]></category>
		<category><![CDATA[Polenta]]></category>
		<category><![CDATA[queso]]></category>
		<category><![CDATA[tarta]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2537</guid>
		<description><![CDATA[Hay que ver lo que son las cosas&#8230; Cuando era pequeña me llamaba mucho la atención la leche Ideal. Sí, la leche evaporada que es más cremosa que la leche pero más ligera que la nata, un mix perfecto para dulce y salado. Me gustaba tanto que aún tengo por casa un recetario que de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;"><a href="/wp-content/uploads/2012/11/tarta-polenta-ideal.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2540" title="tarta-polenta-ideal" alt="recetas con leche ideal" src="/wp-content/uploads/2012/11/tarta-polenta-ideal.jpg" width="509" height="763" /></a>Hay que ver lo que son las cosas&#8230; Cuando era pequeña me llamaba mucho la atención la leche Ideal. Sí, la leche evaporada que es más cremosa que la leche pero más ligera que la nata, un mix perfecto para dulce y salado. <span id="more-2537"></span>Me gustaba tanto que aún tengo por casa un recetario que de tanto dar vueltas por el mundo y por mis manos ha perdido el color y está un poco hecho polvo el pobre :) Pues lo que son las cosas: llevaba yo tiempo dándole vueltas al recetario últimamente y preguntando por aquí y allá si alguien en este país sabe lo que es la leche evaporada&#8230; Los italianos tendrán de todo en lo que a comida se refiere pero esto les falta. Total, que había ya abandonado la empresa cuando de repente recibo un e-mail en el que me ofrecían unas muestras de la &#8220;nueva&#8221; leche IDEAL, y digo nueva entre comillas porque ha cambiado por fuera pero su sabor es aún aquel que yo conocía.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/11/7613033831317-1.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2543" title="7613033831317-1" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/11/7613033831317-1.jpg" width="306" height="444" /></a></p>
<p>El regalo merecía una buena receta y así he probado a hacer una de las recetas que más me han sorprendido en los últimos tiempos: una tarta de polenta dulce, buenísima para el desayuno, pero que también, y ahí está el verdadero descubrimiento, sirve para acompañar quesos azules!</p>
<p>La costumbre francesa de acabar la cena o el almuerzo con el queso es también muy italiana por lo que puedo aseguraros que, imitando costumbres a las que con el tiempo me he aficionado, servir esta tarta dulce acompañando un buen gorgonzola, un roquefort o un cabrales será todo un acierto para vuestras cenas en compañía.</p>
<p>Por supuesto, para esta receta he utilizado la famosa leche evaporada porque creo que es un ingrediente IDEAL ;)</p>
<p>Probadla y ya me contaréis!!</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 200 ml de leche IDEAL</strong><br />
<strong> 40 gr de polenta (harina de maíz)</strong><br />
<strong> 2 huevos</strong><br />
<strong> 40 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 1 pizca de sal</strong><br />
<strong> Azúcar glass para decorar</strong><br />
<strong> 1 nuez de mantequilla</strong></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #996072;"><strong> 1</strong></span> Poner la polenta en un cazo. Añadir poco a poco la leche y remover para evitar la formación de grumos.<br />
<strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> Poner a calentar la leche con la polenta y cocer durante unos 8-10 minutos hasta que se adense.<br />
<strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Batir los huevos en un plato a parte.<br />
<strong><span style="color: #996072;">4</span></strong> Retirar el cazo del fuego, añadir el azúcar y remover bien. Incorporar los huevos y mezclar.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>5</strong></span> Calentar la mantequilla en una sartén antiadherente. Verter la mezcla de huevos, leche y polenta y cocer como si fuera una tortilla por ambos lados.<br />
<strong><span style="color: #996072;">6</span></strong> Una vez que esté hecha sacarla de la sartén y espolvorearla con azúcar glas. Dorarla ligeramente con ayuda del grill del horno.<br />
<strong><span style="color: #996072;">7</span></strong> Servirla inmediatamente con un buen queso azul. Está también muy buena templada o fría para el desayuno</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/114233190/Tarta-de-polenta-con-leche-Ideal">Tarta de polenta dulce</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/11/23/recetas-con-leche-ideal/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>15</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Papas fritas con huevo</title>
		<link>/2011/01/09/papas-fritas-con-huevo/</link>
		<comments>/2011/01/09/papas-fritas-con-huevo/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 09 Jan 2011 07:44:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[Alpujarras]]></category>
		<category><![CDATA[cocina andaluza]]></category>
		<category><![CDATA[cocina tradicional]]></category>
		<category><![CDATA[Granada]]></category>
		<category><![CDATA[jamón]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[Plato alpujarreño]]></category>
		<category><![CDATA[queso]]></category>
		<category><![CDATA[recetas de granada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1625</guid>
		<description><![CDATA[Empezamos el año con fundamento :) Después de un mes de comilonas, panettones, mantecados, turrón y cava&#8230; una patatas fritas a lo pobre con un huevo, jamón y un poquito de manchego curao&#8230; no sabéis lo bien que sienta ;) En realidad, aunque parezca mentira este año me he portado bien, no he cogido ni [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Papas fritas con huevo por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5333015255/"><img class="aligncenter" alt="Papas fritas con huevo" src="http://farm6.static.flickr.com/5205/5333015255_9ebc57e7a3.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Empezamos el año con fundamento :)</p>
<p>Después de un mes de comilonas, panettones, mantecados, turrón y cava&#8230; una patatas fritas a lo pobre con un huevo, jamón y un poquito de manchego curao&#8230; no sabéis lo bien que sienta ;)</p>
<p>En realidad, aunque parezca mentira este año me he portado bien, no he cogido ni medio kilo, los excesos han sido pocos y las caminatas muchas :) Después de un final de año en Barcelona con amigos italianos que me han llevado a todos los sitios donde se come <em>italiano vero</em> he vuelto a casa con ganas de comida española. Y cuando se trata de comida de casa, fácil y rápida, lo primero que me viene a la cabeza son las patatas fritas con huevo que desde siempre han sido en mi casa como un as en la manga. Luego más tarde, desde que me fui las he hecho realmente poquísimas veces (en diez años las habré hecho 10 veces???) pero me gustan tanto como antes&#8230; o más :)</p>
<p>Las patatas fritas con huevo son la versión simplificada de nuestro <a href="http://www.alpujarrarural.net/gastronomia/pedir/index.html">plato alpujarreño</a> que básicamente se compone de patatas a lo pobre (con o sin cebolla, con o sin pimientos verdes), huevos fritos, morcilla, chorizo y jamón de las alpujarras, en fin los productos más típicos de esta zona de Granada y una bomba de calorías y colesterol de agárrate!</p>
<p>En mi casa siempre se ha hecho la versión <em>light</em>: patatas a lo pobre (eso no nos lo quita nadie) con el huevo a la plancha, es decir hecho con un chorrito de aceite en vez de sumergido en él, nada de chorizo o morcilla que cae muy mal :P Este plato bien cocinado y hecho, claro está, de vez en cuando, es una de las cosas más ricas de este mundo.</p>
<p>Por esta razón y porque seguramente es uno de los platos más característicos de mi casa y de mi tierra la quería compartir con vosotros y con el proyecto <a href="http://www.facebook.com/intervida?v=wall">La receta para un mundo mejor</a> de <a href="http://www.intervida.org/">Intervida</a>. Espero que os guste y feliz 2011!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
Huevos (1 o 2 por persona)<br />
Patatas (1 o 2 grandes por persona)<br />
1/2 Cebolla<br />
Jamón serrano<br />
Queso<br />
Aceite de oliva<br />
Sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Pelar las patatas y cortarlas en rodajas finas. Freirlas en abundante aceite de oliva caliente. Añadir sal. Lo mejor es mantener el aceite no muy alto y terminar la cocción con el aceite a más temperatura así se cuencen bien por dentro y se doran por fuera.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span> Sacar las patatas del aceite y dejarlas escurrir.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span> </strong>Mientras tanto freir los huevos en el aceite de las patatas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Servir acompañado de un poquito de jamón serrano, queso y una buena rodaja de pan de pueblo :)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/46538279/Papas-fritas-con-huevos">Papas fritas con huevo</a></p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 65px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2011%2F01%2F09%2Fpapas-fritas-con-huevo%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/01/09/papas-fritas-con-huevo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>18</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Galletitas de queso y semillas para regalar</title>
		<link>/2010/11/28/galletitas-queso-y-semillas-para-regalar/</link>
		<comments>/2010/11/28/galletitas-queso-y-semillas-para-regalar/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 28 Nov 2010 13:01:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Fiestas - Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[aperitivo]]></category>
		<category><![CDATA[finger food]]></category>
		<category><![CDATA[galletas saladas]]></category>
		<category><![CDATA[Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[para regalar]]></category>
		<category><![CDATA[queso]]></category>
		<category><![CDATA[recetas de Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[semillas]]></category>
		<category><![CDATA[semillas de amapola]]></category>
		<category><![CDATA[sésamo]]></category>
		<category><![CDATA[tapas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1543</guid>
		<description><![CDATA[Y vamos a por la segunda!! Ahora toca salado. Ésta como la anterior es una receta &#8220;robada&#8221;, ya sé que no es muy original andar publicando recetas de otros pero tendremos un poco de todas, de las robadas y de las propias :) Esta vez cojo una receta de este libro y aprovecho para enseñároslo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Galletitas de queso y semillas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5206670494/"><img class="aligncenter" alt="Galletitas de queso y semillas" src="http://farm6.static.flickr.com/5290/5206670494_d347c2df58.jpg" width="328" height="500" /></a></p>
<p>Y vamos a por la segunda!! Ahora toca salado. Ésta como la anterior es una receta &#8220;robada&#8221;, ya sé que no es muy original andar publicando recetas de otros pero tendremos un poco de todas, de las <em>robadas</em> y de las propias :)</p>
<p>Esta vez cojo una receta de este <a href="http://www.amazon.co.uk/Popina-Book-Baking-Isidora-Popovic/dp/1845979648">libro</a> y aprovecho para enseñároslo porque a mí me ha encantado :) Como buena loca de libros de cocina que soy cuando descubro un libro nuevo y me lo llevo a casa al principio quiero hacerlo todo :P Luego me doy cuenta que el día tiene sólo 24 horas y al final tengo que elegir.</p>
<p>Esta receta la elegí porque es perfecta para los regalitos de navidad. Las galletas se pueden hacer con antelación, bien conservadas (en una lata) duran hasta dos semanas y son perfectas para envolver y regalar!! Además, no son el &#8220;típico&#8221; dulce&#8230;</p>
<p>Soy una super fan de las galletas saladas. Para mí no existen galletas que no sean con queso&#8230; luego uno le pone lo que quiera (semillas, especias o lo que sea) pero el queso ha de ser un ingrediente principal. En este caso he elegido el <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Pecorino_Romano">pecorino</a> porque tiene un sabor fuerte y porque era lo que tenía en casa en ese momento :P pero podéis poner el que más os guste. Un único consejo: que sea un queso viejo, con carácter.</p>
<p>Vamos a lo que vamos&#8230;</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
220 gr de harina (yo he usado integral pero puede ser también harina blanca)<br />
80 gr de queso rallado<br />
1 cucharadita de sal<br />
1 pizca de pimienta<br />
80 gr de mantequilla fría<br />
50 ml de agua</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Para decorar:</span><br />
1 huevo<br />
Semillas de amapola<br />
Sésamo </strong></p>
<p><strong>Preparación:<br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span></strong> En un cuenco mezclar con las manos la harina, el queso, la sal, la pimienta y la mantequilla hasta obtener una masa granulosa.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> Añadir el agua y empezar a amasar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Formar con la masa un cilindro de unos 4-5 cm de diámetro. Envolverlo en film transparente y dejarlo reposar en el frigo durante 10 minutos.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 4</strong></span><strong> </strong> Sacar la masa del frigo, batir el huevo y pintar toda la superficie. Poner las semillas de amapola y el sésamo en una superficie plana y pasar el cilindro por encima para que se queden bien pegados sin dejar huecos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Envolverlo otra vez en el film transparente y dejarlo reposar en el frigo durante al menos 30 minutos.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 6</strong></span><strong> </strong> Pasado este tiempo sacamos la masa del frigo y la cortamos en rodajas finas (de unos 4 mm). Las disponemos en una placa con papel de horno separadas entre sí porque durante la cocción crecen un poco.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Las horneamos a 150 grados durante unos 25 minutos o hasta que estén doraditas.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 8</strong></span><strong> </strong> Sacarlas del horno y dejarlas enfriar completamente.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 9</span></strong> Servir con una copa de vino blanco o cava.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/44226573/Galletas-con-queso-y-semillas"> Galletitas de queso y semillas</a></p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 65px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2010%2F11%2F28%2Fgalletitas-queso-y-semillas-para-regalar%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/11/28/galletitas-queso-y-semillas-para-regalar/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>21</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Piadina romagnola y felices vacaciones!</title>
		<link>/2010/07/31/piadina-romagnola-y-felices-vacaciones/</link>
		<comments>/2010/07/31/piadina-romagnola-y-felices-vacaciones/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 31 Jul 2010 09:20:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina típica]]></category>
		<category><![CDATA[Italian fast food]]></category>
		<category><![CDATA[jamón de york]]></category>
		<category><![CDATA[piadina]]></category>
		<category><![CDATA[queso]]></category>
		<category><![CDATA[Romagna]]></category>
		<category><![CDATA[rúcola]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1374</guid>
		<description><![CDATA[Uff, uff, uff, sprint final antes de las vacaciones :) Quedan poquitos días, para ser más exactos 3 días y 19 horas&#8230; se ve que le tengo ganas este año, eh?? Para mí como creo para otras muchas personas este es el final verdadero del año, se hacen algunas cuentas y se toman unos días [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Piadina romagnola di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4796367575/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4121/4796367575_f38335628d.jpg" alt="Piadina romagnola" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Uff, uff, uff, sprint final antes de las vacaciones :)</p>
<p>Quedan poquitos días, para ser más exactos 3 días y 19 horas&#8230; se ve que le tengo ganas este año, eh?? Para mí como creo para otras muchas personas este es el final verdadero del año, se hacen algunas cuentas y se toman unos días libres para descansar, divertirse y volver super regenerados en septiembre con ganas de comerse el mundo :)<span id="more-1374"></span></p>
<p>Este &#8220;año&#8221; (o lo que va de él) ha sido quizás uno de los mejores de mi vida; cambio de trabajo, vuelta a las aulas, experiencias nuevas, cocina, fotografía y las cosas más importantes: pedida de matrimonio y tantos tantos tantos amigos. Tengo la suerte de contar con una familia y unos amigos estupendos que me han apoyado y han creído en mí en un año que se presentaba difícil y que más que difícil ha sido extenuante pero creo que lo recordaré siempre :)</p>
<p>Ahora un último empujoncito para acabar estos últimos días de trabajo y el merecido descanso&#8230; ahhhhh! En realidad aún quedan algunos días pero quería &#8220;despedirme&#8221; de todos vosotros hasta la vuelta porque tal y como veo los próximos días no creo que tenga tiempo ni de acercarme al ordenador :(</p>
<p>Os dejo la receta de uno de los <em>fast food</em> italianos más famosos y digo <em>fast food</em> porque en los bares te lo preparan en diez minutos y uno se lo come en otros diez. Hacerlas en casa no es exactamente <em>fast</em> pero, como en todas las cosas que uno prepara con sus propias manos, la satisfacción es grande, muy grande!</p>
<p>Las piadinas se presentan en varios modos una es una especie de tortilla mexicana, más blandita que se caliente en el horno o en una plancha, se ponen encima los ingredientes y se enrolla (estas las preparo a miles todos los días :) La otra, que es la que os presento, es una piadina más rígida (digamos) que hace las veces de un pan. A mí me gusta un montón y es perfecta para llevársela a la piscina ;)</p>
<p>Lo dicho, os dejo esta estupenda receta que he sacado del último número de <a href="http://www.lacucinaitaliana.it/">La Cucina Italiana</a> y os deseo unas felices vacaciones. Viajad, salid, disfrutad, divertíos y sed buenos&#8230; <strong>muchas gracias por estar ahí</strong>, nos vemos a la vuelta!!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Piadina - instrumentos di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4845979964/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4132/4845979964_22549c7d5d.jpg" alt="Piadina - instrumentos" width="324" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 6 piadinas:<br />
</span> 500 gr de harina<br />
220 gr de leche<br />
100 gr de manteca de cerdo<br />
15 gr de levadura en polvo<br />
Sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Disponer la harina en forma de montaña con un hueco en el centro.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> En el hueco poner la manteca en trocitos, la levadura, una cucharadita de sal y la leche templada.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Empezar a mezclar los ingredientes y amasar hasta obtener una masa homogénea que no se pegue.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Hacer una bola con la masa, ponerla en un cuenco, cubrirla con un paño húmedo y dejarla reposar durante una hora a temperatura ambiente.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Pasado este tiempo amasar un poco la masa y dividirla en 6 trozos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Con cada uno de estos trozos formar una bola y extenderla con el rodillo para obtener un disco de unos 3-4 mm de espesor.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 7</strong></span> Cocer cada uno de los discos en una sartén caliente, sin nada de aceite, a fuego lento por ambos lados durante unos 10 minutos. Durante la cocción pinchad la superficie en varios puntos con un tenedor para que el calor llegue al interior.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> Una vez cocidas (yo hice varias pruebas hasta llegar al punto de cocción que me gusta) cortarlas en 4 y ponerlas en &#8220;pie&#8221;, apoyadas unas a otras para que se sequen sin humedecerse.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Piadina romagnola - preparación di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4845980064/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4108/4845980064_f76edf2338.jpg" alt="Piadina romagnola - preparación" width="333" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">9</span></strong> A este punto las piadinas están listas y podemos rellenarlas de lo que más nos guste por ejemplo queso de untar, jamón y rúcola :P</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/35145704/Piadina-romagnola"> Piadina romagnola</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/07/31/piadina-romagnola-y-felices-vacaciones/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>14</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Requesón casero y cena en el Sempione 42!</title>
		<link>/2009/05/29/requeson-casero-y-cena-en-el-sempione-42/</link>
		<comments>/2009/05/29/requeson-casero-y-cena-en-el-sempione-42/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 29 May 2009 05:48:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Queso y productos lácteos]]></category>
		<category><![CDATA[leche]]></category>
		<category><![CDATA[nata]]></category>
		<category><![CDATA[queso]]></category>
		<category><![CDATA[vinagre de manzana]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=715</guid>
		<description><![CDATA[Una vez más me he perdío durante más o menos una semana&#8230; pero tengo excusa!! :P Mi amigo Andrea del Sempione 42 me propuso organizar una cena española y hemos estado un poquillo liados :) A diferencia de la primera cena (dios mío todavía tengo sudores fríos cuando lo pienso&#8230;) ayer fue todo un éxito [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Requesón casero por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3559511226/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2447/3559511226_34bb921b38.jpg" alt="Requesón casero" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Una vez más me he perdío durante más o menos una semana&#8230; pero tengo excusa!! :P<br />
Mi amigo Andrea del <a href="http://www.sempione42.com/">Sempione 42</a> me propuso organizar una cena española y hemos estado un poquillo liados :) A diferencia de la <a href="/2009/02/01/mousse-de-chocolate-y-pastitas-con-naranja/">primera cena</a> (dios mío todavía tengo sudores fríos cuando lo pienso&#8230;) ayer fue todo un éxito y sobre todo un placer: después de 12 horas y media de trabajo puedo decir que me siento satisfecha del resultado e incluso me divertí un montón!! Andrea y Roberta me acogieron en su &#8220;reino&#8221; como si fuera un chef de verdad&#8230; no sé qué decir&#8230; aún estoy alucinando!!</p>
<p>29 personas degustaron un menú sencillito pero muy bueno:<br />
<strong>Gambas en gabardina<br />
Croquetas de bacalao<br />
Tortilla española<br />
Foie con espárrago y jamón<br />
Albóndigas en salsa<br />
Pulpo de calahonda<br />
y crema catalana</strong></p>
<p>todo ello acompañado de vino y cava españoles con el toque final de Andrea y Roberta que son unos genios :)</p>
<p>Pues nada, después de un día completito como el de ayer hoy me toca ir al curro&#8230; he dormido poco o nada y tengo aún el subidón de adrenalina&#8230; jeje&#8230; una pena que no hayamos hecho casi ni una foto&#8230;</p>
<p>Y bueno, para compensar el subidón ;) y volver a la realidad (hoy me espera un día largo y super <em>pesao</em> de teléfono, correspondencia, reuniones y viajes) os dejo la receta estrella de las últimas semanas.</p>
<p>Reacción de la gente cuando les comentaba hace unos días que quería hacer requesón en casa&#8230;: &#8220;y eso se puede hacer??&#8221;; la reacción de mi madre&#8230;: &#8220;sí hija, si os lo hacía yo en casa cuando erais pequeños!!&#8221;. Total, que a las madres no hay quien les gane :)</p>
<p>Pues sí, es la tontería más grande del mundo, no cuesta nada, se hace en un abrir y cerrar de ojos y está indudablemente muchísimo más bueno que el que se compra en el super&#8230; al menos más bueno &#8220;del de bote&#8221; como digo yo&#8230; los artesanales están buenos igualmente.</p>
<p>A ver si alguien se anima y me cuenta.</p>
<p>Buen fin de semana!!!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Requesón casero por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3558702429/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3627/3558702429_37ff8f7c5e.jpg" alt="Requesón casero" width="323" height="500" /></a></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para un requesón de 200 gr:</strong></span><strong><br />
1/2 l de leche entera<br />
100 gr de nata líquida para montar<br />
2 cucharadas de vinagre de manzana<br />
Sal<br />
1 termómetro de cocina<br />
Gasas de algodón</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Poner a calentar en una cacerola la leche y la nata líquida.<br />
Añadir una pizca de sal.<br />
Calentar hasta llegar a unos 80 grados; si no tenéis el termómetro calentar sin dejar que llegue a hervir.<br />
Cuando esté en este punto bajar la llama y añadir el vinagre, veréis como la leche se corta inmediatamente (empezarán a<br />
formarse grumos). Dejar cocer 1 minuto.<br />
Apagar la lumbre, cubrir con un paño de cocina y dejar enfriar a temperatura ambiente.<br />
Preparar un cuenco con un colador encima forrado con gasa. Colar la leche: los grumos que recojamos serán nuestro requesón.<br />
Dejar reposar en el frigo, cuanto más líquido pierda más compacta será el requesón.<br />
Se puede utilizar para cocinar o para comer con un poco de azúcar o miel.<br />
No tiréis el líquido que hemos obtenido después de filtrar! Se trata del <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Suero_de_leche">suero de leche</a> y es un alimento rico de vitaminas, minerales y proteínas. Lo mejor de todo? se puede utilizar para preparar pan o bizcochos :)<br />
Probad, por ejemplo, a preparar un bizcocho sustituyendo la leche por el suero&#8230; os saldrá muchísimo más esponjoso!! (este lo he preparado con 3 vasitos de harina, 2 de azúcar, 1 de aceite de girasol, 1 de suero de leche, 1 sobrecito de levadura, 1 huevo y la ralladura de 1 limón)</p>
<p><strong></strong></p>
<p><strong></strong></p>
<p><strong></strong></p>
<p><strong></strong></p>
<p><strong></p>
<p style="text-align: center;"><a title="Bizcochito por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3558699759/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2446/3558699759_6a46a80bb9.jpg" alt="Bizcochito" width="333" height="500" /></a></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/15908247/Requeson-casero">Requesón casero</a></p>
<p></strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/05/29/requeson-casero-y-cena-en-el-sempione-42/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>25</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Queso para untar con aguacate y guindilla</title>
		<link>/2008/09/27/queso-para-untar-con-aguacate-y-guindilla/</link>
		<comments>/2008/09/27/queso-para-untar-con-aguacate-y-guindilla/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 27 Sep 2008 10:13:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[aguacate]]></category>
		<category><![CDATA[queso]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/09/27/queso-para-untar-con-aguacate-y-guindilla/</guid>
		<description><![CDATA[Queso para untar, originally uploaded by amiloquemegustaescocinar. ¿Os acordáis de el queso hecho en casa? Esta es la versión tex-mex ;) En realidad desde hacía unos días tenía en el frigo un aguacate que pedía piedad y no se me ocurría nada que pudiera hacer con un aguacate tan pero tan maduro. No tenía ganas [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><!-- .flickr-photo { border: solid 2px #000000; }.flickr-yourcomment { }.flickr-frame { text-align: left; padding: 3px; }.flickr-caption { font-size: 0.8em; margin-top: 0px; } --></p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2886059538/"><img class="flickr-photo" src="http://farm4.static.flickr.com/3046/2886059538_71d92e26ec.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2886059538/"><br />
Queso para untar</a>, originally uploaded by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p class="flickr-yourcomment">¿Os acordáis de el <a href="http://bastet30.livejournal.com/84013.html">queso hecho en casa?</a> Esta es la versión tex-mex ;)<br />
En realidad desde hacía unos días tenía en el frigo un aguacate que pedía piedad y no se me ocurría nada que pudiera hacer con un aguacate tan pero tan maduro. No tenía ganas de hacer el típico guacamole que a mí me encanta pero que luego comérselo todo, entre dos personas, tiene un delito… es estupendo para una fiesta con los amigos pero para una cena a dos me parecía un poco excesivo :P<br />
Yo siempre tengo yogurt en el frigo, en especial el yogurt griego me encanta aunque no sea ideal para la línea es una cosa que me vuelve loca!!<br />
Las cantidades que pongo a continuación quizás sean un poco exageradas… a mí me salió un bote enorme que he tenido que repartir para evitar tener que tirarlo. Si no tenéis pensado hacer una fiesta y servirlo con tostaditas quizás es aconsejable hacer la mitad.<br />
Sea como sea está muy bueno :) Mi madre es una fan del de hierbas… lo planta en la mesa cada vez que tiene invitados ;)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></span><br />
250 gr de yogurt griego<br />
1 aguacate<br />
1 guindilla fresca<br />
Sal y pimienta</strong><br />
Pelar el aguacate, quitarle el hueso y cortarlo en trozos no muy pequeños.<br />
Lavar y secar la guindilla, descartar la punta (que normalmente es super picante) y cortar varias rodajitas, un poco a gusto de cada cual.<br />
En un cuenco unir el aguacate contado, la guindilla y el yogurt. Salpimentar y batir con la batidora hasta obtener un puré sin grumos.<br />
Poner la crema en un paño de cocina limpio, evolverlo y ponerlo encima de un colador y éste a su vez encima de un cuenco vacío que irá recogiendo el suero que pierde la crema.<br />
Dejarlo reposar así en frigo durante al menos 24 horas; cuanto más lo dejemos reposar más suero perderá y más consistente será.<br />
Pasado el tiempo de reposo nuestro queso estará listo.<br />
Podemos conservarlo en el frigo en un bote de cristal cerrado herméticamente durante unos 5-6 días.</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/12812857/Queso-para-untar-con-aguacate">Queso para untar con aguacate y guindilla</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/09/27/queso-para-untar-con-aguacate-y-guindilla/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Queso en casa</title>
		<link>/2008/03/24/queso-en-casa/</link>
		<comments>/2008/03/24/queso-en-casa/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 24 Mar 2008 01:19:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Queso y productos lácteos]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[queso]]></category>
		<category><![CDATA[yogurt]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/03/24/queso-en-casa/</guid>
		<description><![CDATA[10 de la mañana de un lunes&#8230; cualquiera??? Noooo, hoy en Italia es Pasquetta y por lo tanto FIESTA!!! Ufff, menos mal, no sabéis lo mal que lo he pasado pensando que en España la Semana Santa se vive a lo grande por lo que respecta a la fiesta religiosa como a la fiesta en [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2008/03/Queso.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2917" title="Queso" src="/wp-content/uploads/2008/03/Queso.jpg" alt="" width="565" height="789" /></a>10 de la mañana de un lunes&#8230; cualquiera??? Noooo, hoy en Italia es <em>Pasquetta</em> y por lo tanto FIESTA!!! Ufff, menos mal, no sabéis lo <em>mal</em> que lo he pasado pensando que en España la Semana Santa se vive a lo grande por lo que respecta a la fiesta religiosa como a la fiesta en general… vaya que quien más quien menos 4 días está en casa. Aquí, tampoco me voy a quejar, podemos disfrutar de este lunes maravilloso de sol y barbacoa con los amigos.<br />
Para celebrarlo hemos comprado un montón de carne, he hecho una pizza-focaccia-pan rellena de verduras y este quesillo que se come sin darse uno cuenta!<br />
Y sí, sí, habéis leído bien, se trata de hacer el queso en casa… Claro! no estamos hablando de montar una fábrica de manchegos en el garage pero este pequeño quesillo tiene igualmente su no sé qué que qué se yo y es fácil de hacer hasta decir basta ;)<br />
Pues nada, feliz fiesta a los que aún la estáis disfrutando y buen comienzo para los que ya la habéis terminado.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></span><br />
2 tarrinas de yogurt griego<br />
Mejorana<br />
Albahaca<br />
Eneldo<br />
Cebollino<br />
Sal, pimienta y guindilla en polvo</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span><br />
Picar las hierbas y mezclarlas, más o menos una cucharada de cada una, con el yogurt; salpimentar y añadir guindilla al gusto.<br />
Poner el yogurt en un paño de cocina muy limpio y atarlo. Ponerlo encima de un colador y éste encima de un cuenco para ir recogiendo el suero que perderá. Dejar en el frigo al menos 24 horas; el paño de cocina habrá absorbido el suero y obtendremos una pasta que será nuestro queso para untar.<br />
Obviamente podemos poner las hierbas que más nos gusten, añadir un poco de parmesano rallado para darle más sabor y usar o no la guindilla.</p>
<p><strong>Ideas para servir:</strong> hacer bolitas con el queso, disponerlas en un plato, echarle un chorreoncito de un buen aceite de oliva y espolvorear un poco de pimienta recién molida :]</p>
<p>jeje, no sé por qué pero creo que esta receta le va a encantar a mi madre&#8230; verdad?? ;)</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/03/24/queso-en-casa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Bocaditos Bignè de Queso</title>
		<link>/2007/06/09/bocaditos-bigne-de-queso/</link>
		<comments>/2007/06/09/bocaditos-bigne-de-queso/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 09 Jun 2007 12:27:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[Bignè]]></category>
		<category><![CDATA[queso]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2007/06/09/bocaditos-bigne-de-queso/</guid>
		<description><![CDATA[Y ahora, pasando a cosas más serias, una de esas recetas que sería mejor no haber hecho porque desde que he sacado los bignè del horno no consigo dejar de comer… arrrgggg!!! Ingredientes para unos 40 bignè: 75 gr de matequilla 1 pequeña cebolla tipo escalonio 120 ml de leche 120 ml de agua 125 [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2007/06/bigne.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2911" title="bigne" src="/wp-content/uploads/2007/06/bigne.jpg" alt="" width="566" height="566" /></a></p>
<p>Y ahora, pasando a cosas más serias, una de esas recetas que sería mejor no haber hecho porque desde que he sacado los bignè del horno no consigo dejar de comer… arrrgggg!!!</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes para unos 40 bignè:</span></strong></span><br />
75 gr de matequilla<br />
1 pequeña cebolla tipo escalonio<br />
120 ml de leche<br />
120 ml de agua<br />
125 gr de harina<br />
150 gr de queso <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Queso_taleggio">Taleggio</a><br />
2 huevos<br />
<span style="text-decoration: underline;">Para decorar:</span> curry en polvo, semillas de amapola, cebollino</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span><br />
Derretir en un cazo la mantequilla y sofreír la cebolla cortada fina. Añadir la leche y el agua y llevar a ebullición. Bajar el fuego y añadir la harina removiendo costantemente para evitar la formación de grumos. Debe quedar una pasta un poco densa. Añadir el queso contado en trocitos y amalgamar bien. Unir los huevos uno a uno y mezclar hasta incorporaralos completamente. Salpimentar y remover nuovamente.<br />
Calentar el horno a 200º. Cubrir la fuente del horno con papel de horno, meter la mezcla en una manga pastelera y formar pequeños montoncitos un poco separados entre sí.<br />
Cocer en el horno caliente durante 25 minutos. Pasado este tiempo dejar enfriar dentro del horno apagado y con la puerta abierta. Lo ideal es no sacarlos del horno inmediatamente para que no se desinflen.<br />
Se pueden servir tal cual o abiertos y rellenos con crema de queso, anchoas, salmón ahumado, etc.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2007/06/09/bocaditos-bigne-de-queso/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.511 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:02:06 -->
