<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; flan</title>
	<atom:link href="/tag/flan/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Flanecitos de pan y espárragos</title>
		<link>/2010/03/14/flanecitos-de-pan-y-esparragos/</link>
		<comments>/2010/03/14/flanecitos-de-pan-y-esparragos/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 14 Mar 2010 11:13:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[espárragos]]></category>
		<category><![CDATA[flan]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[parmesano]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1180</guid>
		<description><![CDATA[Ayer tocaron alcachofas y hoy espárragos :) Voy a ver si me pongo un poco a la par con las recetas saladas porque el otro día buscando no sé qué en el blog me di cuenta de la cantidad de dulces que he publicado en comparación con verduras, carne y pescado&#8230; y eso no puede [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2010/03/flanecitos.jpg"><img src="/wp-content/uploads/2010/03/flanecitos.jpg" alt="" title="flanecitos" width="565" height="848" class="aligncenter size-full wp-image-2940" /></a><br />
Ayer tocaron alcachofas y hoy espárragos :)</p>
<p>Voy a ver si me pongo un poco a la par con las recetas saladas porque el otro día buscando no sé qué en el blog me di cuenta de la cantidad de dulces que he publicado en comparación con verduras, carne y pescado&#8230; y eso no puede ser!! Puede que sea un reflejo de mi forma de comer porque en los últimos tiempos tengo que reconocer que como muchos dulces ( quizás demasiados pero no se lo digáis a nadie&#8230;). Así que como hoy es domingo y los lunes son unos días estupendos para empezar con los buenos propósitos de dietas voy a ver si me aplico el cuento y reduzco hasta el infinito las cantidades ingentes de azúcar a las que estoy sometiendo mi pobre cuerpo. Empezando por los desayunos! Para ser una andaluza adicta a los desayunos &#8220;café con leche y tostada&#8221; tengo que decir que después de diez años  entre Barcelona y Milán me he adaptado demasiado bien a su estilo de desayuno &#8220;café + brioche o café + pasta&#8221; que, que no se me ofenda nadie, son menos sanos.</p>
<p>Pues nada, desde mañana a plan :P aunque si ahora que lo pienso tengo un helado en el congelador&#8230; ups! pero juro que no lo había hecho para mí sino para una cena que tuve ayer -mi primera cena como cocinera a domicilio!!!! :) &#8211; que fue super bien pero había hecho tantas cosas que no consiguieron probar el helado. Entre aperitivos (crackers de parmesano, palitos de patata, pastitas de hojaldre y aceitunas, flan de pan y espárragos -el de hoy!), el primero (gnocchi con gambas y mantequilla al eneldo), el segundo (hojaldre con rape, col y pesto) y el postre (zabaione y tarta de chocolate) a nadie le quedó espacio para probar el dichoso heladito (straciatella, ains, mi preferido!) que volvió a casa conmigo.</p>
<p>Bueno, el helado se conserva bien en el congelador asi que lo dicho, desde mañana a plan! ;)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
1/2 kg de espárragos verdes<br />
100 gr de miga de pan<br />
75 ml de leche<br />
2 huevos<br />
50 gr de parmesano rallado<br />
3 cucharadas de mantequilla<br />
Sal, pimienta y nuez moscada</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Lavar los espárragos y cortar la parte dura del tallo. Cortar cada espárrago en tres.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Cocer los espárragos en abundante agua durante 7-8 minutos. Escurrirlos y saltearlos en una sartén con una cucharada<br />
de mantequilla y una pizca de sal. Pasarlos por la batidora hasta obtener un puré. Dejar enfriar un poco.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 3</strong></span><strong> </strong> Poner en remojo el pan cortado en trocitos con la leche. Escurrirlo bien y mezclarlo con el puré de espárragos. Batir bien.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 4</strong></span><strong> </strong> Incorporar el parmesano rallado y los huevos y volver a batir.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Por último añadir el resto de la mantequilla fundida sin dejar de batir.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Condimentar con pimienta y nuez moscada. Probar y rectificar de sal si fuera necesario teniendo en cuenta que el parmesano<br />
da bastante sabor.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 7</strong></span><strong> </strong> Rellenar con la crema cuatro moldes individuales. Con los de silicona viene muy bien pero si usáis otro tipo de molde tendréis<br />
que forrar el molde o engrasarlo con un poco de mantequilla y espolvorearlo con un poco de harina.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> Cocer en el horno caliente a 180 grados durante 20 minutos. Una vez fuera del horno dejar reposar 5 minutos antes de desmoldar.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/28337868/Flanecitos-de-pan-y-esparragos">Flanecitos de pan y espárragos</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/03/14/flanecitos-de-pan-y-esparragos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>18</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>El flan de toda la vida versión mini</title>
		<link>/2010/02/02/el-flan-de-toda-la-vida-version-mini/</link>
		<comments>/2010/02/02/el-flan-de-toda-la-vida-version-mini/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 02 Feb 2010 17:42:53 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[azúcar]]></category>
		<category><![CDATA[caramelo]]></category>
		<category><![CDATA[flan]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[leche]]></category>
		<category><![CDATA[sifón]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1110</guid>
		<description><![CDATA[No sé hace cuánto tiempo compré estos moldes super pequeñitos. Son monísimos pero hasta ahora no se me había ocurrido cómo usarlos. Son unos moldes como esos de toda la vida que se usan para hacer flan, de aluminio, pero mitad de la mitad, vaya, le caben 30 ml de líquido. Y qué mejor que ellos [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Miniflan con espuma de caramelo por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4325726532/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4024/4325726532_45b6c6e650.jpg" alt="Miniflan con espuma de caramelo" width="347" height="500" /></a></p>
<p>No sé hace cuánto tiempo compré estos moldes super pequeñitos. Son monísimos pero hasta ahora no se me había ocurrido cómo usarlos. Son unos moldes como esos de toda la vida que se usan para hacer flan, de aluminio, pero mitad de la mitad, vaya, le caben 30 ml de líquido. Y qué mejor que ellos para hacer estos flanecitos liliputienses que quedan super bien como <em>pre-dessert </em>;)</p>
<p>En realidad he usado un poco de la crema para hacer la versión mini y el resto lo he puesto todo en un molde más grande, rectangular que quedará también muy bien servido cortado en trocitos, como si fueran cubitos de flan.</p>
<p>Cuántas tonterías por dios!! ;) Lo que es cierto de todo esto es que hacía siglos que me moría por hacer un flan, uno de esos cremositos y doraditos por el caramelo&#8230; y como no me puedo estar quieta al final los hecho en versión mini y los he acompañado con una espuma de caramelo de la que, si no tenéis el sifón en casa, podéis pasar tranquilamente :P</p>
<p>Me encanta los dulces <em>mignon</em>, me parecen super elegantes y trasmiten todo el amor con el que los han hecho porque para hacer ciertas maravillas (mirad por ejemplo la pastelería <a href="http://www.bubo.ws/">Bubò</a> de Barcelona) hay que ponerle ganas al asunto: ganas, técnica y una manos delicadas&#8230; no como las dos palas de excavar con las que me encuentro cada vez que quiero hacer alguna monería de estas.</p>
<p>Total que por esta vez ha salido bien y ha quedado muy cuco :P Para quien no tenga mini-moldes las cantidades de la receta sirven para unas cuatro personas en moldes individuales o bien uno de plum cake.</p>
<p>Que lo disfrutéis!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para el flan:</span><br />
1/2 l de leche<br />
70 gr de azúcar<br />
2 yemas + 1 huevo<br />
La cáscara de medio limón<br />
1 vaina de vainilla</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para el caramelo:</span><br />
4 cucharadas de azúcar<br />
2 cucharadas de agua</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la espuma de caramelo:</span><br />
2 cucharadas de azúcar<br />
1 cucharada de agua<br />
300 ml de leche entera<br />
1 hoja de gelatina<br />
1 sifón de 1/2 l<br />
1 carga de N2O</strong></p>
<p><strong>Preparación:</strong><br />
En una cacerola poner a hervir 4 cucharadas de azúcar con 2 de agua. Cocer hasta que el azúcar se haya caramelizado. Tenemos que tener cuidado porque desde el momento en el que nos sirve a nosotros (cuando empieza a tomar color) hasta el momento en el que se quema puede pasar muy poco tiempo por lo que es mejor estar ahí controlando que no se nos queme.<br />
Cuando el azúcar haya tomado un poco de color echarlo en el molde que vayamos a utilizar para hacer el flan y repartirlo bien por toda la superficie.<br />
Esta operación es muy delicada ya que el caramelo alcanza temperaturas muy elevadas; tened mucho cuidado con no quemaros.<br />
Dejad enfriar el caramelo.<br />
<span style="text-decoration: underline;"> Para hacer el flan:</span><br />
Poner a hervir la leche con la cáscara de limón y la vaina de vainilla abierta por la mitad. Una vez que rompa a hervir dejar reposar unos 10-15 minutos.<br />
Batir muy bien las yemas, con el huevo y con el azúcar hasta que la mezcla se vuelva un poco blanquecina. Colar la leche y añadirla aún caliente a la mezcla de huevo y azúcar. Remover bien.<br />
Rellenar el molde que habíamos preparado antes con el caramelo y cocer en el horno al baño María durante unos 40 minutos a 150 grados.<br />
<span style="text-decoration: underline;"> Por último preparamos la espuma:</span><br />
Poner en remojo la hoja de gelatina.<br />
En un cazo calentar 2 cucharadas de azúcar con 1 cucharada de agua y caramelizar como habíamos hecho antes para el flan. Poner a hervir la leche. Cuando el caramelo esté en su punto añadir la leche poco a poco para que no salpique. El caramelo se fundirá con la leche dándole su característico sabor.<br />
Escurrir la gelatina y añadirla a la leche aún caliente.<br />
Pasar la leche por un colador de malla fina para eliminar grumos y rellenar el sifón. Cerrar, poner la carga de N20 y mezclar vigorosamente.<br />
Dejar reposar en el frigo al menos un par de horas.<br />
Servir el flan acompañado de la espuma.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/26268106/Mini-Flan-con-espuma-de-caramelo"> Mini flan con espuma de caramelo</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/02/02/el-flan-de-toda-la-vida-version-mini/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Flan de leche y espuma de moras</title>
		<link>/2009/07/04/flan_leche_espuma_moras/</link>
		<comments>/2009/07/04/flan_leche_espuma_moras/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 04 Jul 2009 14:02:34 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[espuma]]></category>
		<category><![CDATA[flan]]></category>
		<category><![CDATA[gelatina]]></category>
		<category><![CDATA[leche]]></category>
		<category><![CDATA[merienda]]></category>
		<category><![CDATA[moras]]></category>
		<category><![CDATA[Postres de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[sifón]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=756</guid>
		<description><![CDATA[Mirando entre las fotos de flickr me he dado cuenta que no había publicado mi flan de leche!!! Mamma mia, qué delicia!! Viéndolo así parece mucho más difícil de lo que es pero nada más lejos de la realidad. De hecho lo único que hay que tener en cuenta es que hay que prepararlo con [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Flan de leche y espuma de moras por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3601001640/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2446/3601001640_a9b3b29cf8.jpg" alt="Flan de leche y espuma de moras" width="343" height="500" /></a></p>
<p>Mirando entre las fotos de flickr me he dado cuenta que no había publicado mi flan de leche!!! <em>Mamma mia</em>, qué delicia!!</p>
<p>Viéndolo así parece mucho más difícil de lo que es pero nada más lejos de la realidad. De hecho lo único que hay que tener en cuenta es que hay que prepararlo con antelación pero es super fácil y de verdad que da el pego!! resultado profesional garantizado!! ;)</p>
<p>Este vasito (ya sabéis lo que me gustan!!) lo hice inspirándome en las <a href="http://www.flickr.com/photos/40995944@N00/3253513020/">creaciones maravillosas</a> de esta <a href="http://tartelette.blogspot.com/">mujer increible</a>. Sí, ella a hecho un curso profesional de pastelería y yo no&#8230; pero qué envidia que da!!! ;) Hablando en serio, se me cae la baba con las cosas que hace porque la repostería no es como el resto de la cocina, es una ciencia exacta por lo que es mucho más difícil. Últimamente disfruto mucho embarcándome en la preparación de postres porque la precisión que hace falta me ayuda a concentrarme en lo que estoy haciendo y lo encuentro muy relajante&#8230; al menos cuando salen bien!! :P</p>
<p>Pues nada, el vasito que os presento no es un trabajo de chinos (con todo el respeto del mundo) solo hay que tener un poco de paciencia y hacer las cosas con calma&#8230; además de bueno sale super bonito!</p>
<p>La preparación es mucho más fácil y rápida con el sifón pero ya me imagino que es un aparatejo que no todo el mundo tiene en casa por lo que os explico como hacer la mousse con y sin ;)</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 4 vasitos:</strong></span><br />
<strong>4-5 onzas de chocolate con o sin leche<br />
200 ml de leche entera<br />
100 ml de nata fresca<br />
1 cucharada de azúcar glas<br />
2 claras de huevo<br />
1 hoja de gelatina<br />
<span style="color: #ff6600;">Para la mousse:</span></strong><br />
<strong>150 gr de moras<br />
300 ml de nata fresca<br />
1 cucharada de azúcar glas<br />
(+ 2 claras de huevo &#8211; para la preparación sin sifón)</strong></p>
<p><strong>1 sifón + 1 carga de nitrógeno</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Fundir el chocolate al baño maría.</p>
<p><strong><span style="color: #888888;"><span style="text-decoration: underline;">Una pequeña nota sobre el baño maría:</span></span></strong> recordad que para fundir el chocolate es mejor utilizar un cuenco de acero inoxidable, ponedlo encima de un cazo con agua hirviendo sin que toque directamente el agua. Añadid el chocolate en trocitos, o incluso rallado, cuando más pequeño menos tardará en fundirse, y dejad que se funda sin añadir ningún líquido.<br />
El peor enemigo del chocolate son los cambios bruscos de temperatura por lo que si la receta que estéis haciendo dice que hay que añadir agua o nata incorporadlos al principio porque si los incorporáis cuando el chocolate ya se ha fundido se forman unos grumos increibles sin posibilidad de recuperarlo :(<br />
Por último si lo que queréis es utilizar el chocolate fundido para cubrir un pastel, añadir al inicio una cucharada, o cucharadita depende de la cantidad, de aceite de girasol, el chocolate brillará como un solete!</p>
<p>A lo que íbamos&#8230;<br />
Fundir el chocolate y una vez que esté fundido poner en el fondo de cada vaso una cucharadita de chocolate; volcar el vaso para que el chocolate se deslice por la pared del vaso hasta el borde. Así creamos la <em>lengua</em> de chocolate :)<br />
Poner los vasitos en el frigo durante una media hora o hasta que el chocolate se enfríe.</p>
<p>Poner en remojo la hoja de gelatina (en agua fría) durante unos 10 minutos o hasta que esté bien blandita. Calentar 3-4 cucharadas de leche, apartar del fuego y disolver en esta leche la gelatina escurrida. Mezclar muy bien. Dejar enfriar un poco.<br />
Mezclar la nata con el azúcar y el resto de la leche. Incorporar la leche con la gelatina y mezclar una vez más.<br />
Montar la clara de huevo e incorporarla a la mezcla de leche y nata poco a poco con movimientos envolventes de abajo hacia arriba. Rellenar 4 vasitos y dejar enfriar en el frigo durante al menos 3-4 horas o hasta que se haya cuajado.</p>
<p><strong>Preparamos la mousse:</strong></p>
<p>Lavar y secar con cuidado las moras. Batirlas con la batidora y pasarlas por un colador de malla fina para eliminar las semillas.</p>
<p><span style="text-decoration: underline;">Si tenéis el sifón en casa podéis proceder de la siguiente manera:</span><br />
Mezclar las moras con el azúcar y la nata sin montar. Pasar la mezcla una vez más por el colador para eliminar todos los posibles grumos. Abrir el sifón, rellenar con la crema, cerrar y poner la carga de nitrógeno. Dejarlo reposar en el frigo al menos 2-3 horas (es mejor toda la noche).</p>
<p><span style="text-decoration: underline;">Si no tenéis el sifón:</span> mezclar las moras con el azúcar. Montar la nata y mezclarla a las moras. Montar dos claras de huevo a punto de nieve e incorporarlas a la mezcla anterior. Tanto la nata como las claras se incorporan con movimientos envolventes de abajo hacia arriba.<br />
Verter la mezcla encima del flan de leche y dejar cuajar en frigo otras 3-4 horas.</p>
<p>Si seguís este segundo procedimiento os quedarán dos capas en el vasito; si tenéis el sifón podréis &#8220;<em>sifonar</em>&#8221; la mousse encima del flan justo antes de servir&#8230; está bueno y queda bonito de las dos maneras :)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/17096621/Flan-de-leche-y-espuma-de-moras">Flan de leche y mousse de moras</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/07/04/flan_leche_espuma_moras/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>17</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.473 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:07:14 -->
