<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; berenjenas</title>
	<atom:link href="/tag/berenjenas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Ensalada de berenjenas</title>
		<link>/2015/06/02/ensalada-de-berenjenas/</link>
		<comments>/2015/06/02/ensalada-de-berenjenas/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 02 Jun 2015 08:22:31 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina vegetariana]]></category>
		<category><![CDATA[berenjenas]]></category>
		<category><![CDATA[cocina vegetariana]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5338</guid>
		<description><![CDATA[Una receta para los que, como yo, no se les ocurre nunca qué hacer con las berenjenas… a parte de freírlas que están estupendas! La berenjena es una verdura tonta: te la encuentras en todas partes, a mí me mira siempre desde el frigo en el supermercado. Me dice “cómprame” pero luego una vez que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5340" src="/wp-content/uploads/2015/06/ensalada-berenjenas.jpg" alt="Ensalada de berenjenas" /><br />
Una receta para los que, como yo, no se les ocurre nunca qué hacer con las berenjenas… a parte de freírlas que están estupendas!<span id="more-5338"></span><br />
La berenjena es una verdura tonta: te la encuentras en todas partes, a mí me mira siempre desde el frigo en el supermercado. Me dice “cómprame” pero luego una vez que llegamos a casa me cuesta horrores pensar qué hacer con ella. Sobre todo no me da la sensación de una verdura &#8220;light&#8221; ya que con ella se suelen preparar platos con bastantes calorías: a la parmesana, fritas, con bechamel&#8230; En realidad, echándole un poco de imaginación&#8230; no, no&#8230; no es así ni mucho menos.<br />
Cuando vivía en Barcelona una de las cosas que más me gustaban y que hacía continuamente era la escalivada: cebolla, berenjena y pimientos al horno, un chorrito de aceite y un buen pan… era una maravilla. Esta ensalada nace un poco de la misma idea: berenjena al horno, pelada, cortada en tiras y aliñada.<br />
La berenjena es una verdura que deberíamos considerar más a menudo: es diurética, antioxidante y tiene un montón de fibra.<br />
A la hora de comprarla mejor elegir las de tamaño mediano que son más sabrosas, la piel debe de ser lisa, sin manchas y la pulpa firme.<br />
Esta ensalada se puede preparar con antelación. Podemos cocer al horno las berenjenas, pelarlas, cortarlas en tiras y tenerlas así listas para aliñarlas al momento.<br />
Le van de miedo a los platos de pollo como el <a href="/2009/10/29/pollo-a-la-granaina/">pollo a la granaína</a>, el <a href="/2012/04/19/conserva-de-pollo-en-aceite/">pollo en conserva</a> o el <a href="/2013/04/28/pollo-al-horno-con-patatas-y-limon/">pollo al horno con limón</a>.<br />
Espero que os guste y que me contéis qué os parece ;)</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 2 berenjenas</strong><br />
<strong> 1 cebolleta</strong><br />
<strong> 2 tomates rojos</strong><br />
<strong> 1 buen puñado de perejil fresco</strong><br />
<strong> Guindilla fresca</strong><br />
<strong> 1 Limón bio</strong><br />
<strong> Menta fresca</strong><br />
<strong> Aceite de oliva evo</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Tomamos las berenjenas y las envolvemos en papel de aluminio o papel de horno. Encendemos el horno a 190 °C y las cocemos durante una media hora. Al tacto tienen que estar bastante tiernas. Las sacamos del horno y las dejamos enfriar un poco. Las pelamos y cortamos en tiras.<br />
<strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Pelamos y cortamos muy muy fina la cebolleta.<br />
<strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Lavamos y cortamos en daditos los tomates.<br />
<strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Lavamos y secamos delicadamente el perejil y la menta. Los tritamos finamente.<br />
<strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> En una fuente ponemos las berenjenas y las condimentamos con un buen chorreoncito de aceite de oliva, sal y, si nos gusta, pimienta negra recién molida. Añadimos las cebolletas, los tomates, el perejil y la menta. Al gusto condimentamos con zumo de limón, guindilla fresca picada y ralladura de limón.<br />
<strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Lo mejor es mezclar bien y probarla añadiendo según nuestro gusto más aceite, limón, sal, guindilla o hierbas.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/06/02/ensalada-de-berenjenas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Moussaka y premios 20minutos.es</title>
		<link>/2014/02/09/moussaka-y-premios-20minutos-es/</link>
		<comments>/2014/02/09/moussaka-y-premios-20minutos-es/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 09 Feb 2014 16:22:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina - otras cocinas]]></category>
		<category><![CDATA[Otras cocinas del mundo]]></category>
		<category><![CDATA[Platos únicos]]></category>
		<category><![CDATA[berenjenas]]></category>
		<category><![CDATA[carne picada]]></category>
		<category><![CDATA[cocina griega]]></category>
		<category><![CDATA[Moussaka]]></category>
		<category><![CDATA[Musaka]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4913</guid>
		<description><![CDATA[Moussaka, ????????, musaka&#8230; un plato que nada tiene que ver con mis raíces pero que en mi familia nos lo preparaba de vez en cuando mi tía y por eso mismo me trae buenos recuerdos&#8230; recuerdos de la buena mesa que son siempre los mejores :) No sé mucho de su historia, quizás lo que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/02/moussaka.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4914" alt="moussaka" src="/wp-content/uploads/2014/02/moussaka.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Moussaka, ????????, musaka&#8230; un plato que nada tiene que ver con mis raíces pero que en mi familia nos lo preparaba de vez en cuando mi tía y por eso mismo me trae buenos recuerdos&#8230; recuerdos de la buena mesa que son siempre los mejores :)<span id="more-4913"></span></p>
<p>No sé mucho de su historia, quizás lo que sabe todo el mundo: que es un guisote de berenjenas y carne picada y que viene de Grecia. Lo que no sabía es que se pronuncia musaká (ya me corregirá alguien entre el público que sepa más que yo :) y que la receta más tradicional lleva patatas lo que para mí es un motivo más de alegría porque me encantan, me chiflan, vaya.</p>
<p>La receta es contundente, calórica pero un día es un día, no? Existen, como no, truquillos para quitarle calorías, como cocer las patatas en vez de freírlas y cocer las berenjenas a la plancha o en el horno en vez de freírlas a ellas también. Yo creo que es mejor comer poquito y solo de vez en cuando pero darse el gustazo de comérsela como dios manda, con su carne, sus berenjeas fritas, su bechamel y tós sus calorías :)</p>
<p>Un plato estupendo para un frío domingo de invierno.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>VÓTAME!</strong></span></p>
<p>Nada tiene que ver con la Moussaka pero os lo cuento porque si no se me va de la cabeza :) Ha comenzado el plazo para votar los <a href="http://lablogoteca.20minutos.es/">mejores blogs de 20minutos.es</a> y <strong>A mí lo que me gusta es cocinar</strong> participa! os daré mucho la brasa desde hoy hasta la finalización del plazo, el próximo 3 de marzo, para que votéis, votéis y volváis a votar por mí :) Así que por qué no hacerlo en seguida?? Os dejo el link con el que poder hacerlo sin ningún esfuerzo.. bueno, tenéis que estar registrados&#8230; Qué dices? te animas? Un besito y <strong>MUCHÍSIMAS GRACIAS!</strong></p>
<div class="widget_lablogoteca"><img alt="" src="http://cdn.20minutos.es/css4/blogoteca/i/directorio_blogs/blogo_widget.gif?20090305" /></p>
<h2><a title="Ver el blog en laBlogoteca de 20minutos.es" href="http://lablogoteca.20minutos.es/a-mi-lo-que-me-gusta-es-cocinar-34466/0/">A mí lo que me gusta es cocinar</a></h2>
<p><a href="http://lablogoteca.20minutos.es/a-mi-lo-que-me-gusta-es-cocinar-34466/0/">Entra en LaBlogoteca a valorar este blog</a></p>
</div>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 5-6 personas:</strong></span><br />
<strong> 1 kg de berenjenas (un par de buenas berenjenas)</strong><br />
<strong> 500 gr de carne picada (de ternera o mejor aún de cordero)</strong><br />
<strong> 400 gr de patatas</strong><br />
<strong> 1/2 cebolla</strong><br />
<strong> 1/2 vasito de vino blanco seco</strong><br />
<strong> 1/2 vasito de caldo de carne</strong><br />
<strong> 250 ml de <a href="/2007/10/30/salsa-bechamel/">bechamel</a></strong><br />
<strong> 200 ml de <a href="/2009/07/27/salsa-de-tomate-o-sugo-di-pomodoro/">salsa de tomate</a></strong><br />
<strong> Sal, pimienta, perejil y canela en polvo</strong><br />
<strong> Parmesano rallado al momento</strong><br />
<strong> Aceite de girasol</strong><br />
<strong> Una fuente de horno de unos 20 x 25 x 8 cm</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Empezamos con la preparación de la carne que se puede hacer incluso el día anterior: Pelar la cebolla y picarla finamente. Poner en una cacerola un poco de aceite y sofreír la cebolla hasta que esté transparente. Añadir la carne picada y dejar que tome color. Salpimentar. Añadir un poco de perejil picado y una pizca de canela en polvo. Remover bien.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Añadir el vino y dejar que evapore. Incorporar la salsa de tomate y el caldo. Dejar cocer durante una hora aproximadamente removiendo de vez en cuando.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Lavar las berenjenas y cortarlas igualmente a rodajas no demasiado gruesas. Disponer las rodajas de berenjena en un colador a capas, salándolas con sal gorda. Dejar reposar las berenjenas con la sal durante una media hora.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Mientras reposan las berenjenas preparamos las patatas. Pelar las patatas y cortarlas en rodajas de no más de 2-3 mm. Poner un dedo de aceite en una sartén y freír las patatas por ambos lados. Dejarlas reposar encima de papel de cocina para que absorva el exceso de aceite.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Lavar las berenjenas y secarlas bien con papel de cocina, una a una. Freirlas como las patatas y reservarlas absorbiendo el exceso de aceite con papel de cocina.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Una vez que tenemos todos los ingredientes listos podemos montar la moussaka: untar la fuente donde vayamos a cocer la moussaka con un poco de mantequilla (el fondo y los bordes). Poner una primera capa de patatas, seguida de una de berenjenas y otra de carne. Hacer una segunda capa de patatas, berenjenas y carne. Terminar con la bechamel, cubriendo toda la superficie.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Cubrir la superficie con abundante queso rallado.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">8</span></strong> Cocer en el horno a 180 ºC durante 45-50 minutos. Dejar reposar unos minutos fuera del horno y servir.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:<br />
</strong><a href="http://es.scribd.com/doc/205831754/Moussaka">Moussaka</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/02/09/moussaka-y-premios-20minutos-es/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>10</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Parmesana de berenjenas</title>
		<link>/2011/09/07/parmesana-de-berenjenas/</link>
		<comments>/2011/09/07/parmesana-de-berenjenas/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 07 Sep 2011 08:01:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[berenjenas]]></category>
		<category><![CDATA[mozzarella]]></category>
		<category><![CDATA[parmesana]]></category>
		<category><![CDATA[parmigiana]]></category>
		<category><![CDATA[salsa de tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1897</guid>
		<description><![CDATA[Me acabo de dar cuenta de lo poquito que queda para la mudanza!! Ayer hablando con mi señor esposo :P miré el calendario y me dio un patatús&#8230; 1 semana&#8230; y yo con estos pelos :( Cajas por hacer, muebles por vender, decisiones para la casa nueva que aún no han visto la luz. Bueno, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Berenjenas a la parmesana por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6123269108/"><img class="aligncenter" alt="Berenjenas a la parmesana" src="http://farm7.static.flickr.com/6070/6123269108_5f797f35b3_z.jpg" width="426" height="640" /></a></p>
<p>Me acabo de dar cuenta de lo poquito que queda para la mudanza!! Ayer hablando con mi señor esposo :P miré el calendario y me dio un patatús&#8230; 1 semana&#8230; y yo con estos pelos :( Cajas por hacer, muebles por vender, decisiones para la casa nueva que aún no han visto la luz. Bueno, solo de pensarlo se me ponen los pelos de punta. Y yo aquí pensando qué voy a comer mañana, ainsss.<span id="more-1897"></span></p>
<p>También me he dado cuenta que entre unas cosas y otras la conexión a internet y con ella el blog &#8220;desaparecerán&#8221; durante un par de semanas :(</p>
<p>Por el momento os dejo una receta de final de verano para aquellos lugares como aquí en los que aún no ha llegado el fresquito otoñal y al medio día parece que estamos aún en pleno verano (exagerá que soy&#8230; ;) Es una versión de la <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Parmigiana_di_melanzane"><strong>parmigiana</strong></a> original que lleva mucho tiempo de preparación y es bastante pesadilla (perfecta para un día de invierno). Pocos ingredientes y muy fácil, perfecta para terminar la reserva de berenjenas que tenemos en el frigo.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
2 berenjenas de tamaño medio<br />
2 mozzarelas de unos 200 gr cada una<br />
<a href="/2009/07/27/salsa-de-tomate-o-sugo-di-pomodoro/"> Salsa</a> de <a href="/2010/05/31/salsa-de-tomate-expres/">tomate</a><br />
2 tomates<br />
Sal, pimienta y albahaca fresca<br />
Aceite de oliva virgen extra</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Cortar 8 rodajas gruesas de berenjena (de aprox. 1 cm). Cocerlas a la plancha con un hilo de aceite por ambas partes hasta que estén bien hechas (unos 10-15 min). Dejarlas enfriar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span> </strong> Cortar 8 rodajas de mozzarella y de tomate.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span> </strong> Montamos el plato: Ponemos un poco de salsa de tomate como base, una rodaja de berenjena, salamos, ponemos un poco de salsa de tomate, una rodaja de mozzarella y otra de tomate. Repetimos el procedimiento una segunda vez para crear una torre de seis pisos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span> </strong> Terminamos con un poquito de salsa de tomate, un pedacito de mozzarella, un chorreoncito de aceite y una pizca de sal y pimienta.</p>
<p>Alehop!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/64140829/Berenjenas-a-la-parmesana"> Parmesana de berenjenas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/09/07/parmesana-de-berenjenas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>23</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Conservas!</title>
		<link>/2011/08/29/conservas/</link>
		<comments>/2011/08/29/conservas/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Aug 2011 17:08:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conservas dulces]]></category>
		<category><![CDATA[aceite]]></category>
		<category><![CDATA[berenjenas]]></category>
		<category><![CDATA[conservas]]></category>
		<category><![CDATA[pimientos]]></category>
		<category><![CDATA[tomates]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1887</guid>
		<description><![CDATA[El final&#8230; del verano&#8230; llegó&#8230; y tú partiras&#8230; Como lo harán frutas, verduras y hortalizas, así que por qué no conservarlas todo lo que podamos?? Aunque yo no sé en vuestras casas, en la mía más vale que no les llame conservas porque duran lo que dura una cena con los amigos&#8230; :) La madre [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;"><a title="Conservas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6093335070/"><img class="aligncenter" alt="Conservas" src="http://farm7.static.flickr.com/6066/6093335070_4431735908.jpg" width="334" height="500" /></a><br />
El final&#8230; del verano&#8230; llegó&#8230; y tú partiras&#8230;</p>
<p>Como lo harán frutas, verduras y hortalizas, así que por qué no conservarlas todo lo que podamos?? Aunque yo no sé en vuestras casas, en la mía más vale que no les llame conservas porque duran lo que dura una cena con los amigos&#8230; :)</p>
<p>La madre de una amiga mía tiene un huerto y gallinas así que tenemos provisiones de verduras y huevos todo el año. Solo que llegan cuando llegan (el mando a distancia para pimientos y tomates aún no lo han inventado, no?? ;) y en cantidades ingentes por lo que hay que ponerse las pilas y hacer algo antes de que sea demasiado tarde.</p>
<p>Con los huevos hago mucha pasta y algún que otro bizcochito&#8230; Con las verduras se pueden hacer mil cosas!! Algunas caen en seguida y con otras aprovecho para hacer experimentos.</p>
<p>Esta vez ha tocado hacer mucho gazpacho :) y algunas conservas que, ya lo sé yo, durarán muy poco :P</p>
<p>Pero ya que estamos hablando de conservas aprovecho para decir un par de cosas sobre la conservación: la limpieza de fruta y verdura antes de comerla, cocinarla o conservarla es muy importante!! Más aún si, como yo, tenéis fruta y verdura &#8220;bio&#8221;, es decir, de un huerto privado que crece sin pesticidas, etc, etc. Por un lado diréis qué bien!! por otro&#8230; hay que tener mucho más cuidado a la hora de lavarla.</p>
<p>Qué hacer para estar seguros de que la conserva no se echará a perder y nos durará? Es fácil, podemos seguir estos pasos:<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> &#8211;</strong> </span>Lo primero que tendremos que hacer es lavar la verdura. Una vez lavada podemos dejarla en remojo con lejía alimentaria (seguir las instrucciones del producto)<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> &#8211;</span></strong> Utilizar botes de cristal, limpios, que cierren herméticamente y &#8220;esterilizados&#8221;. Esterilizar en casa es casi imposible pero no está de más hervir los botes y las tapaderas durante 10-15 minutos. Dejar escurrir boca abajo encima de un paño de cocina limpio.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> &#8211;</span> </strong>Rellenar los frascos (dejando siempre al menos 1 cm desde el borde) en caliente, cerrar inmediatamente y darles la vuelta. Dejarlos así hasta que se enfríen.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> &#8211;</span></strong> Para más seguridad podemos hacerlos hervir cerrados en una olla y envueltos cada uno de ellos en un paño de cocina (para evitar que se rompan durante la cocción). Dejarlos hervir cubiertos casi por entero a fuego medio durante unos 40 minutos con la olla tapada. Controlar de vez en cuando el agua que va evaporando y añadir más (siempre hirviendo) conforme haga falta.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> &#8211;</span> </strong>Para la buena conservación de verduras en aceite es muy importante que éste último cubra totalmente las verduras. De todos modos, si las verduras que hemos utilizado no han sido lavadas adecuadamente se puede desarrollar, si dejamos la conserva a temperatura ambiente, la toxina botulínica que es muy peligrosa pero que se puede evitar simplemente conservando el frasco en el frigo en vez de en la despensa. Esta toxina es &#8220;fácilmente&#8221; (no siempre) reconocible porque se forma una especie de gas dentro del frasco que huele fuerte y muy mal.</p>
<p>Así que ya sabemos, lavar muuuuuy bien frutas y verduras, tener mucho cuidado con la limpieza de instrumentos y frascos que vayamos a usar y si tenemos dudas conservar en el frigo y consumir en poco tiempo.</p>
<p>Y ahora paro de dar la brasa (que cuando pienso en bacterias se me ponen los pelos de punta y me da por limpiarlo todo con lejía ;) y pasamos a las recetas!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para las berenjenas en aceite:</span><br />
1 kg de berenjenas<br />
1 l de vinagre de vino blanco<br />
Sal gruesa, pimienta<br />
Orégano, ajo, guindilla, laurel<br />
Aceite de oliva extra virgen</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span> Lavar y cortar en rodajas de 1 cm aprox. las berenjenas. Disponerlas en un colador y echarles sal, pimienta. Poner una olla encima y poner peso dentro. Dejarlas toda la noche para que pierdan el agua.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Al día siguiente poner el vinagre en una olla y ponerlo a hervir. Sumergir las berenjenas durante un par de minutos. Colar (el vinagre lo podemos conservar para preparar los pimientos) y poner a escurrir encima de un paño de algodón o papel de cocina hasta que se sequen bien.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span> </strong> Rellenar un bote de unos 500 ml con las berenjenas a capas. Ir poniendo berenjenas, algún trocito de guindilla, orégano, algún pedacito de ajo pelado y dos o tres hojas de laurel. Comprimir bien las berenjenas para que ocupen el espacio lo mejor posible.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Rellenar el bote con aceite de oliva y esperar unos días para que las berenjenas cojan todo el sabor.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para los pimientos en aceite:</span><br />
1 pimiento rojo<br />
1 pimiento amarillo<br />
1/2 kg de pimientos verdes<br />
1-2 guindillas secas<br />
Vinagre de vino blanco<br />
1-2 dientes de ajo<br />
5-6 hojas de albahaca<br />
Sal y pimienta en grano</strong></p>
<p><strong>Preparación:<br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span> </strong> Lavar, eliminar las semillas y cortar en tiras los pimientos. Ponerlos en una bandeja forrada con papel de horno y dejarlos 8 horas al sol para que se sequen.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Hervir el vinagre con una cucharadita de sal y la pimienta en grano. Echar los pimientos y dejarlos cocer 3 o 4 minutos. Colar los pimientos y ponerlos a secar una vez más durante otras 8 horas (también se pueden secar en el horno a 100º durante un par de horas).<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Con ellos podremos rellenar un bote de cristal de unos 250 ml. Disponerlos en capas alternando con algún trozo de guindilla, trozos de ajo y las hojas de albahaca. Rellenar los botes con aceite de oliva hasta que los pimientos estén completamente cubiertos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Dejar macerar unos días (o mejor unas semanas) antes de consumir.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para los tomates en aceite:</span><br />
15 tomates de pera maduros<br />
Sal, azúcar y pimienta recién molida<br />
Orégano<br />
Aceite de oliva extra virgen</strong></p>
<p><strong>Preparación:<br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span></strong> Poner a hervir agua en una olla. Con un cuchillo hacer una cruz en “el culete” de los tomates. Cuando hierva el agua echar los tomates y dejarlos hervir 1 minuto. Colar y esperar un minuto a que se enfrien un poco. Así será más fácil pelarlos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Pelar los tomates, partirlos en dos y quitar las semillas. Nos quedaran dos mitades limpias (tomates en “filetes”).<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span> </strong> Forrar una placa con papel de horno, disponer los tomates y condimentar con azúcar, sal, pimienta y orégano. Hornear a 100º durante un dos horas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Sacar los tomates del horno y dejar enfriar. Rellenar un bote de unos 200-250 ml con los tomates y terminar con aceite de oliva hasta cubrirlos completamente.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span> </strong> Dejar macerar algunos días antes de abrir.</p>
<p><strong>Descárgate las recetas en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/63508597/Conservas-en-aceite"> Conservas de final de verano</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/08/29/conservas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cúpula al té verde</title>
		<link>/2008/02/12/cupula-al-te-verde/</link>
		<comments>/2008/02/12/cupula-al-te-verde/#respond</comments>
		<pubDate>Tue, 12 Feb 2008 13:27:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[berenjenas]]></category>
		<category><![CDATA[pasta rellena]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/02/12/cupula-al-te-verde/</guid>
		<description><![CDATA[El recetón del fin de semana!! Queréis hacer una cena en casa con algo bueno y original?? Esta es la receta :) Me vais a permitir que me ponga un poco zalamera con la susodicha pero es que ésta es MI primera receta, es decir, la primera que hago completamente ex novo, sin haberla sacado [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="flickr-frame"><a href="/wp-content/uploads/2008/02/Cupula.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3083" title="pasta fresca" src="/wp-content/uploads/2008/02/Cupula.jpg" alt="pasta fresca" width="509" height="763" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><br />
</span></div>
<p class="flickr-yourcomment">El recetón del fin de semana!!</p>
<p>Queréis hacer una cena en casa con algo bueno y original?? Esta es la receta :)<span id="more-219"></span></p>
<p>Me vais a permitir que me ponga un poco zalamera con la susodicha pero es que ésta es MI primera receta, es decir, la primera que hago completamente <em>ex novo</em>, sin haberla sacado de ningún libro de recetas… sólo con la inspiración de la TV del <a href="http://www.gamberorosso.it/portale/Homepage/homepage"><span style="color: #cc6622;">Gambero Rosso</span></a> y algún consejo del <em>italiano</em> que pobrecico mío lo atormento durante la semana con ideas para hacer durante el finde :P</p>
<p>Se trata de una cúpula de pasta al té verde rellena con berenjenas y requesón sobre una crema de mozzarella. Difícil?? Noooh, es cuestión de ponerse!!</p>
<p>Como siempre yo pongo las recetas tal y como las hago yo en casa pero:</p>
<p><span style="color: #ff6600; font-size: x-large;"><strong>1</strong></span> para aquellos que no tengan los utensilios necesarios, tiempo o simplemente ganas de ponerse a hacer la pasta en casa os diré que el hecho de usar el tè verde en la masa es puramente estético (no da sabor, al menos no tanto como para considerarlo fundamental) así que podéis utilizar una pasta fresca ya lista para usar o incluso las láminas de pasta seca de gallo que existen en versión huevo y espinacas (con lo que conseguimos el mismo efecto de contraste de color)<br />
<span style="color: #ff6600; font-size: x-large;"><strong>2</strong></span> para los que no tengan a mano mozzarella buena la crema se puede realizar con otros quesos. Yo personalmente la haría con un buen parmesano ya que su sabor va que ni pintao con la pasta. El único consejo es no utilizar quesos demasiado fuertes que puedan <em>matar</em> el sabor del resto del plato.</p>
<p>Por el resto no creo que puedan surgir más problemas así que quien se apunta???</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes para la pasta:</span></span><br />
80-90 gr de sémola<br />
1 huevo<br />
1 pizca de sal<br />
1 cucharadita rasa de tè matcha</strong></p>
<p>[qué es el <a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2254179007/"><span style="color: #cc6622;">tè Matcha </span></a>?? Es un tè verde en polvo de altísima calidad que se usa en la cerimonia del tè japonesa]</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes para el relleno:</span></span><br />
1 berenjena más bien grandota<br />
150 gr de requesón de buena calidad<br />
100 ml de salsa de tomate (si está hecha en casa mucho mejor!)<br />
1 cucharadita de aceite de oliva<br />
4 cucharaditas de parmesano<br />
Sal</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes para la crema de mozzarella:</span></span><br />
200 ml de leche<br />
150 gr de mozzarella<br />
50 gr de parmesano</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span><br />
Para la pasta seguir los pasos ya explicados en <a href=" http://bastet30.livejournal.com/70992.html"><span style="color: #cc6622;">episodios anteriores</span></a>: hacer la masa con la sémola, el huevo, la sal y el tè. Amasar bien hasta obtener una pasta lisa y homogénea y dejar reposar en el frigo al menos media hora.<br />
Pasado este tiempo podremos extender la pasta fiiiiina, fina, fina, cortarla en cuadrados y cocerla en abundante agua salada.</p>
<p>Yo lo he hecho en este modo:<br />
Poner uno de los cuadrados de pasta en una rasera, introducirla en el agua hirviendo; si la pasta la hemos hecho en casa bastarán 30 segundos para que esté lista. La sacamos del agua, la dejamos reposar unos segundos encima de un paño limpio y seco y con ella forramos el molde de aluminio (como en la foto de más abajo). Atención: engrasar un poco el molde de aluminio con mantequilla para evitar que la pasta se nos pegue y para que se dore la superficie.<br />
Repetir la operación hasta forrar cuatro moldes.</p>
<p>Para el relleno cocer la berenjena en el horno envuelta en papel de aluminio a 190º durante 30 minutos o hasta que esté bien cocida. Pelarla, eliminar la semillas y cortar la carne. Saltarla en una sartén con un poco de aceite y corregir de sal. Dejar enfriar, añadir el requesón, la salsa de tomate (apartando cuatro cucharaditas) y remover bien.</p>
<p>Y llegamos a la crema de mozzarella que prepararemos calentando la leche, añadiendo el parmesano y la mozzarella en trozos y dejando que se fundan poco a poco. Pasar por la batidora y luego por un colador muy fino para eliminar los grumos.</p>
<p>Rellenar los cuatro moldes con el relleno (ver foto más abajo), cerrar los bordes y si nos quedan huecos crear una <em>tapa</em> con un trozo de pasta que cubriremos con una cucharada de parmesano rallado.</p>
<div class="flickr-frame"><a href="/wp-content/uploads/2008/02/Cupula_pasos.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3085" title="pasta fresca" src="/wp-content/uploads/2008/02/Cupula_pasos.jpg" alt="pasta fresca" width="500" height="500" /></a></div>
<p>Cocer las cúpulas a 200º durante 20 minutos. Calentar la crema de mozzarella, disponerla en cuatro platos hondos. Volcar la cúpula con cuidado en el centro y decorar con una cucharadita de salsa de tomate y alguna hoja de perejil rizado.</p>
<p>La cena está servida!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/02/12/cupula-al-te-verde/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Puré de berenjenas y requesón con jamón serrano</title>
		<link>/2007/07/01/pure-de-berenjenas-y-requeson-con-jamon-serrano/</link>
		<comments>/2007/07/01/pure-de-berenjenas-y-requeson-con-jamon-serrano/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 01 Jul 2007 13:48:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[Vasitos]]></category>
		<category><![CDATA[berenjenas]]></category>
		<category><![CDATA[jamón serrano]]></category>
		<category><![CDATA[vasitos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2007/07/01/pure-de-berenjenas-y-requeson-con-jamon-serrano/</guid>
		<description><![CDATA[La última compra inteligente que he hecho en términos culinarios ha sido un libro de cocina en el que todo se presenta en vasos sea dulce que salado, como está de moda, ni más ni menos. Son platos que en realidad no son porciones individuales sino más bien entrantes para compartir. Lo ideal es hacer [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/685964378/"><img class="flickr-photo" src="http://farm2.static.flickr.com/1197/685964378_2ccc18f3b4.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/685964378/"></p>
<p></a></span></div>
<p class="flickr-yourcomment">La última compra inteligente que he hecho en términos culinarios ha sido un libro de cocina en el que todo se presenta en vasos sea dulce que salado, como está de moda, ni más ni menos.<span id="more-129"></span> Son platos que en realidad no son porciones individuales sino más bien entrantes para compartir. Lo ideal es hacer varios de diferentes características y ponerlos en medio para que cada uno pueda probar un poco de cada uno acompañados de pan hecho en casa.</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></strong></span><br />
2 berenjenas de tamaño medio<br />
1 cebolla<br />
1 diente de ajo<br />
1 cucharada de timo<br />
1 cuchara de salsa de tomate<br />
guindilla en polvo (opcional)<br />
Aceite de oliva extra virgen<br />
250 gr de requesón fresco<br />
5-6 lonchas de jamón serrano<br />
sal y pimienta</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span><br />
Pelar y cortar en rodajas las berenjenas. Disponerlas en un colador y salar por ambos lados. Dejar en reposo durante 20 minutos para que suelten el agua.<br />
Lavar y secar con papel de cocina las berenjenas; cortar en trocitos y disponer sobre la bandeja del horno junto con la cebolla y el ajo picados; rociarlos con un poco de aceite de oliva y sal y hornear en el horno caliente a 200° durante 25 minutos.<br />
Sacar del horno y dejar enfriar. Con la batidora reducir a una crema las berenjenas, la cebolla y el ajo, añadir la salsa de tomate y, a gusto, añadir un poco de aceite de oliva. Dejar reposar la crema en el frigorífico.<br />
Batir el requesón con las lonchas de jamón serrano apartando un poco para decorar los vasos. Salpimentar y añadir una pizca de guindilla al gusto.<br />
Montar los vasitos con ayuda de una manga pastelera. Primero la crema de berenjena y luego la crema de requesón. Terminar decorando con un poco de jamón serrano y alguna hojita de albahaca.</p>
<p>En realidad para hacer esta receta no he utilizado jamón serrano sino un embutido italiano que se llama Coppa. He intentado hacer una adaptación para los que quieran hacerlo en España porque creo que es una cosa un poco difícil de encontrar, quizás me equivoque… ojalá, porque en la variedad está el gusto, no? ;)</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2007/07/01/pure-de-berenjenas-y-requeson-con-jamon-serrano/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.497 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:58:24 -->
