<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; germinados</title>
	<atom:link href="/tag/germinados/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Ensalada caprese tropical</title>
		<link>/2013/07/07/ensalada-caprese-tropical/</link>
		<comments>/2013/07/07/ensalada-caprese-tropical/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 07 Jul 2013 13:19:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Ensaladas]]></category>
		<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[concurso]]></category>
		<category><![CDATA[Costa tropical]]></category>
		<category><![CDATA[germinados]]></category>
		<category><![CDATA[Mango]]></category>
		<category><![CDATA[mozzarella]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3240</guid>
		<description><![CDATA[Si no fuera por la familia y los amigos que desde España me informáis de todo!! Yo podría vivir en la ignorancia total, como es mi normal, sin leer un periódico ni mirar la tele, me voy enterando de lo que pasa en el mundo porque me lo cuentan o porque algo oigo en la [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/07/caprese-tropical.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3241" title="ensalada caprese" alt="ensalada caprese" src="/wp-content/uploads/2013/07/caprese-tropical.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p style="text-align: left;">Si no fuera por la familia y los amigos que desde España me informáis de todo!! Yo podría vivir en la ignorancia total, como es mi normal, sin leer un periódico ni mirar la tele, me voy enterando de lo que pasa en el mundo porque me lo cuentan o porque algo oigo en la radio. Como <a href="http://www.infocostatropical.com/noticia.asp?id=50971&amp;id_area=1&amp;area=portada&amp;id_seccion=7&amp;seccion=Turismo">este concurso</a>, que no será el Pulitzer pero siendo algo que se organiza en mi Graná, con productos de la <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Costa_Tropical">costa tropical</a> pues me hace ilusión participar :)<span id="more-3240"></span></p>
<p>En esta ocasión ha sido mi madre que me ha mandado la información y no he querido perder la oportunidad de publicar una receta que me encanta pero que no suelo hacer porque, a diferencia de la costa tropical, aquí en Milán los mangos no son especialmente buenos, vaya, yo diría que son un asco&#8230; pero de vez en cuando suena la campana y te encuentras con uno en condiciones.</p>
<p>Esta ensalada caprese tropical ha sido un descubrimiento. Obviamente no sé de dónde me ha salido la idea pero el resultado es espectacular: una alternativa fresca y super veraniega de la <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Ensalada_caprese">caprese</a> de toda la vida. Y además, una receta que une perfectamente los productos de mi costa con el país que me acoge.</p>
<p>Los germinados de cebolla no son fáciles de encontrar (yo tengo mis contactos ;) Si no los tenéis, en su lugar podéis usar cebolla roja dulce o una chalota cortada finísima&#8230; con el láser :) O, si os da por <a href="/2011/02/20/especial-germinados-en-g2kitchen/">el cultivo de germinados</a>&#8230;.</p>
<p>Una combinación exótica que espero os animéis a probar!</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 1 mango</strong><br />
<strong> 2 mozzarellas de unos 120 gr cada una</strong><br />
<strong> Aceite de oliva</strong><br />
<strong> Guindilla fresca o seca</strong><br />
<strong> Sal y pimienta</strong><br />
<strong> Germinados de cebolla</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Lavar el mango y cortarlos en rodajitas<br />
<strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Cortar la mozzarella en rodajas<br />
<span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Disponer el mango y la mozzarella en un plato<br />
<span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> Condimentar con aceite de oliva, sal, pimienta y un poco de guindilla<br />
<span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Decorar con unos germinados de cebolla o con unas rodajitas de cebolla roja cortada finíiiiisima.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/152230781/Caprese-Tropical">Ensalada caprese tropical</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/07/07/ensalada-caprese-tropical/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Especial germinados en G2Kitchen!</title>
		<link>/2011/02/20/especial-germinados-en-g2kitchen/</link>
		<comments>/2011/02/20/especial-germinados-en-g2kitchen/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 20 Feb 2011 15:11:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[Pasteles salados]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de base]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[brotes]]></category>
		<category><![CDATA[crema]]></category>
		<category><![CDATA[germinados]]></category>
		<category><![CDATA[hecho en casa]]></category>
		<category><![CDATA[pimientos]]></category>
		<category><![CDATA[recetas de base]]></category>
		<category><![CDATA[tarta salada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1670</guid>
		<description><![CDATA[El número 3 de G2Kitchen ya ha llegado al quiosco!! Bueno, a nuestro quiosco particular online!! Sí, ya sé que está en italiano y que no hemos hecho ni siquiera la edición in english&#8230; pero desgraciadamente el 2011 no nos está regalando días de más de 24 horas por lo que nos tenemos que &#8220;aguantar&#8221; [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Haz tus propios germinados por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5460338933/"><img class="aligncenter" alt="Haz tus propios germinados" src="http://farm6.static.flickr.com/5291/5460338933_ea963f71e7.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>El número 3 de G2Kitchen ya ha llegado al quiosco!! Bueno, a nuestro <a href="http://www.g2kitchen.com/">quiosco particular online</a>!! Sí, ya sé que está en italiano y que no hemos hecho ni siquiera la edición <em>in english</em>&#8230; pero desgraciadamente el 2011 no nos está regalando días de más de 24 horas por lo que nos tenemos que &#8220;aguantar&#8221; con nuestro tiempo libre que es poco.</p>
<p>Yo de todos modos hago las veces de embajadora italiana y le hago publicidad porque estoy muy orgullosa de este trabajo :) A que es preciosa nuestra revista?? :))</p>
<p>Os dejo la versión en español de mi artículo sobre los germinados (<a href="/2010/05/13/con-este-frio-ensalada-templada/">de los que ya os había hablado</a> con anterioridad). Si estáis interesados en la traducción de alguna de las recetas no dejéis de preguntarme!!!</p>
<p>Espero que os guste!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="G2Kitchen - Nuovo numero! by erborina, on Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/erborina/5450045729/"><img class="aligncenter" alt="G2Kitchen - Nuovo numero!" src="http://farm6.static.flickr.com/5140/5450045729_abfbed5919.jpg" width="354" height="500" /></a></p>
<p>&#8220;<em>Habréis oído hablar muchísimas veces de la gran cantidad de ventajas de estas pequeñas &#8220;plantitas&#8221;. Los germinados tienen infinidad de propiedades; de hecho con un concentrado de proteínas vegetales, vitaminas, sales minerales, oligoelementos, clorofila y enzimas de alta calidad. Pero veamos de dónde nacen estas pequeñas gemas de la naturaleza.</em></p>
<p><em>Las semillas de hortalizas, cereales legumbres, etc son un concentrado de vida. Las semillas en ausencia de los factores que permiten su desarrollo (agua, oxígeno, calor y luz) permanecen inertes pero conservan todo su potencial en su interior. De este modo, cuando encuentran un habitat que les permite crecer se &#8220;despiertan&#8221; dando lugar a una planta nueva.</em></p>
<p style="text-align: center;"><a title="Semillas para germinar por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5460339051/"><img class="aligncenter" alt="Semillas para germinar" src="http://farm6.static.flickr.com/5178/5460339051_4218ab811c.jpg" width="500" height="334" /></a></p>
<p><em>A diferencia de las plantas adultas que conforme crecen pierden parte de sus propiedades, los germinados, una vez que bloqueamos su crecimiento en esta fase, son un concentrado de características de la planta adulta y por lo tanto un concentrado de salud para nuestro organismo.</em></p>
<p><em>Tienen un único defecto&#8230; y es que no se encuentran con facilidad. Su consumo se limita a los brotes de soja que hoy en día se encuentran fácilmente en el supermercado pero tienen el mismo problema que las demás frutas y verduras: no sabemos de dónde vienen ni cómo han sido cultivados. A parte de los brotes de soja los germinados los podemos encontrar hoy en día en los restaurantes ya que su uso se ha generalizado entre grandes chefs porque además de ser buenos son preciosos y enriquecen la presentación de un plato.</em></p>
<p><em>Así que, si son tan buenos y tan bonitos por qué no hacerlos en casa y poder disfrutar de ellos en cualquier momento?<br />
Con una pequeña inversión de tiempo y dinero obtendremos una gran varidad de germinados, diferentes según nuestros gustos: de rúcula, de rábano, de basílico, de soja, de cebada, de trigo, de garbanzos, de guisantes&#8230; todos tienen características diferentes que hacen que su cultivo sea más o menos fácil y su sabor más o menos cercano a nuestro gusto.</em></p>
<p><em>En estos tiempos en los que cada vez se hace más difícil saber la procedencia de lo que comemos y desgraciadamente la calidad de hortalizas, fruta y verdura se obtiene pagando, no es una mala idea aprender a producir en casa alimentos tan saludables. Pero veamos cómo:</em></p>
<p><em>Antes de nada tenemos que conseguir las semillas. Existen diferentes tipos, se pueden encontrar en erboristerías y centros de productos y alimentos orgánicos. </em>Yo, que hago todo por internet, <a href="http://www.bavicchi.it/">uso estos</a>. Si no los encontráis en vuestra ciudad los podréis encontrar seguramente en alguna tienda online.</p>
<p><em>Cada tipo de semilla tiene unas características particulares que harán que su cultivo sea más o menos fácil o que su sabor se adapte más o menos a vuestros gustos, y tienen propiedades diferentes. Por ejemplo, las de rábano son ricas en vitamina C, las de girasol tienen gran cantidad de fósforo y calcio, las de soja ayudan a bajar el colesterol y son una rica fuente de sales minerales, calcio y potasio, etc.</em></p>
<p style="text-align: center;"><a title="Germinados de rúcula por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5460944268/"><img class="aligncenter" alt="Germinados de rúcula" src="http://farm6.static.flickr.com/5291/5460944268_5d3cddb2e2.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p><em>La dificultad o facilidad de su cultivo está principalmente en el tamaño. Cuanto más pequeñas son, más difíciles de cultivar y más fácil que aparezca una de los principales problemas del cultivo casero de germinados: el moho.</em></p>
<p><em>Estáis preparados para empezar a cultivarlos en casa? Os doy un par de consejillos prácticos:<br />
1. Comprad un germinador. Los hay de muchos precios, desde las bandejas de plástico a aquellos completamente autónomos con riego automático.<br />
2. Empezad con algún tipo de semilla &#8220;fácil&#8221;, es decir, con aquellas de más tamaño.</em></p>
<p style="text-align: center;"><a title="Germinador por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5460339191/"><img class="aligncenter" alt="Germinador" src="http://farm6.static.flickr.com/5295/5460339191_bde81bdf45.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p><em>En lo que se refiere al cultivo, cada semilla tiene su &#8220;libro de instrucciones&#8221; pero hay algunos pasos que más o menos sirven para todas.</em></p>
<p><em>Las semillas, aparentemente inactivas, en contacto con el agua, el oxígeno, el calor y, al final, la luz, se activan dando lugar a una nueva planta. Por lo que la primera cosa que haremos es mojar las semillas. Algunas tendremos que dejarlas en remojo toda la noche y otras las mojaremos solo un poco (normalmente las instrucciones precisas vienen escritas en el sobre).</em></p>
<p><em>Una vez &#8220;reactivadas&#8221; gracias al contacto con el agua, las semillas se ponen en el germinador cerrado. Durante esta fase, que será más o menos larga depende de cada tipo de semilla, veremos cómo se hinchan, se abren y empieza a salir un pequeño brote.</em></p>
<p><em>Con las condiciones óptimas de calor (normalmente entre 20° y 28°C), humedad, oxígeno y finalmente de luz, cuando el brote ha crecido lo suficiente que se puede ver una pequeña hojita, es fácil cultivar germinados que una vez lavados, escurridos y secados se podrán conservar en el frigo, en un tupper cerrado desde 4-5 días a una semana.</em></p>
<p style="text-align: center;"><a title="Germinados listos para comer por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5460339431/"><img class="aligncenter" alt="Germinados listos para comer" src="http://farm6.static.flickr.com/5016/5460339431_db3f8d534e.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p><em>Así que ya no hay excusas para comer sano y rico. Hasta los más torpes jardineros (como yo :) serán capaces de cultivas germinados en casa para luego utilizarlos (mejor crudos) en ensaladas, sopas, cremas, pan y platos fríos.</em></p>
<p style="text-align: center;"><a title="Germinados en sopa por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5460339677/"><img class="aligncenter" alt="Germinados en sopa" src="http://farm6.static.flickr.com/5220/5460339677_318105eff1.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
4 patatas grandes<br />
4 trozos de apio<br />
2 cebollas<br />
2 litros de agus d’acqua<br />
150 gr de queso fresco para untar<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y pimienta<br />
Brotes de semillas de lino (ricos de proteínas, omega-3, calcio, hierro, magnesio, fósforo, potasio y aminoácidos esenciales).</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> En una olla grande sofreir el apio y las cebollas pelados, lavados y cortados en trocitos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span> </strong> Añadir las patatas peladas y cortadas igualmente en trozos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Añadir el agua templada o caliente y llevar a ebullición.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span> </strong> Cocer a fuego lento durante 20-30 minutos o hasta que las verduras estén cocidas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Añadir el queso, sal, pimienta y pasar por la batidora hasta obtener una crema.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span> </strong>Servir caliente con unas gotas de aceite de oliva virgen extra y un buen puñado de brotes de lino.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Germinados en tartas saladas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5460944556/"><img class="aligncenter" alt="Germinados en tartas saladas" src="http://farm6.static.flickr.com/5215/5460944556_60e62dc4d5.jpg" width="334" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
250 gr de hojaldre fresco<br />
4 huevos<br />
200 ml de nata fresca<br />
1 pimiento rojo<br />
1 pimiento amarillo<br />
½ cebolla<br />
50 gr de queso rallado<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y pimienta<br />
1 buen puñado de brotes de trigo sarraceno (ricos de potasio, fósforo, calcio y lecitina. Con propiedades desinfectantes, ayudan a reforzar los capilares y mejoran la presión sanguínea).</strong></p>
<p><strong>Preparación:<br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span></strong> Pelar, lavar y cortar finamente la cebolla y los pimientos. Sofreir con una cucharada de aceite durante unos 15 minutos. Añadir un poquito de agua si fuera necesario. Dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span> </strong> En un cuento batir los huevos con la nata. Añadir los pimientos y la cebolla, el queso rallado, sal y pimienta. Mezclar bien.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Cubrir un molde redondo de unos 20 cm con el hojaldre. Pinchar la base con un tenedor.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span> </strong> Poner la crema en el hojaldre y los brotes de trigo en la superficie.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Cocer en el horno caliente a 190° durante una media hora o hasta cuando la superficie se haya dorado.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span> </strong> Sacar del horno y dejar reposar unos 15-20 minutos antes de cortar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Servir templada acompañada de una buena ensalada.</p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 65px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2011%2F02%2F20%2Fespecial-germinados-en-g2kitchen%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/02/20/especial-germinados-en-g2kitchen/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.446 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:02:42 -->
