<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; langostinos</title>
	<atom:link href="/tag/langostinos/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Tallarines con crema de calabacín</title>
		<link>/2009/09/08/tallarines_crema_calabacin/</link>
		<comments>/2009/09/08/tallarines_crema_calabacin/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 08 Sep 2009 19:38:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con pescado]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[almendras]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[escalonia]]></category>
		<category><![CDATA[langostinos]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta seca]]></category>
		<category><![CDATA[tallarines]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=852</guid>
		<description><![CDATA[Receta dedicada a quien echara de menos la pasta en este blog&#8230; porque oh! esto es Italia y aquí la pasta se come toooooodas las semanas (por no decir todos los días). Si tengo que ser sincera a mí esta costumbre pastil no me crea ningún problema. A mí no, a los kilos de más [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/09/tallarines1.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3004" title="tallarines" src="/wp-content/uploads/2009/09/tallarines1.jpg" alt="" width="509" height="752" /></a></p>
<p>Receta dedicada a quien echara de menos la pasta en este blog&#8230; porque oh! esto es Italia y aquí la pasta se come toooooodas las semanas (por no decir todos los días).<span id="more-852"></span></p>
<p>Si tengo que ser sincera a mí esta costumbre <em>pastil</em> no me crea ningún problema. A mí no, a los kilos de más quizás sí porque uno se pone se pone y al final no se come los 80 gr reglamentarios y cuando la tienes en el plato a ver quien es el guapo que dice que no y la deja ahí&#8230; pobretica!!</p>
<p>Si por mí fuera comería pasta todos los santos días: spaghetti, lasagne, tagliatelle, maccheroni, linguine, reginette, orecchiette, gnocchetti, papardelle, cannelloni, farfalle, garganelli, bucatini, torchietti, maltagliati, bigoli, fettuccine, paglia e fieno, tagliolini, ravioli, agnollotti, tortellini, panzerotti&#8230; no será por falta de variedad :)</p>
<p>Pues bueno, esta receta la había hecho al principio de agosto pero por una cosa o por otra se había quedado en el archivo. Quizás porque no es mi favorita, las he comido mejores pero es una receta fácil y, a ver, buena, está buena&#8230; no la pondría en el top 10 de mi larga lista de recetas italianas pero está rica :P</p>
<p>Este fin de semana prepararé los <em>ravioli del plin</em>, una receta tradicional de la zona del Piemonte y más concretamente de Le Langhe&#8230; no os digo más&#8230; una receta que requiere un poco de tiempo pero que seguramente merece la pena.</p>
<p>Pero no adelantemos acontecimientos y concentrémonos en la receta de hoy sencillica e ideal para cualquier día de la semana!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 2 personas:</span><br />
160 gr de tallarines (o cualquier tipo de pasta larga)<br />
1/2 escalonia<br />
2 calabacines  no demasiado grandes<br />
Vino blanco<br />
Guindilla<br />
1 puñado de almendras peladas y crudas<br />
100 gr de tomatitos<br />
5 langostinos<br />
Aceite de oliva<br />
Sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"> Preparación:</span></strong><br />
Pelar y cortar finamente la escalonia. En una sartén sofreirla con un poco de aceite de oliva. Añadir los calabacines lavados y cortados en trocitos y saltearlos con la escalonia durante unos 10 minutos.<br />
Añadir un poco de vino blanco y dejar evaporar. Salpimentar y añadir (si os gusta) un poco de guindilla seca o en polvo.<br />
Filetear las almendras y cortar los tomatitos en cuatro. Pelar y lavar bien los langostinos; eliminar el intestino y cortar en trocitos.<br />
En una sartén caliente sin aceite dorar un poco las almendras teniendo cuidado de no quemarlas; apartarlas. Añadir a la sartén una cucharada de aceite y dorar los langostinos. Incorporar los tomatitos cortados y por último las almendras.<br />
Batir los calabacines hasta hacer una crema.<br />
Cocer los tallarines en abundante agua salada; usar un par de cucharadas o tres del agua de cocción para aligerar un poco la crema de calabacín.<br />
Escurrir la pasta e incorporarla a la sartén con los langostinos, el tomate y las almendras. Añadir la crema de calabacín, mezclar bien y servir caliente.</p>
<p><strong>Descarga la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/19542665/Tallarines-con-crema-de-calabacin"> Tallarines con crema de calabacín</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/09/08/tallarines_crema_calabacin/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.425 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:04:35 -->
