<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; vasitos</title>
	<atom:link href="/tag/vasitos/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>LA copa</title>
		<link>/2009/11/28/la-copa/</link>
		<comments>/2009/11/28/la-copa/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 28 Nov 2009 09:59:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[lavanda]]></category>
		<category><![CDATA[Message in a bottle]]></category>
		<category><![CDATA[nata]]></category>
		<category><![CDATA[postres]]></category>
		<category><![CDATA[Postres de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[The Police]]></category>
		<category><![CDATA[vasitos]]></category>
		<category><![CDATA[Viernes musical]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1001</guid>
		<description><![CDATA[Que estoy aquí, qué estoy aquí&#8230; que no me he ido a ningún lao ;) Llevo una semana muy movidita entre el curro, que ahora que falta poco para el final se está poniendo de un pesao, las noches en el restaurante y un curso de la cámara de comercio que, por si no tuviera [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Copa con nata, chocolate y lavanda por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4124367653/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2677/4124367653_5fc4379a5e.jpg" alt="Copa con nata, chocolate y lavanda" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Que estoy aquí, qué estoy aquí&#8230; que no me he ido a ningún <em>lao</em> ;) Llevo una semana muy movidita entre el curro, que ahora que falta poco para el final se está poniendo de un pesao, las noches en el restaurante y un curso de la cámara de comercio que, por si no tuviera suficiente, hice el jueves y viernes.</p>
<p>Ahora que tengo en mente ser mi propio jefe tengo que ponerme al día de muchas cosas: aspectos técnicos, económicos y legales de los que no tenía ni idea. El hecho de aprender cositas nuevas me encanta, el hecho de que sean cositas tan lejanas a mi realidad me supera algunas veces&#8230; pero no hay nada en esta vida que uno no pueda aprender si se lo propone, no??&#8230; esperemos que sí&#8230; :P</p>
<p>Todo esto se traduce en poco tiempo para la cocina, cada día menos :(, pocas horas de sueño y unas preciosas ojeras bajo unos ojos constantemente rojos (&#8230;qué mona!!). Pero también en muchas satisfacciones, situaciones nuevas que estimulan los <em>sentíos</em> :P y también muchas horas para leer con la cantidad de horas que me tiro últimamente en el autobús Nerviano-Milano Milano-Nerviano&#8230; por cierto, me estoy leyendo el último de Zafón y me ha <em>enganchao</em> :)</p>
<p>En medio de esta situación un poco &#8220;turbulenta&#8221; me acuerdo mucho de mi niñez, de Granada, de cómo ha sido mi vida durante casi 25 años y en lo mucho que ha cambiado en los últimos 10&#8230; será un poco la edad y un poco Facebook y el reencuentro con amigos del cole que me trae tantos recuerdos :)</p>
<p>Entre ellos esta copa&#8230; bueno, no exactamente esta porque&#8230;quién no se acuerda de la famosa copa &#8220;danone&#8221;?? yo siempre :) ese sabor inconfundible que no sé si aún será el mismo porque hace un siglo que no la compro (ya sabéis&#8230; yo y mis manías del &#8220;hecho en casa&#8221;) y sobre todo desde que vivo aquí en Italia, que existe, eh? pero no es LA copa de mi infancia. Quizás se me haya <em>escapado</em> la mano solo una vez en el super :P pero claro, no es lo mismo!!</p>
<p>Esta es un poco diferente porque la crema es mucho más densa pero está igual de buena&#8230; o más&#8230; si cabe ;)</p>
<p>Buen finde!!! :D</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 200 ml de leche entera<br />
150 gr de chocolate </strong><em><strong>fondente</strong></em><strong><br />
1 cucharadita de flores de lavanda<br />
200 ml de nata fresca<br />
1 cucharada de azúcar</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Poner la leche a hervir; cuando rompa el hervor apagar el fuego y poner en infusión las flores de lavanda durante unos 5 minutos.<br />
Pasar la leche por un colador para eliminar las flores y, con la leche aún caliente, añadir el chocolate en trocitos y remover hasta su completa disolución. Si es necesario pasar por la batidora para eliminar los grumos que se hayan formado.<br />
Rellenar 4 vasitos con la crema, cubrir con papel de plata o film transparente y dejar enfriar en el frigo.<br />
Para servir montar la nata con el azúcar (se puede añadir más o menos según vuestros gustos), ponerla en una manga pastelera con una boca ancha en forma de estrella y rellenar los vasitos.</p>
<p>Ah!!! que se me olvidaba la canción de la semana!!! :)</p>
<div><object classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" width="480" height="365" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"><param name="allowFullScreen" value="true" /><param name="allowScriptAccess" value="always" /><param name="src" value="http://dailymotion.virgilio.it/swf/x2ps6j&amp;related=0" /><param name="allowfullscreen" value="true" /><embed type="application/x-shockwave-flash" width="480" height="365" src="http://dailymotion.virgilio.it/swf/x2ps6j&amp;related=0" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true"></embed></object><br />
<strong><a href="http://dailymotion.virgilio.it/video/x2ps6j_the-police-message-in-a-bottle_music">The Police &#8211; Message In A Bottle</a></strong><br />
<em>Caricato da <a href="http://dailymotion.virgilio.it/ThePolice">ThePolice</a>. &#8211; <a href="http://dailymotion.virgilio.it/it/channel/music">Guarda altri video musicali in HD!</a></em></div>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/23123687/Copa-Nata-Chocolate">La copa con nata, chocolate y lavanda</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/11/28/la-copa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>17</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>1er concurso MBDP</title>
		<link>/2008/06/18/1er-concurso-mbdp/</link>
		<comments>/2008/06/18/1er-concurso-mbdp/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 18 Jun 2008 07:23:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[Vasitos]]></category>
		<category><![CDATA[caramelo]]></category>
		<category><![CDATA[espárragos]]></category>
		<category><![CDATA[vasitos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/06/18/1er-concurso-mbdp/</guid>
		<description><![CDATA[Astrid desde su blog Mi Blog de Pintxos nos propone un interesantísimo concurso y, como no!, yo no podía faltar a la cita ;) Los pintxos, tapas, aperitivos, como buena española de tomo y lomo, son de las cosas que más me gustan y seguramente una de las cosas que más echo de menos desde [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2008/06/vasitos-huevos-1.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2923" title="vasitos-huevos 1" src="/wp-content/uploads/2008/06/vasitos-huevos-1.jpg" alt="" width="548" height="851" /></a></p>
<p class="flickr-yourcomment"><a href=" http://lalocacocina.blogspot.com/"><span style="color: #ff6600;">Astrid </span></a> desde su blog <a href="http://miblogdepintxos.blogspot.com/2008/04/i-concurso-de-miblogdepintxos.html"><span style="color: #ff6600;">Mi Blog de Pintxos</span></a> nos propone un interesantísimo concurso y, como no!, yo no podía faltar a la cita ;)<br />
Los pintxos, tapas, aperitivos, como buena española de tomo y lomo, son de las cosas que más me gustan y seguramente una de las cosas que más echo de menos desde que estoy aquí en Italia. La cultura del tapeo es española al 100% y quién sabe por qué cuando dejamos atrás nuestras fronteras se acabó lo que se daba, si total, seguro que funcionaría en el extranjero!! Buah!<br />
La cosa es que yo aquí ni en sueños puedo disfrutar de la cañita con la tapa así que si la montaña no va a Mahoma….<br />
Para hacer este <em>chupito</em> he pensado en <em>revisitar</em> (qué poco me gusta esta palabreja..) un plato super casero como son los huevos con espárragos y pensando pensando se me ha ocurrido separar las claras de las yemas y hacer diferentes cremas para crear diferentes estratos de diverso color y sabor.<br />
Lo que más me ha gustado (uno ya me lo he zampado ;) ha sido el contraste del salado con el dulce y el crujiente del caramelo.<br />
Como era sólo una prueba he hecho solo tres chupitos (los vasitos son de unos 30 ml) pero seguro que los volveré a hacer en la primera cena que haga en casa cuando vuelva a correr y danzar como siempre :)</p>
<p>Pues nada Astrid, aquí tienes mi chupito. ¡Estupenda iniciativa!.. como todo lo que haces :)</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2008/06/vasitos-huevos-2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2924" title="vasitos-huevos 2" src="/wp-content/uploads/2008/06/vasitos-huevos-2.jpg" alt="" width="565" height="821" /></a><br />
<strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes para 6 chupitos:</span></span><br />
6 espárragos<br />
4 huevos<br />
4 hojitas de albahaca (o 2 grandes)<br />
1 cucharada de mayonesa<br />
Aceite de oliva extravirgen<br />
sal y pimenta<br />
3 cucharadas de azúcar blanquilla</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span></strong><br />
Cocer los huevos en agua hirviendo con un poco de sal o incluso un chorreoncito de vinagre que luego nos permitirá pelar más fácilmente los huevos.<br />
Dejar enfriar.<br />
Cocer los espárragos, cortados en trocitos, en agua ligeramente salada hasta que estén tiernos.<br />
Escurrirlos y trasladarlos al vaso de la batidora. Añadir una cucharadita de aceite y batirlos creando una crema. Corregir de sal y añadir un poco de pimienta. Dejar enfriar en el frigo.<br />
Pelar los huevos. Separar las yemas de las claras. Batir las claras, frías, con la mayonesa y las hojas de albahaca, que habremos lavado previamente. Corregir de sal si hiciera falta.<br />
Rellenar los chupitos con la crema blanca hasta un poco menos de la mitad. Dejad reposar en el frigo unos 10 minutos.<br />
Mientras tanto preparamos el caramelo:<br />
En una cacerola poner el azúcar y una cucharada de agua. Derretir y continuar la cocción hasta que el azúcar comience a dorarse. Apagar el fuego.<br />
Sacar los vasitos del frigo, echar una cucharadita de caramelo encima de la crema y distribuirlo uniformemente sobre la superficie; al contacto con la crema se endurece en seguida por lo que tenemos que distribuirlo muy rápidamente.<br />
Con el resto del caramelo podemos hacer formas que luego usaremos para decorar los vasitos, basta echar un poco de caramelo sobre un trozo de papel de aluminio y darle formas diferentes con una cucharilla o un cuchillo.<br />
Seguir rellenando los vasitos con la crema de espárragos.<br />
Por último, haremos los huevos mimosa que coronan nuestro chupito.<br />
Poner las yemas en un colador de malla fina y aplastarlas con una cuchara. Obtendremos filamentos de yema de huevo que usaremos como último estrato de nuestro vasito. Decorar con un trocito de caramelo y a disfrutar!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/11901989/chupitos"><span style="color: #ff6600;">Huevos con espárragos verdes y crujiente de caramelo</span></a></p>
<p>Quieres participar en el libro de <strong><span style="color: #ff6600;">COCINA REGIONAL ESPAÑOLA?</span></strong> Mira <a href="http://www.amiloquemegustaescocinar.com/"><span style="color: #ff6600;">aquí</span></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/06/18/1er-concurso-mbdp/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Vasitos TRICOLOR</title>
		<link>/2007/07/24/vasitos-tricolor/</link>
		<comments>/2007/07/24/vasitos-tricolor/#respond</comments>
		<pubDate>Tue, 24 Jul 2007 09:23:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[Vasitos]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[jamón de york]]></category>
		<category><![CDATA[vasitos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2007/07/24/vasitos-tricolor/</guid>
		<description><![CDATA[Ed eccomi qua! Llevo mucho tiempo sin poner nuevas recetas pero es que últimamente el trabajo esta absorbiendo todas mis energías, que son pocas, y desafortunadamente no tengo tiempo para nada :[ Aquí tenéis la última de las recetas de la 1a serie de vasitos: Ingredientes para dos vasitos: 2 lonchas de jamón de york [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/676901028/"><img class="flickr-photo" src="http://farm2.static.flickr.com/1024/676901028_d107e745f5.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/676901028/"></p>
<p></a></span></div>
<p class="flickr-yourcomment">Ed eccomi qua!<br />
Llevo mucho tiempo sin poner nuevas recetas pero es que últimamente el trabajo esta absorbiendo todas mis energías, que son pocas, y desafortunadamente no tengo tiempo para nada :[<span id="more-134"></span><br />
Aquí tenéis la última de las recetas de la 1a serie de vasitos:</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes para dos vasitos:</span></strong></span><br />
2 lonchas de jamón de york<br />
Media cucharadita de aceite de oliva<br />
Medio calabacín<br />
100 gramos de queso cremoso<br />
Un puñado pequeño de gambas frescas<br />
Cebollino<br />
Sal y hojas de menta fresca</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span><br />
Picar el jamón de york con la batidora añadiendo un hilo de aceite de oliva. Reservar.<br />
Lavar y cortar finamente el calabacín y las hojas de menta; mezclar y reservar.<br />
Batir el queso fresco con las gambas y el cebollino; rectificar de sal.<br />
Montar los vasitos como más nos gusten alternando las tres capas de jamón, calabacín y queso con gambas.<br />
Decorar, por ejemplo con un poco de ralladura de lima, y servir con trocitos de pan tostado.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2007/07/24/vasitos-tricolor/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Vasito Mediterraneo</title>
		<link>/2007/07/05/vasito-mediterraneo/</link>
		<comments>/2007/07/05/vasito-mediterraneo/#respond</comments>
		<pubDate>Thu, 05 Jul 2007 14:03:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[Vasitos]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[vasitos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2007/07/05/vasito-mediterraneo/</guid>
		<description><![CDATA[Siguiendo con la moda de los vasitos, aquí tenemos uno muy all’italiana.  Los tomates secos son típicos del sur pero se usan y encuentran sin mucho problema en todos los supermecados de Italia. En España supongo que a estas alturas se encontrarán también aunque quizás os toca rebuscar un poquillo. De todas formas se pueden [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/685964360/"><img class="flickr-photo" src="http://farm2.static.flickr.com/1119/685964360_c526ee2446.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/685964360/"><br />
<span style="color: #888888;">Siguiendo con la moda de los vasitos, aquí tenemos uno muy all’italiana. <span id="more-131"></span></span></a></span></div>
<p class="flickr-yourcomment">Los tomates secos son típicos del sur pero se usan y encuentran sin mucho problema en todos los supermecados de Italia. En España supongo que a estas alturas se encontrarán también aunque quizás os toca rebuscar un poquillo. De todas formas se pueden hacer fácilmente a casa secando tomates del tipo “pera” partidos por la mitad al sol o en el horno y luego conservándolos en aceite.<br />
Si no se encuentran siempre se puede usar una salsa casera de tomate y el resultado será igualmente bueno!</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></strong></span><br />
15 gr de paté de aceitunas negras<br />
10 gr de <a href="http://bastet30.livejournal.com/41681.html"><span style="color: #ff6600;">Pesto</span></a><br />
1 tomate de rama maduro<br />
15 gr de tomates secos<br />
1 mozzarella di bufala<br />
1 pizca de guindilla seca en polvo</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span><br />
Pelar el tomate, eliminar las semillas y cortarlo en trocitos. Batirlo con la batidora junto con los tomates secos cortados. Añadir un poco de aceite de oliva y la guindilla.<br />
Cortar la mozzarella en rodajas finas a poder ser de la forma del vaso o adaptar en lo posible las rodalas al vaso que vayamos a utilizar.<br />
Montar el vasito con capas de mozzarella, paté de aceitunas, mozzarella, salsa de tomate, mozzarella y, para terminar, pesto.<br />
Servir como aperitivo acompañado de pan hecho en casa ;)</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2007/07/05/vasito-mediterraneo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Puré de berenjenas y requesón con jamón serrano</title>
		<link>/2007/07/01/pure-de-berenjenas-y-requeson-con-jamon-serrano/</link>
		<comments>/2007/07/01/pure-de-berenjenas-y-requeson-con-jamon-serrano/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 01 Jul 2007 13:48:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[Vasitos]]></category>
		<category><![CDATA[berenjenas]]></category>
		<category><![CDATA[jamón serrano]]></category>
		<category><![CDATA[vasitos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2007/07/01/pure-de-berenjenas-y-requeson-con-jamon-serrano/</guid>
		<description><![CDATA[La última compra inteligente que he hecho en términos culinarios ha sido un libro de cocina en el que todo se presenta en vasos sea dulce que salado, como está de moda, ni más ni menos. Son platos que en realidad no son porciones individuales sino más bien entrantes para compartir. Lo ideal es hacer [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/685964378/"><img class="flickr-photo" src="http://farm2.static.flickr.com/1197/685964378_2ccc18f3b4.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/685964378/"></p>
<p></a></span></div>
<p class="flickr-yourcomment">La última compra inteligente que he hecho en términos culinarios ha sido un libro de cocina en el que todo se presenta en vasos sea dulce que salado, como está de moda, ni más ni menos.<span id="more-129"></span> Son platos que en realidad no son porciones individuales sino más bien entrantes para compartir. Lo ideal es hacer varios de diferentes características y ponerlos en medio para que cada uno pueda probar un poco de cada uno acompañados de pan hecho en casa.</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></strong></span><br />
2 berenjenas de tamaño medio<br />
1 cebolla<br />
1 diente de ajo<br />
1 cucharada de timo<br />
1 cuchara de salsa de tomate<br />
guindilla en polvo (opcional)<br />
Aceite de oliva extra virgen<br />
250 gr de requesón fresco<br />
5-6 lonchas de jamón serrano<br />
sal y pimienta</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span><br />
Pelar y cortar en rodajas las berenjenas. Disponerlas en un colador y salar por ambos lados. Dejar en reposo durante 20 minutos para que suelten el agua.<br />
Lavar y secar con papel de cocina las berenjenas; cortar en trocitos y disponer sobre la bandeja del horno junto con la cebolla y el ajo picados; rociarlos con un poco de aceite de oliva y sal y hornear en el horno caliente a 200° durante 25 minutos.<br />
Sacar del horno y dejar enfriar. Con la batidora reducir a una crema las berenjenas, la cebolla y el ajo, añadir la salsa de tomate y, a gusto, añadir un poco de aceite de oliva. Dejar reposar la crema en el frigorífico.<br />
Batir el requesón con las lonchas de jamón serrano apartando un poco para decorar los vasos. Salpimentar y añadir una pizca de guindilla al gusto.<br />
Montar los vasitos con ayuda de una manga pastelera. Primero la crema de berenjena y luego la crema de requesón. Terminar decorando con un poco de jamón serrano y alguna hojita de albahaca.</p>
<p>En realidad para hacer esta receta no he utilizado jamón serrano sino un embutido italiano que se llama Coppa. He intentado hacer una adaptación para los que quieran hacerlo en España porque creo que es una cosa un poco difícil de encontrar, quizás me equivoque… ojalá, porque en la variedad está el gusto, no? ;)</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2007/07/01/pure-de-berenjenas-y-requeson-con-jamon-serrano/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.452 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:03:26 -->
