<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Romagna</title>
	<atom:link href="/tag/romagna/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Piadina romagnola y felices vacaciones!</title>
		<link>/2010/07/31/piadina-romagnola-y-felices-vacaciones/</link>
		<comments>/2010/07/31/piadina-romagnola-y-felices-vacaciones/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 31 Jul 2010 09:20:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina típica]]></category>
		<category><![CDATA[Italian fast food]]></category>
		<category><![CDATA[jamón de york]]></category>
		<category><![CDATA[piadina]]></category>
		<category><![CDATA[queso]]></category>
		<category><![CDATA[Romagna]]></category>
		<category><![CDATA[rúcola]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1374</guid>
		<description><![CDATA[Uff, uff, uff, sprint final antes de las vacaciones :) Quedan poquitos días, para ser más exactos 3 días y 19 horas&#8230; se ve que le tengo ganas este año, eh?? Para mí como creo para otras muchas personas este es el final verdadero del año, se hacen algunas cuentas y se toman unos días [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Piadina romagnola di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4796367575/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4121/4796367575_f38335628d.jpg" alt="Piadina romagnola" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Uff, uff, uff, sprint final antes de las vacaciones :)</p>
<p>Quedan poquitos días, para ser más exactos 3 días y 19 horas&#8230; se ve que le tengo ganas este año, eh?? Para mí como creo para otras muchas personas este es el final verdadero del año, se hacen algunas cuentas y se toman unos días libres para descansar, divertirse y volver super regenerados en septiembre con ganas de comerse el mundo :)<span id="more-1374"></span></p>
<p>Este &#8220;año&#8221; (o lo que va de él) ha sido quizás uno de los mejores de mi vida; cambio de trabajo, vuelta a las aulas, experiencias nuevas, cocina, fotografía y las cosas más importantes: pedida de matrimonio y tantos tantos tantos amigos. Tengo la suerte de contar con una familia y unos amigos estupendos que me han apoyado y han creído en mí en un año que se presentaba difícil y que más que difícil ha sido extenuante pero creo que lo recordaré siempre :)</p>
<p>Ahora un último empujoncito para acabar estos últimos días de trabajo y el merecido descanso&#8230; ahhhhh! En realidad aún quedan algunos días pero quería &#8220;despedirme&#8221; de todos vosotros hasta la vuelta porque tal y como veo los próximos días no creo que tenga tiempo ni de acercarme al ordenador :(</p>
<p>Os dejo la receta de uno de los <em>fast food</em> italianos más famosos y digo <em>fast food</em> porque en los bares te lo preparan en diez minutos y uno se lo come en otros diez. Hacerlas en casa no es exactamente <em>fast</em> pero, como en todas las cosas que uno prepara con sus propias manos, la satisfacción es grande, muy grande!</p>
<p>Las piadinas se presentan en varios modos una es una especie de tortilla mexicana, más blandita que se caliente en el horno o en una plancha, se ponen encima los ingredientes y se enrolla (estas las preparo a miles todos los días :) La otra, que es la que os presento, es una piadina más rígida (digamos) que hace las veces de un pan. A mí me gusta un montón y es perfecta para llevársela a la piscina ;)</p>
<p>Lo dicho, os dejo esta estupenda receta que he sacado del último número de <a href="http://www.lacucinaitaliana.it/">La Cucina Italiana</a> y os deseo unas felices vacaciones. Viajad, salid, disfrutad, divertíos y sed buenos&#8230; <strong>muchas gracias por estar ahí</strong>, nos vemos a la vuelta!!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Piadina - instrumentos di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4845979964/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4132/4845979964_22549c7d5d.jpg" alt="Piadina - instrumentos" width="324" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 6 piadinas:<br />
</span> 500 gr de harina<br />
220 gr de leche<br />
100 gr de manteca de cerdo<br />
15 gr de levadura en polvo<br />
Sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Disponer la harina en forma de montaña con un hueco en el centro.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> En el hueco poner la manteca en trocitos, la levadura, una cucharadita de sal y la leche templada.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Empezar a mezclar los ingredientes y amasar hasta obtener una masa homogénea que no se pegue.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Hacer una bola con la masa, ponerla en un cuenco, cubrirla con un paño húmedo y dejarla reposar durante una hora a temperatura ambiente.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Pasado este tiempo amasar un poco la masa y dividirla en 6 trozos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Con cada uno de estos trozos formar una bola y extenderla con el rodillo para obtener un disco de unos 3-4 mm de espesor.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 7</strong></span> Cocer cada uno de los discos en una sartén caliente, sin nada de aceite, a fuego lento por ambos lados durante unos 10 minutos. Durante la cocción pinchad la superficie en varios puntos con un tenedor para que el calor llegue al interior.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> Una vez cocidas (yo hice varias pruebas hasta llegar al punto de cocción que me gusta) cortarlas en 4 y ponerlas en &#8220;pie&#8221;, apoyadas unas a otras para que se sequen sin humedecerse.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Piadina romagnola - preparación di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4845980064/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4108/4845980064_f76edf2338.jpg" alt="Piadina romagnola - preparación" width="333" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">9</span></strong> A este punto las piadinas están listas y podemos rellenarlas de lo que más nos guste por ejemplo queso de untar, jamón y rúcola :P</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/35145704/Piadina-romagnola"> Piadina romagnola</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/07/31/piadina-romagnola-y-felices-vacaciones/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>14</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.432 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:07:36 -->
