<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Libros en PDF</title>
	<atom:link href="/tag/libros-en-pdf/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Una recopilación de galletas</title>
		<link>/2015/03/01/una-recopilacion-de-galletas/</link>
		<comments>/2015/03/01/una-recopilacion-de-galletas/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 01 Mar 2015 20:07:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - Galletas y bombones]]></category>
		<category><![CDATA[Galletas]]></category>
		<category><![CDATA[Libros en PDF]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5270</guid>
		<description><![CDATA[Acabamos de dejar atrás febrero, que por un lado es el mes que menos me gusta del año porque es el más frío&#8230; o al menos a mí me lo parece porque después de todo el invierno estoy ya un poco hasta el moño de jerseys, calefacciones y mantas. Pero febrero tiene otras cosas :) [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5271" src="/wp-content/uploads/2015/03/bicciolani.jpg" alt="recopilación de galletas" /></p>
<p>Acabamos de dejar atrás febrero, que por un lado es el mes que menos me gusta del año porque es el más frío&#8230; o al menos a mí me lo parece porque después de todo el invierno estoy ya un poco hasta el moño de jerseys, calefacciones y mantas. Pero febrero tiene otras cosas :) Empiezan a alargarse los días, cuando uno sale del trabajo ya no está oscuro como la boca del lobo, se puede seguir disfrutando de la comida invernal que al fin y al cabo es mi preferida y, por último, es el cumple de mi blog.<span id="more-5270"></span><br />
Sí, sí, este blog tiene ya ¡8 años! que teniendo en cuenta la dueña que lo lleva pa&#8217; lante es todo un milagro (empiezo a pensar que sí que existen cosas que me las tomo en serio ;)<br />
El cumpleaños del blog es un buen momento para darle un buen repaso, ver las cosas que has hecho y echar la vista atrás. Recuperar recetas que se quedan perdidas en el fondo del baúl y por qué no ¡volverlas a hacer!<br />
En medio de todo este buscar, mirar y remirar no es difícil darse cuenta de las cosas que triunfan en A mí lo que me gusta es cocinar, mis recetas preferidas o aquellas cosillas con las que más disfruto. Estas son (no exactamente en orden): la pasta, el pan y las galletas caseras. De estas últimas tengo un montón, pero que un montón de recetas y, supogo, que con el tiempo un poco se pierden porque hace ya mucho que las publiqué y se van quedando atrás.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5272" src="/wp-content/uploads/2015/03/garibaldi.jpg" alt="recopilación de galletas" /><br />
Me ha parecido un buen regalo para aquellos que disfrutáis con mis recetas hacer un pequeño recopilatorio con mis galletas preferidas que encontráis en mi página de <a href="http://issuu.com/erborina/docs/galletas">ISSUU</a>.<br />
Se trata de un pequeño librito en pdf que os podéis descargar o disfrutar de él online todas las veces que queráis. En él encontraréis recetas ya publicadas en el blog y dos nuevas. Las de estos Bicciolani di Vercelli y estos Biscotti Garibaldi de los que os dejo la foto para ir poniéndoos los dientes largos.<br />
Espero que los disfrutéis y me contéis qué os parece!<br />
En cambio&#8230; (pensábais que no tendría un precio&#8230; ;) os pido solo un poquillo de publicidad desinteresada en twitter, FB o donde más os guste para que mucha gente pueda disfrutar de él&#8230; aunque no es obligatorio!</p>
<p>Disfrutad de él y feliz cumpleaños ¡a mí!</p>
<div class="issuuembed" style="width: 525px; height: 700px;" data-configid="2050440/11651952"></div>
<p><script src="https://e.issuu.com/embed.js" async="true" type="text/javascript"></script></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/03/01/una-recopilacion-de-galletas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Gelatina y Agar agar &#8211; El libro</title>
		<link>/2013/10/29/gelatina-y-agar-agar-el-libro/</link>
		<comments>/2013/10/29/gelatina-y-agar-agar-el-libro/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2013 22:36:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[BLA BLA BLA]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Libros en PDF]]></category>
		<category><![CDATA[agar agar]]></category>
		<category><![CDATA[gelatina]]></category>
		<category><![CDATA[premios Bitácoras]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3691</guid>
		<description><![CDATA[Quizás pueda parecer que me he olvidado de vosotros&#8230;. ¡Pues no! es que estoy más liá que la pata un romano&#8230; :( Está siendo un octubre muy movidito entre trabajo (el &#8220;oficial&#8221;), trabajos (los &#8220;alternativos&#8221; que me salen de vez en cuando) y algún que otro viajillo :) Pero no, no me olvido jamás de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/10/panna_cotta_2.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3692" title="panna cotta" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/10/panna_cotta_2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Quizás pueda parecer que me he olvidado de vosotros&#8230;. ¡Pues no! es que estoy más liá que la pata un romano&#8230; :(<span id="more-3691"></span></p>
<p>Está siendo un octubre muy movidito entre trabajo (el &#8220;oficial&#8221;), trabajos (los &#8220;alternativos&#8221; que me salen de vez en cuando) y algún que otro viajillo :) Pero no, no me olvido jamás de mi blog y de los que pasáis por aquí cada día que aunque en silencio yo os veo&#8230; o mejor dicho os siento ;) Y con vosotros comparto mis experimentos, mis fallos y mis aventuras culinarias. Y a quién si no lo iba yo a contar si no estuvierais vosotros ahí?</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/10/panna_cotta_3.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3693" title="panna cotta" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/10/panna_cotta_3.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Estos últimos tiempos me he estado entreteniendo con algunos experimentos con la gelatina y el agar agar. Como veréis, si os interesa el tema y decidís dar una ojeada al mini libro que he preparado, para mí la gelatina ha sido siempre un reto porque me encantan los postres que con ella se preparan pero me ha resultado siempre muy difícil. Así que decidí ponerme un par de fines de semana a trabajar con ella para quitarme el miedo y para quitárselo a quien, como yo, se quedaba siempre con las ganas por no atreverse con ciertas recetas.</p>
<p>Como siempre que he sacado un librito de este tipo no intento dar cátedra sino simplemente compartir lo que experimento en mi cocina que no es más ni menos lo que luego me llevo yo, y mi marío italiano, a la boca :)</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/10/mousse-chocolate.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3695" title="mousse de chocolate" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/10/mousse-chocolate.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Pues nada, sin más <a href="http://www.scribd.com/doc/180042963/Gelatina-Vs-Agar-agar">aquí</a> os lo dejo para que lo gustéis, lo disfrutéis y, si os apetece, lo compartáis que de eso se trata!</p>
<p><iframe src="https://e.issuu.com/embed.html#2050440/5423214" height="300" width="400" frameborder="0"></iframe></p>
<p>Aprovecho, como no, para dejaros el link para votar por <strong>A mí lo que me gusta es cocinar</strong> en la próxima edición de los premios Bitácoras 2013. Como ya es habitual en mí llego más tarde que un cercanías pero bueno me hace ilusión participar.</p>
<p>Espero vuestros comentarios y quien sabe vuestros votos!!</p>
<p><a href="http://bitacoras.com/premios13/votar/a05cef930eecf8b95a8132e05d48aedcfef499cc"><img class="aligncenter" alt="Votar en los Premios Bitacoras.com" src="http://static2.bitacoras.com/images/premios/2013/botones/300x200.png" border="0" /></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/10/29/gelatina-y-agar-agar-el-libro/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>11</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Rollito de hojaldre y concurso!</title>
		<link>/2009/08/14/rollito-de-hojaldre-rodaballo-col-pesto/</link>
		<comments>/2009/08/14/rollito-de-hojaldre-rodaballo-col-pesto/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 14 Aug 2009 13:44:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[Hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[Libros en PDF]]></category>
		<category><![CDATA[aceitunas]]></category>
		<category><![CDATA[col china]]></category>
		<category><![CDATA[hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[pesto]]></category>
		<category><![CDATA[rodaballo]]></category>
		<category><![CDATA[salsa de tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=821</guid>
		<description><![CDATA[Creíais que me había ido de vacas sin saludar?? Pues no :) Claro que a estas alturas no sé si habrá alguien ahí detrás a quien saludar porque estamos a mediados de agosto y a estas alturas la gente está en la playa!!! Yo también me voy dentro de nada. Para ser más exactos me [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Hojaldre relleno por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3758334012/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3441/3758334012_f10c200294.jpg" alt="Hojaldre relleno" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Creíais que me había ido de vacas sin saludar?? Pues no :) Claro que a estas alturas no sé si habrá alguien ahí detrás a quien saludar porque estamos a mediados de agosto y a estas alturas la gente está en la playa!!!</p>
<p>Yo también me voy dentro de nada. Para ser más exactos me quedan tres horas de curro y un diíta para coger el avión. Qué felicidadddddd!!!!</p>
<p>Pero antes de cerrar por vacaciones os quería dejar una recetica y un concurso-libro de recetas :) Quien se apunta??</p>
<p>Y como estamos en verano y en plena época de vacaciones aquí teneis un concurso que nos viene que ni pintao:</p>
<p style="text-align: center;"><a title="La receta del verano por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3820636836/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3489/3820636836_9bd0841755_m.jpg" alt="La receta del verano" width="163" height="240" /></a></p>
<p><strong>Nombre del concurso:</strong> <span style="color: #ff6600;"><strong>LA RECETA DEL VERANO</strong> </span>(qué original, verdad?? ;)<br />
<strong>En qué consiste:</strong> se trata de enviar una receta que hayáis aprendido durante las vacaciones, habrá quien haya ido al otro lado del mundo o quien haya ido a pasar el verano a su pueblo (como yo!). Una receta de un plato que hayáis comido durante las vacaciones y que os haya dejado un buen sabor de boca (nunca mejor dicho!).<br />
<strong>El plazo: </strong>pues vamos a dar un poco de tiempo porque la gente tiene que volver de las vacas, recuperarse, hacer la receta (con foto) y mandármela! Digamos hasta el <span style="color: #ff6600;"><strong>30 de septiembre</strong></span>.<br />
<strong>Puedo participar si no tengo blog?:</strong> hombre, pues claro. Todas las recetas tendrán que ser enviadas a la dirección: <span style="color: #ff6600;"><strong>amiloquemegustaescocinar[at]gmail[dot]com</strong></span>.<br />
<strong>Y el premio??:</strong> el premio será un mini-kit de productos italianos; tres o cuatro cosillas difíciles de encontrar en España :) &#8211;<span style="color: #ff6600;"><em>El envío del premio se limitará a Europa; si el ganador vive fuera de Europa y desea recibir el premio los gastos de envío serán a su cargo</em></span>&#8211;<br />
<strong>Cómo se decidirá el ganador?:</strong> a suertes. Sería muy difícil tener que decidir entre todas las recetas sin un denominador común por lo que a cada receta se le asignará un número, que publicaré antes del sorteo, y a quien le toque le ha tocao<br />
<strong>Y luego?:</strong> pues luego recogeré todas las receticas que me envieis en un libro que se podrá descargar gratuitamente, es decir, que aquí ganamos todos!!</p>
<p><span style="text-decoration: underline;">Sólo una cosa:</span> por favor, para evitar que se pierdan las recetas, enviádmelas a la dirección de correo, no me las dejéis como comentario, ok? ;)</p>
<p>Si tenéis alguna duda dejadme un comentario&#8230; responderé en cuanto pueda o en cuanto vuelva :)</p>
<p>Pues lo dicho, <span style="color: #ff6600;"><strong>FELICES VACACIONES</strong></span>, nos vemos en Septiembre y <strong>A JUGAR</strong>!!!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Hojaldre relleno por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3758333802/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3515/3758333802_ed830c2426.jpg" alt="Hojaldre relleno" width="333" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:<br />
</span>1 rollo de hojaldre fresco<br />
2 buenos filetes de rodaballo<br />
2-3 hojas de col china<br />
4 cucharadas de pesto<br />
Leche para pincelar<br />
400 ml de salsa de tomate<br />
2-3 cucharadas de aceitunas negras sin hueso</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
Lavar las hojas de col. En una olla poner agua a calentar, cuando rompa a hervir incorporar las hojas de col y dejar cocer unos minutos con un poco de sal. Escurrirlas, cortarlas en dos y eliminar las partes blancas más duras. Dejarlas escurrir y enfriarse extendidas en un paño de cocina limpio y seco.<br />
Cortar cada filete de rodaballo en dos y luego cada uno en tres para obtener 12 filetitos pequeños.<br />
Pincelar cada filetito con un poco de pesto y disponerlos uno sobre el otro formando 4 “torres” con tres filetes cada una.<br />
Pincelar también las hojas de col por un lado con el pesto y envolver con ellas el pescado formando así 4 paquetitos.<br />
Cortar el hojaldre en 4 trozos de dimensiones iguales y con ellos envolver cada uno de los rollitos de pescado, pesto y col.<br />
Pincelar cada rollito de hojaldre con un poco de leche y hornear en el horno caliente a 200 grados durante 20-25 minutos o hasta que la superficie esté bien dorada.<br />
Cortar las aceitunas en rodajitas o en trozos no muy grandes.<br />
Calentar la salsa de tomate y añadir las aceitunas; dejar cocer durante algunos minutos teniendo cuidado de no reducir demasiado la salsa.<br />
Servir los rollitos calientes acompañados de la salsa.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/18532008/Hojaldre-con-rodaballo-y-pesto">Rollitos de hojaldre, rodaballo, col y pesto genovés</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/08/14/rollito-de-hojaldre-rodaballo-col-pesto/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>25</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Menús de San Valentín</title>
		<link>/2009/02/08/menus-de-san-valentin/</link>
		<comments>/2009/02/08/menus-de-san-valentin/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 08 Feb 2009 16:33:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Libros en PDF]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=459</guid>
		<description><![CDATA[San Valentín ya está ahí&#8230; a la vuelta de la esquina. Cenas, restaurantes caros, flores, regalos, diamantes ;) &#8230; O algo diferente!! Este año San Valentín cae en sábado por lo que tenemos tooooodo el día para preparar una cenita estupenda!! :) Os gustaría hacer lo mismo? Os falta alguna ideilla?? Os apetece hacer algún plato nuevo?? [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Menús de San Valentín por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3262846532/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3416/3262846532_615799346a.jpg" alt="Menús de San Valentín" width="500" height="498" /></a></p>
<p>San Valentín ya está ahí&#8230; a la vuelta de la esquina. Cenas, restaurantes caros, flores, regalos, diamantes ;) &#8230; O algo diferente!! Este año San Valentín cae en sábado por lo que tenemos tooooodo el día para preparar una cenita estupenda!! :)</p>
<p>Os gustaría hacer lo mismo? Os falta alguna ideilla?? Os apetece hacer algún plato nuevo?? Pues nada, para todos vosotros este año he preparado un pequeño libro; <strong>8 recetas</strong> para combinar cómo más os gusten: dos aperitivos, dos primeros (un poco all&#8217;italiana ;), dos segundos (uno de pescado y otro de carne) y, para terminar, dos postres. El libro está pensado para que cada cual pueda &#8220;confeccionar&#8221; el menú a su gusto; las recetas son sencillas y se pueden preparar en un sólo día sin tener que estar ahí a perder horas y horas en la cocina. Los ingredientes son fáciles de encontrar y no muy caros teniendo en cuenta que la cenita se prepara para dos personas.</p>
<p>Después del gran éxito de <strong><a href="http://www.scribd.com/doc/11660618/Miss-Recetas">MISS RECETAS</a></strong> (17.000 descargas no son pocas!!!), aquí os dejo lo último de <span style="color: #ff6600;"><strong>Amiloquemegustaescocina</strong></span><strong><span style="color: #ff6600;">r</span></strong> que lo podréis descargar gratuitamente <a href="http://www.scribd.com/doc/11908637/San-Valentin"><span style="color: #ff6600;"><strong>aquí</strong></span></a> o comprar al módico precio de 1 Euro en <strong><span style="color: #808000;"><a href="http://www.bubok.com/libros/7033/Menus-de-San-Valentin"><span style="color: #808000;">Bubok</span></a></span></strong>.</p>
<p><a href="http://www.bubok.com/libros/7033/Menus-de-San-Valentin"><img class="aligncenter size-medium wp-image-460" title="bubok" src="/wp-content/uploads/2009/02/bubok.jpg" alt="" width="151" height="59" /></a></p>
<p>Por último sólo me queda agradeceros las donaciones realizadas, son una forma de reconocimiento que, qué os voy a contar&#8230;, significan mucho para mí sobre todo por los mensajes que me habéis enviado con ellas. Así que <strong>MUCHAS GRACIAS!!</strong></p>
<p>Espero que este nuevo libro os guste y lo disfrutéis. Espero vuestros comentarios.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/02/08/menus-de-san-valentin/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>18</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.461 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:00:13 -->
