<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; mozzarella</title>
	<atom:link href="/tag/mozzarella/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Ensalada caprese tropical</title>
		<link>/2013/07/07/ensalada-caprese-tropical/</link>
		<comments>/2013/07/07/ensalada-caprese-tropical/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 07 Jul 2013 13:19:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Ensaladas]]></category>
		<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[concurso]]></category>
		<category><![CDATA[Costa tropical]]></category>
		<category><![CDATA[germinados]]></category>
		<category><![CDATA[Mango]]></category>
		<category><![CDATA[mozzarella]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3240</guid>
		<description><![CDATA[Si no fuera por la familia y los amigos que desde España me informáis de todo!! Yo podría vivir en la ignorancia total, como es mi normal, sin leer un periódico ni mirar la tele, me voy enterando de lo que pasa en el mundo porque me lo cuentan o porque algo oigo en la [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/07/caprese-tropical.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3241" title="ensalada caprese" alt="ensalada caprese" src="/wp-content/uploads/2013/07/caprese-tropical.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p style="text-align: left;">Si no fuera por la familia y los amigos que desde España me informáis de todo!! Yo podría vivir en la ignorancia total, como es mi normal, sin leer un periódico ni mirar la tele, me voy enterando de lo que pasa en el mundo porque me lo cuentan o porque algo oigo en la radio. Como <a href="http://www.infocostatropical.com/noticia.asp?id=50971&amp;id_area=1&amp;area=portada&amp;id_seccion=7&amp;seccion=Turismo">este concurso</a>, que no será el Pulitzer pero siendo algo que se organiza en mi Graná, con productos de la <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Costa_Tropical">costa tropical</a> pues me hace ilusión participar :)<span id="more-3240"></span></p>
<p>En esta ocasión ha sido mi madre que me ha mandado la información y no he querido perder la oportunidad de publicar una receta que me encanta pero que no suelo hacer porque, a diferencia de la costa tropical, aquí en Milán los mangos no son especialmente buenos, vaya, yo diría que son un asco&#8230; pero de vez en cuando suena la campana y te encuentras con uno en condiciones.</p>
<p>Esta ensalada caprese tropical ha sido un descubrimiento. Obviamente no sé de dónde me ha salido la idea pero el resultado es espectacular: una alternativa fresca y super veraniega de la <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Ensalada_caprese">caprese</a> de toda la vida. Y además, una receta que une perfectamente los productos de mi costa con el país que me acoge.</p>
<p>Los germinados de cebolla no son fáciles de encontrar (yo tengo mis contactos ;) Si no los tenéis, en su lugar podéis usar cebolla roja dulce o una chalota cortada finísima&#8230; con el láser :) O, si os da por <a href="/2011/02/20/especial-germinados-en-g2kitchen/">el cultivo de germinados</a>&#8230;.</p>
<p>Una combinación exótica que espero os animéis a probar!</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 1 mango</strong><br />
<strong> 2 mozzarellas de unos 120 gr cada una</strong><br />
<strong> Aceite de oliva</strong><br />
<strong> Guindilla fresca o seca</strong><br />
<strong> Sal y pimienta</strong><br />
<strong> Germinados de cebolla</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Lavar el mango y cortarlos en rodajitas<br />
<strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Cortar la mozzarella en rodajas<br />
<span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Disponer el mango y la mozzarella en un plato<br />
<span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> Condimentar con aceite de oliva, sal, pimienta y un poco de guindilla<br />
<span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Decorar con unos germinados de cebolla o con unas rodajitas de cebolla roja cortada finíiiiisima.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/152230781/Caprese-Tropical">Ensalada caprese tropical</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/07/07/ensalada-caprese-tropical/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Parmesana de berenjenas</title>
		<link>/2011/09/07/parmesana-de-berenjenas/</link>
		<comments>/2011/09/07/parmesana-de-berenjenas/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 07 Sep 2011 08:01:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[berenjenas]]></category>
		<category><![CDATA[mozzarella]]></category>
		<category><![CDATA[parmesana]]></category>
		<category><![CDATA[parmigiana]]></category>
		<category><![CDATA[salsa de tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1897</guid>
		<description><![CDATA[Me acabo de dar cuenta de lo poquito que queda para la mudanza!! Ayer hablando con mi señor esposo :P miré el calendario y me dio un patatús&#8230; 1 semana&#8230; y yo con estos pelos :( Cajas por hacer, muebles por vender, decisiones para la casa nueva que aún no han visto la luz. Bueno, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Berenjenas a la parmesana por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6123269108/"><img class="aligncenter" alt="Berenjenas a la parmesana" src="http://farm7.static.flickr.com/6070/6123269108_5f797f35b3_z.jpg" width="426" height="640" /></a></p>
<p>Me acabo de dar cuenta de lo poquito que queda para la mudanza!! Ayer hablando con mi señor esposo :P miré el calendario y me dio un patatús&#8230; 1 semana&#8230; y yo con estos pelos :( Cajas por hacer, muebles por vender, decisiones para la casa nueva que aún no han visto la luz. Bueno, solo de pensarlo se me ponen los pelos de punta. Y yo aquí pensando qué voy a comer mañana, ainsss.<span id="more-1897"></span></p>
<p>También me he dado cuenta que entre unas cosas y otras la conexión a internet y con ella el blog &#8220;desaparecerán&#8221; durante un par de semanas :(</p>
<p>Por el momento os dejo una receta de final de verano para aquellos lugares como aquí en los que aún no ha llegado el fresquito otoñal y al medio día parece que estamos aún en pleno verano (exagerá que soy&#8230; ;) Es una versión de la <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Parmigiana_di_melanzane"><strong>parmigiana</strong></a> original que lleva mucho tiempo de preparación y es bastante pesadilla (perfecta para un día de invierno). Pocos ingredientes y muy fácil, perfecta para terminar la reserva de berenjenas que tenemos en el frigo.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
2 berenjenas de tamaño medio<br />
2 mozzarelas de unos 200 gr cada una<br />
<a href="/2009/07/27/salsa-de-tomate-o-sugo-di-pomodoro/"> Salsa</a> de <a href="/2010/05/31/salsa-de-tomate-expres/">tomate</a><br />
2 tomates<br />
Sal, pimienta y albahaca fresca<br />
Aceite de oliva virgen extra</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Cortar 8 rodajas gruesas de berenjena (de aprox. 1 cm). Cocerlas a la plancha con un hilo de aceite por ambas partes hasta que estén bien hechas (unos 10-15 min). Dejarlas enfriar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span> </strong> Cortar 8 rodajas de mozzarella y de tomate.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span> </strong> Montamos el plato: Ponemos un poco de salsa de tomate como base, una rodaja de berenjena, salamos, ponemos un poco de salsa de tomate, una rodaja de mozzarella y otra de tomate. Repetimos el procedimiento una segunda vez para crear una torre de seis pisos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span> </strong> Terminamos con un poquito de salsa de tomate, un pedacito de mozzarella, un chorreoncito de aceite y una pizca de sal y pimienta.</p>
<p>Alehop!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/64140829/Berenjenas-a-la-parmesana"> Parmesana de berenjenas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/09/07/parmesana-de-berenjenas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>23</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La caprichosa</title>
		<link>/2010/04/06/la-caprichosa/</link>
		<comments>/2010/04/06/la-caprichosa/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 06 Apr 2010 08:02:07 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[champiñones]]></category>
		<category><![CDATA[jamón de york]]></category>
		<category><![CDATA[levadura]]></category>
		<category><![CDATA[mozzarella]]></category>
		<category><![CDATA[pizza]]></category>
		<category><![CDATA[producto de horno]]></category>
		<category><![CDATA[salsa de tomate]]></category>
		<category><![CDATA[setas]]></category>
		<category><![CDATA[tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1221</guid>
		<description><![CDATA[Hoy la caprichosa no soy yo sino la pizza :P Después de unos días en los que el relax y los caprichos iban y venían como quien no quiere la cosa vuelvo a estar delante de mis apuntes :( jo! El examen lo tengo a finales de mes (espero que no me lo pongan el [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Pizza capricciosa di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4445790583/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4051/4445790583_e839421b98.jpg" alt="Pizza capricciosa" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Hoy la caprichosa no soy yo sino la pizza :P<span id="more-1221"></span></p>
<p>Después de unos días en los que el relax y los caprichos iban y venían como quien no quiere la cosa vuelvo a estar delante de mis apuntes :( jo! El examen lo tengo a finales de mes (espero que no me lo pongan el 30 QUE ES MI CUMPLE!!!) y tengo muchas cosas que estudiar en demasiado poco tiempo&#8230; Hacía no sé cuántos años que no me sentaba a estudiar de memoria y la verdad cuesta. Sanidad, merceología, laboral, fiscal, comercio, marketing, etc&#8230; estas son algunas de las materias que me tengo que estudiar y esta noche soñaba que iba abriendo cajones en mi casa y me aparecían libros nuevos que no había visto antes&#8230; ARRRGGG!!! se nota que la fecha del examen se va acercando ;)</p>
<p>Bueno, hoy todavía no tenemos clase por lo que estudiaré un poco, me daré una vuelta en bici (hace sol!) y luego estudiaré otro poco esta tarde. Entre tanto iré arreglando las fotos de la semana santa en Graná y mientras tanto os dejo esta receta que es lo más de lo más en pizzas caseras. Si tenéis la gran suerte de tener un horno de leña (quien lo pillara!! ;) el resultado está garantizado al 200%. En casa con el horno normal la verdad es que no nos podemos quejar.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para dos pizzas grandes o cuatro pequeñas:</span><br />
500 gr de harina<br />
15 gr de levadura de cerveza fresca<br />
300 ml de agua<br />
2 cucharadas de aceite de oliva<br />
1/2 cucharadita de azúcar<br />
1 pizca de sal<br />
1 lata de 200 gr de tomate triturado (aceite y sal para aliñar el tomate)<br />
2 mozzarellas<br />
Setas y alcachofas en aceite<br />
Jamón de york</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 1</strong></span><strong> </strong> En un vaso diluir el azúcar en 100 ml de agua templada. Añadir la levadura y remover hasta su completa disolución.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> En otro vaso diluir la sal en otros 100 ml de agua.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 3</strong></span><strong> </strong> En un cuenco poner 250 gr de harina, añadir el agua con la levadura y el azúcar y remover bien. Añadir el agua con la sal (lo importante, como cuando hacemos pan, es que la sal no entre en contacto directamente con la levadura, por eso es mejor diluirla en el agua) y mezclar bien.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Tapar el cuenco con film trasparente y dejarlo reposar en un lugar templado durante 30 minutos.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 5</strong></span><strong> </strong> Pasado este tiempo incorporar el resto de la harina (250 gr), el aceite y el resto del agua templada (100 ml). El agua es mejor si la añadimos poco a poco porque depende de la humedad que tengamos y de la harina nos admitirá más o menos cantidad.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Amasar muy bien hasta que los ingredientes estén completamente amalgamados. En realidad yo he usado la máquina del pan para hacer la masa pero se puede hacer igualmente a mano.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Tapar con film trasparente o con un paño húmedo y dejar reposar la masa durante una hora.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> A la hora de cocer las pizzas, dividir la masa y darle forma (se puede hacer incluso una sola pizza en la placa del horno).<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 9</span></strong> Aliñar el tomate con un poco de aceite de oliva y sal y extenderlo sobre la base.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 10</span></strong> Cocer en el horno a 200 grados durante unos 15 minutos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 11</span></strong> Sacar la pizza del horno y distribuir la mozzarella cortada en trocitos, las alcachofas, las setas y el jamón de york, también éste último cortado en trocitos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 12</span></strong> Seguir la cocción en el horno durante unos 5-10 minutos hasta que veamos burbujear la mozzarella.</p>
<p>Buon appetito!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/29473016/Pizza-capricciosa"> Pizza capricciosa</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/04/06/la-caprichosa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>25</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Macarrones con mozzarella y flores de calabacín</title>
		<link>/2009/07/09/macarrones_mozzarella_flores_calabacin/</link>
		<comments>/2009/07/09/macarrones_mozzarella_flores_calabacin/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 09 Jul 2009 14:08:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[aceitunas]]></category>
		<category><![CDATA[albahaca]]></category>
		<category><![CDATA[alcaparras]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada]]></category>
		<category><![CDATA[flores de calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[limón]]></category>
		<category><![CDATA[macarrones]]></category>
		<category><![CDATA[mozzarella]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta seca]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=771</guid>
		<description><![CDATA[Hacía un siglo que no ponía una recetica de pasta, no?? Esta me encanta, se hace en un segundo, es una receta fresca para el verano aunque la pasta se come caliente y la &#8220;salsita&#8221; se hace en un momento. La receta original no llevaba alcaparras pero a mí es que me gustan un montón&#8230; [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/07/macarron_condimento_frio.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2999" title="macarron_condimento_frio" src="/wp-content/uploads/2009/07/macarron_condimento_frio.jpg" alt="" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Hacía un siglo que no ponía una recetica de pasta, no??<span id="more-771"></span></p>
<p>Esta me encanta, se hace en un segundo, es una receta fresca para el verano aunque la pasta se come caliente y la &#8220;salsita&#8221; se hace en un momento. La receta original no llevaba alcaparras pero a mí es que me gustan un montón&#8230; la verdad es que, al menos esta, está mejor <em>sin</em> pero a quien le gusten que se las ponga :P</p>
<p>El problema en España será encontrar las flores de calabacín, me parece que no se encuentran y cuando se encuentras las hacen pagar a precio de oro&#8230; yo es que no lo entiendo&#8230; qué harán con ellas?? espero que no las tiren&#8230; Bueno, si alguien sabe donde encontrarlas&#8230; :) No creo que haya un sustituto de estas flores y bueno si no las encontráis no os preocupéis porque la receta sale igual de buena sin ellas. Lo más importante es una pasta, una mozzarella y una albahaca de primera calidad!!</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Ingredientes por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3688724523/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2515/3688724523_e594084398.jpg" alt="Ingredientes" width="336" height="500" /></a></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 2 personas:</strong></span><br />
<strong>Macarrones rayados 160 &#8211; 180 gr<br />
1 mozzarella de unos 125-150 gr<br />
Flores de calabacín 8<br />
Anchoas en aceite 3<br />
Aceitunas negras sin hueso 2 cucharadas<br />
1 buen puñado de albahaca fresca<br />
Alcaparras 1 cucharada (opzional)<br />
El zumo de 1/2 limón<br />
Aceite de oliva<br />
Sal gorda (para cocer la pasta)</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Poner en el vaso de la batidora 3-4 cucharadas de aceite, el zumo de limón y las anchoas. Batir muy bien con la batidora. Añadir las hojas de albahaca lavadas; seguir batiendo pero accionando la batidora a intervalos muy cortos, de este modo evitamos que se calienten las aspas ya que con el calor las hojas de albahaca pierden color.</p>
<p>Preparar la salsa con el resto de los ingredientes: cortar la mozzarella en trocitos (no demasiado pequeños); picar las alcaparras y las aceitunas; <a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2695733647/">limpiar las flores de calabacín</a>. Mezclar todos los ingredientes en un cuenco grande.</p>
<p>Cocer la pasta en abundante agua con sal gorda.</p>
<p>Escurrir los macarrones y mezclarlos primero con la salsa de albahaca y luego con el resto de los ingredientes.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/17294626/Macarrones-con-mozzarella-y-flores-de-calabacin">Macarrón rallado con mozzarella y flores de calabacín</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/07/09/macarrones_mozzarella_flores_calabacin/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>17</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Mini pizzas exprés</title>
		<link>/2008/10/14/mini-pizzas-expres/</link>
		<comments>/2008/10/14/mini-pizzas-expres/#respond</comments>
		<pubDate>Tue, 14 Oct 2008 13:31:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[mediterráneo]]></category>
		<category><![CDATA[mozzarella]]></category>
		<category><![CDATA[pizza]]></category>
		<category><![CDATA[tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/10/14/mini-pizzas-expres/</guid>
		<description><![CDATA[Mini pizzas exprés, originally uploaded by amiloquemegustaescocinar. Esta es una receta que en mi opinión gustará mucho. Es muy fácil y sobre todo muy rápida, justo lo que uno necesita cuando llega a casa después de trabajar, tiene un hambre que se comería la mesa de la cocina y ganas de cocinar = 0. El [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><!-- .flickr-photo { border: solid 2px #000000; }.flickr-yourcomment { }.flickr-frame { text-align: left; padding: 3px; }.flickr-caption { font-size: 0.8em; margin-top: 0px; } --></p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2900135270/"><img class="flickr-photo" src="http://farm4.static.flickr.com/3223/2900135270_d848318e96.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2900135270/"><br />
Mini pizzas exprés</a>, originally uploaded by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p class="flickr-yourcomment">Esta es una receta que en mi opinión gustará mucho. Es muy fácil y sobre todo muy rápida, justo lo que uno necesita cuando llega a casa después de trabajar, tiene un hambre que se comería la mesa de la cocina y ganas de cocinar = 0.<br />
El pan de pita creo que hoy en día se puede encontrar en cualquier supermercado. Es un pan un poco soso para comer solo pero si uno lo tuesta un poco y lo rellena prácticamente de lo que sea es un pan que da para mucho.<br />
El pan de pita es divertido por su forma, es muy plano y cuando se abre longitudinalmente está hueco dentro por lo que se puede rellenar como si fuera un sobre.<br />
Abierto así en dos se transforma en una base perfecta para hacer estas mini pizzas que, claro está, admiten el relleno que más nos guste… todo excepto el pollo con la piña, por dios!! Lo he comido 100 mil veces cuando era joven e inocente… ahora me parece una herejía/americanada.<br />
Lo mejor: ingredientes naturales, frescos y cuanto más mediterráneos mejor ;)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></span><br />
2 panes de pita<br />
250 gr de tomate triturado<br />
200 gr de mozzarella<br />
1 cucharadita de alcaparras<br />
2 anchoas en aceite<br />
2 hojas de albahaca<br />
Sal, pimienta, orégano y aceite de oliva</strong><br />
Poner el tomate triturado en un cuenco. Condimentarlo con sal, pimienta y una cucharada de aceite. Remover bien.<br />
Cortar en dos los panes de pita, poner encima la salsa de tomate, la mozzarella cortada en rodajas, las alcaparras, las anchoas y espolvorear con orégano.<br />
Cocer en el horno caliente a a 190° durante 10-15 minutos o hasta que la mozzarella empiece a burbujear.<br />
Decorar con una hojita de albahaca y servir con un hilo de aceite de oliva, mejor si es picante.</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/12812438/Mini-Pizza-Express">Mini pizzas exprés</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/10/14/mini-pizzas-expres/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Platillo all&#8217;italiana</title>
		<link>/2008/07/24/platillo-allitaliana/</link>
		<comments>/2008/07/24/platillo-allitaliana/#respond</comments>
		<pubDate>Thu, 24 Jul 2008 02:53:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[Vasitos]]></category>
		<category><![CDATA[burrata]]></category>
		<category><![CDATA[mozzarella]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/07/24/platillo-allitaliana/</guid>
		<description><![CDATA[Platillo all&#8217;italiana, originally uploaded by amiloquemegustaescocinar. Y nada, ya de vuelta con una recetita nueva. Esta admite un montón de usos, no os quejaréis… ;) es bromilla… Este fin de semana han estado aquí los papás haciéndole una visitica a la hija y como es natural hemos aprovechado para comer y beber lo mejorcito que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><!-- .flickr-photo { border: solid 2px #000000; }.flickr-yourcomment { }.flickr-frame { text-align: left; padding: 3px; }.flickr-caption { font-size: 0.8em; margin-top: 0px; } --></p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2692695520/"><img class="flickr-photo" src="http://farm4.static.flickr.com/3103/2692695520_004a9dcc37.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2692695520/"><br />
Platillo all&#8217;italiana</a>, originally uploaded by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p class="flickr-yourcomment">Y nada, ya de vuelta con una recetita nueva. Esta admite un montón de usos, no os quejaréis… ;) es bromilla…<br />
Este fin de semana han estado aquí <em>los papás</em> haciéndole una visitica a la hija y como es natural hemos aprovechado para comer y beber lo mejorcito que la gastronomía italiana nos ofrece.</p>
<p>Torino no la habían visto así que fuimos a dar una vuelta…<br />
<!-- .flickr-photo { border: solid 2px #000000; }.flickr-yourcomment { }.flickr-frame { text-align: left; padding: 3px; }.flickr-caption { font-size: 0.8em; margin-top: 0px; } --></p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2695692871/"><img class="flickr-photo" src="http://farm4.static.flickr.com/3113/2695692871_4794cbc955.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2695692871/"><br />
Torino</a>, originally uploaded by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p class="flickr-yourcomment">Aquí, <a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaesfotografiar/719663096/">aquí</a> yaquí os dejo alguna fotillo más antigua de la ciudad :)</p>
<p>Y cuando uno va a Torino, <a href="http://www.eatalytorino.it/eatalytorino/welcome.lasso">Eataly</a> es de visita obligada.<br />
Ya me habréis oìdo hablar de este sitio alguna vez pero bueno, yo me repito más que la cebolla…<br />
<!-- .flickr-photo { border: solid 2px #000000; }.flickr-yourcomment { }.flickr-frame { text-align: left; padding: 3px; }.flickr-caption { font-size: 0.8em; margin-top: 0px; } --></p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2696526096/"><img class="flickr-photo" src="http://farm4.static.flickr.com/3072/2696526096_3cdbf2415d.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2696526096/"><br />
Eataly</a>, originally uploaded by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p class="flickr-yourcomment">Eataly es un centro enogastronómico (según su página web el más grande del mundo :P ) donde se pueden comprar, degustar y estudiar alimentos de gran calidad. De hecho tienen lo mejor de lo mejor en lo que a pasta, productos envasados, harinas, arroz, carne, pescado, verduras, embutidos (incluido nuestro pata negra), quesos, cervezas y vinos se refiere y lo mejor de todo es que todos son productos artesanales a precios razonables que garantizan el consumo sostenible.<br />
Y si durante tu visita a Eataly te da hambrecilla (normal después de pasearte entre manjares) puedes comer en sus restaurantes (a buen precio) por lo que es como comer directamente de la frutería, charcutería, carnicería o pescadería… más fresco imposible!<br />
Más excusas para dejarse caer por allí?: quizás la organización de cenas con grandes chefs del momento, o los cursos de cocina, o las degustaciones de vinos y cervezas, o las citas de los Presidi Slow Food que tutelan pequeños productores de gran calidad pero sin embargo con riesgo de desaparecer y promueven los procesos de elaboración tradicionales.<br />
Claro todas las actividades son en italiano pero qué es una barrera lingüística delante de un excelente producto artesanal?<br />
¡¡Como excelente es esta espléndida burrata!!</p>
<p><!-- .flickr-photo { border: solid 2px #000000; }.flickr-yourcomment { }.flickr-frame { text-align: left; padding: 3px; }.flickr-caption { font-size: 0.8em; margin-top: 0px; } --></p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2692695810/"><img class="flickr-photo" src="http://farm4.static.flickr.com/3181/2692695810_e8b9426fa4.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2692695810/"><br />
Burrata</a>, originally uploaded by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p class="flickr-yourcomment">El nombre de burrata viene de burro, no el nuestro, el suyo, es decir la mantequilla porque cuando abrimos este derivado de la mozzarella lo que nos encontramos dentro es una pasta cremosa como la mantequilla. La burrata está hecha con la leche de búfala y fuera tiene la consistencia de la mozzarella (una pasta filamentosa) y dentro es pura nata. Así que uno la abre, empieza a comer y luego está perdido porque a ver quien es el guapo que para.<br />
Nosotros la hemos comido así:<br />
1. A cucharadas<br />
2. En el platillo/tapilla que os presento a continuación<br />
3. Como relleno de unas flores de calabacín que publicaré próximamente<br />
Es grande pero siempre parece poca :)</p>
<p>Y nada pasamos a la receta de esta tapilla que aprovecho para presentarla también (por los pelos) como segundo <em>pintxo</em> en el <a href="http://miblogdepintxos.blogspot.com/2008/04/i-concurso-de-miblogdepintxos.html">I Concurso Miblogdepintxos</a> que ha organizado la incansable Astrid ;) Ahí va!</p>
<div><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></span></span><br />
4 cucharaditas de ragù<br />
4 trocitos de burrata o en su defecto de mozzarella de buena calidad<br />
Crema de vinagre balsámico<br />
Unas hojitas de albahaca </strong></div>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Para el ragù:</span></span></span><br />
500 gr de carne picada de ternera<br />
½ cebolla picada<br />
1 salchicha fresca<br />
½ zanahoria<br />
1 vasito de vino tinto<br />
1 hoja de laurel<br />
400 gr de tomates pelados + 200 ml de tomates triturados<br />
Aceite de oliva</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación del ragù:</span></span><br />
Sofreir en una sartén de fondo grueso la cebolla; cuando esté transparente añadir la zanahoria cortada en trocitos pequeños. Incorporar la salchicha y deshacerla bien.<br />
Añadir la carne y dejar que tome color. Incorporar el vino, dejar evaporar; corregir de sal, añadir los tomates, el laurel y dejar cocer a fuego bajo al menos durante media hora.<br />
Esta ragù se puede usar como relleno de la lasaña o como salsa para los espaguetis :P</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación del platillo all’italiana:</span></span></strong><br />
Disponer en un platillo individual una cucharadita de ragù caliente. Añadir un trocito de burrata o mozzarella y decorar con un chorreoncito de crema de vinagre balsámico y unas hojitas de albahaca.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.sendspace.com/file/dbsxhs">Platillo all’italiana</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/07/24/platillo-allitaliana/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.507 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:05:16 -->
