<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; postre</title>
	<atom:link href="/tag/postre/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Gelatina de naranja</title>
		<link>/2012/08/04/gelatina-de-naranja/</link>
		<comments>/2012/08/04/gelatina-de-naranja/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 04 Aug 2012 17:34:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[gelatina]]></category>
		<category><![CDATA[naranja]]></category>
		<category><![CDATA[postre]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2245</guid>
		<description><![CDATA[Uyyy, lo vaguísima que estoy últimamente!!!! Llevo tropecientos días diciendo, venga, ahora me pongo y nada&#8230; es que como todos estoy que no puedo más de ordenadores y cuando salgo del curro no quiero ver uno ni en pintura. Pero aún queda una semanita antes de irnos de vacas así que, aunque no estoy muy [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/08/gelatina2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2395" title="gelatina" alt="gelatina de naranja" src="/wp-content/uploads/2012/08/gelatina2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Uyyy, lo vaguísima que estoy últimamente!!!!</p>
<p>Llevo tropecientos días diciendo, venga, ahora me pongo y nada&#8230; es que como todos estoy que no puedo más de ordenadores y cuando salgo del curro no quiero ver uno ni en pintura.</p>
<p>Pero aún queda una semanita antes de irnos de vacas así que, aunque no estoy muy segura de cuántos estaréis aún por ahí me gustaría dejaros un par de recetillas antes de salir para Amalfi!! :)<span id="more-2245"></span></p>
<p>La primera es esta gelatina de naranja. Ahora las naranjas no dan mucho de sí, vaya, estamos totalmente fuera de temporada pero bueno la receta os la podéis guardar para el invierno cuando volverán las buenas naranjas o podéis incluso prepararla ahora (la gelatina para el verano no está nada mal!) incluso con zumo del que venden en el reparto frío del super.</p>
<p>La gelatina es buena para las articulaciones, para la piel, el cabello y las uñas, no tiene nada de grasa y en veranito, fresquita, es un postre requetebueno, mejor si la hacemos con fruta fresca y con poco azúcar, como esta de naranja que no lleva nada de nada. En caso de utilizar frutas más ácidas, como el limón, tendremos necesariamente que añadir un jarabe hecho con agua y azúcar&#8230; si no queremos que la gelatina se nos atragante -y lo digo por experiencia ;)-</p>
<p>Pero lo dicho, siempre podemos utilizar el zumo de fruta de nuestro sabor preferido. Es muy fácil, pruébala!</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/08/gelatinas.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2392" title="gelatinas" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/08/gelatinas.jpg" width="500" height="334" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #808000;"><span style="color: #996072;">Ingredientes para 6-8 personas:</span><br />
</span>1/2 l de zumo de naranja<br />
Gelatina en hojas (unas 6, pero depende de la marca)</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong> Normalmente el contenido de un paquete de gelatina es para unos 500 ml de líquido, pero esto puede depender del tipo de gelatina que compremos por lo que es muy importante leer las instrucciones!</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong></span> La gelatina se tiene que dejar unos 5-10 min en agua fría para que se ablande.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Pasado este tiempo poner el zumo de naranja en un cacito y calentarlo, no hace falta que llegue a hervir.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong> Cuando esté caliente, escurrimos bien las hojas de gelatina y las añadimos al zumo removiendo hasta que se hayan disuelto completamente.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">5</span></strong></span> Rellenamos unos moldes, dejamos que se enfríe un poco y la ponemos en el frigo. En cuestión de 2-3 horas tendremos nuestra gelatina lista para comer!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/102026811/Gelatina-de-naranja">Gelatina de naranja</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/08/04/gelatina-de-naranja/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Macedonia de piña</title>
		<link>/2012/07/14/macedonia-de-pina/</link>
		<comments>/2012/07/14/macedonia-de-pina/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 14 Jul 2012 08:23:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[fruta]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[Macedonia]]></category>
		<category><![CDATA[nata]]></category>
		<category><![CDATA[piña]]></category>
		<category><![CDATA[postre]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2240</guid>
		<description><![CDATA[Ya sé que en vez de estar delante del ordenador a publicar una receta sería mejor si me fuera un ratito a tomar el sol. Seguramente al otro lado no haya mucha gente que, obviamente, han optado por la segunda opción&#8230; y me parece muy bien! Yo os dejo rápidamente esta receta que es estupenda [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><a href="/wp-content/uploads/2012/08/guiso-bacalao1.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2301" title="macedonia-piña" alt="macedonia de piña" src="/wp-content/uploads/2012/08/helado.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p style="text-align: left;">Ya sé que en vez de estar delante del ordenador a publicar una receta sería mejor si me fuera un ratito a tomar el sol. Seguramente al otro lado no haya mucha gente que, obviamente, han optado por la segunda opción&#8230; y me parece muy bien! Yo os dejo rápidamente esta receta que es estupenda para el verano y en seguida me voy corriendo a hacer algo al aire libre, que hay que aprovecharlo!!<span id="more-2240"></span></p>
<p>Con algunas excepciones (como por ejemplo la piña natural) no soy muy amiga de la fruta en general y por eso me las “reinvento” para no dejar de incluir la fruta en la dieta. Las macedonias son una buena opción y son ideales como colofón a una buena cena. La macedonia es la reina del verano, intento prepararlas siempre con poquita azúcar, con hierbas frescas y especias. Si preparas la macedonia con antelación y la dejas macerar en el frigo durante unas horas estará buenísima y fresquísima a la hora de servir.</p>
<p>Esta vez la he hecho de piña para servirla con una bolita de helado de nata pero probad tambien <a href="/2012/06/08/el-helado-jugando-al-quimicefa-i/">la macedonia de fresas con azúcar de albahaca</a> que está para chuparse los dedos.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 4-6 personas:<br />
</span>1 piña madura<br />
2 cucharadas de azúcar moreno integral</strong><br />
<strong>100 ml de agua<br />
1 cucharada de ron o brandy (opcional)<br />
1 rama de canela<br />
2 clavos de olor<br />
1 vaina de vainilla<br />
3-4 granos de pimienta<br />
1-2 vainas de anís estrellado</strong></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Preparación:<br />
</strong><strong>1</strong></span> Preparar un almíbar con el agua y el azúcar: poner a hervir el agua y echar el azúcar; remover hasta que se haya disuelto completamente.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong></span> Añadir las especias y dejar cocer a fuego lento durante 10 minutos.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong></span> Apartar del fuego y dejar enfríar completamente.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong></span> Pelar y cortar la piña en trocitos. Mezclar la piña con el almíbar y dejarla reposar en el frigo durante una noche.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">5</span></strong></span> Al día siguiente, eliminar las especias y servir en copas acompañado de una bolita de helado de nata espolvoreada con un poco de canela en polvo.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/100057159/Macedonia-de-pina">Macedonia de Piña</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/07/14/macedonia-de-pina/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>11</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Helado de piñones y mejorana</title>
		<link>/2010/07/22/helado-de-pinones-y-mejorana/</link>
		<comments>/2010/07/22/helado-de-pinones-y-mejorana/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 22 Jul 2010 17:38:08 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[azúcar]]></category>
		<category><![CDATA[especias]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[leche]]></category>
		<category><![CDATA[leche condensada]]></category>
		<category><![CDATA[mejorana]]></category>
		<category><![CDATA[nata]]></category>
		<category><![CDATA[nata fresca]]></category>
		<category><![CDATA[piñones]]></category>
		<category><![CDATA[postre]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1369</guid>
		<description><![CDATA[Lo reconozco, esta receta no es mía y no se me habría ocurrido ni en un millón de años :( La he sacado del último número de La Cucina Italiana que trae un especial sobre helados especiados&#8230; Por un lado me llamó mucho la atención, como otras recetas que intentaré probar, por otro lado me [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/07/helado-piñones.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2345" title="helado-piñones-mejorana" src="/wp-content/uploads/2010/07/helado-piñones.jpeg" alt="" width="509" height="746" /></a><a title="Helado de piñones y mejorana di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4800867011/"></a></p>
<p>Lo reconozco, esta receta no es mía y no se me habría ocurrido ni en un millón de años :( La he sacado del último número de <a href="http://www.lacucinaitaliana.it/"><strong>La Cucina Italiana</strong></a> que trae un especial sobre helados especiados&#8230; Por un lado me llamó mucho la atención, como otras recetas que intentaré probar, por otro lado me ha decepcionado un poco (quizás porque no era mía&#8230; jejeje, qué mala que soy&#8230;). No, me explico, me ha decepcionado porque cuando uno hace un helado de piñones y mejorana se espera que sepa de eso: de piñones y mejorana pero en mi modesta opinión la mejorana no se nota ná de ná y el helado en general me ha salido con un sabor más a nuez que a piñón&#8230; buah!<span id="more-1369"></span></p>
<p>Esto no quiere decir que no esté bueno, es muy rico de verdad y es un helado diferente para los que estén un poco cansados de los típicos helados caseros de chocolate, limón o nata choc. Me atrevería a decir que lo volveré a hacer haciendo dos pequeños cambios:</p>
<p><strong>1.</strong> la próxima vez intentaré no quemar los piñones (je, je)&#8230; Sí, se me tostaron un poco más de la cuenta y quizás por eso más que a piñón sepa a nuez y;<br />
<strong>2.</strong> la próxima vez utilizaré nata fresca y no en brick porque creo que así cogerá más el saborcillo balsámico de la mejorana que tanto me gusta y con tanto mimo cuido en mi &#8220;jardín&#8221; :P</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/07/erbe.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2346" title="hierbas-frescas" src="/wp-content/uploads/2010/07/erbe.jpeg" alt="" width="378" height="576" /></a><a title="Le erbe del mio &amp;quot;giardino&amp;quot; di erborina, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/erborina/4562069481/"></a></p>
<p>Hace calor, mucho calor y lo mejor es un heladito fresco. Hacedlo y ya me contaréis :)</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes:</span><br />
300 ml de leche<br />
150 gr de nata fresca<br />
100 gr de leche condensada<br />
60 gr de azúcar<br />
50 gr de piñones<br />
Un puñadito de mejorana fresca</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong> En una sartén sin aceite ni mantequilla tostar los piñones hasta que estén dorados. Dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> Con la batidora triturar los piñones y el azúcar. Unirlos a la leche y ponerla a hervir. Cuando empiece a hervir apagar el fuego, dejar enfriar y reposar en el frigo durante al menos 12 horas.<br />
<strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Mezclar la mejorana triturada con la nata. Dejar reposar 12 horas en el frigo.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong></span><strong> </strong>Pasar la nata por el colador exprimiendo la mejorana para que deje todo el jugo.<br />
<strong><span style="color: #996072;">5</span></strong> Mezclar la leche con la nata y la leche condensada. Remover bien.<br />
<strong><span style="color: #996072;">6</span></strong> Poner la mezcla en la máquina de los helados. Si no disponéis de máquina podéis utilizad el método de la batidora explicado en el libro de los helados ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/34726045/Helado-de-pinones-y-mejorana">Helado de piñones y mejorana</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/07/22/helado-de-pinones-y-mejorana/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Helado de stracciatella&#8230; mi preferido!</title>
		<link>/2010/03/27/helado-de-stracciatella-mi-preferido/</link>
		<comments>/2010/03/27/helado-de-stracciatella-mi-preferido/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 27 Mar 2010 13:34:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[gelato]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[postre]]></category>
		<category><![CDATA[stracciatella]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1207</guid>
		<description><![CDATA[Una de las cosas que más me gustan de este mundo es el helado de natachoc de Los Italianos en Granada. Para quien no haya estado nunca en mi ciudad seguramente no significará nada; para los que hayan ido alguna vez y hayan tenido ocasión de probar sus helados seguro que significará mucho; para los [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/03/gelato-stracc.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2357" title="helado-stracciatella" src="/wp-content/uploads/2010/03/gelato-stracc.jpeg" alt="" width="509" height="763" /></a><a title="Gelato alla stracciatella di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4439723683/"></a></p>
<p>Una de las cosas que más me gustan de este mundo es el helado de natachoc de <a href="http://11870.com/pro/los-italianos">Los Italianos</a> en Granada. Para quien no haya estado nunca en mi ciudad seguramente no significará nada; para los que hayan ido alguna vez y hayan tenido ocasión de probar sus helados seguro que significará mucho; para los que hemos nacido allí Los Italianos, en materia de helados, lo son todo!<span id="more-1207"></span></p>
<p>Es una de esas cosas que no han cambiado desde que abrieron, el sabor de la <em>stracciatella</em> es aún el de los recuerdos de mi infancia (y eso es muy importante, sobre todo ahora que me voy haciendo mayor :P). Incluso ahora que llevo unos años en Italia, la patria del <em>gelato</em>, y que tengo que reconocer, por mucho que me duela, que son unos helados &#8220;españolizados&#8221; (a nosotros nos gustan más dulces que a los italianos), es y será siempre mi heladería preferida :D</p>
<p>La semana que viene tengo unos días de fiesta en el cole y adivinad dónde voy???? A Granada a comerme un helado!! Bueno, entre otras cosas!! :)</p>
<p>Mi sabor preferido ha sido siempre este, que yo en casa he reproducido de la mejor manera que he podido, no se puede igualar!!! Pero tienen otros muchos sabores increíbles como el mantecado, la nuez, la fresa, la naranja, la frambuesa, el pistacho&#8230;. y luego especialidades como la cassata, las tartas de chocolate o café, el topolino, etc., etc., etc..</p>
<p>Aquí os dejo una receta que si bien no es la original e inigualable no os podréis quejar del resultado ;)</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes:</span><br />
220 ml de nata fresca<br />
180 ml de leche entera fresca<br />
100 gr de azúcar<br />
80 gr de chocolate (a mí me gusta sin leche y con mucho cacao!, vaya, fondente)<br />
1 cucharada de </strong><strong><a href="/2010/03/20/extracto-de-vainilla-hecho-en-casa/">esencia de vainilla</a></strong></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Preparación:</strong><br />
<strong>1</strong></span> Mezclar la nata, la leche, el azúcar y la vainilla. Remover bien para que se disuelva el azúcar.<br />
<strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> Poner la mezcla en la máquina de los helados y ponerla en marcha.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong></span> Trocear el chocolate muy fino y añadirlo en los últimos 5 minutos.<br />
Se conserva en el congelador en un recipiente hermético.</p>
<p><strong>Si no tenemos máquina de los helados</strong> mezclar los ingredientes: nata, leche, azúcar y vainilla y remover igualmente.<br />
Poner en el congelador y batir la mezcla al menos 2-3 veces cada 2-3 horas para romper los cristales de hielo (el método que uso en mi <a href="http://www.scribd.com/doc/14414903/Helados-y-sorbetes"><span style="color: #996072;">libro</span></a>)<br />
Antes de servir batir una última vez y añadir el chocolate a trocitos. Remover bien y servir.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/29018986/Gelato-alla-stracciatella">Gelato alla stracciatella</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/03/27/helado-de-stracciatella-mi-preferido/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>19</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Capuccino al cardamomo</title>
		<link>/2008/12/29/capuccino-al-cardamomo/</link>
		<comments>/2008/12/29/capuccino-al-cardamomo/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Dec 2008 15:28:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[cardamomo]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[crema]]></category>
		<category><![CDATA[postre]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=359</guid>
		<description><![CDATA[  Y ya estamos de vuelta de vacaciones&#8230; parece que era ayer, se me han pasado volando, ojù! Primer día de oficina, tranquilito y relajao pero se estaba mejor en casita, no?? ;) Siempre que me da por quejarme me acuerdo de lo que dice mi madre: si se acabó es porque hubo&#8230; y va a [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Capuccino al cardamomo por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3070343331/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3292/3070343331_6043ea0eb1.jpg" alt="Capuccino al cardamomo" width="347" height="500" /></a> </p>
<p>Y ya estamos de vuelta de vacaciones&#8230; parece que era ayer, se me han pasado volando, ojù! Primer día de oficina, tranquilito y relajao pero se estaba mejor en casita, no?? ;)</p>
<p>Siempre que me da por quejarme me acuerdo de lo que dice mi madre: si se acabó es porque hubo&#8230; y va a ser que tienen razón :]</p>
<p>Hemos disfrutado de Sierra Nevada, del sol, del fresquito granaíno, de las tapas, de las cañas (muchas&#8230; muchísimas!!), de la comida de <em>la mamma</em> y del dulce &#8220;no hacer ni el webo&#8221;. La verdad es que tengo el estómago un poco destrozado después de las comilonas navideñas pero yo sigo pensando en comer y por eso hoy os dejo un postre &#8220;super fashion&#8221; ideal para la cena de fin de año.</p>
<p>El original es de este <a href="http://www.cookaround.com/cpg134/albums/userpics/10508/sc0003dfcd.jpg"><strong><span style="color: #808080;">libro</span></strong></a><span style="color: #808080;"> </span>y es un poco más complicado. Yo lo he cambiado un poco porque este libro está hecho para cocineros profesionales y en la mayoría de los casos en las casas nos faltan muchos aparatos profesionales lo que no puede ser un impedimento, verdad??</p>
<p>Pero empecemos por el principio porque este postre no es difícil pero sí un poquillo largo de explicar :)</p>
<p>El <strong>cardamomo</strong> es una especia muy utilizada en general en la cocina asiática  y más concretamente en la cocina india; yo la compré en una tienda especializada, no sé si será fácil de encontrar en el super. Es muy aromática y en algunos países se le añade al té o al café. Para disfrutar de todo su aroma las vainas se parten y se extraen las semillas del interior. Si no lo encontraís probad a hacer la crema con vainas de vainilla en vez del cardamomo, el sabor será diferente pero igualmente bueno :P</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Cardamomo por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3145733272/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3215/3145733272_dac5f3fcf1.jpg" alt="Cardamomo" width="322" height="500" /></a></p>
<p>La <strong>gianduia</strong> es un chocolate con avellana pero no con avellanas enteras sino con pasta de avellanas por lo que la consistencia es la misma que la del chocolate normal. Aquí es muy normal encontrar &#8220;cioccolato al gianduia&#8221; en el supermercado pero si no lo encontráis podéis utilizar o crema de avellanas (como la Nocilla) o chocolate normal del de toda la vida!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="color: #808080;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes</span></span><br />
Crema al cardamomo:</span><br />
175 ml de nata<br />
30 ml de leche entera<br />
2 yemas<br />
40 gr de azúcar<br />
5 vainas de cardamomo (o en su defecto 1/2 vaina de vainilla)<br />
1 hoja de gelatina</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Gelatina al café:</span><br />
100 ml de café espresso<br />
1 hoja de gelatina</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Crema al gianduia:</span><br />
175 ml de nata<br />
50 ml de leche entera<br />
2 yemas, 30 gr de azúcar<br />
150 gr de chocolate al gianduia</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Espuma de leche:</span><br />
200 ml de leche entera</strong></p>
<p><strong><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span><br />
</strong>Reservar 4 cucharadas de leche (en las que desleiremos la gelatina); llevar a ebullición el resto de la leche con la nata; retirar del fuego y dejar enfriar un poco.<br />
Abrir las vainas de cardamomo y tostar el contenido en una sartén caliente durante 2 minutos.<br />
Mezclar las semillas de cardamomo tostadas con la leche y la nata; dejar en infusión durante media hora.<br />
Batir las yemas con el azúcar hasta que la crema se vuelva espumosa.<br />
Pasar la mezclar de nata y leche por un colador fino para eliminar el cardamomo; añadirla poco a poco a la crema de azúcar y huevo sin dejar de remover.<br />
Poner en remojo en agua fría 1 hoja de gelatina durante 10 minutos.<br />
Calentar las 4 cucharadas de leche que habíamos reservado sin que llegue a hervir; escurrir bien la gelatina y desleir en la leche. Añadirla al resto de la crema y mezclar muy bien (pero sin batir).<br />
Rellenar, hasta más o menos la mitad, 4 copas de cocktail y dejar en el frigo durante al menos 2 horas.<br />
Poner en remojo, en agua fria, la otra hoja de gelatina durante al menos 10 minutos.<br />
Mezclar con el café recién hecho y aún caliente y desleir completamente.<br />
Sacar los vasos del frigo y versar una fina capa de gelatina de café.<br />
Preparamos la crema al gianduia: Llevar a ebullición la leche con la nata. Batir las yemas con el azúcar.<br />
Añadir la nata y la leche poco a poco; volver a poner en el fuego y calentar hasta alcanzar los 85-90º. Pasar por un colador muy fino para eliminar posibles grumos.<br />
Incorporar el chocolate rallado y batir con la batidora incorporando aire.<br />
Dejar enfriar y conservar en el frigo hasta el momento de servir (es posible dejarla reposar en el frigo dentro de una manga pastelera, así será más cómodo a la hora de montar el plato).<br />
Para montar el plato: sacar las copas del frigo, poner una capa de crema al gianduia sobre la gelatina de café, montar la leche, es decir, batirla con la batidora como si fuera nata, de hecho se puede aderezar con un chorrito de nata para darle más consistencia; al batirla se incorpora aire y la leche se monta ligeramente. Con la ayuda de una cuchara poner un poco de la espuma coronando la copa. Decorar con cacao o canela en polvo y servir.</p>
<p>La receta original preveía la preparación de una pastita que se coloca entre la crema al gianduia y la espuma de leche. Yo opté por &#8220;desmigar&#8221; unas galletitas para darle un toque crujiente :)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/11901978/capuccinocardamomo"><span style="color: #ff6600;"><span style="color: #993300;">Capuccino al cardamomo</span></span></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/12/29/capuccino-al-cardamomo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Fresas con sorbete de limón y albahaca &#8211; GLUTEN FREE</title>
		<link>/2008/06/16/fresas-con-sorbete-de-limon-y-albahaca-gluten-free/</link>
		<comments>/2008/06/16/fresas-con-sorbete-de-limon-y-albahaca-gluten-free/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 16 Jun 2008 05:42:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[Sin categoría]]></category>
		<category><![CDATA[albahaca]]></category>
		<category><![CDATA[fresas]]></category>
		<category><![CDATA[limón]]></category>
		<category><![CDATA[postre]]></category>
		<category><![CDATA[sorbete]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/06/16/fresas-con-sorbete-de-limon-y-albahaca-gluten-free/</guid>
		<description><![CDATA[Fresas con sorbete de limón y albahaca, originally cooked by amiloquemegustaescocinar. Y nada oye, que el tiempo no nos da tregua. 16 de junio pero hace más frío que en diciembre (qué exagerà, bueno, es que soy de graná ;) Total, que hace dos meses que llueve… sin parar… y este fin de semana en [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><!-- .flickr-photo { border: solid 2px #000000; }.flickr-yourcomment { }.flickr-frame { text-align: left; padding: 3px; }.flickr-caption { font-size: 0.8em; margin-top: 0px; } --></p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2580253577/"><img class="flickr-photo" src="http://farm4.static.flickr.com/3258/2580253577_3180214f5d.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2580253577/"><br />
Fresas con sorbete de limón y albahaca</a>, originally cooked by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p class="flickr-yourcomment">Y nada oye, que el tiempo no nos da tregua. 16 de junio pero hace más frío que en diciembre (qué exagerà, bueno, es que soy de graná ;) Total, que hace dos meses que llueve… sin parar… y este fin de semana en vez de mejorar ha empeorado, si cabe, las temperaturas han vuelto a bajar y nuestra amiga la nube más negra del mundo se ha colocado allí arriba y nada, que no hay manera.<br />
Pues bueno, si el tiempo se pone tonto habrá que compensar con algo lleno de sabor y de color como un buen postre ligerito a base de fruta :)<br />
<!-- .flickr-photo { border: solid 2px #000000; }.flickr-yourcomment { }.flickr-frame { text-align: left; padding: 3px; }.flickr-caption { font-size: 0.8em; margin-top: 0px; } --></p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2580433318/"><img class="flickr-photo" src="http://farm4.static.flickr.com/3081/2580433318_94c623879d.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2580433318/"><br />
Fresas</a>, originally cooked by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p class="flickr-yourcomment">
<p>Un buen tazón de fresas es lo mejor del mundo, con un poquito de azúcar, que sueltan todo el caldito… uhmm :P Además, las fresas tienen un montón de fibra, potasio para la presión sanguínea y vitamina C (antioxidante!)<br />
En combinación con este sorbete este postre o merienda es una maravilla. Su sabor es sorprendente y como calorías no andamos mal teniendo en cuenta que no lleva casi nada de grasa, yo he usado leche semidesnatada :)<br />
Y como es una receta sin gluten será mi aportación al evento del HEMC de este mes ;)</p>
<p><a title="hemc 23 - sin gluten" href="http://hechoencocina.blogspot.com/2008/06/hemc-23-sin-gluten.html"><img src="http://farm4.static.flickr.com/3058/2543897801_662b6f2242_o.jpg" alt="hemc 23 - sin gluten" width="130" height="200" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></span><br />
500 gr de fresas<br />
1 cucharada de azúcar<br />
3-4 hojas de menta fresca<br />
Para el sorbete:<br />
225 gr de azúcar<br />
150 gr de zumo de limón<br />
30 gr de hojas de albahaca<br />
150 ml de leche</strong></p>
<p><strong> </strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span></strong><br />
Poner a hervir 400 ml de agua en una cacerola, añadir el azúcar y remover bien. Cuando empiece a hervir bajar el fuego al mínimo y cocer 10 minutos.<br />
Añadir el zumo de limón y las hojas de albahaca lavadas. Cocer durante media hora.<br />
Apagar el fuego, dejar enfriar y reposar 24 horas.<br />
Pasado este tiempo colar el jarabe, añadir la leche, remover y poner a congelar removiendo con un tenedor durante las primeras horas para romper los cristales de hielo.<br />
Lavar las fresas, cortarlas en trocitos, endulzarlas con el azúcar. Picar las hojas de menta y añadirlas a la ensalada de fresas. Remover bien y dejar reposar en el frigo al menos media hora.<br />
Servir las fresas con el sorbete.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.sendspace.com/file/wp877r"><span style="color: #ff6600;">Sorbete de limón y albahaca</span></a></p>
<p>Quieres participar en el libro de <strong><span style="color: #ff6600;">COCINA REGIONAL ESPAÑOLA?</span></strong> Mira <a href="http://www.amiloquemegustaescocinar.com/"><span style="color: #ff6600;">aquí</span></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/06/16/fresas-con-sorbete-de-limon-y-albahaca-gluten-free/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.555 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:01:04 -->
