<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; huevo</title>
	<atom:link href="/tag/huevo/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Ravioli La Pergola &#8211; La película</title>
		<link>/2010/08/26/ravioli-la-pergola-la-pelicula/</link>
		<comments>/2010/08/26/ravioli-la-pergola-la-pelicula/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 26 Aug 2010 17:08:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[huevo]]></category>
		<category><![CDATA[pasta rellena]]></category>
		<category><![CDATA[ravioli]]></category>
		<category><![CDATA[video]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1390</guid>
		<description><![CDATA[Hoy hace una semana y un día que volvimos de las vacas; también hace una semana justa que se me metió en la cabeza hacer esta receta y grabarla&#8230; y cuando me da por algo no paro hasta conseguirlo. Como os decía en el post post-vacaciones este año la vuelta al trabajo no ha sido [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Ravioli La Pergola di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4928747519/"><img class="aligncenter" alt="Ravioli La Pergola" src="http://farm5.static.flickr.com/4121/4928747519_697ef440f5.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Hoy hace una semana y un día que volvimos de las vacas; también hace una semana justa que se me metió en la cabeza hacer esta receta y grabarla&#8230; y cuando me da por algo no paro hasta conseguirlo.</p>
<p>Como os decía en el post post-vacaciones este año la vuelta al trabajo no ha sido traumática pero lo que sí ha sido traumático ha sido la vuelta a no tener tiempo para nada. Y es que no me quiero quejar por tener curro pero cuando llego a casa machacada de todo el día me quedan pocas fuerzas para hacer nada. Luego me da por meterme en internet y veo todos los blogs que últimamente no miro, todos mis contactos de flickr, técnicas de fotografía, recetas, libros, viajecitos, etc&#8230;. quiero hacerlo todooooo!!!! y no puede &#8220;sé&#8221;. Ahora incluso me ha dado por el squash, hoy yo y el italiano nos hemos alquilado el campo y vamos a hacer una prueba. El resultado puede ser: 1. mañana no me puedo mover pero me he divertido como un cosaco y 2. mañana no me puedo mover y no pienso volver a tocar una raqueta en toda mi vida&#8230; lo que está claro es que mañana me voy a curro con unas buenas agujetas :)</p>
<p>Y para mal de males, a parte del squash, me ha dado por el video. Ya se estaba gestando la idea durante las vacaciones pero a mí las vacaciones me sientan super bien porque no teniendo todos mis trastos conmigo me obligo a descansar y a no hacer nada. Claro está, el relax vale para el cuerpo no para la cabeza que a esa no hay quien la pare :P</p>
<p>Y con la idea llegué y aquí tenéis el resultado. Tened piedad de esta pobre principiante que se ha peleado con el IMovie durante toda una semana, que no sabe como exportar, que no sabe como publicar con calidad y sin que pese tropecientos gigas&#8230; en fin, que si alguien me quiere dar una mano&#8230; :)</p>
<p>Mientras tanto, con video o sin él, espero que disfrutéis de la receta y que cada vez sean más los que os animáis a hacer vuestra propia pasta fresca en casa. Hace falta tiempo, lo sé, pero digo yo con la cantidad de horas que perdemos delante de la tele a veces&#8230;</p>
<p>Ah, se me olvidaba, la receta la he sacado de un libro maravilloso de pasta de <a href="http://www.heinzbeck.com/"><strong>Heinz Beck</strong></a>. Beck no es de origen italiano pero lleva muchos años en Italia y la pasión por la pasta en el corazón. A mí me ha encantado la receta, lo dicho, espero que a vosotros también!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la pasta:</span><br />
160 gr de harina 00<br />
80 gr de sémola de trigo<br />
2 yemas<br />
1 huevo grande<br />
1 pizca de sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para el relleno:</span><br />
5 yemas<br />
30 gr de pecorino rallado<br />
90 gr de nata montada<br />
Sal y pimienta recién molida</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la salsa:</span><br />
100 gr de calabacines<br />
35 gr de guanciale o panceta italiana (preparada con el carrillo de cerdo, sin ahumar)<br />
1 vaso de vino blanco<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong>Preparación:</strong><br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 1 </span></strong> Preparar el relleno cociendo a baño maría las yemas. Añadir poco a poco el queso rallado (podéis utilizar otro que no sea pecorino, basta que sea un queso con un gusto importante :) Cuando comience a espesar retirar del fuego y dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Preparar la pasta con la harina, la sémola, el huevo, las yemas y la sal. Amasar bien hasta que la masa sea lisa y elástica. Como veréis en el video yo he añadido un poquito de agua, esto se debe a que el huevo que he usado no era muy grande. Recordad siempre que las dosis de huevo/agua/harina no son nunca las mismas, dependen del tamaño de los huevos, de la capacidad de absorción de la harina, de la humedad del ambiente, etc. Una vez que la pasta esté lista envolverla en film transparente y dejarla reposar en el frigo almenos durante 1/2 hora.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Montar la nata y añadirla a la crema de huevo y queso con movimientos de abajo hacia arriba y con cuidado de no desmontar la nata. Dejar reposar en el frigo hasta que la vayamos a utilizar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Preparar los ravioli (ver video). Conforme los vayamos haciendo ponerlos en una placa de horno con harina o sémola para que no se peguen unos a otros y si no los vamos a utilizar enseguida envolver la placa con film transparente y dejar en el frigo, nunca a temperatura ambiente (sobre todo en verano!!).<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Para preparar la salsa cortar en trocitos el guanciale o panceta y los calabacines. En una sartén con un poquito de aceite dorar la panceta. Añadir el calabacín, dejar dorar unos minutos y bañar con el vino blanco. Dejar evaporar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Cocer a fuego lento hasta que el calabacín esté en su punto. Salpimentar o añadir un poco de <a href="/2009/11/21/cubito-de-caldo-vegetal/">cubito vegetal</a>.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> En una olla con abundante agua hirviendo y sal gorda cocer los ravioli durante pocos minutos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> Añadirlos directamente a la sartén con la salsa, mezclar bien, incorporar un poco más de queso rallado al gusto y servir bien calientes!</p>
<p><object width="400" height="300" classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"><param name="allowfullscreen" value="true" /><param name="allowscriptaccess" value="always" /><param name="src" value="http://vimeo.com/moogaloop.swf?clip_id=14450560&amp;server=vimeo.com&amp;show_title=1&amp;show_byline=1&amp;show_portrait=0&amp;color=00ADEF&amp;fullscreen=1&amp;autoplay=0&amp;loop=0" /><embed width="400" height="300" type="application/x-shockwave-flash" src="http://vimeo.com/moogaloop.swf?clip_id=14450560&amp;server=vimeo.com&amp;show_title=1&amp;show_byline=1&amp;show_portrait=0&amp;color=00ADEF&amp;fullscreen=1&amp;autoplay=0&amp;loop=0" allowfullscreen="true" allowscriptaccess="always" /></object></p>
<p><a href="http://vimeo.com/14450560">Ravioli La Pergola &#8211; El video</a> from <a href="http://vimeo.com/user2714299">Alicia Mañas</a> on <a href="http://vimeo.com/">Vimeo</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/08/26/ravioli-la-pergola-la-pelicula/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>26</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Empanada de pulpo y GRACIAS!</title>
		<link>/2010/06/10/empanada-de-pulpo-y-gracias/</link>
		<comments>/2010/06/10/empanada-de-pulpo-y-gracias/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 10 Jun 2010 17:34:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Pasteles salados]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[cebolletas]]></category>
		<category><![CDATA[cocina gallega]]></category>
		<category><![CDATA[empanada]]></category>
		<category><![CDATA[huevo]]></category>
		<category><![CDATA[mantequilla]]></category>
		<category><![CDATA[pimientos]]></category>
		<category><![CDATA[pulpo]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1330</guid>
		<description><![CDATA[Pues sí, aquí estamos y no nos hemos muerto&#8230; ;) sobreviví!! y tiene gracia, ahora leyendo vuestros comentarios sí que me da la risa!! No por lo que me decís, no nos vayamos a confundir ;) sino porque teníais más razón que un santo: no me he muerto, no ha pasado nada, todo ha ido [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Empanada de pulpo di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4674371749/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4051/4674371749_b2c0851daa.jpg" alt="Empanada de pulpo" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Pues sí, aquí estamos y no nos hemos muerto&#8230; ;) sobreviví!! y tiene gracia, ahora leyendo vuestros comentarios sí que me da la risa!! No por lo que me decís, no nos vayamos a confundir ;) sino porque teníais más razón que un santo: no me he muerto, no ha pasado nada, todo ha ido bien, he salido airosa, un pasito y después otro, mucha agua, mucha calma y la próxima vez lo haré mejor :D</p>
<p>El sitio donde trabajo no es un bar de lujo, atrás quedaron los piatazos estupendos que preparábamos en el <a href="http://www.sempione42.com/"><strong>Sempione 42</strong></a> pero aquí tengo más responsabilidad y admito que estoy muy contenta porque en cuestión de una semana he dado saltos de gigante, no hay nada como ponerse a hacer las cosas para quitarse el miedo y no hay nada como tener una gente tan apañá ahí detrás de la pantalla. Me habéis dado un montón de ánimos y fuerza y por eso os quiero devolver el favor con lo mejor que sé hacer: una receta ;) Pero no una cualquiera&#8230; una de mis preferidas!!</p>
<p>Permitidme que le de las gracias especialmente a mi mamaITA que me ha hecho reir mucho con las cosas que me dice (mamá, no vayas diciendo por ahí que me tiraba desde la leñera que dicho así la gente no lo entiende y creen que estoy para que me aten!!! ;)</p>
<p>Esta receta tiene mucha tela porque: <strong>1.</strong>la empanada la hacían en mi casa en las fiestas de cumpleaños y a mí se me hacía la boca agua; <strong>2.</strong> no tenía la receta casera así que he utilizado la receta de <a href="http://acibecheria.blogspot.com/2007/04/empanada-con-una-masa-muy-fcil.html"><strong>Marga</strong></a>&#8230; es la mejor del mundo!!! Gracias! y <strong>3.</strong> aprovecho para presentar la receta al <a href="http://hechoencocina.blogspot.com/"><strong><span style="color: #ff6600;">HEMC 45</span></strong></a> que este mes va de la cocina de mamá.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="hemc #45 - la cocina de mama" href="http://hechoencocina.blogspot.com/2010/06/hemc-45-la-cocina-de-mama.html"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4043/4651688715_9546f08539_m.jpg" alt="hemc #45 - la cocina de mama" width="130" height="200" /></a></p>
<p>No es la receta más característica de mi casa pero tengo muchos recuerdos buenos que se asocian a esta maravilla. En mi casa no se hacía de pulpo sino con pimientos, huevo duro y atún (si no recuerdo mal&#8230;) pero me gustaba tanto que un día comí tanta pero tanta tantísima que me puse mala. Normalmente cuando uno se pega un empacho de ese calibre acaba aborreciendo lo que le ha hecho estar mal. A mí ni con esas, la empanada sigue siendo uno de mis platos preferidos ;)</p>
<p><span style="color: #ff9900;"><strong>Ingredientes para una empanada para 8-10 personas</strong></span></p>
<p><strong><span style="color: #ff9900;">Para la masa:</span><br />
600 gr de harina<br />
300 gr de mantequilla a temperatura ambiente<br />
2 yemas + 1 huevo<br />
16 cucharadas de agua (6 de las cuales de agua caliente)<br />
Sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff9900;">Para el relleno:</span><br />
1 pulpo (ni grande ni pequeño)<br />
1 pimiento rojo y uno amarillo<br />
2 cebolletas grandes<br />
1 calabacín<br />
1-2 hojas de laurel<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff9900;">Preparación:</span><br />
<span style="color: #ff9900;"> 1</span></strong> Empezamos con el relleno: lavar, secar y cortar en trozos el pulpo. Cocerlo en agua con sal y las hojas de laurel. Yo utilizo la olla a presión y tarda unos 8 minutos desde que empieza a silbar. Si lo cocéis en una olla normal os tardará unos 30-40 minutos, comprobad con un cuchillo que esté blandito.<br />
<strong><span style="color: #ff9900;"> 2</span></strong> En un sartén hacemos un sofrito con las cebolletas, el calabacín y los pimientos. Todo muy bien limpito y cortado en trozos (no hace falta que sean muy pequeños). Sofreir durante una media hora en la que iremos añadiendo un poco de agua o incluso si os gusta un poco de vino conforme nos lo vaya pidiendo. Las verduras tienen que quedar pochaditas, no fritas. Salpimentar. Cuando esté casi listo añadir el pulpo cocido para que coja también un poco de sabor.<br />
<strong><span style="color: #ff9900;"> 3</span></strong> Picar el relleno pero no demasiado, que aún se puedan ver los trozos de los diferentes ingredientes. Dejarlo enfriar.<br />
<span style="color: #ff9900;"><strong> 4</strong></span><strong> </strong> Para preparar la masa de la empanada: mezclar todos los ingredientes y amasar hasta que tengamos una masa lisa. La cantidad de harina puede variar un poco, podemos añadir si la masa queda demasiado &#8220;mantequillosa&#8221;.<br />
<strong><span style="color: #ff9900;"> 5</span></strong> Envolver la masa en film transparente y dejar reposar en el frigo durante una media hora.<br />
<strong><span style="color: #ff9900;"> 6</span></strong> Dividir la masa en dos y con un rodillo extenderla. Crear la base y disponer el relleno encima; extender la parte de arriba y cubrir la empanada cerrando bien los bordes. Con la masa que nos sobre o con un poco de masa que podemos dejar a parte antes de extenderla podemos hacer diferentes figuras para decorarla.<br />
<strong><span style="color: #ff9900;"> 7</span></strong> Pincelar con un huevo batido y cocerla en el horno caliente a 180º hasta que esté bien dorada.</p>
<p>A mí me tardó unos 35-40 minutos y salió buenísima&#8230; incluso el día siguiente estaba aún más buena!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/32846535/Empanada-de-pulpo"> Empanada de pulpo</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/06/10/empanada-de-pulpo-y-gracias/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>15</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Sorteo Imperia!</title>
		<link>/2010/06/04/sorteo-imperia/</link>
		<comments>/2010/06/04/sorteo-imperia/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 04 Jun 2010 09:00:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[alcachofas]]></category>
		<category><![CDATA[huevo]]></category>
		<category><![CDATA[Imperia]]></category>
		<category><![CDATA[parmesano]]></category>
		<category><![CDATA[pasta rellena]]></category>
		<category><![CDATA[requesón]]></category>
		<category><![CDATA[ricotta]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1319</guid>
		<description><![CDATA[Quien se apunta a hacer estos ravioli en casa??? Con Imperia obviamente :) Una vez más Imperia nos da la posibilidad de ganar uno de sus fantásticos productos para hacer la pasta en casa. El año pasado ya nos regalaba, ni más ni menos, una máquina :)) Este año vamos a algo más tradicional pero [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Ravioli con alcachofas di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4618645286/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4007/4618645286_7494526258.jpg" alt="Ravioli con alcachofas" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Quien se apunta a hacer estos ravioli en casa??? Con <span style="color: #ff0000;"><strong><a href="http://www.imperia.com/marketing/fiere/visualizza_news.php">Imperia</a></strong></span> obviamente :)</p>
<p>Una vez más Imperia nos da la posibilidad de ganar uno de sus fantásticos productos para hacer la pasta en casa. <a href="/2009/03/08/%C2%BFquieres-ganar-una-maquina-para-hacer-la-pasta-fresca/"><strong>El año pasado</strong></a> ya nos regalaba, ni más ni menos, una máquina :)) Este año vamos a algo más tradicional pero que nos ocupará mucho menos espacio en la cocina y nos hará saltar de alegría igualmente al haber preparado unos maravillosos ravioli con nuestras propias manos!!<span id="more-1319"></span></p>
<p style="text-align: center;"><a title="Concurso Imperia di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4668098101/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4029/4668098101_20639d75f8.jpg" alt="Concurso Imperia" width="500" height="412" /></a></p>
<p>FoglioChef es el tapete multi-uso de cocina totalmente hecho de silicona alimentaria SL70.<br />
Resiste a alta y a baja temperatura (+260°C y -60°C), se adhiere perfectamente a la superficie de trabajo y es antiadherente), es higiénico y fácil de limpiar.<br />
En su superficie están moldeados círculos concéntricos en una escala expresa en cm/inch para ayudarte a hacer las hojas y las masas de la medida justa.<br />
FoglioChef se puede utilizar en todo tipo de horno, se puede lavar en lavavajillas y se puede enrollar para guardarlo y que ocupe poco espacio.</p>
<p>No sé, alguien da más??? ;)</p>
<p>Me acuerdo estas Navidades que después de que un amigo mío se le fuera la cabeza con la pasta y no teniendo nada con que estirarla utilizó una botella de litro de cristal&#8230; se me descompuso el corazón y le regalé el FoglioChef :) al menos así tendría algo &#8220;<em>professional</em>&#8221; la próxima vez que se metiera manos a la obra :))</p>
<p>La pasta rellena quizás sea una de las cosas que me han llamado más la atención desde que era pequeña, cuando vivía en Granada e Italia para mí no era más que un país lejano donde se comían cosas deliciosas como la pasta rellena. Me acuerdo que cuando tenía 14 o 15 años me compré una especie de enciclopedia de la pasta que aún anda por aquí por mi casa y me lancé con unos ravioli&#8230;. desastre total!! la masa no me salió, se abrieron todos y bueno se me quedó la idea de que era una cosa tan difícil de hacer que he esperado 10 años a ponerme otra vez en acción.</p>
<p>En realidad es algo completamente factible, no es ciencia ficción y os aseguro que es de las cosas que más alegrías da en la cocina. Me repito como el ajo, ya lo sé, pero es tan fácil hacer un montón de pasta un día de esos que uno no sabe muy bien que hacer y luego congelarla!! Ya sabéis que <a href="/imperia-y-la-pasta-fresca/"><span style="color: #ff6600;"><strong>aquí</strong></span></a> podéis encontrar mucha más información sobre la pasta fresca hecha en casa, lo tengo que actualizar pero paciencia que lo haré en los próximos días ;)</p>
<p>Por el momento os dejo con esta receta que nació por pura casualidad&#8230; fui al mercado a comprar alcachofas y me salieron, como dice mi madre, &#8220;pinchuas&#8221; es decir llenas de &#8220;raspas&#8221;, es decir un churro vaya. Así que después de saltearlas en la sartén y ver que aquello no se lo comería nadie decidí hacerlas puré, mezclarlas con ricotta, huevo y parmesano y hacer un relleno que ni los de Pastas Gallo&#8230; quizás quede feo decirlo pero es verdad, probad vosotros y ya me contaréis.</p>
<p><span style="text-decoration: underline;"><strong>Pero qué hay que hacer para ganar este fantástico premio???</strong></span> (que me enrollo más que las persianas :P</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">1.</span> Tener muchas ganas de participar y de ganar :)<br />
<span style="color: #ff6600;"> 2.</span> Dejar un comentario en este post diciendo por qué te gustaría llevártelo a casa<br />
<span style="color: #ff6600;"> 3.</span> Tener mucha suerte y ser el agraciado vencedor que será elegido mediante <a href="http://www.random.org/">Random.org</a></strong><br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4.</span> El límite para dejar tu comentario será el 11 de junio a las 24.00 (hora española)<br />
<span style="color: #ff6600;"> 5.</span> El nombre del ganador se dará a conocer el martes 15 de junio por la mañana :) </strong></p>
<p>Por favor, para participar es muy importante <span style="text-decoration: underline;">dejar el comentario en este post</span>!! Mucha suerte a todos y si no resultais agraciados podéis encontrar este y otros productos Imperia en las tiendas del El Corte Inglés :)</p>
<p><strong>A JUGAR!</strong></p>
<p><span style="font-weight: normal;"><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la pasta:</span></strong></span><strong><br />
400 gr de sémola de trigo<br />
5 yemas + 1 huevo entero<br />
1 pizca de sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para el relleno:</span><br />
350 gr de crema de alcachofas<br />
150 gr de ricotta o requesón<br />
3 cucharadas de parmesano rallado<br />
1 huevo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 1</strong></span><strong> </strong> Para preparar la pasta disponer la sémola con un hueco en el centro y la sal. Empezar a incorporar la sémola de las paredes y a mezclarla con los huevos. Poco a poco se irá formando una masa que tendremos que amasar hasta los ingredientes estén totalmente amalgamados. La masa tiene que resultar lisa y elástica. Envolverla en film transparente y dejarla reposar en el frigo al menos durante 1/2 hora.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Para el relleno: mezclar bien todos los ingredientes. Rectificar de sal e añadir una pizca de pimienta al gusto.<br />
<span style="color: #ff6600;"> 3</span> Estirar la pasta y formar los ravioli con la ayuda de un molde para ravioli (como el de la foto <a href="/imperia-y-la-pasta-fresca/">aquí</a>) o con la ruedecita dentada.<br />
Para distribuir el relleno es muy útil usar una manga de pastelero; es muy importante sellar bien los bordes para que el<br />
relleno no salga durante la cocción de la pasta.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong>4</strong></span> Cocer los ravioli en abundante agua con sal durante pocos minutos (hacer la prueba con uno de ellos).<br />
Están buenísimos simplemente pasándolos en la sartén con un poco de mantequilla derretida, salvia o mejorana.</p>
<p><strong>Algunas notas sobre la receta:</strong><br />
<strong> &#8211;</strong> la crema de alcachofas se puede comprar ya lista para usar o <a href="/2007/12/08/crema-de-alcachofas/">se puede hacer en casa</a> con alcachofas en lata o frescas como os gusten más :)<br />
<strong> &#8211;</strong> la cantidad de sémola de trigo/líquido (en este caso yemas y huevos enteros) puede variar según el tipo de sémola, la humedad, el tamaño de los huevos&#8230; si veis que la masa está muy pegajosa añadid un poco más de sémola o un poco más de huevo si se ha quedado demasiado seca<br />
<strong> &#8211;</strong> la receta es para cuatro personas pero veréis que os sobrará un poco de pasta. Podéis disminuir las cantidades (pero con cantidades más grandes es más fácil amasar :) o podéis hacerla así tal cual y la que os sobre congelarla!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/32511563/Ravioli-de-alcachofas">Ravioli de alcachofas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/06/04/sorteo-imperia/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>88</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tajine de cordero y ciruelas pasas</title>
		<link>/2010/03/04/tajine-de-cordero-y-ciruelas-pasas/</link>
		<comments>/2010/03/04/tajine-de-cordero-y-ciruelas-pasas/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 04 Mar 2010 11:34:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina magrebí]]></category>
		<category><![CDATA[Cous cous]]></category>
		<category><![CDATA[ciruelas pasas]]></category>
		<category><![CDATA[cordero]]></category>
		<category><![CDATA[especias]]></category>
		<category><![CDATA[huevo]]></category>
		<category><![CDATA[sésamo]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1168</guid>
		<description><![CDATA[Últimamente me ha dado por la carne. Después de un periodo de unos 4-5 años en los que casi no la podía ni ver estoy recuperando el placer de comerla. Sigo prefiriendo el pescado, donde se ponga una lubina que se quite todo lo demás pero, con respecto a la carne, estoy descubriendo cortes que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Tajine de cordero y ciruelas pasas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4406275592/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4062/4406275592_f3a3bda30b.jpg" alt="Tajine de cordero y ciruelas pasas" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Últimamente me ha dado por la carne. Después de un periodo de unos 4-5 años en los que casi no la podía ni ver estoy recuperando el placer de comerla. Sigo prefiriendo el pescado, donde se ponga una lubina que se quite todo lo demás pero, con respecto a la carne, estoy descubriendo cortes que nunca hubiera imaginado :P</p>
<p>El cordero obviamente no lo acabo de descubrir. Él es y ha sido siempre uno de mis grandes amores solo que me sienta un poquillo mal, vaya que es un poco pesaillo y no se encuentra todo el año, hay que pedirlo en la carniceria (al menos aquí funciona así si quieres un cordero como dios manda) y bueno, no lo hago mucho.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Tajine de cordero y ciruelas pasas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4406275586/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4037/4406275586_a1e0bb852f.jpg" alt="Tajine de cordero y ciruelas pasas" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Esta vez he probado a hacerlo de una forma diferente: con mi tajine :) La tajine la uso desde hace relativamente poco, me la compré en <a href="http://www.cuisineparadiso.com/"><span style="color: #ff6600;"><strong>Cuisine Paradiso</strong></span></a> hace <a href="/2009/03/26/remake-de-vienesas-y-cuisine-paradiso/"><span style="color: #ff6600;"><strong>poco menos de un año</strong></span></a> (cuando los descubrí y os los presenté) y ahora aprovecho porque justo ahora están haciendo promoción!!</p>
<p>Pues lo que os estaba diciendo&#8230; que la cocción en tajine es una pasada, los alimentos se cuecen en su propio jugo y la carne sale blandiiiiita, blandita. Normalmente tiene bastante tiempo de cocción pero vaya es por eso que sale tan rico todo :)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Tajine de cordero y ciruelas pasas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4406275590/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2687/4406275590_4d7f3a00f1.jpg" alt="Tajine de cordero y ciruelas pasas" width="330" height="500" /></a></p>
<p>Vamos al lío!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
<span style="font-weight: normal;"> (la receta es más o menos la misma que viene en el librico que te regalan con la tajine)</span><br />
1 kg de cordero en trozos<br />
5 ciruelas pasas (se pueden poner más al gusto de cada cual)<br />
3 cucharadas de sésamo tostado<br />
2 huevos cocidos<br />
1 cebolla<br />
1 diente de ajo<br />
1 cucharada de canela en polvo<br />
1 trocito de unos 1-2 cm de raiz de jengibre<br />
1/2 cucharadita de comino<br />
1 cucharadita de azafrán en polvo<br />
Aceite de oliva, sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<span style="color: #ff6600;"><strong>1</strong></span> Pelar y cortar en gajos grandes la cebolla.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;">2</span></strong> Poner a calentar 3-4 cucharadas de aceite en la tajine (se puede utilizar también una olla normal con tapa).<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong>3 </strong></span> Añadir el cordero y el diente de ajo pelado.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;">4</span></strong> Incorporar la cebolla, la canela, el jengibre, el comino y el azafrán. Salpimentar.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong>5</strong></span> Freir hasta que la carne esté dorada removiendo continuamente para evitar que se pegue.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;">6 </span></strong> Añadir 3 vasos de agua templada o caliente, remover, tapar y dejar cocer a fuego moderado durante unos 40-50 minutos.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong>7</strong></span> Cortar las ciruelas en trozos, eliminar el hueso e incorporarlas a la tajine a los 30 minutos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;">8</span></strong> Durante el tiempo de cocción remover de vez en cuando y controlar que no se haya absorbido toda el agua. Se puede añadir un poco más si lo necesita.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong>9 </strong></span> Una vez que esté cocida la carne servirla caliente con el sésamo y el huevo cocido cortado en trocitos. Acompañar con un plato de cous cous.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/27817873/Tajine-de-cordero-y-ciruelas-pasas">Tajine de cordero y ciruelas pasas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/03/04/tajine-de-cordero-y-ciruelas-pasas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>21</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pollo a la granaína para el HEMC #38</title>
		<link>/2009/10/29/pollo-a-la-granaina/</link>
		<comments>/2009/10/29/pollo-a-la-granaina/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 29 Oct 2009 21:45:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Aves]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de tupper]]></category>
		<category><![CDATA[ajo]]></category>
		<category><![CDATA[almendras]]></category>
		<category><![CDATA[azafrán]]></category>
		<category><![CDATA[cocina andaluza]]></category>
		<category><![CDATA[HEMC]]></category>
		<category><![CDATA[huevo]]></category>
		<category><![CDATA[laurel]]></category>
		<category><![CDATA[pollo]]></category>
		<category><![CDATA[recetas de granada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=952</guid>
		<description><![CDATA[Uy, uy, uy, pero qué feo está una granaína expatriá, que vive en espaguetilandia y que se olvida de sus raíces&#8230; :P que noooooOOOOoooo!!! que yo no me he olvidao de ná pero es que cuando uno llega aquí y ve el percal y todo le parece bueno y rico y tentador&#8230; y si encima [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Pollo a la granaína por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4042154455/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2669/4042154455_c4778fa9af.jpg" alt="Pollo a la granaína" width="334" height="500" /></a></p>
<p>Uy, uy, uy, pero qué feo está una granaína expatriá, que vive en espaguetilandia y que se olvida de sus raíces&#8230; :P que noooooOOOOoooo!!! que yo no me he olvidao de ná pero es que cuando uno llega aquí y ve el percal y todo le parece bueno y rico y tentador&#8230; y si encima una tiene un novio italiano&#8230; pues qué quereis que sea mi cocina??? pues italiana!<span id="more-952"></span></p>
<p>Pero de vez en cuando me sale la vena andaluza y entonces me pongo a buscar alguna recetilla de esas que hacen que a una se le caiga la babilla :P Una receta típica granaína&#8230; o andaluza, vaya con un toquecillo de cocina árabe&#8230; ñam, ñam, ñam.</p>
<p>Si os digo la verdad el pollo así como os lo presento (<em>del libro Recetas de cocina granadina de la Diputación de Granada &#8211; una receta de Elena García</em>) es la primera vez que lo como/preparo pero se reconoce fácilmente el origen por los ingredientes y el modo de cocinarlo: el ajillo, las almendras, el huevo, y la salsilla <em>trabá</em> un plato de la tierra, vaya!, de <strong>MI</strong> tierra!</p>
<p>Y ya que estamos con el tema&#8230; anda que no me gustaría a mí hacer un librico de cocina granadina, nada nuevo sino una recopilación de recetas que representen el sabor de mi ciudad, de mis raíces!! Quien sabe, ahora que quizás tenga un poco más de tiempo (???) porque lo sabéis que mañana es el último día a jornada completa??? jarl!!! estoy muy pesadita con el tema, ya lo sé, pero es que estoy emocioná, me entendéis, verdad??? ;)</p>
<p>Y además estoy super contenta porque este finde viene mi <em>muy-mejor-amigo</em> a verme y es que estoy que no me lo puedo creer!!! Tendremos que hacer sitio en el estómago porque nos vamos a dar una <em>pishá </em>de comer&#8230; italiano, claro ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Pollo a la granaína por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4042900314/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2500/4042900314_9458a04494.jpg" alt="Pollo a la granaína" width="333" height="500" /></a></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 2-3 personas:</strong></span><br />
<strong>600 gr de pollo en trozos o de muslos de pollo</strong> (como tenía yo en el frigo)<br />
<strong>1 diente de ajo<br />
1 cebolla<br />
1/2 vaso de vino blanco<br />
1/2 l de caldo de carne o verduras<br />
1 hoja de laurel<br />
1 buen puñado de perejil fresco<br />
Unas hebras de azafrán<br />
1 huevo<br />
50 gr de almendras peladas y crudas<br />
2 dientes de ajo (opcional &#8211; yo no se lo he puesto porque no puedo con el ajo)<br />
Sal, pimienta y aceite de oliva</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
En una sartén poner a calentar 2-3 cucharadas de aceite con un diente de ajo pelado y un poco aplastado para que salga el juguillo.<br />
Añadir el pollo limpio y dejar que se dore durante unos minutos. Salpimientar.<br />
Cuando el pollo esté dorado retirarlo y añadir a la sartén la cebolla pelada y cortada en rodajas no muy grandes. Dejar que se poche bien.<br />
Incorporar de nuevo el pollo  y bañar con el vino blanco; dejar evaporar.<br />
Añadir el caldo, remover bien, rectificar de sal y añadir el laurel, el azafrán y el perejil picado fino; dejar cocer a fuego lento durante 1/2 hora.<br />
Cocer el huevo en agua hirviendo hasta que esté duro (unos 10 minutos desde que empieza a hervir el agua).<br />
En un mortero majar los dientes de ajo pelados, las almendras y la yema del huevo. Echarle un poco de caldo caliente para desleirlo bien y añadirlo al guiso.<br />
Dejar cocer durante otros 15 minutos y listo para comer!</p>
<p><strong><span style="font-family: mceinline;">Update del 10.11.09</span></strong></p>
<p>Con esta receta participo al <a href="http://hechoencocina.blogspot.com/">HEMC #38</a> y olé :P</p>
<p style="text-align: center;"><img class="size-medium wp-image-966 aligncenter" title="hemc" src="/wp-content/uploads/2009/10/hemc.jpg" alt="hemc" width="130" height="200" /></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/21822704/Pollo-a-la-granaina">Pollo a la granaína</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/10/29/pollo-a-la-granaina/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.516 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:58:58 -->
