<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Platos únicos</title>
	<atom:link href="/category/platos-unicos/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Moussaka y premios 20minutos.es</title>
		<link>/2014/02/09/moussaka-y-premios-20minutos-es/</link>
		<comments>/2014/02/09/moussaka-y-premios-20minutos-es/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 09 Feb 2014 16:22:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina - otras cocinas]]></category>
		<category><![CDATA[Otras cocinas del mundo]]></category>
		<category><![CDATA[Platos únicos]]></category>
		<category><![CDATA[berenjenas]]></category>
		<category><![CDATA[carne picada]]></category>
		<category><![CDATA[cocina griega]]></category>
		<category><![CDATA[Moussaka]]></category>
		<category><![CDATA[Musaka]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4913</guid>
		<description><![CDATA[Moussaka, ????????, musaka&#8230; un plato que nada tiene que ver con mis raíces pero que en mi familia nos lo preparaba de vez en cuando mi tía y por eso mismo me trae buenos recuerdos&#8230; recuerdos de la buena mesa que son siempre los mejores :) No sé mucho de su historia, quizás lo que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/02/moussaka.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4914" alt="moussaka" src="/wp-content/uploads/2014/02/moussaka.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Moussaka, ????????, musaka&#8230; un plato que nada tiene que ver con mis raíces pero que en mi familia nos lo preparaba de vez en cuando mi tía y por eso mismo me trae buenos recuerdos&#8230; recuerdos de la buena mesa que son siempre los mejores :)<span id="more-4913"></span></p>
<p>No sé mucho de su historia, quizás lo que sabe todo el mundo: que es un guisote de berenjenas y carne picada y que viene de Grecia. Lo que no sabía es que se pronuncia musaká (ya me corregirá alguien entre el público que sepa más que yo :) y que la receta más tradicional lleva patatas lo que para mí es un motivo más de alegría porque me encantan, me chiflan, vaya.</p>
<p>La receta es contundente, calórica pero un día es un día, no? Existen, como no, truquillos para quitarle calorías, como cocer las patatas en vez de freírlas y cocer las berenjenas a la plancha o en el horno en vez de freírlas a ellas también. Yo creo que es mejor comer poquito y solo de vez en cuando pero darse el gustazo de comérsela como dios manda, con su carne, sus berenjeas fritas, su bechamel y tós sus calorías :)</p>
<p>Un plato estupendo para un frío domingo de invierno.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>VÓTAME!</strong></span></p>
<p>Nada tiene que ver con la Moussaka pero os lo cuento porque si no se me va de la cabeza :) Ha comenzado el plazo para votar los <a href="http://lablogoteca.20minutos.es/">mejores blogs de 20minutos.es</a> y <strong>A mí lo que me gusta es cocinar</strong> participa! os daré mucho la brasa desde hoy hasta la finalización del plazo, el próximo 3 de marzo, para que votéis, votéis y volváis a votar por mí :) Así que por qué no hacerlo en seguida?? Os dejo el link con el que poder hacerlo sin ningún esfuerzo.. bueno, tenéis que estar registrados&#8230; Qué dices? te animas? Un besito y <strong>MUCHÍSIMAS GRACIAS!</strong></p>
<div class="widget_lablogoteca"><img alt="" src="http://cdn.20minutos.es/css4/blogoteca/i/directorio_blogs/blogo_widget.gif?20090305" /></p>
<h2><a title="Ver el blog en laBlogoteca de 20minutos.es" href="http://lablogoteca.20minutos.es/a-mi-lo-que-me-gusta-es-cocinar-34466/0/">A mí lo que me gusta es cocinar</a></h2>
<p><a href="http://lablogoteca.20minutos.es/a-mi-lo-que-me-gusta-es-cocinar-34466/0/">Entra en LaBlogoteca a valorar este blog</a></p>
</div>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 5-6 personas:</strong></span><br />
<strong> 1 kg de berenjenas (un par de buenas berenjenas)</strong><br />
<strong> 500 gr de carne picada (de ternera o mejor aún de cordero)</strong><br />
<strong> 400 gr de patatas</strong><br />
<strong> 1/2 cebolla</strong><br />
<strong> 1/2 vasito de vino blanco seco</strong><br />
<strong> 1/2 vasito de caldo de carne</strong><br />
<strong> 250 ml de <a href="/2007/10/30/salsa-bechamel/">bechamel</a></strong><br />
<strong> 200 ml de <a href="/2009/07/27/salsa-de-tomate-o-sugo-di-pomodoro/">salsa de tomate</a></strong><br />
<strong> Sal, pimienta, perejil y canela en polvo</strong><br />
<strong> Parmesano rallado al momento</strong><br />
<strong> Aceite de girasol</strong><br />
<strong> Una fuente de horno de unos 20 x 25 x 8 cm</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Empezamos con la preparación de la carne que se puede hacer incluso el día anterior: Pelar la cebolla y picarla finamente. Poner en una cacerola un poco de aceite y sofreír la cebolla hasta que esté transparente. Añadir la carne picada y dejar que tome color. Salpimentar. Añadir un poco de perejil picado y una pizca de canela en polvo. Remover bien.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Añadir el vino y dejar que evapore. Incorporar la salsa de tomate y el caldo. Dejar cocer durante una hora aproximadamente removiendo de vez en cuando.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Lavar las berenjenas y cortarlas igualmente a rodajas no demasiado gruesas. Disponer las rodajas de berenjena en un colador a capas, salándolas con sal gorda. Dejar reposar las berenjenas con la sal durante una media hora.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Mientras reposan las berenjenas preparamos las patatas. Pelar las patatas y cortarlas en rodajas de no más de 2-3 mm. Poner un dedo de aceite en una sartén y freír las patatas por ambos lados. Dejarlas reposar encima de papel de cocina para que absorva el exceso de aceite.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Lavar las berenjenas y secarlas bien con papel de cocina, una a una. Freirlas como las patatas y reservarlas absorbiendo el exceso de aceite con papel de cocina.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Una vez que tenemos todos los ingredientes listos podemos montar la moussaka: untar la fuente donde vayamos a cocer la moussaka con un poco de mantequilla (el fondo y los bordes). Poner una primera capa de patatas, seguida de una de berenjenas y otra de carne. Hacer una segunda capa de patatas, berenjenas y carne. Terminar con la bechamel, cubriendo toda la superficie.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Cubrir la superficie con abundante queso rallado.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">8</span></strong> Cocer en el horno a 180 ºC durante 45-50 minutos. Dejar reposar unos minutos fuera del horno y servir.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:<br />
</strong><a href="http://es.scribd.com/doc/205831754/Moussaka">Moussaka</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/02/09/moussaka-y-premios-20minutos-es/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>10</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Qué ensalada de pasta!</title>
		<link>/2012/07/03/receta-ensalada-facil-pasta/</link>
		<comments>/2012/07/03/receta-ensalada-facil-pasta/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 03 Jul 2012 05:15:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Ensaladas]]></category>
		<category><![CDATA[Platos únicos]]></category>
		<category><![CDATA[albóndigas]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada]]></category>
		<category><![CDATA[Ensalada fría de pasta]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta seca]]></category>
		<category><![CDATA[Receta de cocina]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de cocina fáciles]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de pasta]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2227</guid>
		<description><![CDATA[Ahora con este calor lo que más apetece son recetas de ensaladas, verdad? Ensalada verde, ensalada de arroz o, como no, ensalada de pasta. Además de ser fresca y rápida de hacer, esta ensalada tiene un toque muy especial (las albondiguillas) que la hace plato único, ideal para las cenas (se puede preparar con antelación [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/07/ins-pasta-albondigas2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3040" title="ins-pasta-albondigas2" alt="ensalada de pasta" src="/wp-content/uploads/2012/07/ins-pasta-albondigas2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Ahora con este calor lo que más apetece son recetas de ensaladas, verdad? Ensalada verde, ensalada de arroz o, como no, ensalada de pasta. Además de ser fresca y rápida de hacer, esta ensalada tiene un toque muy especial (las albondiguillas) que la hace plato único, ideal para las cenas (se puede preparar con antelación y así no tenemos que cocinar después del trabajo) o, mejor aún, es una estupenda receta de tupper, fácil de transportar y que nos garantiza un buen almuerzo.<br />
Porque ahora lo que pega son recetas fáciles y rápidas y la pasta gusta a todos. Esta para mí es sin duda una de mis ensaladas de pasta preferidas!<span id="more-2227"></span></p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/07/ins-pasta-albondigas1.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3041" title="ins-pasta-albondigas" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/07/ins-pasta-albondigas1.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Ingredientes para la ensalada (2-3 personas):</span><br />
160 gr de pasta corta<br />
1 mozzarella<br />
Tomatitos cereza<br />
Tomates secos<br />
Hojas frescas de albahaca<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Ingredientes para las albóndigas:</span><br />
250 gr de carne picada<br />
1 huevo<br />
1 cucharada de tomate concentrado<br />
Hojas frescas de albahaca<br />
1 par de cucharadas de pan rallado<br />
Sal y pimienta y nuez moscada recién molidas</strong></p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>Preparación:</strong><br />
1</span> Poner todos los ingredientes de las albóndigas en un bol. Mezclar con una cuchara de madera, o mejor aún, con las manos hasta que los ingredientes estén bien amalgamados.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 2</span> </strong>Formar albóndigas pequeñitas del tamaño de una canica grande.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 3</span></strong> Poner a hervir abundante agua (o mejor caldo de carne o verduras si lo tuviéramos) y cocer las albóndigas durante 15 minutos aprox. (podemos abrir una para comprobar que estén bien cocidas dentro). Escurrirlas bien. Poner a calentar una sartén amplia con un poco de aceite y saltear las albóndigas para que se doren por fuera.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 4</span> </strong>Cocer la pasta en abundante agua con sal. Cuando esté al dente escurrir y pasar por agua fría para parar la cocción. Aliñarla con un poco de aceite, sal y pimienta.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 5</span> </strong>En una ensaladera grande poner la pasta y añadir las albóndigas, los tomatitos cortados en dos o en cuatro (depende del tamaño), los tomatitos secos cortados en tiritas, la mozzarella cortada en trocitos y la albahaca fresca lavada, seca y cortada en trozos con las manos para que suelte todo su sabor</p>
<p>Espero que os guste! En mi casa no falta jamás ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/98945998/Ensalada-facil-de-pasta"> Ensalada de pasta con albondiguillas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/07/03/receta-ensalada-facil-pasta/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Una señora paella</title>
		<link>/2010/10/01/paella-valenciana/</link>
		<comments>/2010/10/01/paella-valenciana/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 01 Oct 2010 12:03:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Arroz - otros]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Platos únicos]]></category>
		<category><![CDATA[paella]]></category>
		<category><![CDATA[paella de mariscos]]></category>
		<category><![CDATA[paella valenciana]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1467</guid>
		<description><![CDATA[Hace casi un año que tuve el placer de hacer esta paella en casa de mis tíos y aún no la había publicado!!! Menos mal que una amiga me la ha pedido y aquí estamos con el fotorreportage ;) Desde que llegué a Italia tengo una cruz, una cruz que se llama paella. No sé [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/10/Paella2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3131" title="Paella2" alt="paella" src="/wp-content/uploads/2010/10/Paella2.jpg" width="509" height="763" /></a>Hace casi un año que tuve el placer de hacer esta paella en casa de mis tíos y aún no la había publicado!!! Menos mal que una amiga me la ha pedido y aquí estamos con el <em>fotorreportage</em> ;)<span id="more-1467"></span></p>
<p>Desde que llegué a Italia tengo una cruz, una cruz que se llama paella. No sé si habréis estado aquí el tiempo suficiente para daros cuenta del furor que despierta la paella en el país de la pizza. La primera frase que cualquier italiano te dice después de haber desvelado mi identidad ibérica es: &#8220;ohhhh, qué paella más buena que me comí en&#8230;&#8221; y aquí te sueltan los lugares más dispares de este mundo desde Sevilla a Bullullos del Condao pasando por Madrid y Barcelona.</p>
<p>Luego viene el &#8220;bueno, la paella no tendrá secretos para tí, verdad??&#8221; (con ojos de cordero degollao por si cae una invitación a cena) y yo empiezo a explicar que la paella no es un plato típico de donde vengo yo, que es de la zona de levante, que el arroz que hay aquí no es el mejor para hacer la paella, que no se le pone chorizo, ni pimentón picante y que el paellador quizás no sea el mejor sitio para comer una buena&#8230; (que me perdonen los del paellador&#8230;).</p>
<p>Después de 5 años una se cansa :P y del mismo modo que soy española y la pasta fresca la hago como si fuera italiana me decidí a aprender los secretos de la paella de la mano de mis tíos que han vivido media vida en Valencia y tienen tan buena boca como yo. Así que Marga esta paella te la dedico a tí (espero que te salga bien rica) y que me perdonen los entendidos en paellas porque supongo que cada familia tendrá su secretillo&#8230; se admiten críticas y sugerencias :)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para unas 8 personas:</span><br />
560 gr de arroz (±3 vasos y medio de 200 ml)<br />
Caldo de pescado (* ver más abajo)<br />
1 vaso de aceite de oliva<br />
2 dientes de ajo<br />
3 tomates rojos<br />
300 gr de rape<br />
200 gr de calamares<br />
250 gr de gambitas<br />
8 cigalas<br />
8 gambas<br />
10 mejillones<br />
Azafrán</strong></p>
<p><strong>*</strong> Antes de ponernos al lío me gustaría aclarar algunas cosillas:</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>&#8211;</strong></span> En realidad (que me corrijan los entendidos si no es así) <strong>la paella valenciana </strong>sería con pollo, conejo y el garrofón. Esta que hacemos hoy es la paella de marisco&#8230; porque en mi casa somos mucho de pescadito</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>&#8211;</strong></span> El <strong>arroz</strong>: en España la verdad es que no tenemos el problema que tengo aquí con el arroz. La variedad bomba es la mejor y no tendremos problemas para encontrarlo. Para los que estén fuera de España el arroz bomba es un tipo de arroz corto y gordito, absorbe bien el agua (y los aromas) pero no se pega.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">&#8211;</span></strong> La <strong>cantidad de arroz</strong>: nos bastarán unos 80 gr por persona pero siempre se echa un poco más en la olla porque si sale buena te entra de repente un hambre&#8230;</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">&#8211;</span></strong> La <strong>cantidad de agua</strong>: esta, junto con el control de la lumbre, creo que sea la parte más difícil. Los maestros paelleros lo hacen a ojo (con la técnica milenaria de la cadena montañosa entre las asas de la paella). Los que no somos tan maestros nos conformamos con medir el volumen del arroz y poner dos medidas de agua.</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>&#8211;</strong></span> El <strong>caldito de pescado</strong>: ni qué decir tiene que estará más rica si el caldito lo hacemos nosotros mismos con los restos del pescado que usemos para la paella. Por un lado lo tendremos limpio y listo para usar y por otro podremos usar un caldito mucho más rico y más sano de cualquier caldo envasado que podamos comprar (aunque hay que reconocer que los hay muy buenos)</p>
<p>Y ahora sí, creo que estamos preparados para ponernos manos a la obra :)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<strong> 1</strong> La paella está muy buena&#8230; y si está así de buena es porque lleva una cantidad ingente de aceite. Si estáis a dieta no la comáis o simplemente no miréis porque esta fase es importante y las paellas light, que yo sepa, aún no se han inventando :P</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/10/12-aceite.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3132" title="12 aceite" alt="paella" src="/wp-content/uploads/2010/10/12-aceite.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">2</span></strong> En una sartén a parte o en la misma paella poner el aceite y empezar a freir el pescaillo con el ajo muy picaillo: adelante con las gambillas, el rape y los calamares, todo muy limpito y cortado en trozos, ni grandes ni pequeños.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/10/11-pescado.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3133" title="11 pescado" alt="paella" src="/wp-content/uploads/2010/10/11-pescado.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>3</strong></span> Apartamos el pescaillo y vamos a por las gambas y los langostinos</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/10/10-langostinos.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3134" title="10 langostinos" alt="paella" src="/wp-content/uploads/2010/10/10-langostinos.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">4</span></strong> Pelamos y cortamos en trozos el tomate</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/10/9-tomates.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3135" title="9 tomates" alt="paella" src="/wp-content/uploads/2010/10/9-tomates.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">5</span></strong> Y lo freímos. Todo en el mismo aceite.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/10/8-tomates.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3136" title="8 tomates" alt="paella" src="/wp-content/uploads/2010/10/8-tomates.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">6</span></strong> Cuando se nos haya deshecho el tomate añadimos algunas hebras de azafrán y el pescaillo que habíamos apartado al principio.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/10/7-pescado.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3137" title="7 pescado" alt="paella" src="/wp-content/uploads/2010/10/7-pescado.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>7</strong></span> Pasamos todo a la paella, añadimos el arroz y lo salteamos durante unos minutos.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/10/6-arroz.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3138" title="6 arroz" alt="paella" src="/wp-content/uploads/2010/10/6-arroz.jpg" width="558" height="356" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">8</span></strong> Añadimos el caldito caliente y ya ajustado de sal.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/10/5-caldo.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3139" title="5 caldo" alt="paella" src="/wp-content/uploads/2010/10/5-caldo.jpg" width="1037" height="565" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">9 </span></strong> Y ahora es cuando llega el momento crítico. Tenemos que cuidar la paella como a un hijo, dándole la atención que se merece, &#8220;meciéndola&#8221; de vez en cuando (sin removerla jamás de los jamases) y controlando la llama</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/10/4-cuece.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3140" title="4 cuece" alt="paella" src="/wp-content/uploads/2010/10/4-cuece.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">10</span></strong> Diez minutos a fuego vivo y bajamos la lumbre hasta que esté en su punto</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/10/3-victorangu.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3141" title="3 victor&amp;angu" alt="paella" src="/wp-content/uploads/2010/10/3-victorangu.jpg" width="992" height="565" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">11</span></strong> Pocos minutos antes de retirarla del fuego añadimos las gambas, los langostinos y los mejillones abiertos al vapor.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/10/2-bichos.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3142" title="2 bichos" alt="paella" src="/wp-content/uploads/2010/10/2-bichos.jpg" width="1024" height="565" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">12</span></strong> La dejamos reposar unos minutos antes de llevarla a la mesa y ala todo el mundo preparado, tenedor en mano!</p>
<p><strong>Gracias a mis tíos por las fotos y la receta :)</strong></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/142829797/Paella">Paella valenciana</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/10/01/paella-valenciana/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>25</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Spaghetti mix</title>
		<link>/2010/01/29/spaghetti-mix/</link>
		<comments>/2010/01/29/spaghetti-mix/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 29 Jan 2010 14:31:37 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Platos únicos]]></category>
		<category><![CDATA[albahaca]]></category>
		<category><![CDATA[espaguetis]]></category>
		<category><![CDATA[grisinis]]></category>
		<category><![CDATA[huevo de codorniz]]></category>
		<category><![CDATA[mantequilla]]></category>
		<category><![CDATA[tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1105</guid>
		<description><![CDATA[No os digo la cara que ha puesto el italiano cuando ha visto la foto&#8230; probarlo no lo ha probado porque me lo he hecho para comer y a esas horas él está en la office pero vaya que no se lo hubiera comido ni muerto! :P Y por qué?? Pues porque aquí la pasta [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Pasta con lo que tengo en el frigo por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4310895443/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4036/4310895443_5a618a605f.jpg" alt="Pasta con lo que tengo en el frigo" width="333" height="500" /></a></p>
<p>No os digo la cara que ha puesto el italiano cuando ha visto la foto&#8230; probarlo no lo ha probado porque me lo he hecho para comer y a esas horas él está en la <em>office</em> pero vaya que no se lo hubiera comido ni muerto! :P<span id="more-1105"></span></p>
<p>Y por qué?? Pues porque aquí la pasta es una cosa sagrada y existen ciertas normas que hay que cumplir y otras tantas cosas que no se deben hacer. Los que hayáis estado en Italia durante un buen tiempo habréis podido comprobar que la cultura en torno a la pasta es&#8230; cómo lo diría yo&#8230; una institución! Por lo que cuando le he enseñado la foto no ha visto si le gustaba la luz o no, si las proporciones eran buenas, si los colores habían salido bien&#8230; ha visto el huevo!!! Comentario: <em>roba da spagnoli!!</em> (es disí, esas cosas raras que hacéis vosotros españoles). Y tendrá y todo razón pero es que yo me acuerdo de los espaguetis que hacía mi madre con mantequilla y parmesano y su huevito al lado que bueno es que se me cae la baba. No tiene nada que ver con las tradiciones andaluzas pero mira que estaba rico!!</p>
<p>Y nada, la verdad es que la razón de esta receta es otra: tienes una hora para cocinar y comer, no tienes nada preparado, abres el frigo y lo único que ves es vacío&#8230; bueno, tengo una mantequilla con albahaca que hice el otro día para otra cosa y me sobró, tengo esos huevitos de codorniz tan monos que venden en paquetes de 10.000 y habrá que comérselos un día de estos, no?? Y me quedan exactamente dos <a href="http://www.oliviaemarino.it/prodotti/">grisinis</a> de esos con tomate que están tan requetebuenos (sí, ya sé, estos quizás no se encuentren en España pero algo así habrá, no?? ;). A inventarse algo, oiga!&#8230;</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Algo habrá en el frigo... por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4313194273/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2771/4313194273_4dd1ede594.jpg" alt="Algo habrá en el frigo..." width="333" height="500" /></a></p>
<p>Más fácil, imposible!!: huevo a la plancha, pasta en blanco con matequilla de albahaca (qué sabor!!) y los grisinis se los pongo en vez del queso hechos polvo y salteados ligeramente en la sartén para que se doren un poco como hacen en Sicilia con algunos platos de pasta que le ponen miguitas de pan y están super ricos.</p>
<p>Pues lo dicho, que estaba estupenda ;)</p>
<address>(Esta receta la quería presentar al <a href="http://hechoencocina.blogspot.com/"><strong>HEMC</strong></a> de este mes que iba de <em>platos con sobras</em> pero no sé nunca ni en el día en que estoy y he llegado tarde&#8230; el próximo mes será&#8230; )</address>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 1 persona:</strong></span><br />
<strong> 80-90 gr de espaguetis<br />
1 buena cucharada de mantequilla con albahaca<br />
1-2 grisinis<br />
1 huevo de codorniz</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
Cocer la pasta en abundante agua salada hasta que esté al dente.<br />
En una sartén derretir a fuego lento la mantequilla.<br />
Una vez que la pasta esté lista escurrirla y añadirla a la sartén con la mantequilla. Mezclar bien.<br />
Machacar los grisinis hasta dejarlos como si fueran migas de pan y añadirlos a la sartén. Saltear todo junto unos minutos para que los grisinis se doren un poco.<br />
En una sartén aparte cocer el huevo de codorniz a la plancha.<br />
Servir todo junto bien caliente.</p>
<p>Para hacer la mantequilla de albahaca: Batir un buen puñado de albahaca fresca (limpia y seca) con 150 gr de mantequilla.<br />
Se conserva en el frigorífico.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/26043255/Espaguetis-con-mantequilla-de-albahaca-y-grisinis">Espaguetis con mantequilla de albahaca y grisinis</a></p>
<p>Hoy es viernes y no hay canción pero sí que os recuerdo el <a href="/2010/01/26/amiloquemegustaescocinar-premia/"><span style="color: #ff6600;"><strong>concurso</strong></span></a>!!! :)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="3er ANIVERSARIO! por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4300194694/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4015/4300194694_2e6ef1ef41_m.jpg" alt="3er ANIVERSARIO!" width="240" height="240" /></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/01/29/spaghetti-mix/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.491 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:01:08 -->
