<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; galletas saladas</title>
	<atom:link href="/tag/galletas-saladas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Galletitas de queso y semillas para regalar</title>
		<link>/2010/11/28/galletitas-queso-y-semillas-para-regalar/</link>
		<comments>/2010/11/28/galletitas-queso-y-semillas-para-regalar/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 28 Nov 2010 13:01:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Fiestas - Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[aperitivo]]></category>
		<category><![CDATA[finger food]]></category>
		<category><![CDATA[galletas saladas]]></category>
		<category><![CDATA[Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[para regalar]]></category>
		<category><![CDATA[queso]]></category>
		<category><![CDATA[recetas de Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[semillas]]></category>
		<category><![CDATA[semillas de amapola]]></category>
		<category><![CDATA[sésamo]]></category>
		<category><![CDATA[tapas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1543</guid>
		<description><![CDATA[Y vamos a por la segunda!! Ahora toca salado. Ésta como la anterior es una receta &#8220;robada&#8221;, ya sé que no es muy original andar publicando recetas de otros pero tendremos un poco de todas, de las robadas y de las propias :) Esta vez cojo una receta de este libro y aprovecho para enseñároslo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Galletitas de queso y semillas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5206670494/"><img class="aligncenter" alt="Galletitas de queso y semillas" src="http://farm6.static.flickr.com/5290/5206670494_d347c2df58.jpg" width="328" height="500" /></a></p>
<p>Y vamos a por la segunda!! Ahora toca salado. Ésta como la anterior es una receta &#8220;robada&#8221;, ya sé que no es muy original andar publicando recetas de otros pero tendremos un poco de todas, de las <em>robadas</em> y de las propias :)</p>
<p>Esta vez cojo una receta de este <a href="http://www.amazon.co.uk/Popina-Book-Baking-Isidora-Popovic/dp/1845979648">libro</a> y aprovecho para enseñároslo porque a mí me ha encantado :) Como buena loca de libros de cocina que soy cuando descubro un libro nuevo y me lo llevo a casa al principio quiero hacerlo todo :P Luego me doy cuenta que el día tiene sólo 24 horas y al final tengo que elegir.</p>
<p>Esta receta la elegí porque es perfecta para los regalitos de navidad. Las galletas se pueden hacer con antelación, bien conservadas (en una lata) duran hasta dos semanas y son perfectas para envolver y regalar!! Además, no son el &#8220;típico&#8221; dulce&#8230;</p>
<p>Soy una super fan de las galletas saladas. Para mí no existen galletas que no sean con queso&#8230; luego uno le pone lo que quiera (semillas, especias o lo que sea) pero el queso ha de ser un ingrediente principal. En este caso he elegido el <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Pecorino_Romano">pecorino</a> porque tiene un sabor fuerte y porque era lo que tenía en casa en ese momento :P pero podéis poner el que más os guste. Un único consejo: que sea un queso viejo, con carácter.</p>
<p>Vamos a lo que vamos&#8230;</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
220 gr de harina (yo he usado integral pero puede ser también harina blanca)<br />
80 gr de queso rallado<br />
1 cucharadita de sal<br />
1 pizca de pimienta<br />
80 gr de mantequilla fría<br />
50 ml de agua</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Para decorar:</span><br />
1 huevo<br />
Semillas de amapola<br />
Sésamo </strong></p>
<p><strong>Preparación:<br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span></strong> En un cuenco mezclar con las manos la harina, el queso, la sal, la pimienta y la mantequilla hasta obtener una masa granulosa.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> Añadir el agua y empezar a amasar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Formar con la masa un cilindro de unos 4-5 cm de diámetro. Envolverlo en film transparente y dejarlo reposar en el frigo durante 10 minutos.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 4</strong></span><strong> </strong> Sacar la masa del frigo, batir el huevo y pintar toda la superficie. Poner las semillas de amapola y el sésamo en una superficie plana y pasar el cilindro por encima para que se queden bien pegados sin dejar huecos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Envolverlo otra vez en el film transparente y dejarlo reposar en el frigo durante al menos 30 minutos.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 6</strong></span><strong> </strong> Pasado este tiempo sacamos la masa del frigo y la cortamos en rodajas finas (de unos 4 mm). Las disponemos en una placa con papel de horno separadas entre sí porque durante la cocción crecen un poco.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Las horneamos a 150 grados durante unos 25 minutos o hasta que estén doraditas.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 8</strong></span><strong> </strong> Sacarlas del horno y dejarlas enfriar completamente.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 9</span></strong> Servir con una copa de vino blanco o cava.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/44226573/Galletas-con-queso-y-semillas"> Galletitas de queso y semillas</a></p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 65px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2010%2F11%2F28%2Fgalletitas-queso-y-semillas-para-regalar%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/11/28/galletitas-queso-y-semillas-para-regalar/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>21</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pastitas saladas con parmesano y azafrán</title>
		<link>/2008/11/19/pastitas-saladas-con-parmesano-y-azafran/</link>
		<comments>/2008/11/19/pastitas-saladas-con-parmesano-y-azafran/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 19 Nov 2008 05:06:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Fiestas - Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[azafrán]]></category>
		<category><![CDATA[galletas saladas]]></category>
		<category><![CDATA[parmesano]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/11/19/pastitas-saladas-con-parmesano-y-azafran/</guid>
		<description><![CDATA[Pastitas saladas, originally uploaded by amiloquemegustaescocinar. Navidad, navidad, dulce navidad…. Preparaos que está llegando… dios mío qué miedo!! :P comilonas, fiestas, reuniones, preparaciones, viajes, regalos, y qué me pongo, y qué le compro, y dónde vamos, y qué hacemos&#8230;.?? arggg!!! Este año estoy llegando a final de año con el monedero que grita piedad!! Así [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div style="text-align: left; padding: 3px;"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3034899399/"><img src="http://farm4.static.flickr.com/3152/3034899399_958ed5d86f.jpg" alt="" /></a><br />
<span style="font-size: 0.8em; margin-top: 0px;"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3034899399/"><br />
Pastitas saladas</a>, originally uploaded by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p>Navidad, navidad, dulce navidad…. Preparaos que está llegando… dios mío qué miedo!! :P comilonas, fiestas, reuniones, preparaciones, viajes, regalos, y qué me pongo, y qué le compro, y dónde vamos, y qué hacemos&#8230;.?? arggg!!!<br />
Este año estoy llegando a final de año con el monedero que grita piedad!! Así que ya os podéis imaginar lo que me entra cuando hago cuentas para afrontar los gastos navideños O__O<br />
Así que me concentrémonos en las recetas que es mucho más divertido, no? :P<br />
Hacía ya tiempo que buscaba una receta fiable para hacer pastitas saladas. Me encantan, me vuelven loca y, aunque son una de esas cosas que me caen fatal, cuando empiezo no puedo parar, qué vicio!<br />
Mirando y mirando por internet he visto algunas recetas interesantes, sobre todo <a href="http://lodecarlosvalencia.blogspot.com/2007/01/galletas-saladas-de-queso-formatgetes.html">esta</a> de Carlos Valencia que he modificado un poquillo segun mis gustos.<br />
Están super buenas y son estupendas para los aperitivos navideños!! ;)</p>
<p><a title="Pastitas saladas by amiloquemegustaescocinar, on Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3044575632/"><img src="http://farm4.static.flickr.com/3064/3044575632_7af24bcfd4.jpg" alt="Pastitas saladas" width="333" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes para unas 50 pastitas:</span></span><br />
80 gr de mantequilla salada<br />
125 gr de harina<br />
100 gr de parmesano<br />
1 pizca de azafrán en polvo<br />
Sal y pimienta<br />
<span style="text-decoration: underline;">Para decorar:</span><br />
1 huevo<br />
Especias: pimienta de Sichuan, sal ahumada, sal negra, comino, flor de sal, piñones, etc.</strong><br />
En un cuenco grande mezclar la harina con el azafrán. Añadir la mantequilla a temperatura ambiente, un pellizco de sal y pimienta. Empezar a amalgamar los ingredientes con la punta de los dedos y amasar hasta formar una pasta bastante compacta.<br />
Añadir entonces el parmesano rallado y seguir amasando.<br />
Con la ayuda de un rodillo extender la masa con un espesor de 1,5 cm y cortar las pastitas con el molde que más nos guste.<br />
Colocar las pastas con cuidado (la masa es muy delicada) encima de una placa forrada con papel de horno.<br />
Batir el huevo, pincelar la superficie de las pastas y decorarlas con las especies que más nos gusten.<br />
Cocer en el horno ya caliente a 180º durante 10 minutos. Sacar del horno y dejar enfriar.</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/12812434/Pastitas-saladas">Pastitas saladas con parmesano y azafrán</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/11/19/pastitas-saladas-con-parmesano-y-azafran/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cantucci salati al gorgonzola</title>
		<link>/2007/12/15/cantucci-salati-al-gorgonzola/</link>
		<comments>/2007/12/15/cantucci-salati-al-gorgonzola/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 15 Dec 2007 03:50:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[cantucci]]></category>
		<category><![CDATA[galletas saladas]]></category>
		<category><![CDATA[Roquefort]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2007/12/15/cantucci-salati-al-gorgonzola/</guid>
		<description><![CDATA[Cantucci salati al gorgonzola, originally cooked by amiloquemegustaescocinar. La navidad ya está a la vuelta de la esquina. El paquete bomba, y digo bomba por las calorías que contenía, de la madrecita llegó el jueves: mantecaos, polvorones, y otras delicias de Casa Pasteles (Granada) que mis compañeros de trabajo han agradecido enormemente :) A esto [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2095826366/"><img class="flickr-photo" src="http://farm3.static.flickr.com/2420/2095826366_452a254dbc.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2095826366/">Cantucci salati al gorgonzola</a>, originally cooked by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p class="flickr-yourcomment">La navidad ya está a la vuelta de la esquina. El paquete <strong>bomba</strong>, y digo bomba por las calorías que contenía, de la madrecita llegó el jueves: mantecaos, polvorones, y otras delicias de Casa Pasteles (Granada) que mis compañeros de trabajo han agradecido enormemente :) A esto hay que añadir, minipapanoeles decorativos, polvo de oro apto para su uso en cocina, un ejemplar del Ideal de Granada en el que se anuncia la ruptura de los Duques de Lugo y un montón de papeles para envolver dulces navideños. Así que este fin de semana, el último antes de volver a casa por Navidad me lo he reservado para hacer una montaña; empezando con los famosos <a href="http://bastet30.livejournal.com/52403.html"><span style="color: #cc6622;">hojaldrines</span></a> que la primera vez me salieron tan bien y ahora, mie…!, se me están resistiendo…. Y ya decía yo que la suerte del principiante… pero bueno, yo no pierdo la calma y sobre todo la esperanza porque ayer estuve hasta las 11 de la noche con las manos metidas hasta los codos en manteca de cerdo y para algo habrá servido, no?<br />
Bueno, cambiando de tema y esperando que salgan super bien todas las fotos de las pruebas culinarias del fin de semana más dulce de la historia para compensar un poco paso a presentar estos <em>cantucci al gorgonzola</em> variante salada de los típicos <em>cantucci toscanos</em> o <em>carquinyolis catalanes</em> que según he podido leer no son exactamente lo mismo pero se asemejan bastante sea por los ingredientes sea por la técnica porque los dos se preparan partiendo de una barra que se corta en rodajas diagonales cuando aún están calientes.</p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2095058351/"><img class="flickr-photo" src="http://farm3.static.flickr.com/2266/2095058351_55845126b2.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2095058351/">Preparando i cantucci</a>, originally cooked by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p>La receta <em>salada</em> viene de la página de <a href="http://www.cavolettodibruxelles.it/2007/11/cantuccini-da-aperitivo"><span style="color: #cc6622;">Cavoletto</span></a> que, aunque las comparaciones son odiosas sobre todo para el que sale perdiendo ;P, hace unas cosas estupendas y unas fotos maravillosas.<br />
Ahí va!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></span><br />
210 gr de harina<br />
90 gr de queso gorgonzola</strong> (como sustituto se puede usar roquefort pero teniendo en cuenta que el sabor de este último es mucho más fuerte y picante que el del gorgonzola dolce que se usa en esta receta)<strong><br />
50 gr almendras enteras peladas o no </strong>(pero sin tostar)<strong><br />
50 gr de leche<br />
1 huevo<br />
40 gr de aceite de oliva<br />
1 cucharadita de levadura en polvo<br />
1 pizca de guindilla seca en polvo </strong>(opcional)<strong><br />
1 pizca de sal</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación: </span></span><br />
Calentar la leche y disolver en ella el queso cortado en trocitos.<br />
Unir la harina, la levadura, el huevo, el aceite, la leche con el queso, la sal y las almendras enteras.<br />
Mezclar rápidamente, dividir la masa en dos y con las dos mitades crear dos formas alargadas como si fueran dos barras de pan.<br />
Disponerlas en una fuente de horno encima de un trozo de carta de horno y dejar reposar en el frigo durante 15 minutos.<br />
Sacar del frigo e introducir en el horno caliente a 170º durante media hora.<br />
Sacar del horno y dejar enfriar un poco; antes de que estén completamente fríos cortar, con un cuchillo de sierra, rebanadas en diagonal de aproximadamente 1 cm de espesor.<br />
Volver a disponer las rebanadas en la bandeja de horno y cocer otros 10 minutos hasta que estén doradas.<br />
Enfriar encima de una rejilla.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2007/12/15/cantucci-salati-al-gorgonzola/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.454 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:06:00 -->
