<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Salmorejo</title>
	<atom:link href="/tag/salmorejo/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>La prova del cuoco</title>
		<link>/2008/07/29/la-prova-del-cuoco/</link>
		<comments>/2008/07/29/la-prova-del-cuoco/#respond</comments>
		<pubDate>Tue, 29 Jul 2008 00:28:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[Vasitos]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[Salmorejo]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/07/29/la-prova-del-cuoco/</guid>
		<description><![CDATA[Se van acercando las vacas y la blogosfera lo nota… blogs y cocinas cerrados por vacaciones y yo me pregunto: tendré una enfermedad incurable que no me permite dejar de cocinar?? Vaya que en vacaciones me voy a la playa pero con la cámara de fotos a ver si os vais a creer vosotros que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><!-- .flickr-photo { border: solid 2px #000000; }.flickr-yourcomment { }.flickr-frame { text-align: left; padding: 3px; }.flickr-caption { font-size: 0.8em; margin-top: 0px; } --></p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2703866122/"><img class="flickr-photo" src="http://farm4.static.flickr.com/3270/2703866122_f29e54e87b.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2703866122/"></p>
<p></a></span></div>
<p class="flickr-yourcomment">Se van acercando las vacas y la blogosfera lo nota… blogs y cocinas cerrados por vacaciones y yo me pregunto: tendré una enfermedad incurable que no me permite dejar de cocinar?? Vaya que en vacaciones me voy a la playa pero con la cámara de fotos a ver si os vais a creer vosotros que os voy a dejar descansar?? :P<span id="more-484"></span><br />
Y antes de coger las maletas y el <em>vión</em> de vuelta a casa una grata sorpresa: el fin de semana que viene además de terminar la baja (que ya era hora) y poder moverme como las personas normales voy, o mejor debería decir que Erborina (mi <em>alter ego</em> italiano) va a Roma con el novio-marío a un casting de un programa de televisión :)<br />
El programa se llama La prova del cuoco (la prueba del cocinero) y tenemos que hacer un plato en 15 minutos. Yo he elegido el salmorejo, veraniego, fresquito y muy andaluz. Como es natural yo que no me puedo estar quieta y tengo que revisitar todo le he añadido un toque de color con una espumita de pimiento amarillo y con la tostadita de pan que le hace además de peineta.<br />
Deseadme suerte porque si sale bien de aquí hasta el infinito y más allá ;)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes para 6 vasitos:</span></span><br />
200 gr de tomates de pera maduros<br />
200 gr de miga de pan <em>sentao</em><br />
1 diente de ajo<br />
Aceite de oliva virgen extra<br />
Agua, sal y vinagre de jerez<br />
2 huevos duros<br />
50 gr de jamón serrano en un trozo<br />
2 latitas de atún en aceite<br />
<span style="color: #ff6600;">Para la espuma de pimiento amarillo:</span><br />
200 gr de puré de pimiento amarillo<br />
100 ml de agua mineral<br />
un chorreoncito de leche<br />
Sal y 2 hojas de gelatina<br />
Sifón + 1 cápsula de N2O</strong><br />
Para obtener el puré de pimiento cocer un par de pimientos amarillos no muy grandes y cuando estén blanditos escurrirlos y pasarlos por la batidora. Añadir el agua y corregir de sal.<br />
Ablandar la gelatina en agua 5 minutos, calentar la leche sin que llegue a hervir. Apartar del fuego añadir las hojas escurridas y remover hasta su completa disolución.<br />
Añadir la leche con la gelatina al resto. Pasar la crema por un colador muy fino. Rellenar el sifón con la crema, poner la cápsula y dejar reposar en el frigo un mínimo de 2-3 horas o hasta el momento de servir.<br />
Ablandar el pan con un poco de agua. Escurrirlo bien y ponerlo en el vaso de la batidora con los tomates lavados y cortados en trozos, el vinagre y el ajo sin el germen central.<br />
Batir los ingredientes y empezar a incorporar un hilo de aceite mientras seguimos batiendo hasta obtener una crema. Enfriarla en el frigo unas horas.<br />
Cocer el huevo con un poco de sal y cortarlo en trocitos cuando esté frio. Cortar el jamón en taquitos. Mezclar estos dos ingredientes con el atún (sin el aceite) en un cuenco.<br />
Disponer un par de cucharadas de jamón, huevo y atún en el fondo de los vasos y rellenar con la crema fria. Decorar con un poco de espuma de pimiento y unos trocitos de pan tostado.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span></strong></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/12835336/Salmorejo">Salmorejo a mi manera</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/07/29/la-prova-del-cuoco/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.521 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:05:41 -->
