<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; vieiras</title>
	<atom:link href="/tag/vieiras/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Risotto con salsa de pimientos y vieiras</title>
		<link>/2012/03/18/risotto-con-salsa-de-pimientos-y-vieiras/</link>
		<comments>/2012/03/18/risotto-con-salsa-de-pimientos-y-vieiras/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 18 Mar 2012 12:20:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Arroz - Risotto]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[arroz]]></category>
		<category><![CDATA[pimiento]]></category>
		<category><![CDATA[pimiento amarillo]]></category>
		<category><![CDATA[risotto]]></category>
		<category><![CDATA[vieiras]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2128</guid>
		<description><![CDATA[Hace ya tanto tiempo que este risotto se ha convertido en un clásico en mi casa que no me acuerdo ni siquiera de dónde lo saqué. Me parece que buscando otra receta me quedé con la copla de esta salsa de pimientos tan fácil y tan rápida para dar un sabor diferente al arroz. Lo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/03/risotto-pimientos-vieiras.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3118" title="risotto-pimientos-vieiras" alt="receta risotto" src="/wp-content/uploads/2012/03/risotto-pimientos-vieiras.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Hace ya tanto tiempo que este risotto se ha convertido en un clásico en mi casa que no me acuerdo ni siquiera de dónde lo saqué.<span id="more-2128"></span></p>
<p>Me parece que buscando otra receta me quedé con la copla de esta salsa de pimientos tan fácil y tan rápida para dar un sabor diferente al arroz. Lo de la vieira no sé cómo llegó pero os aseguro que juntos son todo un espectáculo.</p>
<p>El risotto es otro de esos clásicos italianos que me gustan un montón. Me gusta incluso porque se puede hacer entre semana porque tarda lo que tarda en cocer el arroz, no lleva mucho tiempo y siempre me da la sensación de estar dándome un festín :) Pero no sé, a mí el risotto me sabe de invierno o, al menos, de frío y un poco de lluvia. Así con este color amarillito y la vieira coge un toque como más veraniego perfecto para el calorcito que está por llegar.</p>
<p>El risotto es un plato de Italia del norte, obviamente, haciendo más frío, sus platos típicos son más contundentes. Claro, hoy en día se come de todo en todas partes pero digamos que el risotto es para los lombardos como el cocido para los madrileños, los calçots para los catalanes o el gazpacho para los andaluces. El tipo de arroz que hay que utilizar para el risotto es muy importante, irá bien un arroz corto, poroso con un alto porcentaje de almidón, como el arborio o el carnaroli. Si no lo encontráis (aunque supongo yo que a estas alturas se podrá encontrar fácilmente en el super) yo siempre digo de utilizar el arroz bomba. No tiene tanto almidón pero absorbe bien los sabores así que creo que puede ir bien ;)</p>
<p>El arroz, cocinado así, admite casi cualquier tipo di ingrediente (salchicha, setas, tomate, calabacines, gambas&#8230;) Os dejo aquí algunas de mis recetas preferidas y apuntáos esta con las vieiras que está de vicio!:</p>
<p><a href="/2007/11/13/risotto-al-nero-di-seppia-con-gambas-y-sal-negra-de-hawaii/">Risotto al nero di seppia con gambas y sal nera de Hawaii</a></p>
<p><a href="/2009/09/23/risotto-con-filetes-de-perca/">Risotto con filetes de perca</a></p>
<p><a href="/2011/05/11/risotto-con-esparragos-y-gambas/">Risotto con espárragos y gambas</a></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
300 gr de arroz para risotto<br />
1 pimiento amarillo<br />
4 vieiras (limpias, sin el coral)<br />
1 l de caldo de verduras, caliente<br />
1/2 cebolla<br />
1 vaso de vino blanco seco<br />
1 cucharada de mantequilla<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong> Lavar y cortar en trozos el pimiento, eliminando el tallo y las semillas. Poner un cazo con agua y un poco de sal a hervir. Cocer el pimiento hasta que esté tierno. Sacar el pimiento del agua (y conservarla que nos puede servir) y pasarlo con la batidora para hacer una crema. Corregir de sal.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> En una cacerola poner una cucharada de mantequilla a derretir. Añadir la cebolla tritada y dejar que se ponga transparente. Añadir el arroz y dejar que se tueste un par de minutos moviendo de vez en cuando.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Verter el vino y dejar que se evapore.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong> Empezar a añadir el caldo caliente removiendo continuamente (podemos utilizar también el agua de cocción de los pimientos). Cuando el arroz absorva el caldo añadimos más (un cacito cada vez). Según el tipo de arroz tardará en cocer de 12-13 minutos hasta 18.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">5</span></strong> Cuando le queden unos 5 minutos podemos añadir la crema de pimientos. Probar la sal y seguir la cocción. Cuando esté en su punto añadir otra cucharada de mantequilla y remover bien.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">6</span></strong> En una sartén caliente con poquísimo aceite, saltear las vieiras por ambos lados. La cocción es muy rápida ya que tienen que quedar doradas fuera pero un poquillo crudas dentro para que sean super tiernas.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">7</span></strong></span> Servir el risotto acompañado de una vieira. Decorar con un poco de sal negra o pimienta recién molida.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/85821930/Risotto-con-salsa-de-pimientos-y-vieiras">Risotto con salsa de pimientos y vieiras</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/03/18/risotto-con-salsa-de-pimientos-y-vieiras/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>10</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Carpaccio de vieiras</title>
		<link>/2007/10/06/carpaccio-de-vieiras/</link>
		<comments>/2007/10/06/carpaccio-de-vieiras/#respond</comments>
		<pubDate>Sat, 06 Oct 2007 09:09:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Carpaccio]]></category>
		<category><![CDATA[Pescado fresco]]></category>
		<category><![CDATA[vieiras]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2007/10/06/carpaccio-de-vieiras/</guid>
		<description><![CDATA[Fin de semana gastronómico. Cena con los amigos y puesta en práctica de un menú nuevo&#8230; o no tanto, porque no todas son nuevas recetas (como la col de mi madre): Huevos de codorniz en tempura con crema de guisantes a la menta y aire de parmesano Paccheri rellenos con salsa de setas Col rellena [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2007/10/carpaccio.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2900" title="carpaccio" src="/wp-content/uploads/2007/10/carpaccio.jpg" alt="" width="566" height="566" /></a></p>
<p>Fin de semana gastronómico. Cena con los amigos y puesta en práctica de un menú nuevo&#8230; o no tanto, porque no todas son nuevas recetas (como la col de mi madre):<br />
Huevos de codorniz en tempura con crema de guisantes a la menta y aire de parmesano<br />
<a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/1504886232/"><span style="color: #ff6600;">Paccheri</span></a> rellenos con salsa de setas<br />
Col rellena (receta de la mamma!)<br />
Pimientos del piquillo rellenos de carne y bechamel<br />
El postre es sorpresa porque lo traen ellos :)<br />
Las recetas/fotos del menú no las pongo ahora porque forman parte de mi libro así que para compensar he rescatado este carpaccio que es más veraniego que otra cosa pero dada la temperatura que tenemos aún a 6 de octubre&#8230;!!!<br />
Las vieiras han sido uno de los descubrimientos de los últimos años, vaya, desde que estoy aquí en Italia. Son una de las pocas cosas que me gusta casi exclusivamente si son crudas mientras que en cualquier otro tipo de preparación me dicen más bien poco. Crudas tienen un tacto y un sabor super delicado.<br />
Ahí va!&#8230;. Uhmmm :P</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes</span></span><br />
4 vieiras muy frescas, aceite de oliva virgen extra, cebollino y pimienta recién molida.</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span><br />
Limpiar las vieiras, despojarlas de la parte rosa y la concha. Meterlas en el congelador durante diez minutos para que la carne se endurezca ligeramente.<br />
Cortar las vieiras en lonchas muy finas y disponerlas en un plato o fuente de servir.<br />
Rociar con aceite de oliva y decorar con el cebo- llino y la pimienta recién molida (mejor si es de varios colores).</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2007/10/06/carpaccio-de-vieiras/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Trio Tartare</title>
		<link>/2007/06/16/trio-tartare/</link>
		<comments>/2007/06/16/trio-tartare/#respond</comments>
		<pubDate>Sat, 16 Jun 2007 11:03:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[gambas]]></category>
		<category><![CDATA[Salmón]]></category>
		<category><![CDATA[Tartare]]></category>
		<category><![CDATA[vieiras]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2007/06/16/trio-tartare/</guid>
		<description><![CDATA[Si ya de por sí me cuesta mucho comer carne ahora en con el veranito y el calor… vaya, es una pena porque no es exactamente que no me guste pero el pescado es mucho más fresquito, ligero, fácil de digerir y admite muchas formas de prepararlo sin tener que estar en la cocina durante [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2007/06/TrioTartare.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2908" title="TrioTartare" src="/wp-content/uploads/2007/06/TrioTartare.jpg" alt="" width="566" height="566" /></a></p>
<p>Si ya de por sí me cuesta mucho comer carne ahora en con el veranito y el calor… vaya, es una pena porque no es exactamente que no me guste pero el pescado es mucho más fresquito, ligero, fácil de digerir y admite muchas formas de prepararlo sin tener que estar en la cocina durante horas y horas. Si a todo esto añadimos el hecho que me vuelve loca el pescado crudo y todos los sabores exóticos… tenemos como resultado este trío de tartare que se puede acompañar perfectamente con un poco de arroz basmati. Un lujo :]</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></strong></span><br />
6 vieiras fresquísimas<br />
2 filetes de salmón<br />
8 gambones<br />
Wasabi<br />
Salsa de soja<br />
Salsa de pescado<br />
<em>(se encuentra ya confeccionada en las tiendas de alimentación asiática<br />
como el <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Wasabi">Wasabi</a> y la salsa de soja)<strong></strong></em><br />
Cebollino<br />
Huevas de salmón</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span><br />
limpiar y cortar en pequeños trocitos las vieiras, el salmón y las gambas. En tres boles diferentes unir las vieiras con el cebollino picado muy fino y unas gotas de salsa de pescado; el salmón con un poco de wasabi, salsa de sojay cebollino picado muy fino; las gambas también las condimentamos con un poco de wasabi y salsa de soja. Tapar con un film trasparente y dejar reposar en el frigo durante media hora.<br />
Con la ayuda de unos moldes de acero disponer las tres tartare en un plato grande por separado y decorar con un poco de verdura rallada y huevas de salmón.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2007/06/16/trio-tartare/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.553 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:00:31 -->
