<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; mousse</title>
	<atom:link href="/tag/mousse/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Mousse de chocolate sí o sí</title>
		<link>/2010/06/22/mousse-de-chocolate-si-o-si/</link>
		<comments>/2010/06/22/mousse-de-chocolate-si-o-si/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 22 Jun 2010 17:28:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Espumas - sifón]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[gelatina]]></category>
		<category><![CDATA[mousse]]></category>
		<category><![CDATA[naranja]]></category>
		<category><![CDATA[postres]]></category>
		<category><![CDATA[Postres de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[sifón]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1346</guid>
		<description><![CDATA[Este es uno de los postres que más me gustan del mundo mundial :) Desde que era pequeñita, cuando salíamos a comer o cenar por ahí con los papás y aunque me hubiera puesto &#8220;pua&#8221; siempre había sitio para un postrecico. Mis preferidos eran: el helado, el sorbete de limón en la cáscara o la [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Mousse de chocolate y naranja di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4533461065/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4019/4533461065_be6d2e74a7.jpg" alt="Mousse de chocolate y naranja" width="335" height="500" /></a></p>
<p>Este es uno de los postres que más me gustan del mundo mundial :)<span id="more-1346"></span></p>
<p>Desde que era pequeñita, cuando salíamos a comer o cenar por ahí con los papás y aunque me hubiera puesto &#8220;pua&#8221; siempre había sitio para un postrecico. Mis preferidos eran: el helado, el sorbete de limón en la cáscara o la mousse de chocolate :P O quien no se acuerda de la mousse de chocolate danone!!!! O__O</p>
<p>También fue una de las primeras cosas con las que me lancé en la cocina, era una de las recetas de aquellos maravillosos libros que me regaló mi madre cuando aún era más ancha que alta :) y también una de las primeras decepciones porque hay que ver que es &#8220;jodío&#8221;&#8230; Es difícil conseguir el punto de las claras montadas pero con un par de truquillos la mousse nos sale bien sí o sí :)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Mousse de chocolate y naranja di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4714836701/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4054/4714836701_be2cf6b0bd.jpg" alt="Mousse de chocolate y naranja" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Cuales son estos truquillos? Pues muy fácil:</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">1.</span></strong> <strong>Nuestro amigo el sifón</strong>. Sí, esa cosa con la que tanto rollo nos ha dado el Adriá pero que da mucho juego y que ya os habréis dado cuenta que a mí me encanta&#8230; me gusta tanto que mi sifón está muriendo, de tanto darle guerra&#8230;</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">2.</span></strong> <strong>Gelatina o agar agar</strong>. Personalmente prefiero la primera, aún no me llevo muy bien con el agar agar. Todo el mundo dice que da una consistencia mejor, más cremosa pero oye, es que a mí no me mola. Con la gelatina estamos seguros que nuestra mousse no se nos irá al garete incluso si no eres el campeón de las claras a punto de nieve.</p>
<p>Vamos a ver cómo ;)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la mousse con sifón:</span><br />
Nata fresca 400 gr<br />
8 cucharadas de cacao en polvo sin azúcar<br />
2-3 cucharadas de azúcar<br />
1 naranja<br />
1 sifón de 1 l.<br />
1 carga de N20</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span> </strong> Con un pelapatatas pelar toda la piel de la naranja (limpita, claro!). Calentar la nata con la piel de naranja y el azúcar hasta casi llegar a ebullición. Apagar y dejar reposar hasta que la nata esté fría.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Eliminar la piel de naranja y añadir el cacao. Remover hasta completa disolución.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Pasar la nata por un colador para eliminar posibles grumos. Se puede añadir más o menos azúcar al gusto. Si se añade más azúcar remover bien y volver a pasar por el colador fino.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Rellenar el sifón, cerrar bien, poner la carga, agitar y dejar reposar en el frigo 2-3 horas aunque sale mucho mejor si lo dejamos toda la noche.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la mousse tradicional con gelatina:</span><br />
Nata fresca 400 gr<br />
8 cucharadas de cacao en polvo sin azúcar<br />
2-3 cucharadas de azúcar<br />
1 naranja<br />
2 claras de huevo<br />
2 hojas de gelatina</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Con un pelapatatas pelar toda la piel de la naranja (limpita, claro!). Calentar la nata con la piel de naranja hasta casi llegar a ebullición. Apagar y dejar reposar hasta que la nata esté fría.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Poner en remojo (en agua fría) la gelatina.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3 </span></strong> Eliminar la piel de naranja. Volver a poner la nata en el fuego, añadir el cacao y dos cucharadas de azúcar. Remover bien hasta completa disolución.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Estrujar la gelatina para eliminar el exceso de agua y añadirla a la nata con el fuego apagado. Remover bien hasta que esté completamente disuelta. Pasar a un cuenco y dejar enfriar un poco.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Montar las claras de huevo a punto de nieve con la tercera cucharada de azúcar. Cuando la nata se haya enfriado un poco incorporar las claras poco a poco, con una espátula y con movimientos de abajo hacia arriba para que no se desmonten.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 6</strong></span><strong> </strong> Rellenar 4-6 vasitos y dejar reposar unas horas en el frigo, mejor si es toda la noche.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/33419823/Mousse-de-chocolate-y-naranja"> Mousse de chocolate y naranja con o sin sifón</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/06/22/mousse-de-chocolate-si-o-si/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>28</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.425 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:04:53 -->
