<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Pasteles salados</title>
	<atom:link href="/tag/pasteles-salados/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Tarta salada de verduras y ricotta</title>
		<link>/2008/11/01/tarta-salada-de-verduras-y-ricotta/</link>
		<comments>/2008/11/01/tarta-salada-de-verduras-y-ricotta/#respond</comments>
		<pubDate>Sat, 01 Nov 2008 03:22:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pasteles salados]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de tupper]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/11/01/tarta-salada-de-verduras-y-ricotta/</guid>
		<description><![CDATA[Fin de semana!! Oleeeeeé, olé, olé, olé :) Ayer salí del curro super tarde, hay un montón de trabajo, qué rollo!! Luego fuimos a cenar a un restaurante de pescaíto en Milán y nos sacaron un ojo de la cara :( Nos cobraron tanto por una lubina a la sal que me da hasta vergüenza [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div style="text-align: left; padding: 3px;"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2969455322/"><br />
<img src="http://farm4.static.flickr.com/3065/2969455322_06d18a76bf.jpg" alt="" /></a></p>
</div>
<p>Fin de semana!! Oleeeeeé, olé, olé, olé :)<span id="more-292"></span><br />
Ayer salí del curro super tarde, hay un montón de trabajo, qué rollo!! Luego fuimos a cenar a un restaurante de pescaíto en Milán y nos sacaron un ojo de la cara :( Nos cobraron tanto por una lubina a la sal que me da hasta vergüenza decirlo… qué ladrones, Milán se está poniendo imposible. Y luego hablan de crisis por aquí y por allá… el restaurante estaba lleno (y mira que era grande) y con esos precios!!! Vaya, yo este fin de semana ya no salgo ni al tranco de la puerta. En casita con el novio-marío y mi gato, la calefacción que acabamos de encender, mis recetitas, un libro, una peli… buah! Con el frío que hace fuera y lo caro que está tó ;)<br />
Esta receta que os dejo es ideal para un fin de semana “en plan perro” :) Dificultad: 0 – Rapidez: 10 – Gusto: 10.000!!!<br />
A mí me encanta y se puede hacer siempre diferente (ya sabéis lo que me gusta cambiarlo todo! ;)<br />
En vez de zanahorias y calabacines se pueden pueden usar qué sé yo… espárragos (en temporada), pimientos rojos y amarillos, brécol, etc. Y podemos poner el quesillo que más nos guste siempre que sea un queso que se pueda rallar y que tenga mucho sabor.<br />
También podemos añadir las hierbas que más nos gusten, un par de cucharaditas de tomate para darle un poquito de color/sabor, almendras fileteadas… no será por posibilidades!!</p>
<p>Buen fin de semana a todos!!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></span><br />
180 gr de harina, 3 huevos, 20 gr de mantequila, 100 ml de leche, 100 ml de aceite de girasol, 50 gr de cebolletas, 1’0 gr de zanahorias, 100 gr de calabacín, 100 gr de ricotta salada (u otro tipo de queso curado), 1 sobrecito de levadura en polvo, 5-6 hojitas de menta, sal y pimienta (yo he usado pimienta de Sichuan pero obviamente se puede usar la de toda la vida :)</strong><br />
Pelar y cortar en rodajitas las cebolletas; lavar y pelar la zanahoria y el calabacín. Rallar la zanahoria y el calabacín groseramente.<br />
En una sartén derretir la mantequilla, añadir las cebolletas y sofreírlas hasta que estén tiernas. Añadir las verduras ralladas y continuar la cocción durante 5 -10 minutos hasta que se haya evaporado el agua de las verduras.<br />
Apartar del fuego y poner en un plato para que se enfríe.<br />
En un cuenco mezclar la harina, los huevos, la levadura, la leche, el aceite, sal y pimienta. Batir con la batidora. Añadir la menta cortada en tiritas, el queso rallado y las verduras. Mezclar todo muy bien con un tenedor.<br />
Calentar el horno a 180º.<br />
Forrar un molde de plum cake con papel de horno. Verter la mezcla dentro del molde y cocer en el horno caliente durante 50 minutos.<br />
Como con los bizcochos dulces, para comprobar si la tarta está en su punto introducir un palillo o un cuchillo; estará lista cuando el palillo salga limpio y seco.</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/12835351/Tarta-salada-de-verduras-y-ricotta">Tarta salada con verduras y ricotta</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/11/01/tarta-salada-de-verduras-y-ricotta/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tarta salada de puerros para picnic virtual</title>
		<link>/2008/09/12/tarta-salada-de-puerros-para-picnic-virtual/</link>
		<comments>/2008/09/12/tarta-salada-de-puerros-para-picnic-virtual/#respond</comments>
		<pubDate>Fri, 12 Sep 2008 09:04:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pasteles salados]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/09/12/tarta-salada-de-puerros-para-picnic-virtual/</guid>
		<description><![CDATA[Tarta salada, originally uploaded by amiloquemegustaescocinar. Se acabaron los ingredientes extraños, palabrita del niño jesus!! Una rica receta para el fin de semana, cuando tenemos más tiempo, cuando tenemos más ganas :] Este receta requiere un poco de paciencia si queremos hacerla de cabo a rabo aunque si no tenemos ganas de hacer la masa [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><!-- .flickr-photo { border: solid 2px #000000; }.flickr-yourcomment { }.flickr-frame { text-align: left; padding: 3px; }.flickr-caption { font-size: 0.8em; margin-top: 0px; } --></p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2813253263/"><img class="flickr-photo" src="http://farm4.static.flickr.com/3234/2813253263_d7dc7aa0c7.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2813253263/"><br />
Tarta salada</a>, originally uploaded by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p class="flickr-yourcomment">Se acabaron los ingredientes extraños, palabrita del niño jesus!!</p>
<p>Una rica receta para el fin de semana, cuando tenemos más tiempo, cuando tenemos más ganas :]</p>
<p>Este receta requiere un poco de paciencia si queremos hacerla de cabo a rabo aunque si no tenemos ganas de hacer la masa en casa siempre podemos recurrir a las masas quebradas frescas que encontramos en el supermercado. En mi opinión merece la pena prepararla uno mismo, al menos una vez en la vida!! Está mucho más rica y seguramente es más sana: menos grasas o al menos menos grasas saturadas.</p>
<p>Este finde tengo unas ganas tremendas de no hacer ni el webo :P lástima que tenga diez mil cosas que hacer&#8230; pero de qué me quejo?? Desde cuando cocinar y fotografiar es un problema?? Y atención, atención porque <strong>amiloquemegustaescocinar</strong> está empezando a hacer sus pinitos en el mundo gastrocibernautico&#8230; ya os avisaré cuando me publiquen la primera receta :]<br />
Aunque&#8230; no trae mala suerte hablar de las cosas que aun no han pasado??? O__O</p>
<p>Espero que os guste, a mí me ha encantado :]</p>
<p>¡Buen fin de semana!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la masa:<br />
<span style="color: #000000;"> 250 gr de harina<br />
1 cucharadita de nuez moscada rallada<br />
4 cucharadas de eneldo fresco<br />
125 gr de mantequilla fresca fria cortada en dados<br />
1 yema de huevo<br />
2 cucharadas de agua fria.</span></span></strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Para el relleno:</span><br />
1 kg de puerros<br />
3 huevos<br />
300 ml de nata líquida<br />
Nuez moscada<br />
Sal, pimienta y 1 cucharada de mantequilla</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
Mezclar con la batidora la harina, la mantequilla, el eneldo y la nuez moscada rallada.<br />
En un cuenco a parte batir la yema de huevo con el agua, añadirlo a la harina y seguir mezclando hasta obtener una masa homogénea con la que podamos formar una bola; envolverla con film transparente y dejarla reposar en el frigo durante media hora.<br />
Limpiar los puerros, cortalos en rodajitas y sofreirlos en una sartén con una cucharada de mantequilla.<br />
Añadir 1/2 vasito de agua, tapar y continuar la cocción a fuego lento hasta que los puerros estén transparentes y cremosos. Comprobar de vez en cuando los puerros durante la cocción y añadir más agua si fuera necesario. Salpimentar y dejar enfriar.<br />
Separar las claras de las yemas. En un cuenco grande batir los huevos, añadir la nata, sal, pimienta y nuez moscada rallada al momento. Montar las claras con una pizca de sal y añadirlas a la mezcla de huevo y nata con ayuda de un tenedor y con movimientos envolventes de abajo hacia arriba.<br />
Extender la pasta lo más fina posible. Forrar un molde y cocer como se explica en pag. 2 del PDF.<br />
Rellenar el molde con los puerros y cocer en el horno durante 30 minutos.<br />
Dejar enfriar un poco antes de cortarla. Servir templada o fria.<br />
<strong> </strong></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/12835347/Tarta-salada-con-puerros">Tarta salada con puerros</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/09/12/tarta-salada-de-puerros-para-picnic-virtual/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.439 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:07:48 -->
