<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>Comentarios en: Bizcocho con aceite de oliva</title>
	<atom:link href="/2014/09/14/bizcocho-con-aceite-de-oliva/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2014/09/14/bizcocho-con-aceite-de-oliva/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Thu, 03 Mar 2016 12:09:34 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.5</generator>
	<item>
		<title>Por: La cocinera</title>
		<link>/2014/09/14/bizcocho-con-aceite-de-oliva/#comment-211104</link>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 04 Jan 2015 16:44:28 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5150#comment-211104</guid>
		<description><![CDATA[Hola José,
muchas gracias por pasarte por aquí y por tu comentario :)
Sí, yo también hago algunas cosillas con las bolsas zip y una slowcooker que mantiene dos tipos de temperaturas, 40 y 65 grados y bueno, en plan casero pero alguna cosilla hago.
Si mi pasión por la cocina fuera un trabajo y no solo una pasión no lo dudaría ni un segundo, hace unos años trabajé en un restaurante y ya entonces utilizaban la técnica del vacío y del agua caliente para la preparación de los platos. Ya sea por una cuestión de comodidad, como de higiene.. para mí fue una revolución. 
La cocina sousvide para mí es el futuro, supongo que un día se me irá la cabeza y acabaré comprándomelo :P
Pues nada, espero que me vayas contando tus experiencias!!
Un saludo ;)
Alicia]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Hola José,<br />
muchas gracias por pasarte por aquí y por tu comentario :)<br />
Sí, yo también hago algunas cosillas con las bolsas zip y una slowcooker que mantiene dos tipos de temperaturas, 40 y 65 grados y bueno, en plan casero pero alguna cosilla hago.<br />
Si mi pasión por la cocina fuera un trabajo y no solo una pasión no lo dudaría ni un segundo, hace unos años trabajé en un restaurante y ya entonces utilizaban la técnica del vacío y del agua caliente para la preparación de los platos. Ya sea por una cuestión de comodidad, como de higiene.. para mí fue una revolución.<br />
La cocina sousvide para mí es el futuro, supongo que un día se me irá la cabeza y acabaré comprándomelo :P<br />
Pues nada, espero que me vayas contando tus experiencias!!<br />
Un saludo ;)<br />
Alicia</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: José</title>
		<link>/2014/09/14/bizcocho-con-aceite-de-oliva/#comment-210737</link>
		<dc:creator><![CDATA[José]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 03 Jan 2015 18:59:52 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5150#comment-210737</guid>
		<description><![CDATA[Hola,
soy cocinero aficionado y en primer lugar me gustaría darte la enhorabuena por tu página, muy conseguida.
Y después decirte que a mi también me parece que Chefsteps.com es una de las mejores web para cocineros &quot;intrépidos&quot;, muy didáctica y muy bien trabajada. 
Vi tu comentario sobre cocina sousvide... yo estoy iniciando mi andadura en ella, y aunque en mi caso, sí he invertido, creo que se pueden hacer muchas cosas con un presupuesto muy bajo. Hasta creo q en su web lo explican. Tan solo necesitas una bolsa tipo &quot;Zip&quot;, un termómetro y una olla con agua. Y te puedo garantizar (yo he probado ambas formas) que los resultados son muy buenos. Hace poco tiempo adquirí un circulador de inmersión, un recipiente de policarbonato, envasadora de vacío, bolsas... y sale caro. Pero como todo, depende de la cantidad de veces que pienses utilizarlo. 
Un saludo]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Hola,<br />
soy cocinero aficionado y en primer lugar me gustaría darte la enhorabuena por tu página, muy conseguida.<br />
Y después decirte que a mi también me parece que Chefsteps.com es una de las mejores web para cocineros &#8220;intrépidos&#8221;, muy didáctica y muy bien trabajada.<br />
Vi tu comentario sobre cocina sousvide&#8230; yo estoy iniciando mi andadura en ella, y aunque en mi caso, sí he invertido, creo que se pueden hacer muchas cosas con un presupuesto muy bajo. Hasta creo q en su web lo explican. Tan solo necesitas una bolsa tipo &#8220;Zip&#8221;, un termómetro y una olla con agua. Y te puedo garantizar (yo he probado ambas formas) que los resultados son muy buenos. Hace poco tiempo adquirí un circulador de inmersión, un recipiente de policarbonato, envasadora de vacío, bolsas&#8230; y sale caro. Pero como todo, depende de la cantidad de veces que pienses utilizarlo.<br />
Un saludo</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Naranjas Online</title>
		<link>/2014/09/14/bizcocho-con-aceite-de-oliva/#comment-154451</link>
		<dc:creator><![CDATA[Naranjas Online]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 17 Sep 2014 18:47:22 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5150#comment-154451</guid>
		<description><![CDATA[Tiene una pinta tremenda, hay que probarlo!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Tiene una pinta tremenda, hay que probarlo!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.511 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2016-07-04 12:38:05 -->
