<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; canela</title>
	<atom:link href="/tag/canela/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Helado de agua de rosas</title>
		<link>/2012/05/27/helado-de-agua-de-rosas/</link>
		<comments>/2012/05/27/helado-de-agua-de-rosas/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 27 May 2012 15:00:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[Agua de rosas]]></category>
		<category><![CDATA[canela]]></category>
		<category><![CDATA[cardamomo]]></category>
		<category><![CDATA[Mudéjar]]></category>
		<category><![CDATA[Pistacho]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2192</guid>
		<description><![CDATA[De vez en cuando, mis órigenes me llaman. Las ganas de pasta fresca y risottos se transforma en ganas de especies y sabores del Al-Andalus y de este modo nacen recetas como el helado de hoy. No me acuerdo exactamente por qué pero hace ya un poco de tiempo que compré una botella de agua [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/05/helado-especias.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2317" title="helado-agua-de-rosas" alt="hacer helado en casa" src="/wp-content/uploads/2012/05/helado-especias.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>De vez en cuando, mis órigenes me llaman. Las ganas de pasta fresca y risottos se transforma en ganas de especies y sabores del Al-Andalus y de este modo nacen recetas como el helado de hoy.<span id="more-2192"></span></p>
<p>No me acuerdo exactamente por qué pero hace ya un poco de tiempo que compré una botella de agua de rosas. El sabor es casi igual al agua normal pero el aroma del agua de rosas es, como el nombre indica, de rosas, pero de esas rosas que huelen mucho, pero que mucho. Sinceramente no es uno de mis olores preferidos, es bastante fuerte y resulta muy dulzón. Así que mi botella de agua de rosas yacía ahí, en el fondo del armario esperando a que me decidiera a tirarla. Y mira tú por donde que en uno de mis <a href="http://www.ponteallegrazie.it/scheda.asp?editore=Ponte+alle+Grazie&amp;idlibro=6808&amp;titolo=LA+CUCINA+MORESCA">libros</a> que habla sobre cocina mudéjar, y que por cierto, está super bien, encontré la solución a su destino.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/05/helado-especias2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2318" title="helado-agua-de-rosas" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/05/helado-especias2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>La receta es ligeramente diferente a la descrita en el libro, más que nada porque me faltaban ingredientes (como la leche evaporada, que aquí en Italia no consigo encontrar) pero supongo que el gusto especiado de este helado no cambia mucho. Es un helado fresco, ligero y no demasiado calórico ya que no lleva huevos y se hace con mitad de nata y mitad de leche (yo siempre uso leche semi).</p>
<p>La decoración es, obviamente, opcional pero con lo poquito que cuesta y lo resultona que queda yo no dejaría de hacerla ;)</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 6 personas:</span><br />
250 ml de leche<br />
250 ml de nata fresca<br />
1 rama de canela<br />
10 cucharadas de azúcar<br />
100 ml de agua de rosas<br />
2 cucharadas de semillas de cardamomo<br />
1 cucharada de pasta de pistachos (opcional)</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Para los pétalos de rosa escarchados:</span><br />
6 pétalos de rosa </strong><strong>(al menos uno por cabeza, aunque podemos poner todos los que queramos!)<br />
<strong> 1 clara</strong><br />
<strong> Azúcar</strong></strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;"><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
</span><span style="color: #996072;"> 1</span> </span></strong>En una cacerola poner la leche y la nata con la canela y las semillas de cardamomo abiertas. Calentar hasta que llegue a hervir, remover y dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 2</span> </strong>En otra cacerola hacer un jarabe con el agua de rosas y el azúcar. Calentar el agua y remover hasta que el azúcar se haya disuelto. Llevar a ebullición, bajar la lumbre al mínimo y dejar cocer durante 10 minutos. Apagar y dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 3</span> </strong>Colar la leche y la nata y mezclar con la pasta de pistacho. Añadir el jarabe.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 4</span> </strong>Poner la crema en la máquina de hacer helados. Estará lista en una media hora.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 5</span> </strong>Si no se dispone de máquina para helados, seguir las instrucciones para hacer helados sin máquina que encontraréis <a href="http://es.scribd.com/doc/14414903/Helados-y-sorbetes"><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">aquí</span></strong></span></a>.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 6</span> </strong>Lavar y secar delicadamente los pétalos de rosa.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 7</span> </strong>Pincelarlos con la clara tendiendo cuidado de que no queden excesivamente cubiertos.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 8</span> </strong>Pasar los pétalos por el azúcar y dejar que se sequen encima de un plato.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 9</span> </strong>Usar los pétalos como decoración.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/94965770/Helado-con-agua-de-rosas"> Helado de agua de rosas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/05/27/helado-de-agua-de-rosas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La pastela moruna</title>
		<link>/2010/05/22/la-pastela-moruna/</link>
		<comments>/2010/05/22/la-pastela-moruna/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 22 May 2010 06:58:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Aves]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina magrebí]]></category>
		<category><![CDATA[Hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[Pasteles salados]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[azúcar]]></category>
		<category><![CDATA[canela]]></category>
		<category><![CDATA[cocina andaluza]]></category>
		<category><![CDATA[especias]]></category>
		<category><![CDATA[hojaldre]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1309</guid>
		<description><![CDATA[Lo que son las cosas, ayer mismo estaba viendo en la tele un mini especial de los inventos que han cambiado nuestras vidas en el último siglo&#8230; lavadora, fregona, televisión, ordenadores, móbiles, internet&#8230; qué sería de nosotros sin estas cosas hoy en día. Bueno, la lavadora ya existía cuando nací yo :P pero yo siempre [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Pastela moruna di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4391339055/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4007/4391339055_27d9196f28.jpg" alt="Pastela moruna" width="338" height="500" /></a></p>
<p>Lo que son las cosas, ayer mismo estaba viendo en la tele un mini especial de los inventos que han cambiado nuestras vidas en el último siglo&#8230; lavadora, fregona, televisión, ordenadores, móbiles, internet&#8230; qué sería de nosotros sin estas cosas hoy en día. Bueno, la lavadora ya existía cuando nací yo :P pero yo siempre pienso a mi abuelo que nació a principios de siglo y vivió de primera mano todos estos cambios. Ahora pienso a los niños que han nacido en los últimos años y que no saben qué es la vida sin el euro, un móbil o el ratón!! incomprensible, no??</p>
<p>Bueno todo este rollo de persona que se está haciendo mayor :P para deciros que para mí internet es el invento del siglo. Ni qué decir tiene que el vivir en otro país y poder comunicarme con mi familia y con mis amigos sin tener que pagar millonadas en teléfono y saber simplemente qué están bien o lo que están haciendo porque han cambiado &#8220;su estado&#8221; en gmail, twitter o FB&#8230; bueno, la verdad es que no tiene precio.</p>
<p>Yo no soy muy amiga de FB, sí entro para poner cosas que me parecen importantes pero cuando lo hago pierdo muchísimo tiempo mirando por allí y por allá y decidí que no lo usaría más (sólo lo abro cuando me llegan los avisos por e-mail). Lo que sí le agradezco muchísimo es haber podido recuperar el contacto con personas de las que nada sabía desde hacía siglos y que fueron muy imporantes para mí durante mi infancia y adolescencia.</p>
<p>Es el caso de mi amiga Carmen con la que he coincidido hace poco tiempo y que me pidió esta receta (a la que dedico) que a mí se me había pasado publicar. Es una de mis recetas favoritas, una reliquia granadina que me enseñó mi madre :) Ya véis los tiempos que van hacia delante y nosotros que intentamos recuperar el pasado a través de antiguas amistades y recetas de toda la vida. No me digáis que no mola!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Pastela moruna di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4392107788/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4046/4392107788_7fe3771031.jpg" alt="Pastela moruna" width="338" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
1 pollo en trozos<br />
1/2 kg de cebollas<br />
4 tomates grandes<br />
2 pimientos verdes<br />
200 ml de vino blanco<br />
Condiento moruno (es. Ras el hanout, en Granada es fácil de encontrar)<br />
Laurel, sal<br />
Almendras tostadas en un poco de aceite, aceitunas sin hueso, orejones, ciruelas pasas y 1 huevo cocido<br />
2 rollos de hojaldre fresco<br />
Canela y azúcar glas<br />
1 huevo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 1</strong></span><strong> </strong> Se sofríe el pollo, se le añade la cebolla picada, el tomate y el pimiento picados, laurel, vino, las especias y la sal. Se deja cocer a fuego lento, removiendo de vez en cuando, hasta que esté en su punto.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Aparte se preparan las almendras, un buen puñaito, el huevo duro, las pasas, ciruelas y orejones. Se corta todo ni muy pequeñito ni muy grande y la cantidad se ajusta al gusto de cada cual. Yo por ejemplo le pongo solo las ciruelas para que no destaque demasiado el sabor dulzón.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 3</strong></span><strong> </strong> Se mezclan con el pollo un poco antes de acabar la cocción.</p>
<p>Hasta aquí la preparación del pollo moruno que se puede servir así sin más adornado con lechuga, 1/2 huevo duro por cabeza, almendras y aceitunas sin hueso.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"> Si queremos hacer la pastela:</span></strong><br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 1</strong></span><strong> </strong>Deshuesar y picar la carne del pollo, quitar pieles y ternillas y picarlo todo con todos sus ingredientes mezclados.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Extender una lámina de hojaldre, el relleno encima (esperar a que esté frío) y la segunda por encima (todo esto encima de una bandeja de horno forrada con papel de horno)<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 3</strong></span><strong> </strong>Pegar los bordes con un poco de agua o huevo batido y rizarlos para que no se nos escape el relleno durante la cocción.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Pintar toda la superficie con el huevo batido y espolvorear con un poco de azúcar y canela en polvo mezclados. Yo siempre dejo un poco de hojaldre para hacer alguna decoración fácil en la superficie.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 5</strong></span><strong> </strong>Meter en el horno a unos 190º-200º durante unos 20-30 minutos o hasta que esté dorada. Si vemos que se está dorando demasiado pronto podemos ponerle un poco de papel de aluminio en la superficie o bajar la temperatura a 180º hasta que se termine.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/31762491/Pastela-moruna"> Pastela moruna</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/05/22/la-pastela-moruna/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Chocolate a la taza con canela</title>
		<link>/2010/01/24/chocolate-a-la-taza-con-canela/</link>
		<comments>/2010/01/24/chocolate-a-la-taza-con-canela/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 24 Jan 2010 20:02:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[cacao amargo]]></category>
		<category><![CDATA[canela]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[fécula de maíz]]></category>
		<category><![CDATA[fécula de patata]]></category>
		<category><![CDATA[harina de maíz]]></category>
		<category><![CDATA[leche]]></category>
		<category><![CDATA[Maicena]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1089</guid>
		<description><![CDATA[Pues nada, ya se me va pasando el mal rato del otro día&#8230; La verdad es que ayer me levanté con un cabreo que ni os cuento. No por lo que pasó, no por la poca profesionalidad, no por la cara dura de la gente, estaba muy cabreada porque lo sabía&#8230; ya en diciembre cuando [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Chocolate a la taza con canela por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4287904406/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4068/4287904406_2cb7edfeac.jpg" alt="Chocolate a la taza con canela" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Pues nada, ya se me va pasando el mal rato del otro día&#8230; La verdad es que ayer me levanté con un cabreo que ni os cuento. No por lo que pasó, no por la poca profesionalidad, no por la cara dura de la gente, estaba muy cabreada porque lo sabía&#8230; ya en diciembre cuando conocí a los dueños del bar había visto que algo no funcionaba y aún así he seguido adelante pensando que con mi esfuerzo podría compensar cualquier problema que se me presentara&#8230; vaya, ni que fuera superwoman!!</p>
<p>Pero eso ya es pasado y os agradezco mucho los mensajitos de apoyo que me habéis dejado. Como decía ayer de todo se aprende, yo tengo que aprender también a fiarme menos y a andar con más ojo. A ser más profesional y a ver los problemas antes de encontrármelos delante de mí con las fauces abiertas. Por esta vez está bien, más se perdió en la guerra y sobre todo mucho más han perdido ellos que han quedado super mal con toda aquella gente, uff, de esta si que van a tardar en recuperarse&#8230;</p>
<p>Quizás el hecho de que me hayan llamado para disculparse por la mala organización dice algo positivo de ellos. Quizás sí&#8230; o quizás no.</p>
<p>La vida sigue y hoy lo único que me apetecía era descansar :) He dormido, he comido super bien y ahora me espachurro en el sofá a ver una peli: plan dominical perfecto!</p>
<p>Como perfecto es este chocolate, de domingo total, en 10 minutos está hecho y en 10 minutos nos lo tomamos, calentito para endulzar el alma :)</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 2 personas:</strong></span><strong><br />
2 vasos de leche<br />
2 cucharadas colmas de cacao amargo en polvo<br />
2 cucharadas de azúcar<br />
1 cucharadita de fécula de maíz (Maicena)<br />
Canela al gusto</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><strong><br />
<span style="font-weight: normal;"> Poner a calentar la leche.<br />
Reservar dos o tres cucharadas en un vasito aparte.<br />
Añadir el cacao y el azúcar a la leche caliente y remover hasta su completa disolución.<br />
Disolver bien la fécula en la leche caliente que habíamos apartado.<br />
Añadirla a la leche con cacao removiendo continuamente para evitar la formación de grumos.<br />
Dejar cocer el chocolate hasta que espese.<br />
Podemos añadir más o menos azúcar según nuestro gusto e incluso más o menos harina según cómo nos guste de espeso el chocolate.<br />
Espolvorear con la canela en polvo y servidlo acompañado de vuestra tarta o dulce preferido, yo me lo he tomado con una rebanada de </span><a href="/2009/04/07/trenza-vertical-con-pasta-danesa/"><span style="font-weight: normal;">trenza</span></a><span style="font-weight: normal;"> que esta vez he hecho con la misma masa en forma de pan.</span></strong></strong></p>
<p><strong><strong>Descárgate la receta en PDF:<br />
<span style="font-weight: normal;"><a href="http://www.scribd.com/doc/25722946/Chocolate-a-la-taza-con-canela"> Chocolate a la taza con canela</a></span></strong></p>
<p><strong> </strong></strong></p>
<p><strong><strong> </strong></strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/01/24/chocolate-a-la-taza-con-canela/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cigarros marroquís</title>
		<link>/2009/06/20/cigarros-marroquis/</link>
		<comments>/2009/06/20/cigarros-marroquis/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 20 Jun 2009 19:53:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina magrebí]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[canela]]></category>
		<category><![CDATA[carne picada]]></category>
		<category><![CDATA[cocina marroquí]]></category>
		<category><![CDATA[HEMC 34]]></category>
		<category><![CDATA[jengibre]]></category>
		<category><![CDATA[pasta filo]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=744</guid>
		<description><![CDATA[Aquí estoy, aquí estoy, no me he ido a ningún sitio&#8230; bueno, en realidad estoy con una pata aquí y la otra en Cerdeña :P El novio-marío se ha ido a Senegal a llevar una incubadora (hay a quien le da por lamer candaos&#8230;) y yo me voy con una amiga a pegarme tres días [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Cigarros por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3624739359/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3319/3624739359_5403ac6470.jpg" alt="Cigarros" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Aquí estoy, aquí estoy, no me he ido a ningún sitio&#8230; bueno, en realidad estoy con una pata aquí y la otra en Cerdeña :P El novio-marío se ha ido a <a href="http://www.tavolo8.org/"><strong>Senegal</strong></a> a llevar una incubadora (hay a quien le da por lamer candaos&#8230;) y yo me voy con una amiga a pegarme tres días de sol y playa :) siiiiii!!!!!!</p>
<p>Mientras tanto intento hacer mis receticas y mis fotos pero con pocas ganas porque con este calor a ver quien es el guapo que se acerca a los fogones&#8230; pero la semana pasada me llegó mi <a href="http://www.cuisineparadiso.com/tagine-emile-henry-32-cm.html"><strong>tajine</strong></a> y no me pude resistir!!! Hice una tajine de cordero que no os cuento (las fotos no salieron, la tendré que repetir&#8230; qué pena!! ;) y estos cigarros que ya los había hecho alguna vez en mi vida (no sé ni cuándo, ni cómo, ni dónde).</p>
<p>La pasta filo me gusta una barbaridad&#8230; es una pena que cueste tanto encontrarla!! Aquí empecé a verla en el Alcampo y en otro super al que voy mucho pero se ve que no la compraba ni paco y en un par de meses había desaparecido :( Pero no hay que darse por vencidos!!! la he encontrado en una tienda especializada en cosas raras :P y ya nos la hemos usado toda!!</p>
<p>Hay que decir que es muy delicada: no soporta ni mucho calor, ni mucho frío, ni las corrientes de aires, etc&#8230; en seguida se seca por lo que hay que usarla bastante rápidamente; si veis que mientras la estáis usando se seca un poco por los bordes ponedle un paño limpio y húmedo encima, así cogerá un poco de humedad pero no lo tengáis mucho tiempo si no se humedece demasiado -qué <em>joía</em> ;) &#8211;</p>
<p>Esta recetica la quiero presentar al <strong>HEMC #34</strong> porque hace un siglo que no participo y mira qué me gusta a mí!! Por cierto, para quien no haya visto aún la receta que <a href="http://zero-gluten.blogspot.com/"><strong>Zero-Gluten</strong></a> ha presentado al hemc echad un vistazo <a href="http://zero-gluten.blogspot.com/2009/06/hemc-34-harira-y-cous-cous-dulce.html"><strong>aquí</strong></a> porque merece la pena!!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="hemc 34 - cocina de medio oriente y magreb" href="http://hechoencocina.blogspot.com/2009/05/hemc-34-cocina-de-medio-oriente-y.html"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3411/3580417363_7b2d485291_o.jpg" alt="hemc 34 - cocina de medio oriente y magreb" width="130" height="200" /></a></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 15 cigarros:</strong></span><br />
<strong> 5 hojas de pasta filo, 1/2 cebolla, 500 gr de carne picada, 1 cucharadita de canela en polvo, 1 trocito de jengibre fresco, 1 puñado de perejil fresco, 2 huevos, mantequilla fundida, sal y pimienta.</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Cortar la cebolla fina. En una sartén grande sofreir la cebolla hasta que esté transparente. Añadir la carne y sofreirla hasta<br />
que esté dorada. Incorporar la canela, un poco de pimienta molida al momento y el jengibre rallado (se puede utilizar también<br />
jengibre en polvo pero el sabor se sentirá menos).<br />
Batir los huevos a parte e incorporarlos a la carne; remover bien hasta que la mezcla resulte cremosa.<br />
Apartar del fuego y añadir el perejil picado finamente. Reservar.<br />
Encender el horno a 150 grados.<br />
Cortar cada hoja filo en tres; nos quedarán tres rectángulos por cada hoja.<br />
Pincelar un rectángulo con mantequilla. Poner una cucharada de relleno en el extremo, doblar los bordes y enrollar sobre sí mismo formando los cigarros. Conforme vamos cerrando el cigarro pincelar la pasta con mantequilla fundida.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Cigarros_step por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3644886852/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3338/3644886852_c5e2b5f0bb.jpg" alt="Cigarros_step" width="496" height="500" /></a></p>
<p>Hacer todos los cigarros y disponerlos en una placa forrada con papel de horno.<br />
Cocer en horno caliente durante unos 40 minutos o hasta que la pasta esté dorada. A mitad cocción se le puede dar la vuelta<br />
a los cigarros para que se doren por ambos lados.<br />
Servir calientes acompañados de Harissa.</p>
<p>Descárgate la receta en PDF:<br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/16617687/Cigarros-marroquis">Cigarros marroquís</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/06/20/cigarros-marroquis/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>27</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Trenza vertical con pasta danesa</title>
		<link>/2009/04/07/trenza-vertical-con-pasta-danesa/</link>
		<comments>/2009/04/07/trenza-vertical-con-pasta-danesa/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 07 Apr 2009 13:30:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[canela]]></category>
		<category><![CDATA[cardamomo]]></category>
		<category><![CDATA[producto de horno]]></category>
		<category><![CDATA[trenza dulce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=609</guid>
		<description><![CDATA[Cuantas veces os ha pasado que navegando por internet, en alguno de los innumerables blogs de cocina maravillosos que hay en la red, os habéis quedado pegados a la pantalla babeando con una receta?? A mí me pasó con esta :) Elena es superfuerte!! además de unas recetas estupendas es un pozo de sabiduría culinaria, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Trenza vertical con pasta danesa por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3411373773/"><img src="http://farm4.static.flickr.com/3635/3411373773_6d2ccf0cd9.jpg" alt="Trenza vertical con pasta danesa" width="316" height="500" /></a></p>
<p>Cuantas veces os ha pasado que navegando por internet, en alguno de los innumerables blogs de cocina maravillosos que hay en la red, os habéis quedado pegados a la pantalla babeando con una receta??</p>
<p>A mí me pasó con <a href="http://www.montag.it/comida/archives/004127.html">esta</a> :) Elena es superfuerte!! además de unas recetas estupendas es un pozo de sabiduría culinaria, su blog es interesantísimo. Será el color de esta trenza, la canela, el cardamomo o todo junto&#8230; me llamó la atención desde el primer momento que la ví y en seguida fue a parar a unos de los primeros puestos en la &#8220;lista de cosas por hacer&#8221;. El resultado es aun mejor de lo que me esperaba: el olorcito es increible, la pasta es blandita dentro y crujiente fuera&#8230; ES UNA MARAVILLA!!! y la aconsejo incluso para aquellos que no tengan mucha mano con este tipo de masas porque es super fácil. Palabra de amiloquemegustaescocinar ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Trenza vertical con pasta danesa por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3412221020/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3578/3412221020_6995ab3c0c.jpg" alt="Trenza vertical con pasta danesa" width="340" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 trenzas:</span><br />
250 ml de leche entera templada<br />
100 gr de azucar<br />
1 cubo de 25 gr de levadura de cerveza fresca<br />
1 huevo<br />
120 gr de mantequilla a temperatura ambiente<br />
15 vainas de cardamomo verde<br />
1 naranaja<br />
650 gr de harina 00</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para el relleno:</span><br />
100 gr de mantequilla a temperatura ambiente<br />
50 gr de azucar<br />
3 cucharaditas de canela en polvo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Para pincelar y decorar:</span><br />
1 yema de huevo<br />
3 cucharadas de leche<br />
Azucar glas</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span><br />
</strong>En un cuenco deshacer la levadura y mezclarla con la leche templada y mitad del azucar. Remover hasta su completa disolución.<br />
Abrir las vainas de cardamomo, sacar las semillas y machacarlas lo más posible, con un molinillo se muelen a la perfección!.<br />
En un cuenco a parte mezclar la mantequilla y el resto del azucar; mezclar bien. Incorporar el huevo batido, la piel rallada de la naranja y el cardamomo.<br />
Unir la mezcla de levadura, leche y azucar a la mezcla de mantequilla, azucar, huevo y especias y empezar a incorporar la harina.<br />
Mezclar bien y pasar la masa a una mesa ligeramente enharinada; amasar bien hasta que los ingredientes estén bien mezclados. La masa que obtendremos será blanda y elástica.<br />
Poner la masa en un cuenco grande, cubrirla con un paño limpio y humedo o con film transparente y dejarla reposar durante dos horas en un lugar templado al reparo de corrientes de aire. Durante este tiempo crecerá el doble de su tamaño.<br />
Dividir la masa en cuatro y, con un rodillo, extender la masa para formar un rectángulo de unos 30x20cm y de unos 2-3 mm de espesor.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="La trenza - paso a paso por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3412221250/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3386/3412221250_360cc0cc57_o.jpg" alt="La trenza - paso a paso" width="505" height="375" /></a></p>
<p>Pincelar la superficie con un cuarto de la mantequilla y espolvorear con azucar y canela.<br />
Enrollar la masa sobre sí misma y cortarla en dos longitudinalmente.<br />
Juntar las puntas de las dos mitades y enrollarlas creando una especie de trenza (ver foto).</p>
<p style="text-align: center;"><a title="La trenza - paso a paso por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3411415049/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3306/3411415049_6a286544dd_o.jpg" alt="La trenza - paso a paso" width="505" height="760" /></a></p>
<p>Encender el horno a 180°.<br />
Forrar dos placas de horno con papel de horno y disponer dos trenzas separadas entre sí en cada una de las placas.<br />
Batir la yema de huevo con la leche y pincelar la superficie de las trenzas con esta mezcla. Dejarlas reposar durante 20 minutos.<br />
Hornearlas, primero una placa y después la otra, durante 20 minutos.<br />
Dejarlas enfriar sobre una rejilla y espolvorear con azucar glas.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:<br />
</strong><a href="http://www.scribd.com/doc/14065679/Trenza-vertical-con-pasta-danesa">Trenza vertical con pasta danesa</a></p>
<p>Y hablando de blogs maravillosos&#8230; gracias al blog de <a href="http://garbancita.blogspot.com/"><span style="color: #ff9900;"><strong><span style="color: #993300;">Garbancita</span></strong></span></a><span style="color: #993300;"> </span>(también ella es un pozo de sabiduría) me he enterado del evento <a href="http://www.navarragourmet.blogspot.com/"><span style="color: #ff9900;"><strong>Navarra Gourmet</strong></span></a> (ayy, quien pudiera estar allí!!) y del premio <span style="color: #ff9900;"><strong><a href="http://navarragourmet.blogspot.com/2009/03/premio-navarra-gourmet-los-mejores.html"><span style="color: #ff6600;">Blogs Gastronómicos</span></a></strong></span> (en los links encontráis toda la información). Animáos e inscribid vuestros blogs!!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/04/07/trenza-vertical-con-pasta-danesa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>21</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.464 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:02:52 -->
