<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; boquerones</title>
	<atom:link href="/tag/boquerones/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Boquerones en vinagre</title>
		<link>/2011/09/21/boquerones-en-vinagre/</link>
		<comments>/2011/09/21/boquerones-en-vinagre/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 21 Sep 2011 09:27:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[boquerones]]></category>
		<category><![CDATA[vinagre]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1912</guid>
		<description><![CDATA[Una receta un poco fuera de temporada&#8230; no es muy otoñal que se diga, es más una de esas recetas que te recuerdan las vacaciones que acaban de pasar, la playita, las cervecitas con los amigos&#8230; ains. Pero bueno, yo sigo con mi mudanza. La primera parte ha ido muy bien, hemos empaquetado todo y [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2011/09/Boquerones.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2946" title="Boquerones" alt="" src="/wp-content/uploads/2011/09/Boquerones.jpg" width="565" height="808" /></a><br />
Una receta un poco fuera de temporada&#8230; no es muy otoñal que se diga, es más una de esas recetas que te recuerdan las vacaciones que acaban de pasar, la playita, las cervecitas con los amigos&#8230; ains.</p>
<p style="text-align: left;">Pero bueno, yo sigo con mi mudanza. La primera parte ha ido muy bien, hemos empaquetado todo y lo hemos llevado a la casa nueva. El viernes nos dan las llaves y empezamos con las obras, poquita cosa pero lo suficiente para que estemos de &#8220;okupas&#8221; en casa de un amigo durante unos 10 días :P</p>
<p>Mientras tanto he tenido que &#8220;cerrar&#8221; la cocina y &#8220;abandonar&#8221; los servicios fotográficos porque con el jaleo de cajas y casas&#8230; :) Bueno, algo caerá mientras tanto o aprovecharé para hacerme un planning para este año. Ya os adelanto algún que otro cambio en cuanto vuelva a ser operativa al 100% ;)</p>
<p>Así que os dejo con una receta que he recuperado del archivo. Mi hermano me la había pedido y me he dado cuenta que no la había publicado!! Con lo que me gustan a mí los boquerones en vinagre!!</p>
<p>Una cosita importante para todos los devoradores de boquerones en vinagre y otros pescados crudos. Existe un parásito del que habréis oido hablar por su mala baba, es peligroso y conviene conocerlo para no toparnos con él. Se llama Anisakis y se puede encontrar en pescados como el boquerón, el salmón y el bacalao. El riesgo lo encontramos sólo en el pescado crudo porque con la cocción (a más de 60 grados) el anisakis muere. Qué hacer entonces si uno quiere prepararse unos buenos boquerones en vinagre caseros?? (contrario a lo que se pueda creer el vinagre no mata estos parásitos, al menos en poco tiempo) Lo más seguro es congelar los boquerones al menos durante 3 días. Tras este tiempo en el congelador nuestros boquerones y el pescado en general será seguro!</p>
<p>Pero os explico paso a paso cómo prepararlos. Buenos boquerones!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
Boquerones fresquísimos<br />
Vinagre de vino blanco<br />
Ajo, perejil y aceite de oliva virgen extra</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span> </strong> Limpiar muy bien los boquerones: abrirlos longitudinalmente, quitarles la cabeza, la raspa y las vísceras. Lavarlos muy bien, varias veces hasta que el agua salga limpia.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span> </strong> Congelarlos durante 3 días. Descongelarlos en el frigo, de la noche a la mañana siguiente.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Disponerlos en una fuente honda y cubrirlos con vinagre. Se puede utilizar vinagre de vino tinto pero les dará color.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span> </strong> Dejarlos reposar en vinagre durante 24 horas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Triturar abundante perejil fresco y ajo. Mezclarlos con aceite de oliva.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span> </strong> Lavar los boquerones con agua fría y ponerlos en una fuente. Salar y cubrirlos con el aceite, ajo y perejil.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Se conservan en el frigo, cubiertos de aceite, durante 2-3 días.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/65756371/Boquerones-en-vinagre">Boquerones en vinagre</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/09/21/boquerones-en-vinagre/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.451 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:07:19 -->
