<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; marisco</title>
	<atom:link href="/tag/marisco/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Sopa de almejas y gambas</title>
		<link>/2008/11/06/sopa-de-almejas-y-gambas/</link>
		<comments>/2008/11/06/sopa-de-almejas-y-gambas/#respond</comments>
		<pubDate>Thu, 06 Nov 2008 13:15:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[marisco]]></category>
		<category><![CDATA[Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[sopa]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/11/06/sopa-de-almejas-y-gambas/</guid>
		<description><![CDATA[Sopa de almejas y gambas, originally cooked by amiloquemegustaescocinar. Esta sopa me vuelve loca… verdad mamá? :D jejejeje No sé las veces que habré renegado del pescado en general, de las crostáceos en particular y de las gambas para ser aún más precisa. Las modas cambian y las personas con los años también. Si me [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div style="text-align: left; padding: 3px;"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2945724769/"><img src="http://farm4.static.flickr.com/3007/2945724769_d8bf306297.jpg" alt="" /></a><br />
<span style="font-size: 0.8em; margin-top: 0px;"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2945724769/"><br />
Sopa de almejas y gambas</a>, originally cooked by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p>Esta sopa me vuelve loca… verdad mamá? :D jejejeje<br />
No sé las veces que habré renegado del pescado en general, de las crostáceos en particular y de las gambas para ser aún más precisa.<br />
Las modas cambian y las personas con los años también.<br />
Si me hubieran dicho cuando era joven e inocente que en el futuro habría dado todo por una lubina a la sal, unas almejitas al vapor, unos mejillones a la marinera o unas gambitas a la plancha!!!!???<br />
Síiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiii hombre, <em>ni jarta vino</em>!!! Y lo que son las cosas ahora son mis platos preferidos además de las temidas verduras que cuando uno es pequeño le parecen una broma pesada y cree que donde se pongan unas patatas fritas con ketchup que se quiten todos los pimientos, coles, berenjenas y calabazas del mundo.<br />
Por suerte se cambia y por suerte antes o después se prueba todo :)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><font color="#ff6600"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></font></span><br />
2 kg de almejas<br />
10 gambas o langostinos<br />
1 cebolleta<br />
4 dientes de ajo<br />
150 gr de tomatitos<br />
1 anchoa en aceite<br />
150 ml de vino blanco<br />
Perejil<br />
Guindilla (opcional)<br />
1/2 hogaza de pan de pueblo<br />
Sal y pimienta</strong><br />
Poner en remojo las almejas en agua fresca con un puñado de sal gorda al menos durante una hora. Lo ideal sería cambiar el agua de vez en cuando o dejarlas debajo del grifo abierto (solo un hilo de agua).<br />
Pelar las gambas y preparar un caldo: en una cacerola poner las cabezas de las gambas, 2 tomatitos, la cebolleta limpia y cortada en rodajas y una cucharada de aceite; sofreir durante 3-4 minutos. Añadir 50 ml de vino y dejar evaporar. Incorporar 500 ml de agua (aprox.) o la suficiente para cubrir los ingredientes y dejar cocer durante 30 minutos a fuego suave.<br />
Pasar por el pasapurés y conservar el caldo.<br />
En una sartén amplia sofreir dos dientes de ajo, añadir las almejas, taparlas y dejar que se abran al vapor. Una vez abiertas (desechar aquellas que no lo hayan hecho) sacarlas de la sartén y quitar la concha más o menos a la mitad de ellas.<br />
Filtrar el líquido que han soltado.<br />
En una sartén sofreir otros 2 dientes de ajo con un poco de aceite y la anchoa. Añadir los tomatitos cortados en trozos, la guindilla y las almejas (con y sin concha). Añadir el vino y dejar evaporar durante un par de minutos.<br />
Incorporar el líquido de las almejas, el caldo de las gambas y las gambas cortadas en dos o tres trocitos.<br />
Cocer durante 10 minutos a fuego medio.<br />
Mientras terminamos de cocer la sopa cortar la hogaza en rebanadas grandes y tostar en el tostador o con el grill.<br />
Servir la sopa caliente espolvoreada con perejil picado y acompañada del pan tostado.<br />
Los estómagos más valientes pueden probar a restregar un poco de ajo en las rebanadas de pan ;)</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><font color="#ff6600"><span style="text-decoration: underline;">Preparación: </span></font></span></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.sendspace.com/file/ky72vz">Sopa de almejas y gambas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/11/06/sopa-de-almejas-y-gambas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.419 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:05:41 -->
