<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; queso cocina President</title>
	<atom:link href="/tag/queso-cocina-president/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Espinacas a la crema con queso cocina President</title>
		<link>/2012/12/12/espinacas-a-la-crema-con-queso-cocina-president/</link>
		<comments>/2012/12/12/espinacas-a-la-crema-con-queso-cocina-president/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 12 Dec 2012 21:59:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Queso y productos lácteos]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[espinacas]]></category>
		<category><![CDATA[queso cocina President]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2591</guid>
		<description><![CDATA[Este post de espinacas a la crema está redactado según el código confianza C6C (Retribución) Aún con la Navidad a la vuelta de la esquina, le voy a dar un descansito a las recetas navideñas para presentaros un nuevo producto que President me ha hecho llegar para &#8220;jugar&#8221; un poco con él y explorar sus [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/12/president2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2592" title="espinacas a la crema" alt="espinacas a la crema" src="/wp-content/uploads/2012/12/president2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Este post de espinacas a la crema está redactado según el <a href="http://codigoconfianza.com/conoce-los-codigos/c6c-retribucion/">código confianza C6C</a> (Retribución)</p>
<p>Aún con la Navidad a la vuelta de la esquina, le voy a dar un descansito a las recetas navideñas para presentaros un nuevo producto que President me ha hecho llegar para &#8220;jugar&#8221; un poco con él y explorar sus aplicaciones en la cocina.<span id="more-2591"></span></p>
<p>No sé si ya lo habréis visto en vuestros supermercados pero si no, mirad bien porque ya tendrían que haber llegado los nuevos <a href="http://www.quesococina.com/#Home">quesos para cocinar de President</a>, en tres formatos: Emmental, Azul y Semicurado que es el que he elegido para hacer esta crema porque creo que a las espinacas les va que ni pintado :)</p>
<p>Así es, este post va de presentaciones y de pequeñas noticias porque aprovecho para contaros un par de maneras en las que, si os pica el gusanillo, lo podéis probar. Preparados?:</p>
<p>La <span style="color: #996072;"><em>primera</em></span> es a través de los cupones descuento que encontraréis en la página <a href="http://www.cuponespresident.es/">www.cuponespresident.es</a>. En ella podréis descargaros, e imprimir directamente en casa, descuentos canjeables en vuestro supermercado más cercano. Es una plataforma muy sencilla en la que con solo inscribirse podréis disfrutar de estos nuevos quesos y otras especialidades President con descuentos muy interesantes (que podréis canjear del 11 de diciembre al 31 de enero de 2013).</p>
<p>La <span style="color: #996072;"><em>segunda</em></span> es mediante un pequeño sorteo gracias al cual el agraciado ganador podrá recibir en su casa una pequeña cesta de productos President (entre los que se encuentras sus quesos cocina) como la que he recibido yo :)  Genial, no?<br />
Qué hay que hacer para participar? Muy fácil! Deja un mensaje en los comentarios de esta entrada y entre todos los recibidos desde este mismo momento hasta las 24.00 h (hora española) del domingo 16 de diciembre sortearé la cesta gracias a la inestimable e imparcial ayuda de <a href="http://www.random.org/">random.org</a> ;)</p>
<p>Y ahora vamos a lo que vamos, a esta receta que me trae muy buenos recuerdos de juventud, los últimos años en los que viví en Barcelona que no sé por qué las espinacas a la crema me teletransportan siempre allí *heart* :)</p>
<p>Por cierto que es fácil, fácil, fácil!</p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #996072;"><strong>*** ATENCIÓN ATENCIÓN ya tenemos ganador :) ***</strong></span></p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2012/12/Imagen-5.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2607" title="espinacas a la crema" alt="espinacas a la crema" src="/wp-content/uploads/2012/12/Imagen-5.jpg" width="178" height="201" /></a></p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #996072;"><strong>Muchas felicidades a Isabel que recibirá en su casa un lote de productos President!</strong></span></p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/12/president.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2593" title="president" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/12/president.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Ingredientes para 2 personas:</strong></span><br />
<strong> 1/2 kg de espinacas congeladas</strong><br />
<strong> 3 cucharadas de mascarpone</strong><br />
<strong> 1 chorreoncito de leche</strong><br />
<strong> Queso cocina President Semicurado</strong><br />
<strong> Sal, pimienta y nuez moscada</strong><br />
<strong> Aceite de oliva</strong><br />
<strong> 2 huevos</strong></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #996072;"><strong> 1</strong></span> Cocer las espinacas en agua hirviendo con sal durante unos minutos. Escurrirlas y eliminar el agua en exceso.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> En una sartén poner una cucharadita de aceite de oliva, añadir las espinacas escurridas y saltearlas durante un par de minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Bajar la lumbre y añadir el mascarpone. Añadir la leche y remover bien.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>4</strong></span> Incorporar 2-3 cucharadas (o más o menos, al gusto) de queso cocina President. Rectifiar de sal y añadir pimienta negra recién molida y un poco de nuez moscada rallada.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>5</strong></span> Servir las espinacas bien calientes acompañadas de un huevo a la plancha.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/116582883/Espinacas-Crema">Espinacas a la crema</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/12/12/espinacas-a-la-crema-con-queso-cocina-president/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.447 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:05:47 -->
