<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; postres</title>
	<atom:link href="/tag/postres/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Semifrío de chocolate</title>
		<link>/2012/12/09/semifrio-de-chocolate/</link>
		<comments>/2012/12/09/semifrio-de-chocolate/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 09 Dec 2012 19:58:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[postres]]></category>
		<category><![CDATA[Semifrío]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2560</guid>
		<description><![CDATA[BoooOOOOooomba! Y seguimos a la carga con recetas para Navidades y otras fiestas de guardar :) Esta llega directamente de un número del año pasado de Donna Hay de la que soy una gran, gran, pero que gran fan. Cada número de su revista es una obra de arte pero si sus fotos, su styling [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/12/semifreddo_choco1.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2568" title="semifreddo_choco" alt="semifrio de chocolate" src="/wp-content/uploads/2012/12/semifreddo_choco1.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><a href="http://www.youtube.com/watch?v=jY48iTyLrmk">BoooOOOOooomba</a>!<span id="more-2560"></span></p>
<p>Y seguimos a la carga con recetas para Navidades y otras fiestas de guardar :)<br />
Esta llega directamente de un número del año pasado de <a href="https://www.donnahay.com.au/magazine/">Donna Hay</a> de la que soy una gran, gran, pero que gran fan. Cada número de su revista es una obra de arte pero si sus fotos, su <em>styling</em> y sus ideas para fiestas y menús, para mí, son lo más no lo son tanto sus recetas, sobre todo dulces, que siempre necesitan algún pequeño retoque (ay, ay, ay). De hecho, con las cantidades de la receta original la salsa de este semifrío podría alimentar un ejercito entero y teniendo en cuenta que este semifrío es, sin ninguna duda, una bomba molotov no creo que haga falta aumentar las calorías de esta maravilla.</p>
<p>Por favor, antes de decir &#8220;sí, bueno, pero yo lo haría sin la sal&#8221;&#8230; dadle una oportunidad. Es la gracia de la receta. No quiero decir que no merezca la pena sin ella, pero yo creo que le da un punto atómico. Coge el tenedor (o la cucharilla ;) toma un pedacito de semifrío, un poquito de salsa y una escamita de sal que andaba por allí&#8230; es el bocado perfecto!</p>
<p>No os lo creéis? Pues tendréis que probarlo!</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Ingredientes para 8-10 personas:</strong></span><br />
<strong> 50 gr de galletas de chocolate</strong><br />
<strong> 350 gr de chocolate sin leche</strong><br />
<strong> 25 gr de cacao amargo</strong><br />
<strong> 3 huevos</strong><br />
<strong> 2 yemas</strong><br />
<strong> 1 cucharada de extracto de vainilla</strong><br />
<strong> 160 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 440 ml de nata líquida fresca</strong><br />
<strong> Fleur de sel o sal en escamas</strong></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #996072;"><strong> 1</strong></span> Forrar un molde de plum cake con papel de horno. Pincelar el papel con un poco de aceite de girasol. Machacar las galletas hasta reducirlas a migas finas (como el pan rallado) -no pasa nada si quedan trocitos más grandes- y espolvorear el fondo y las paredes del molde con las galletas.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>2</strong></span> Derretir el chocolate y el cacao al baño maría. Es muy importante que el cuenco donde pongamos el chocolate y el cacao no toque el agua del baño maría. Apartar y dejar enfriar un poco.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Poner los huevos, las yemas, el extracto de vainilla y el azúcar en un cazo. Poner este cazo al baño maría y empezar a batir la mezcla hasta que se ponga clara y espumosa. Al contrario de con el chocolate, el cazo con los huevos y el azúcar sí que puede tocar el agua. Es importante no dejar de batir (con las barillas) hasta que la mezcla espese. Tardaremos unos 5-8 minutos. Apartar del fuego y dejar enfriar un poco.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>4</strong></span> Mezclar el chocolate derretido con la mezcla de huevos y azúcar.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">5</span></strong> Montar la nata a punto de nieve e incorporarla a la mezcla anterior, delicadamente con movimientos envolventes, de abajo hacia arriba.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>6</strong></span> Verter la mezcla en el molde que habíamos preparado. Cubrir el semifrío con film transparente y poner en el congelador durante 4-6 horas (yo lo he dejado toda la noche).</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/12/semifreddo_choco_3.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2564" title="semifreddo_choco_3" alt="semifrio de chocolate" src="/wp-content/uploads/2012/12/semifreddo_choco_3.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Para la salsa de caramelo:</strong></span><br />
<strong> 125 ml de nata líquida fresca</strong><br />
<strong> 30 gr de mantequilla</strong><br />
<strong> 70 gr de azúcar moreno</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">1</span></strong> En un cacito, poner la nata, la mantequilla y el azúcar moreno y calentarlo a fuego lento hasta que el azúcar se haya derretido.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> Aumentar la temperatura y llevar a ebullición, seguir la cocción durante unos 5 minutos o hasta que se adense. Apartar y dejar enfriar.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2012/12/semifreddo_choco_2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2565" title="semifreddo_choco_2" alt="semifrio de chocolate" src="/wp-content/uploads/2012/12/semifreddo_choco_2.jpg" width="848" height="565" /></a></p>
<p>Servir el semifrío, cortado en &#8220;rebanadas&#8221; con la salsa de caramelo fría y unas escamas de sal.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/116147783/Semifrio-Chocolate">Semifrío de chocolate</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/12/09/semifrio-de-chocolate/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Helado &#8220;light&#8221; de albaricoque</title>
		<link>/2011/06/20/helado-light-de-albaricoque/</link>
		<comments>/2011/06/20/helado-light-de-albaricoque/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 20 Jun 2011 09:43:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[albaricoques]]></category>
		<category><![CDATA[cocina light]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[leche]]></category>
		<category><![CDATA[light]]></category>
		<category><![CDATA[postres]]></category>
		<category><![CDATA[recetas para el verano]]></category>
		<category><![CDATA[recetas refrescantes]]></category>
		<category><![CDATA[sorbete]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1845</guid>
		<description><![CDATA[Lo más bonito de una relación de pareja o de amistad son las cosas que haces tuyas de la otra persona. De alguna forma, un modo de pensar, de moverte, de hacer bromas o incluso un sabor que antes no te gustaba los haces tuyos y lo haces no solo porque para la otra persona [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2011/06/sorbete-alba.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2334" title="sorbete-albaricoque" alt="" src="/wp-content/uploads/2011/06/sorbete-alba.jpeg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Lo más bonito de una relación de pareja o de amistad son las cosas que haces tuyas de la otra persona. De alguna forma, un modo de pensar, de moverte, de hacer bromas o incluso un sabor que antes no te gustaba los haces tuyos y lo haces no solo porque para la otra persona es importante sino porque te hace feliz.<span id="more-1845"></span></p>
<p>Mi novio-marío italiano, además de otras muchas cosas ?, me ha enseñado a comer :) Tengo una lista infinita de cosas que hace 7 años no comía y ahora, a parte la coliflor que creo que no me conquistará jamás, me como hasta las patas de la mesa.</p>
<p>El albaricoque es un ejemplo muy banal del legado culinario que me está dejando el italiano. A mí la fruta no me pirra, me la como porque hay que comerla, pero el albaricoque, como las ciruelas, eran unas completas desconocidas para mí.</p>
<p>Este helado-sorbete lo he hecho como una prueba, porque no estaba muy convencida del resultado, y ahora estoy segura de que no será la última vez.</p>
<p>Lo llamo &#8220;light&#8221; porque creo que ningún helado para que esté bueno puede ser completamente light (los edulcorantes los odio y no creo que sean ni sanos&#8230;) pero no tiene nata, ni huevos y eso ya baja las calorías un montón.</p>
<p>No sé, probadlo y me contáis ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2011/06/sorbete-alba-2.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2335" title="sorbete-albaricoque" alt="" src="/wp-content/uploads/2011/06/sorbete-alba-2.jpeg" width="509" height="762" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 6-8 personas:</span><br />
3/4 kg de albaricoques<br />
200 gr de azúcar<br />
400 ml de agua<br />
200 ml de leche (puede ser desnatada)</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong> Preparar un jarabe llevando a ebullición el agua y el azúcar. Remover hasta que se disuelva completamente, bajar la lumbre y dejar cocer durante 10 minutos. Apagar y dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #996072;">2</span> </strong>Lavar los albaricoques, quitarles el hueso y pasarlos por la licuadora. Si no tenéis licuadora se pueden batir con la batidora y pasar luego por el chino o el pasapurés.<br />
<strong><span style="color: #996072;">3</span> </strong>Mezclar el jarabe con el zumo de albaricoque y la leche.<br />
<strong><span style="color: #996072;">4</span> </strong>Seguir los pasos que seguimos normalmente para hacer el helado:<br />
<strong>&#8211;</strong> con la máquina de hacer helados (seguir las instrucciones de vuestra máquina)<br />
<strong>&#8211;</strong> con la batidora. Dejar la crema en el congelador y batirla con la batidora cada 2-3 horas para romper los cristales de hielo. No conoces aún el libro de los helados de Amiloquemegustaescocinar??? Más info <a href="http://es.scribd.com/doc/14414903/Helados-y-sorbetes"><strong><span style="color: #996072;">aquí</span></strong></a> ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/58284729/Helado-light-de-albaricoque">Helado &#8220;light&#8221; de albaricoque</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/06/20/helado-light-de-albaricoque/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Mousse de chocolate sí o sí</title>
		<link>/2010/06/22/mousse-de-chocolate-si-o-si/</link>
		<comments>/2010/06/22/mousse-de-chocolate-si-o-si/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 22 Jun 2010 17:28:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Espumas - sifón]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[gelatina]]></category>
		<category><![CDATA[mousse]]></category>
		<category><![CDATA[naranja]]></category>
		<category><![CDATA[postres]]></category>
		<category><![CDATA[Postres de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[sifón]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1346</guid>
		<description><![CDATA[Este es uno de los postres que más me gustan del mundo mundial :) Desde que era pequeñita, cuando salíamos a comer o cenar por ahí con los papás y aunque me hubiera puesto &#8220;pua&#8221; siempre había sitio para un postrecico. Mis preferidos eran: el helado, el sorbete de limón en la cáscara o la [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Mousse de chocolate y naranja di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4533461065/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4019/4533461065_be6d2e74a7.jpg" alt="Mousse de chocolate y naranja" width="335" height="500" /></a></p>
<p>Este es uno de los postres que más me gustan del mundo mundial :)<span id="more-1346"></span></p>
<p>Desde que era pequeñita, cuando salíamos a comer o cenar por ahí con los papás y aunque me hubiera puesto &#8220;pua&#8221; siempre había sitio para un postrecico. Mis preferidos eran: el helado, el sorbete de limón en la cáscara o la mousse de chocolate :P O quien no se acuerda de la mousse de chocolate danone!!!! O__O</p>
<p>También fue una de las primeras cosas con las que me lancé en la cocina, era una de las recetas de aquellos maravillosos libros que me regaló mi madre cuando aún era más ancha que alta :) y también una de las primeras decepciones porque hay que ver que es &#8220;jodío&#8221;&#8230; Es difícil conseguir el punto de las claras montadas pero con un par de truquillos la mousse nos sale bien sí o sí :)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Mousse de chocolate y naranja di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4714836701/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4054/4714836701_be2cf6b0bd.jpg" alt="Mousse de chocolate y naranja" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Cuales son estos truquillos? Pues muy fácil:</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">1.</span></strong> <strong>Nuestro amigo el sifón</strong>. Sí, esa cosa con la que tanto rollo nos ha dado el Adriá pero que da mucho juego y que ya os habréis dado cuenta que a mí me encanta&#8230; me gusta tanto que mi sifón está muriendo, de tanto darle guerra&#8230;</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">2.</span></strong> <strong>Gelatina o agar agar</strong>. Personalmente prefiero la primera, aún no me llevo muy bien con el agar agar. Todo el mundo dice que da una consistencia mejor, más cremosa pero oye, es que a mí no me mola. Con la gelatina estamos seguros que nuestra mousse no se nos irá al garete incluso si no eres el campeón de las claras a punto de nieve.</p>
<p>Vamos a ver cómo ;)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la mousse con sifón:</span><br />
Nata fresca 400 gr<br />
8 cucharadas de cacao en polvo sin azúcar<br />
2-3 cucharadas de azúcar<br />
1 naranja<br />
1 sifón de 1 l.<br />
1 carga de N20</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span> </strong> Con un pelapatatas pelar toda la piel de la naranja (limpita, claro!). Calentar la nata con la piel de naranja y el azúcar hasta casi llegar a ebullición. Apagar y dejar reposar hasta que la nata esté fría.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Eliminar la piel de naranja y añadir el cacao. Remover hasta completa disolución.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Pasar la nata por un colador para eliminar posibles grumos. Se puede añadir más o menos azúcar al gusto. Si se añade más azúcar remover bien y volver a pasar por el colador fino.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Rellenar el sifón, cerrar bien, poner la carga, agitar y dejar reposar en el frigo 2-3 horas aunque sale mucho mejor si lo dejamos toda la noche.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la mousse tradicional con gelatina:</span><br />
Nata fresca 400 gr<br />
8 cucharadas de cacao en polvo sin azúcar<br />
2-3 cucharadas de azúcar<br />
1 naranja<br />
2 claras de huevo<br />
2 hojas de gelatina</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Con un pelapatatas pelar toda la piel de la naranja (limpita, claro!). Calentar la nata con la piel de naranja hasta casi llegar a ebullición. Apagar y dejar reposar hasta que la nata esté fría.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Poner en remojo (en agua fría) la gelatina.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3 </span></strong> Eliminar la piel de naranja. Volver a poner la nata en el fuego, añadir el cacao y dos cucharadas de azúcar. Remover bien hasta completa disolución.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Estrujar la gelatina para eliminar el exceso de agua y añadirla a la nata con el fuego apagado. Remover bien hasta que esté completamente disuelta. Pasar a un cuenco y dejar enfriar un poco.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Montar las claras de huevo a punto de nieve con la tercera cucharada de azúcar. Cuando la nata se haya enfriado un poco incorporar las claras poco a poco, con una espátula y con movimientos de abajo hacia arriba para que no se desmonten.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 6</strong></span><strong> </strong> Rellenar 4-6 vasitos y dejar reposar unas horas en el frigo, mejor si es toda la noche.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/33419823/Mousse-de-chocolate-y-naranja"> Mousse de chocolate y naranja con o sin sifón</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/06/22/mousse-de-chocolate-si-o-si/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>28</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>LA copa</title>
		<link>/2009/11/28/la-copa/</link>
		<comments>/2009/11/28/la-copa/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 28 Nov 2009 09:59:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[lavanda]]></category>
		<category><![CDATA[Message in a bottle]]></category>
		<category><![CDATA[nata]]></category>
		<category><![CDATA[postres]]></category>
		<category><![CDATA[Postres de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[The Police]]></category>
		<category><![CDATA[vasitos]]></category>
		<category><![CDATA[Viernes musical]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1001</guid>
		<description><![CDATA[Que estoy aquí, qué estoy aquí&#8230; que no me he ido a ningún lao ;) Llevo una semana muy movidita entre el curro, que ahora que falta poco para el final se está poniendo de un pesao, las noches en el restaurante y un curso de la cámara de comercio que, por si no tuviera [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Copa con nata, chocolate y lavanda por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4124367653/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2677/4124367653_5fc4379a5e.jpg" alt="Copa con nata, chocolate y lavanda" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Que estoy aquí, qué estoy aquí&#8230; que no me he ido a ningún <em>lao</em> ;) Llevo una semana muy movidita entre el curro, que ahora que falta poco para el final se está poniendo de un pesao, las noches en el restaurante y un curso de la cámara de comercio que, por si no tuviera suficiente, hice el jueves y viernes.</p>
<p>Ahora que tengo en mente ser mi propio jefe tengo que ponerme al día de muchas cosas: aspectos técnicos, económicos y legales de los que no tenía ni idea. El hecho de aprender cositas nuevas me encanta, el hecho de que sean cositas tan lejanas a mi realidad me supera algunas veces&#8230; pero no hay nada en esta vida que uno no pueda aprender si se lo propone, no??&#8230; esperemos que sí&#8230; :P</p>
<p>Todo esto se traduce en poco tiempo para la cocina, cada día menos :(, pocas horas de sueño y unas preciosas ojeras bajo unos ojos constantemente rojos (&#8230;qué mona!!). Pero también en muchas satisfacciones, situaciones nuevas que estimulan los <em>sentíos</em> :P y también muchas horas para leer con la cantidad de horas que me tiro últimamente en el autobús Nerviano-Milano Milano-Nerviano&#8230; por cierto, me estoy leyendo el último de Zafón y me ha <em>enganchao</em> :)</p>
<p>En medio de esta situación un poco &#8220;turbulenta&#8221; me acuerdo mucho de mi niñez, de Granada, de cómo ha sido mi vida durante casi 25 años y en lo mucho que ha cambiado en los últimos 10&#8230; será un poco la edad y un poco Facebook y el reencuentro con amigos del cole que me trae tantos recuerdos :)</p>
<p>Entre ellos esta copa&#8230; bueno, no exactamente esta porque&#8230;quién no se acuerda de la famosa copa &#8220;danone&#8221;?? yo siempre :) ese sabor inconfundible que no sé si aún será el mismo porque hace un siglo que no la compro (ya sabéis&#8230; yo y mis manías del &#8220;hecho en casa&#8221;) y sobre todo desde que vivo aquí en Italia, que existe, eh? pero no es LA copa de mi infancia. Quizás se me haya <em>escapado</em> la mano solo una vez en el super :P pero claro, no es lo mismo!!</p>
<p>Esta es un poco diferente porque la crema es mucho más densa pero está igual de buena&#8230; o más&#8230; si cabe ;)</p>
<p>Buen finde!!! :D</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 200 ml de leche entera<br />
150 gr de chocolate </strong><em><strong>fondente</strong></em><strong><br />
1 cucharadita de flores de lavanda<br />
200 ml de nata fresca<br />
1 cucharada de azúcar</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Poner la leche a hervir; cuando rompa el hervor apagar el fuego y poner en infusión las flores de lavanda durante unos 5 minutos.<br />
Pasar la leche por un colador para eliminar las flores y, con la leche aún caliente, añadir el chocolate en trocitos y remover hasta su completa disolución. Si es necesario pasar por la batidora para eliminar los grumos que se hayan formado.<br />
Rellenar 4 vasitos con la crema, cubrir con papel de plata o film transparente y dejar enfriar en el frigo.<br />
Para servir montar la nata con el azúcar (se puede añadir más o menos según vuestros gustos), ponerla en una manga pastelera con una boca ancha en forma de estrella y rellenar los vasitos.</p>
<p>Ah!!! que se me olvidaba la canción de la semana!!! :)</p>
<div><object classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" width="480" height="365" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"><param name="allowFullScreen" value="true" /><param name="allowScriptAccess" value="always" /><param name="src" value="http://dailymotion.virgilio.it/swf/x2ps6j&amp;related=0" /><param name="allowfullscreen" value="true" /><embed type="application/x-shockwave-flash" width="480" height="365" src="http://dailymotion.virgilio.it/swf/x2ps6j&amp;related=0" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true"></embed></object><br />
<strong><a href="http://dailymotion.virgilio.it/video/x2ps6j_the-police-message-in-a-bottle_music">The Police &#8211; Message In A Bottle</a></strong><br />
<em>Caricato da <a href="http://dailymotion.virgilio.it/ThePolice">ThePolice</a>. &#8211; <a href="http://dailymotion.virgilio.it/it/channel/music">Guarda altri video musicali in HD!</a></em></div>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/23123687/Copa-Nata-Chocolate">La copa con nata, chocolate y lavanda</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/11/28/la-copa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>17</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Un tiramisù&#8230; diferente</title>
		<link>/2009/09/28/un-tiramisu-diferente/</link>
		<comments>/2009/09/28/un-tiramisu-diferente/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 28 Sep 2009 19:46:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[cacao]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[licor de nuez]]></category>
		<category><![CDATA[mascarpone]]></category>
		<category><![CDATA[pistachos]]></category>
		<category><![CDATA[postres]]></category>
		<category><![CDATA[savoiardi]]></category>
		<category><![CDATA[tiramisù]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=884</guid>
		<description><![CDATA[&#160; Ultimamente me da mucho por pensar en el pasado&#8230; Tengo muchos buenos recuerdos y el hecho de mirar atrás algunas veces me ayuda a encontrar de nuevo esa sensación de seguridad que ya de grande (no tanto) me abandonó y que me cuesta tanto retener. La familia, los amigos, el trabajo, el qué será [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Tiramisú con pistacho, licor de nuez y savoiardi de chocolate por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3958348455/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2495/3958348455_f72e68347f.jpg" alt="Tiramisú con pistacho, licor de nuez y savoiardi de chocolate" width="325" height="500" /></a></p>
<p>Ultimamente me da mucho por pensar en el pasado&#8230;</p>
<p>Tengo muchos buenos recuerdos y el hecho de mirar atrás algunas veces me ayuda a encontrar de nuevo esa sensación de seguridad que ya de grande (no tanto) me abandonó y que me cuesta tanto retener.<br />
La familia, los amigos, el trabajo, el qué será de mi vida son cosas importantes que pasados los 30 uno ve con otros ojos, los ojos de &#8220;ostras, que la vida está pasando!!&#8221;<span id="more-884"></span></p>
<p>Entre mis recuerdos felices no encuentro aquel en el que soñaba con hacer un trabajo u otro (será que inconscientemente me preparaba para no pegar palo al agua??? :P y solo con el tiempo, muuuucho tiempo, he entendido qué es lo que me gusta realmente. Unos años los gasté decidiendo qué es lo que no me gusta y los siguientes intentando delimitar bien la frontera de lo que me haría feliz si consiguiera hacerlo para ganarme la vida.</p>
<p>Bueno, una idea más o menos clara la tenía&#8230;: <strong>a mí lo que me gusta es cocinar!!</strong> :) Por lo que, señoras y señores después de una larga carrera de traducción y 10 años trabajando como secretaria en las empresas más inverosímiles he decidido dar un vuelco a mi carrera y a mi vida y la aquí presente cierra una puerta (la de mi trabajo seguro) para abrir otra (la de mi nuevo trabajo como ayudante de cocina)!</p>
<p>El sábado fue mi primer día en el restaurante y poco a poco, hasta final de año, iré yendo cada vez más allí y cada vez menos a la <em>office</em>. Feliz??? Siiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiií!!!!! con la cagalera típica de las personas neuróticas (como yo) cuando se enfrentan con una nueva meta&#8230; pero llena de ganas, llena de proyectos, llena de ilusión :D</p>
<p>El otro día un amigo me decía que soy muy idealista (no en sentido del todo positivo) y es mi idealismo el que me lleva a tomar una decisión como la que he tomado. El mundo ideal debería existir o al menos el mundo en el que cada uno de nosotros tiene la oportunidad de crearse su mundo ideal &#8211; un poco a la americana :P</p>
<p>No sé si por suerte o por desgracia yo, a estas alturas, aún creo en los cuentos de hadas&#8230; pero en esos cuentos en los que cenicienta se arremanga las enaguas y se pone a currar como una descosía porque lo que ella quiere no es el principe que le resuelve todo en un abrir y cerrar de ojos sino que quiere una empresa propria en la que poder ser ella misma, expresarse como persona y ganar dinero, obviamente!</p>
<p>Pues nada, aquí estoy, con 33 añazos (y no recién cumplidos) que me arremango las enaguas yo también para ir detrás de mi sueño.</p>
<p>Si de aquí a Navidad me veis un poco perdía pido perdón ya desde el principio porque me espera una de aupa pero no dejaré de pasar por aquí para dejaros mis receticas o de pasar por vuestros blogs para decrios hola!.</p>
<p>Deseadme mucha suerte y si a alguien le sobran 100 o 200 eurillos que quiera investir en una persona trabajadora con visión de futuro aquí me tenéis ;)</p>
<p>Por el momento os dejo con este tiramisù que está bueno hasta decir basta :P y aprovecho para recordaros que el miércoles se cierra el concurso de <span style="color: #ff6600;"><a href="/2009/08/14/rollito-de-hojaldre-rodaballo-col-pesto/"><strong>La receta del verano</strong></a></span>; publicaré la lista con todas las recetas que participan en el concurso con un número que os servirá para el concurso&#8230; pero eso será el jueves.</p>
<p>Hasta entonces disfrutad de la vida y no os olvideis de soñar!! ;)</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para los <em>savoiardi</em>:</strong></span><br />
<strong>40 gr de fécula de patatas<br />
80 gr di harina<br />
20 gr de cacao en polvo sin azúcar<br />
4 huevos<br />
120 gr de azúcar<br />
Azúcar glas</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Tamizar la fécula, la harina y el cacao en polvo.<br />
En un cuenco grande batir rápidamente durante un minuto las yemas de los 4 huevos con 100 gr de azúcar; a parte montar a punto de nieve las claras con el resto del azúcar.<br />
Añadir las yemas a las claras (no al revés) poco a poco y mezclando con movimientos de abajo hacia arriba.<br />
Añadir la mezcla de fécula, harina y cacao tamizándola encima de la mezcla de yemas y claras (así se incorporar aire a la mezcla) y mezclando siempre con movimientos envolventes de abajo hacia arriba con cuidado &#8220;desmontar&#8221; la mezcla.<br />
Forrar una placa de horno con papel de horno. Poner la mezcla en una manga de pastelero y hacer rectángulos de unos 3 cm de ancho y 10 de largo bien distanciados entre sí. Dejar reposar un par de minutos, espolvorear con azúcar glas y hornear en horno caliente a 180 grados durante unos 10 minutos.<br />
Pasado este tiempo, sacarlos del horno y dejarlos reposar en la placa durante 5 minutos; con ayuda de un cuchillo despegarlos y dejarlos enfriar.</p>
<p>Si queréis evitar la preparación de los savoiardi, que no es muy fácil porque la masa se &#8220;desmonta&#8221; con facilidad, podéis usar <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Savoiardi">savoiardi o bizcochos de soletilla</a> que encontráis fácilmente en el supermercado.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para el tiramisù:</span><br />
250 gr de mascarpone<br />
1 yema + 2 claras<br />
60-70 gr de pistachos pelados y crudos (no salados/tostados)<br />
6 cucharaditas de azúcar glas<br />
Savoiardi de chocolate o normales<br />
Licor de nuez (o, si no lo encontráis licor de avellana, ej. Frangelico o almendras, ej. Amaretto)</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span><br />
</strong>Batir en la batidora los pistachos (apartar unos pocos para decorar) y el azúcar glas hasta formar una pasta.<br />
Añadir el mascarpone y la yema y seguir batiendo hasta obtener una crema sin grumos.<br />
Montar las claras a punto de nieve y añadirlas a la crema de mascarpone con movimientos envolventes de abajo hacia arriba.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Para montar el tiramisù:</span><br />
</strong>Mojar los savoiardi en el licor teniendo cuidado de que no se queden demasiado empapados y colocarlos en la base de 4 vasos. Rellenar un poco el vaso con la crema de mascarpone.<br />
Ir alternando los savoiardi empapados en el licor con la crema con la crema hasta rellenar los vasos.<br />
Tapar con film transparente y dejar reposar en el frigo un par de horas o hasta el momento de servir.<br />
Justo antes de servir espolvorear la superficie con cacao en polvo y decorar con los pistachos que habíamos reservado picados.<br />
Si utilizamos los bizcochos de soletilla o savoiardi comprados en el supermercado serán, casi con total seguridad, blancos; en este caso podemos espolvorear un poco de cacao en polvo por encima y por debajo de cada una de las capas de savoiardi cuando montemos el tiramisù.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/20330667/Tiramisu-con-pistacho-licor-de-nuez-y-savoiardi-de-chocolate"> Un tiramisù&#8230; diferente</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/09/28/un-tiramisu-diferente/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>50</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Crema de queso y moras</title>
		<link>/2009/03/21/crema-de-queso-y-moras/</link>
		<comments>/2009/03/21/crema-de-queso-y-moras/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 21 Mar 2009 18:11:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[crema de queso]]></category>
		<category><![CDATA[moras]]></category>
		<category><![CDATA[postres]]></category>
		<category><![CDATA[savoiardi]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=590</guid>
		<description><![CDATA[Últimamente me cunde poquísimo el finde en la cocina&#8230; no sé, supongo que cada vez quiero hacer cosas más rebuscadas y quiero que las fotos salgan más bonitas por lo que lo que antes hacía en media hora ahora me cuesta tres!!  También me ha dado por ir al gimnasio el domingo, hacía siglos que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Crema de queso por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3372386893/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3450/3372386893_6c7d5de6d8.jpg" alt="Crema de queso" width="334" height="500" /></a></p>
<p>Últimamente me cunde poquísimo el finde en la cocina&#8230; no sé, supongo que cada vez quiero hacer cosas más rebuscadas y quiero que las fotos salgan más bonitas por lo que lo que antes hacía en media hora ahora me cuesta tres!! </p>
<p>También me ha dado por ir al gimnasio el domingo, hacía siglos que de ganas de ir al gym.. 0 y mira tú por donde ahora me sienta de miedo. Media hora de bicicleta o cross training y me entra el cuerpo en caja. Y no solo el cuerpo, también la mente!! Me llena de energía que es algo que ahora que se acerca la primavera necesito porque la presión se me va a los suelos.</p>
<p>Pero a lo que iba&#8230; busco recetas sencillitas, rápidas y buenas, claro está! Sí, esta tampoco es muy light pero bueno, no hay que comerse 100 ;) Si preferís aligerarla un poco cambiad las cantidades de ricotta por las de mascarpone que es el más graso de los dos quesos o incluso se puede hacer con yogurt&#8230; pero señores, no es lo mismo&#8230;</p>
<p>Queréis otra versión??: mojad los savoiardi (o bizcocho de soletilla) con un poquito de jerez, ponedlos como base dentro de los vasos y la crema de queso encima. Una especie de tiramisù diferente!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Crema de queso por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3372386699/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3617/3372386699_ae7b28fd18.jpg" alt="Crema de queso" width="338" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
250 gr de mascarpone<br />
100 de ricotta o requesón fresco<br />
2 cucharadas de jerez o marsala<br />
2 cucharadas de azúcar glas<br />
125 gr de moras<br />
Savoiardi o bizcochos de soletilla<br />
Almendras caramelizadas</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span><br />
</strong>En un cuenco mezclar el mascarpone y el requesón. Remover bien. Añadir el jerez y el azúcar. Se puede añadir más o menos según nuestro gusto.<br />
Incorporar las moras lavadas y enteras (reservar 4 para decorar). Con un tenedor machacarlas un poco para que salga el jugo pero sin llegar a deshacerlas del todo.<br />
Cortar los savoiardi a la altura de nuestros vasos y rellenar con la crema.<br />
Decorar con las moras que habíamos reservado y trocitos de almendra o avellanas caramelizadas.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/13495382/Crema-de-queso-y-moras">Crema de queso y moras</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/03/21/crema-de-queso-y-moras/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>24</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Canutillos rellenos de ricotta</title>
		<link>/2009/03/14/canutillos-rellenos-de-ricotta/</link>
		<comments>/2009/03/14/canutillos-rellenos-de-ricotta/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 14 Mar 2009 18:54:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[fruta confitada]]></category>
		<category><![CDATA[postres]]></category>
		<category><![CDATA[requesón]]></category>
		<category><![CDATA[ricotta]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=570</guid>
		<description><![CDATA[Y seguimos en la línea italian style&#8230; pa&#8217; qué cambiar?? Qué levanten la mano los/as agraciados/as que al menos una vez en su vida se han comido un cannolo siciliano!! Que sí, que sí, sé que hay más de uno, de dos o de tres entre vosotros que lo han probado y sé que no [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Canutillos rellenos de ricotta por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3316479780/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3626/3316479780_fef4bbd330.jpg" alt="Canutillos rellenos de ricotta" width="347" height="500" /></a></p>
<p>Y seguimos en la línea <em>italian style</em>&#8230; pa&#8217; qué cambiar??</p>
<p>Qué levanten la mano los/as agraciados/as que al menos una vez en su vida se han comido un <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Cannoli">cannolo siciliano</a>!! Que sí, que sí, sé que hay más de uno, de dos o de tres entre vosotros que lo han probado y sé que no lo habréis olvidado porque es una experiencia alucinante, siiii!!!!!</p>
<p>Y como todo lo bueno que hay en este mundo tiene una pega y es que engorda.. y mucho :P Así que hoy os propongo la versión light que no es mía sino de <a href="http://www.cavolettodibruxelles.it/2006/03/cannoli-alla-lavanda-e-cioccolato-bianco-salsa-ai-mandarini">Cavoletto di Bruxelles</a> y que sea como sea está buena hasta decir basta.</p>
<p>Buscando por la red una receta original que hacer para una cena, que no fuera demasiado pesadilla ni demasiado elaborada di con esta :) Los canutillos o tejas son muy fáciles de hacer, la cosa más difícil es actuar con rapidez una vez sacados del horno para darles la forma porque se enfrían muy rápido y, claro, cuando los coges recién horneaditos queman que ni te cuento&#8230; El truqui?? hacerlos de cuatro en cuatro y tener a mano un paño de cocina limpito para ayudarnos a cogerlos. Para darles la forma yo he utilizado un canutillo en acero inoxidable pero sirve incluso el cuello de una botella de vino: la imaginación al poder!!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Canutillos o tejas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3315653403/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3515/3315653403_eb97016650.jpg" alt="Canutillos o tejas" width="338" height="500" /></a></p>
<p>Y cambiando de tema&#8230; ya sé lo que todos vosotros estáis esperando :)))) os recuerdo que el plazo del concurso es hasta <span style="text-decoration: underline;">mañana a las 24:00</span>. La cosa está superreñida, <span style="color: #ff6600;"><strong>235 concursantes!!!</strong></span> Según las leyes de la probabilidad cualquiera de vosotros se puede llevar la maquinita, del nr. 1 al 235, así que os dejo con la receta de los canutillos y <span style="color: #ff6600;"><strong>MUCHA SUERTE A TODOS!!!</strong></span></p>
<p style="text-align: center;"><a title="Canutillos rellenos de ricotta por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3315653107/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3372/3315653107_ba5c3e83dc.jpg" alt="Canutillos rellenos de ricotta" width="336" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes los canutillos:</span><br />
55 gr de harina<br />
55 gr de mantequilla<br />
55 gr de azúcar glas<br />
55 gr de clara de huevo (un poco menos de dos)<br />
Ralladura de naranja</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para el relleno:</span><br />
200 gr de ricotta o requesón fresco<br />
50 gr de chocolate negro<br />
Azúcar glas<br />
Naranja confitada</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
Tamizar la harina y el azúcar y mezclarlos con la mantequilla fundida fria y las claras de huevo (sin montar). Incorporar una o dos cucharadas de ralladura de naranja y remover bien con un tenedor.  Dejar reposar 10 minutos.<br />
Calentar el horno a 190°. Preparar una bandeja de horno con papel de horno. Poner una cucharada de la mezcla y con ayuda del dorso extender la masa creando un círculo. La masa tiene que quedar muy fina. Hacer cuatro círculos en la placa bien separados entre sí.<br />
Hornear durante aprox. 8 minutos hasta que los bordes empiecen a dorarse. Sacar del horno y una a una darles la forma con algún objeto cilíndrico. Dejar enfriar.<br />
Preparar el relleno: mezclar con un tenedor la ricotta, el chocolate rallado fino y azúcar glas. La cantidad de azúcar a gusto de cada cual.<br />
Poner el relleno en una manga pastelera. Rellenar los canutillos con mucho cuidado, decorar con la naranja confitada en trocitos y servir enseguida con fruta fresca.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/13270889/Canutillos-rellenos-de-ricotta"> Canutillos rellenos de ricotta</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/03/14/canutillos-rellenos-de-ricotta/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.633 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:00:51 -->
