<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; espuma</title>
	<atom:link href="/tag/espuma/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Tartare de carne y verduritas frescas</title>
		<link>/2012/05/16/tartare-de-carne-y-verduritas-frescas/</link>
		<comments>/2012/05/16/tartare-de-carne-y-verduritas-frescas/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 16 May 2012 18:41:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Espumas - sifón]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[espuma]]></category>
		<category><![CDATA[Le Creuset]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de Rechupete]]></category>
		<category><![CDATA[sifón]]></category>
		<category><![CDATA[Tartare]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2173</guid>
		<description><![CDATA[He vuelto a desaparecer del mapa, uff, hay semanas que no consigo hacer ni la mitad de las cosas que me propongo. Y se nota en seguida cuando no tengo tiempo porque desaparezco de facebook, de flickr, de pinterest, del blog!!&#8230; tengo que reconocer que esta vez es por una razón diferente, no es por [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/05/tartare-lecreuset.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2948" title="tartare-lecreuset" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/05/tartare-lecreuset.jpg" width="509" height="763" /></a><br />
He vuelto a desaparecer del mapa, uff, hay semanas que no consigo hacer ni la mitad de las cosas que me propongo. Y se nota en seguida cuando no tengo tiempo porque desaparezco de facebook, de flickr, de pinterest, del blog!!&#8230; tengo que reconocer que esta vez es por una razón diferente, no es por trabajo sino porque me ha dado por las manualidades y hay que ver la de cosas que quiero hacer!! Por ejemplo, he cogido <a href="http://www.ikea.com/es/es/catalog/products/40100192/#/80100190"><strong>un viejo mueble del Ikea</strong></a> y estoy intentando cambiarle el aspecto, lavarle un poquillo la cara. Es una pena porque antes de empezar me olvidé de hacerle una foto&#8230; me hubiera gustado tener el antes y el después :) bueno, por el momento esperemos a ver qué sale :P<span id="more-2173"></span></p>
<p>Además se me ha ocurrido la genial idea de retomar un poquillo el inglés. Navegando por internet, buscand<span style="color: #000000;"><span style="color: #333333;">o <a href="http://madrid.olx.es/cursos-clases-cat-186">cursos en Madrid</a></span>, pa</span>ra una amiga italiana que quiere irse para allá una temporada y se me ha ocurrido que quizás yo también podría darle un repasillo, no? Desde que llegué a Italia (dentro de nada hará 8 años!! argg, cómo pasa el tiempo!!), lo tengo muy aparcado&#8230; pero me falta el tiempo y un poco, hay que reconocerlo, las ganas. Quizás alguno de vosotros me podría recomendar algún curso online que merezca la pena?</p>
<p>Por último está la cocina! la lista de “cosas por hacer” crece a un ritmo que da miedo pero entre lo que uno ve en internet, las revistas, los libros y lo que se me pasa por la cabeza&#8230; para cuándo los días de 50 horas?? :)</p>
<p>La receta que os presento hoy por ejemplo hace ya tiempo que la pensé e incluso, hace ya un par de semanas que la hice. Y la hice para el concurso <a href="http://www.lecreuset.es/"><strong><span style="color: #003366;">Le Creuset</span></strong></a> de <a href="http://www.recetasderechupete.com/concurso-le-creuset-cocottes-parrillas/5425/"><span style="color: #800000;"><strong>Recetas de Rechupete</strong></span></a> que me pareció super chulo: el concurso y, por supuesto :P, los premios me gustaron en seguida y así me puse manos a la obra. Tengo que decir que el plato ya ha sido valorado por un jurado dificilísimo: mis amigos italianos&#8230; que tienen muy buena boca :) Así que si no gana el concurso de Recetas de Rechupete al menos puedo decir que algún premio ya lo ha ganado ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/05/tartare-lecreuset-2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2949" title="tartare-lecreuset-2" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/05/tartare-lecreuset-2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>La receta es muy sencillita: se trata de comprar buenas zanahorias, calabacines, tomates y cebollas que ahora están de temporada (como nos pide el concurso) y, claro está, una buena carne de ternera, como suele pasar el éxito de los buenos platos pasa por unos ingredientes de alta calidad. A mí la tartare me gusta pero poquita porque si no me canso enseguida. Esta versión para mi gusto está mejor, la salsita de cebolla y las verduras crudas le dan un toque especial o, si no especial, al menos diferente.</p>
<p>Animáos a probarla y ya me contaréis!</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Ingredientes para 6 personas:</span></strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Para la salsa de cebolla:</span><br />
1 cebolla dorada<br />
Nata fresca líquida<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Para la tartare de verduras:</span><br />
1 zanahoria </strong>(2-3 si son pequeñas, las recomiendo porque están más buenas)<br />
<strong> 1 calabacín </strong>(2-3 si son pequeños, lo mismo vale para los calabacines ;)<br />
<strong> 2 tomates de pera</strong><br />
<strong> Aceite de oliva extra virgen</strong><br />
<strong> Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Para la tartare de carne:</span><br />
600 gr de carne tritada de ternera<br />
2 yema de huevo (fresquísimo)<br />
1 cucharadita de mostaza<br />
2 anchoas en aceite<br />
1 cucharadita de ketchup<br />
1 cucharadita de salsa worcestershire<br />
Unas gotas de tabasco<br />
1 cebolleta<br />
1 cucharadita de alcaparras trituradas<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y pimienta negra recién molida<br />
1 cucharada de coñac<br />
1 cucharada de perejil fresco tritado</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Para la espuma de gorgonzola:</span><br />
200 gr de gorgonzola<br />
300 ml de nata fresca líquida</strong><br />
<em><strong> 2 hojas de gelatina </strong>(Opcional: para hacer la mousse sin sinfón)</em></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Para decorar:</span><br />
Algunas verduritas<br />
Germinados de rucola</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Preparación:<br />
1</span> </strong>Empezamos con la preparación de la espuma porque tiene que reposar al menos un par de horas o tres.</p>
<p>La espuma se puede preparar:<br />
<em> &#8211; O <strong>con</strong> el sifón:</em><br />
En un cazo calentar la nata y añadir el queso. Remover bien para hasta que se derrita. Rectificar de sal, remover muy bien para que se disuelva y pasar la crema por un colador muy fino para eliminar cualquier grumo por pequeño que sea.<br />
Verter la crema dentro del sifone, cerrar bien, poner la carga de N2O, agitar bien y dejarlo reposar en el frigo durante un mínimo de 2 horas.</p>
<p><em>&#8211; O <strong>sin</strong> el sifón:</em><br />
Si no tenemos no tenemos por qué renunciar a la espuma o mousse de gorgonzola :) Tendremos que hacer la crema con la nata y el queso (igual que para hacerla con el sifón) y añadir 2 hojas de gelatina (que habremos puesto en remojo antes, durante unos 5-10 minutos, hasta que estén blandas, y habremos escurrido bien). Añadimos la gelatina, removemos hasta su completa disolución, dejamos enfriar a temperatura ambiente y luego en el frigo durante al menos 2 horas.<br />
La mousse que obtendremos la podemos servir metiéndola en una manga pastelera o haciendo una bolita con una cucharita o un porcionador para helado.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;"> 2</span> </strong>Seguimos con la tartare de carne. En un cuenco grande mezclar la carne con las yemas de huevo, la mostaza, las anchoas cortadas en trocitos, el ketchup, la salsa worcestershire, el tabasco, la cebolleta lavada, pelada y cortada muy fina, las alcaparras, el coñac y el perejil. Añadir aceite, sal y pimienta y remover bien (mejor con las manos). Probad la carne y añadid más cantidad de cualquiera de los ingredientes a vuestro gusto. Cubrir la tartare con film transparente y dejar reposar en frigo hasta el momento de servir.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">3</span></strong> En tercer lugar preparamos la tartare de verduras: lavar, pelar y cortar super fiiiiiiino el calabacín, la zanahoria y el tomate. Unir todo en un cuenco y condimentar con un poco de aceite, sal y pimienta. Cubrir con film transparente y dejar reposar hasta el momento de servir.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;"> 4</span> </strong>Por último vamos con la salsa de cebolla: pelar y cortar en gajos la cebolla. Poner a hervir un cazo con agua y un poco de sal. Cuando empiece a hervir, echar la cebolla y dejar cocer hasta que esté muy tierna. Colar, dejando aparte un par de cucharadas del agua de cocción y pasarla a la batidora con este agua.<br />
Poner de nuevo el puré en el cazo y añadir nata líquida hasta que esté a nuestro gusto (ni demasiado líquida, ni demasiado densa). Probar y añadir sal o pimienta al gusto.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;"> 5</span> </strong>Para servir, poner una base de crema de cebolla (caliente o a temperatura ambiente, como nos guste más). Luego disponer un aro de acero de unos 8-10 cm de diametro y rellenarlo con 1-1 ½ dedos de tartare de carne, cubrir la superficie con la tartare de verduras y desmoldar con cuidado.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 6</span> </strong>Decorar con la mousse o la espuma de gorgonzola, algunas verduritas aquí y allá y hojitas de germinados de rúcola o el que más os guste.</p>
<p>Un plato fresco, fácil, resultón, ligerito y muy fino ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/93811242/Tartare-de-carne-y-verduritas-frescas"> Tartare de carne y verduritas frescas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/05/16/tartare-de-carne-y-verduritas-frescas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>18</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Flan de leche, frutos rojos y espuma de yogurt</title>
		<link>/2009/08/06/flan-de-leche-frutos-rojos-y-espuma-de-yogurt/</link>
		<comments>/2009/08/06/flan-de-leche-frutos-rojos-y-espuma-de-yogurt/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 06 Aug 2009 12:00:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Espumas - sifón]]></category>
		<category><![CDATA[espuma]]></category>
		<category><![CDATA[frutos rojos]]></category>
		<category><![CDATA[gelatina]]></category>
		<category><![CDATA[leche]]></category>
		<category><![CDATA[light]]></category>
		<category><![CDATA[post]]></category>
		<category><![CDATA[yogurt]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=815</guid>
		<description><![CDATA[¿Quién necesita una buena excusa para comprarse el sifón?? La espuma de yogurt es la excusa perfecta :) En realidad cualquier espuma hecha con el sifón no es que esté buena&#8230; está mejor!! Esta con el yogurt me ha gustado mucho porque se queda muy ligerita y es superrefrescante. En la foto se ven poco (&#8230;o [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Leche, fruta y yogurt por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3777540361/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3482/3777540361_fb5891e0a4.jpg" alt="Leche, fruta y yogurt" width="342" height="500" /></a></p>
<p><span style="font-size: 12pt; font-family: &quot;Times New Roman&quot;; mso-fareast-font-family: 'Times New Roman'; mso-ansi-language: IT; mso-fareast-language: IT; mso-bidi-language: AR-SA;">¿Quién necesita </span>una buena excusa para comprarse el sifón?? La espuma de yogurt es la excusa perfecta :)<br />
En realidad cualquier espuma hecha con el sifón no es que esté buena&#8230; está mejor!! Esta con el yogurt me ha gustado mucho porque se queda muy ligerita y es superrefrescante.</p>
<p>En la foto se ven poco (&#8230;o nada) pero debajo de la espumita hay un montón de moras y frambuesas estupendas que en el super tenían una pinta un poco asín y que luego resultaron ser super dulces y super buenas!! Menos mal porque me da un coraje comprar la fruta que no sabe a ná&#8230;</p>
<p>Total, pocas calorías y mucho sabor para un postre diferente y muy veraniego :)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para el flan de leche:</span><br />
300 ml de leche fresca entera<br />
1/2 vaina de vainilla<br />
3 cucharadas de azúcar<br />
2 hojas de gelatina</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Para la espuma de yogurt:</span><br />
500 ml de yogurt natural<br />
2-3 cucharadas de azúcar<br />
100 ml de agua<br />
1 hoja de gelatina</strong></p>
<p><strong>Moras, frambuesas y grosellas<br />
1 sifón de 1 l<br />
1 botellita de N20</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span><br />
</strong>Poner en remojo la hoja de gelatina durante 10 minutos en agua fría. Hacer un jarabe con el agua y el azúcar: calentar el agua, añadir el azúcar y remover, dejar cocer durante 10 minutos.<br />
Escurrir la gelatina y añadirla al jarabe aún caliente pero apartado del fuego; remover hasta su completa disolución.<br />
Mezclar el yogurt con el jarabe y remover bien.<br />
Rellenar el sifón con la mezcla, cerrar bien, poner la carga de N2O y dejar reposar en frigo durante toda la noche.<br />
Calentar la leche sin dejar que llegue a hervir. Abrir la vaina de vainilla, extraer las semillas y añadirlas junto con la vaina a la leche; dejar reposar durante media hora.<br />
Poner las otras dos hojas de gelatina en remojo en agua fría durante unos 10 minutos.<br />
Eliminar la vaina, añadir el azúcar a la leche y remover hasta su completa disolución. Escurrir la gelatina y añadirla a la leche caliente, remover hasta que se haya disuelto completamente.<br />
Repartir la leche en 4-5 vasos y dejar que se enfríe un poco antes de ponerlos en el frigo a reposar durante al menos 4-5 horas.<br />
Al momento de servir, disponer la fruta encima del “flan” de leche y terminar con la espuma de yogurt. Decorar con más fruta y servir enseguida.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/18111831/Leche-fruta-y-yogurt">Leche, fruta y yogurt</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/08/06/flan-de-leche-frutos-rojos-y-espuma-de-yogurt/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Flan de leche y espuma de moras</title>
		<link>/2009/07/04/flan_leche_espuma_moras/</link>
		<comments>/2009/07/04/flan_leche_espuma_moras/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 04 Jul 2009 14:02:34 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[espuma]]></category>
		<category><![CDATA[flan]]></category>
		<category><![CDATA[gelatina]]></category>
		<category><![CDATA[leche]]></category>
		<category><![CDATA[merienda]]></category>
		<category><![CDATA[moras]]></category>
		<category><![CDATA[Postres de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[sifón]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=756</guid>
		<description><![CDATA[Mirando entre las fotos de flickr me he dado cuenta que no había publicado mi flan de leche!!! Mamma mia, qué delicia!! Viéndolo así parece mucho más difícil de lo que es pero nada más lejos de la realidad. De hecho lo único que hay que tener en cuenta es que hay que prepararlo con [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Flan de leche y espuma de moras por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3601001640/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2446/3601001640_a9b3b29cf8.jpg" alt="Flan de leche y espuma de moras" width="343" height="500" /></a></p>
<p>Mirando entre las fotos de flickr me he dado cuenta que no había publicado mi flan de leche!!! <em>Mamma mia</em>, qué delicia!!</p>
<p>Viéndolo así parece mucho más difícil de lo que es pero nada más lejos de la realidad. De hecho lo único que hay que tener en cuenta es que hay que prepararlo con antelación pero es super fácil y de verdad que da el pego!! resultado profesional garantizado!! ;)</p>
<p>Este vasito (ya sabéis lo que me gustan!!) lo hice inspirándome en las <a href="http://www.flickr.com/photos/40995944@N00/3253513020/">creaciones maravillosas</a> de esta <a href="http://tartelette.blogspot.com/">mujer increible</a>. Sí, ella a hecho un curso profesional de pastelería y yo no&#8230; pero qué envidia que da!!! ;) Hablando en serio, se me cae la baba con las cosas que hace porque la repostería no es como el resto de la cocina, es una ciencia exacta por lo que es mucho más difícil. Últimamente disfruto mucho embarcándome en la preparación de postres porque la precisión que hace falta me ayuda a concentrarme en lo que estoy haciendo y lo encuentro muy relajante&#8230; al menos cuando salen bien!! :P</p>
<p>Pues nada, el vasito que os presento no es un trabajo de chinos (con todo el respeto del mundo) solo hay que tener un poco de paciencia y hacer las cosas con calma&#8230; además de bueno sale super bonito!</p>
<p>La preparación es mucho más fácil y rápida con el sifón pero ya me imagino que es un aparatejo que no todo el mundo tiene en casa por lo que os explico como hacer la mousse con y sin ;)</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 4 vasitos:</strong></span><br />
<strong>4-5 onzas de chocolate con o sin leche<br />
200 ml de leche entera<br />
100 ml de nata fresca<br />
1 cucharada de azúcar glas<br />
2 claras de huevo<br />
1 hoja de gelatina<br />
<span style="color: #ff6600;">Para la mousse:</span></strong><br />
<strong>150 gr de moras<br />
300 ml de nata fresca<br />
1 cucharada de azúcar glas<br />
(+ 2 claras de huevo &#8211; para la preparación sin sifón)</strong></p>
<p><strong>1 sifón + 1 carga de nitrógeno</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Fundir el chocolate al baño maría.</p>
<p><strong><span style="color: #888888;"><span style="text-decoration: underline;">Una pequeña nota sobre el baño maría:</span></span></strong> recordad que para fundir el chocolate es mejor utilizar un cuenco de acero inoxidable, ponedlo encima de un cazo con agua hirviendo sin que toque directamente el agua. Añadid el chocolate en trocitos, o incluso rallado, cuando más pequeño menos tardará en fundirse, y dejad que se funda sin añadir ningún líquido.<br />
El peor enemigo del chocolate son los cambios bruscos de temperatura por lo que si la receta que estéis haciendo dice que hay que añadir agua o nata incorporadlos al principio porque si los incorporáis cuando el chocolate ya se ha fundido se forman unos grumos increibles sin posibilidad de recuperarlo :(<br />
Por último si lo que queréis es utilizar el chocolate fundido para cubrir un pastel, añadir al inicio una cucharada, o cucharadita depende de la cantidad, de aceite de girasol, el chocolate brillará como un solete!</p>
<p>A lo que íbamos&#8230;<br />
Fundir el chocolate y una vez que esté fundido poner en el fondo de cada vaso una cucharadita de chocolate; volcar el vaso para que el chocolate se deslice por la pared del vaso hasta el borde. Así creamos la <em>lengua</em> de chocolate :)<br />
Poner los vasitos en el frigo durante una media hora o hasta que el chocolate se enfríe.</p>
<p>Poner en remojo la hoja de gelatina (en agua fría) durante unos 10 minutos o hasta que esté bien blandita. Calentar 3-4 cucharadas de leche, apartar del fuego y disolver en esta leche la gelatina escurrida. Mezclar muy bien. Dejar enfriar un poco.<br />
Mezclar la nata con el azúcar y el resto de la leche. Incorporar la leche con la gelatina y mezclar una vez más.<br />
Montar la clara de huevo e incorporarla a la mezcla de leche y nata poco a poco con movimientos envolventes de abajo hacia arriba. Rellenar 4 vasitos y dejar enfriar en el frigo durante al menos 3-4 horas o hasta que se haya cuajado.</p>
<p><strong>Preparamos la mousse:</strong></p>
<p>Lavar y secar con cuidado las moras. Batirlas con la batidora y pasarlas por un colador de malla fina para eliminar las semillas.</p>
<p><span style="text-decoration: underline;">Si tenéis el sifón en casa podéis proceder de la siguiente manera:</span><br />
Mezclar las moras con el azúcar y la nata sin montar. Pasar la mezcla una vez más por el colador para eliminar todos los posibles grumos. Abrir el sifón, rellenar con la crema, cerrar y poner la carga de nitrógeno. Dejarlo reposar en el frigo al menos 2-3 horas (es mejor toda la noche).</p>
<p><span style="text-decoration: underline;">Si no tenéis el sifón:</span> mezclar las moras con el azúcar. Montar la nata y mezclarla a las moras. Montar dos claras de huevo a punto de nieve e incorporarlas a la mezcla anterior. Tanto la nata como las claras se incorporan con movimientos envolventes de abajo hacia arriba.<br />
Verter la mezcla encima del flan de leche y dejar cuajar en frigo otras 3-4 horas.</p>
<p>Si seguís este segundo procedimiento os quedarán dos capas en el vasito; si tenéis el sifón podréis &#8220;<em>sifonar</em>&#8221; la mousse encima del flan justo antes de servir&#8230; está bueno y queda bonito de las dos maneras :)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/17096621/Flan-de-leche-y-espuma-de-moras">Flan de leche y mousse de moras</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/07/04/flan_leche_espuma_moras/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>17</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.487 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:05:47 -->
