<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; calabacín</title>
	<atom:link href="/tag/calabacin/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Albóndigas de calabacín</title>
		<link>/2015/05/02/albondigas-de-calabacin/</link>
		<comments>/2015/05/02/albondigas-de-calabacin/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 02 May 2015 15:06:54 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina vegetariana]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[albóndigas]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[paneer]]></category>
		<category><![CDATA[requesón]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5323</guid>
		<description><![CDATA[Aquí están mis albóndigas de calabacín que tanto interés han despertado en FB ;) Después de las albóndigas de garbanzos, ha caído en mis manos esta receta vegetariana que ya he hecho en un par de ocasiones. Ya lo he dicho muchas veces, no soy vegetariana, pero eso no quita para poder reducir el consumo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5325" src="/wp-content/uploads/2015/05/albondigas-veggy.jpg" alt="albondigas de calabacín" /></p>
<p>Aquí están mis <strong>albóndigas de calabacín</strong> que tanto interés han despertado en <a href="https://www.facebook.com/pages/Amiloquemegustaescocinar/116122931734116">FB</a> ;)<span id="more-5323"></span><br />
Después de las albóndigas de garbanzos, ha caído en mis manos esta receta vegetariana que ya he hecho en un par de ocasiones. Ya lo he dicho muchas veces, no soy vegetariana, pero eso no quita para poder reducir el consumo de carne y disfrutar de más cantidad de frutas, verduras y legumbres. Mis pequeñas aportaciones, de esta forma de pensar, al menú familiar pasan por este tipo de recetas &#8220;no demasiado vegetarianas&#8221; ya que el término lleva siempre connotaciones de comida aburrida e insípida y, normalmente, no lo aceptan con los brazos abiertos.</p>
<p>La receta original, que he sacado de una revista de <a href="http://www.salepepe.it/news/notizie/salepepe-veg-edicola-dicembre/">Sale&amp;Pepe Veg</a> y que he adaptado a mis gustos, utilizaba paneer, un queso que se utiliza mucho en India y que se hace con leche cuajada con limón. Si lo encontráis y os apetece podéis substituir el requesón por 150 gr de paneer. Si queréis utilizar requesón o ricotta, tenemos que dejarla reposar en un colador durante una noche para que pierda parte del líquido (el paneer es mucho más seco que el requesón).</p>
<p>Creo que os gustará, ya seáis vegetarianos o no :) La receta tiene un toque &#8220;exótico&#8221; ya que utiliza garam masala, jengibre, cilandro, leche de coco&#8230; Si preferís una receta más mediterránea, solo tendréis que substituir estos ingredientes por sal, pimienta y leche de vaca o soja.</p>
<p>¡Como véis para todos los gustos!</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 4 personas (unas 18 albóndigas):</strong></span><br />
<strong> 2 calabacines (unos 300 gr)</strong><br />
<strong> 200 gr de requesón</strong><br />
<strong> 1/2 cebolleta pequeña</strong><br />
<strong> 2 cucharadas de harina</strong><br />
<strong> 2 cucharadas de harina de arroz (+ la necesaria para rebozar)</strong><br />
<strong> Albahaca y cilantro frescos</strong><br />
<strong> 1 cucharada de garam masala</strong><br />
<strong> 1 punta de guindilla y 1 punta de jengibre fresco</strong><br />
<strong> 250 ml de tomate triturado</strong><br />
<strong> 200 ml de leche de coco</strong><br />
<strong> 1 diente de ajo</strong><br />
<strong> Aceite de oliva para freír</strong><br />
<strong> Sal y un pizca de azúcar</strong></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5327" src="/wp-content/uploads/2015/05/albondigas-veggy-2.jpg" alt="albondigas de calabacín" /></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> La noche de antes ponemos el requesón a escurrir en un colador, ponemos el colador encima de un cuenquito para que recoja el líquido que soltará, lo tapamos con film transparente y lo dejamos reposar toda la noche en el frigo.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Al día siguiente lo sacamos del frigo. Habrá perdido gran cantidad de líquido. En un cuenco rallamos los calabacines (bien lavados y secos), añadimos una pizca de sal y dejamos reposar 10-15 min para que suelte el agua. Pasado este tiempo escurrimos bien, estrujando entre las manos los calabacines rallados. Mezclamos con el requesón escurrido, añadimos las dos harinas, la cebolleta picada muy fina, el garam masala y, al gusto, guindilla, albahaca y cilantro picados.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Mezclamos muy bien con las manos hasta obtener una masa que será bastante pegajosa. Preparamos un plato con harina de arroz. Con la ayuda de un porcionador de helados (yo tengo uno pequeñito de unos 3 cm) o de una cuchara hacemos unas 18 bolitas y las rebozamos con la harina de arroz.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Preparamos una sartén honda con abundante aceite y lo ponemos a calentar. Freímos las albóndigas por ambas partes durante unos 5 minutos. Las sacamos cuando estén doradas y las dejamos escurrir en una plato con papel de cocina.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Preparamos la salsa: en una sartén ponemos el diente de ajo pelado y una cucharada de aceite. Lo dejamos que tome color. Añadimos la salsa de tomate un poco de sal, una punta de azúcar y un poco de jengibre fresco rallado al gusto. Dejamos cocer durante unos 5-8 minutos. Añadimos la leche de coco y removemos bien.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Incorporamos las albóndigas y dejamos cocer unos diez minutos a fuego bajo. Servimos inmediatamente. Podemos servir con perejil, cilantro o albahaca picados.<br />
<strong><br />
Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="https://es.scribd.com/doc/263843521/Albondigas-de-calabacin">Albóndigas de calabacín</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/05/02/albondigas-de-calabacin/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ensalada de pasta para uno</title>
		<link>/2011/06/08/ensalada-de-pasta-para-uno/</link>
		<comments>/2011/06/08/ensalada-de-pasta-para-uno/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 08 Jun 2011 13:01:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada de pasta]]></category>
		<category><![CDATA[espárragos]]></category>
		<category><![CDATA[feta]]></category>
		<category><![CDATA[piñones]]></category>
		<category><![CDATA[recetas]]></category>
		<category><![CDATA[recetas para uno]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[zanahoria]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1824</guid>
		<description><![CDATA[Porque comer solos no significa comer mal. Yo soy la primera (y mira que me gusta cacharrear en la cocina) que cuando estoy sola en casa no me dan muchas ganas de meterme a preparar de comer pero desde que no trabajo en la office muchos días como en casa, sola, y claro está una [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Ensalada templada de pasta  por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5811783056/"><img class="aligncenter" alt="Ensalada templada de pasta " src="http://farm3.static.flickr.com/2276/5811783056_2b66f72eeb.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Porque comer solos no significa comer mal.<span id="more-1824"></span></p>
<p>Yo soy la primera (y mira que me gusta cacharrear en la cocina) que cuando estoy sola en casa no me dan muchas ganas de meterme a preparar de comer pero desde que no trabajo en la office muchos días como en casa, sola, y claro está una vez uno puede saltar la comida o hacerse un bocata&#8230; pero no siempre!!</p>
<p>Hoy me he preparado esta pasta que estaba bien rica :) Donde trabajo me paso la vida preparando ensaladas de pasta, de arroz, de cuscus, de todo lo que se pueda preparar y le estoy cogiendo un poco de manía&#8230; Pero el otro día ví <a href="http://es.barilla.com/productos/pasta/piccolini/index.htm">esta pasta</a> en el super y no me pude resistir. No sé si será fácil de encontrar en España, es de la marca Barilla que todos conocemos y han hecho esta submarca que se llama Piccolini y que es una preciosidad. Son los mismos formatos de toda la vida (los macarrones, las pajaritas, las hélices&#8230;) pero pequeñitos ?</p>
<p>Tengo que decir que en mi casa no se compra Barilla&#8230; si hablamos de calidad de la pasta aquí en Italia es una de las más chunguis pero oye, de vez en cuando me doy el placer de sucumbir a las acciones de márketing más obvias solo porque es bonita y naranja (está hecha con zanahorias y calabaza :)</p>
<p>Pues nada recetón al canto.</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para una persona:</strong></span><br />
<strong> 80 gr de pasta corta (de la variedad que más os guste)</strong><br />
<strong> 1 calabacín pequeño</strong><br />
<strong> 1 zanahoria pequeña</strong><br />
<strong> 3-4 espárragos</strong><br />
<strong> 1 cucharada de piñones</strong><br />
<strong> 30-40 gr de queso feta</strong><br />
<strong> Unas hojitas de albahaca</strong><br />
<strong> Sal y aceite</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación: </span><br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span></strong> Cocer la pasta en abundante agua salada. Cuando esté &#8220;al dente&#8221;, escurrirla y pasarla por agua fría para parar la cocción.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Lavar, secar y cortar el calabacín, la zanahoria y los espárragos en trocitos pequeños.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> En una sartén con una cucharada de aceite saltear las verduras con los piñones y una pizca de sal durante 5-10 minutos, hasta que estén tiernas pero aún un poco crujientes. Si es necesario añadir un poquito de agua para que las verduras se hagan sin dorarse demasiado.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Mezclar la pasta con las verduras, el queso y un chorreoncito de aceite crudo. Decorar con albahaca fresca y a comer!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/57364889/Ensalada-templada-de-pasta">Ensalada de pasta con verduras y feta</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/06/08/ensalada-de-pasta-para-uno/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>11</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Espaguetis con flores de calabacín, botarga de mújol y brotes de ajo</title>
		<link>/2011/04/14/espaguetis-con-flores-de-calabacin-botarga-de-mujol-y-brotes-de-ajo/</link>
		<comments>/2011/04/14/espaguetis-con-flores-de-calabacin-botarga-de-mujol-y-brotes-de-ajo/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 14 Apr 2011 13:19:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[ajo]]></category>
		<category><![CDATA[botarga]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[flores de calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta seca]]></category>
		<category><![CDATA[primavera]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1745</guid>
		<description><![CDATA[Mientras esperáis la sorpresita que os estoy preparando&#8230; (huele a concurso&#8230; ;) os dejo una receta que acabo de hacer y que me ha encantado! Sé que los ingredientes no son fáciles. Aquí en Italia las flores de calabacín y la botarga te la encuentras en cualquier sitio. Los brotes de ajo no&#8230; pero yo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;"><a href="/wp-content/uploads/2011/04/fiori_bottarga_aglio.jpg"><img class="wp-image-3007" title="fiori_bottarga_aglio" alt="" src="/wp-content/uploads/2011/04/fiori_bottarga_aglio.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Mientras esperáis la sorpresita que os estoy preparando&#8230; (huele a concurso&#8230; ;) os dejo una receta que acabo de hacer y que me ha encantado!<span id="more-1745"></span></p>
<p>Sé que los ingredientes no son fáciles. Aquí en Italia las flores de calabacín y la botarga te la encuentras en cualquier sitio. Los brotes de ajo no&#8230; pero yo tengo mis contactos&#8230; ;) En realidad el <em>quid</em> de la receta es: receta simple con pocos ingredientes pero de calidad = èxito asegurado! Es una fórmula que nunca falla.</p>
<p>Aprovechemos ahora que tenemos calabacines, guisantes, habas, espárragos y judías más buenos que nunca para hacer platos llenos de verde (hay que ver lo que me gusta :). Si los calabacines los encontráis con la flor ya ni os cuento!! Y si no hay diez mil maneras de preparar un estupendo plato de pasta con verduras. Vosotros cómo lo?</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
300 gr de espaguetis<br />
400 gr de calabacines<span style="font-weight: normal;"> </span><br />
1/2 vasito de vino blanco<br />
Aceite de oliva<br />
Sal<br />
<a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Bottarga">Botarga</a> de <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Mujol">mújol</a><br />
<a href="http://tugas.es/brotes-de-ajo.html">Brotes de ajo</a> o, en su defecto, 2 dientes de ajo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Lavar y cortar los calabacines en rodajas finas. Si tienen las flores, eliminar el pistilo, lavarlas y secarlas con cuidado.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Si lo hacemos con los dientes de ajo, pelarlos, cortarlos en rodajas finas y en una sartén con poco aceite dorarlos a fuego lento, evitando que cojan demasiado color.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Eliminar los ajos e incorporar los calabacines. Saltearlos con una pizca de sal.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Cortar las flores a rodajas y añadirlas a la sartén con los calabacines dejando a parte las puntas que son más delicadas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Añadir el vino y dejar evaporar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Cocer la pasta en abundante agua salada con sal gorda hasta que esté &#8220;al dente&#8221;<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Pasar la pasta a la sartén y saltear con un poquito de aceite de oliva. Añadir las puntas de las flores de calabacín.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> Servir caliente con una cucharadita de botarga. Decorar con los brotes de ajo.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/53001037/Espaguetis-con-flores-de-calabacin-botarga-de-mujol-y-brotes-de-ajo"> Espaguetis con flores de calabacín, botarga de mújol y brotes de ajo</a></p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 65px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2011%2F04%2F14%2Fespaguetis-con-flores-de-calabacin-botarga-de-mujol-y-brotes-de-ajo%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;font&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/04/14/espaguetis-con-flores-de-calabacin-botarga-de-mujol-y-brotes-de-ajo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ravioli La Pergola &#8211; La película</title>
		<link>/2010/08/26/ravioli-la-pergola-la-pelicula/</link>
		<comments>/2010/08/26/ravioli-la-pergola-la-pelicula/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 26 Aug 2010 17:08:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[huevo]]></category>
		<category><![CDATA[pasta rellena]]></category>
		<category><![CDATA[ravioli]]></category>
		<category><![CDATA[video]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1390</guid>
		<description><![CDATA[Hoy hace una semana y un día que volvimos de las vacas; también hace una semana justa que se me metió en la cabeza hacer esta receta y grabarla&#8230; y cuando me da por algo no paro hasta conseguirlo. Como os decía en el post post-vacaciones este año la vuelta al trabajo no ha sido [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Ravioli La Pergola di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4928747519/"><img class="aligncenter" alt="Ravioli La Pergola" src="http://farm5.static.flickr.com/4121/4928747519_697ef440f5.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Hoy hace una semana y un día que volvimos de las vacas; también hace una semana justa que se me metió en la cabeza hacer esta receta y grabarla&#8230; y cuando me da por algo no paro hasta conseguirlo.</p>
<p>Como os decía en el post post-vacaciones este año la vuelta al trabajo no ha sido traumática pero lo que sí ha sido traumático ha sido la vuelta a no tener tiempo para nada. Y es que no me quiero quejar por tener curro pero cuando llego a casa machacada de todo el día me quedan pocas fuerzas para hacer nada. Luego me da por meterme en internet y veo todos los blogs que últimamente no miro, todos mis contactos de flickr, técnicas de fotografía, recetas, libros, viajecitos, etc&#8230;. quiero hacerlo todooooo!!!! y no puede &#8220;sé&#8221;. Ahora incluso me ha dado por el squash, hoy yo y el italiano nos hemos alquilado el campo y vamos a hacer una prueba. El resultado puede ser: 1. mañana no me puedo mover pero me he divertido como un cosaco y 2. mañana no me puedo mover y no pienso volver a tocar una raqueta en toda mi vida&#8230; lo que está claro es que mañana me voy a curro con unas buenas agujetas :)</p>
<p>Y para mal de males, a parte del squash, me ha dado por el video. Ya se estaba gestando la idea durante las vacaciones pero a mí las vacaciones me sientan super bien porque no teniendo todos mis trastos conmigo me obligo a descansar y a no hacer nada. Claro está, el relax vale para el cuerpo no para la cabeza que a esa no hay quien la pare :P</p>
<p>Y con la idea llegué y aquí tenéis el resultado. Tened piedad de esta pobre principiante que se ha peleado con el IMovie durante toda una semana, que no sabe como exportar, que no sabe como publicar con calidad y sin que pese tropecientos gigas&#8230; en fin, que si alguien me quiere dar una mano&#8230; :)</p>
<p>Mientras tanto, con video o sin él, espero que disfrutéis de la receta y que cada vez sean más los que os animáis a hacer vuestra propia pasta fresca en casa. Hace falta tiempo, lo sé, pero digo yo con la cantidad de horas que perdemos delante de la tele a veces&#8230;</p>
<p>Ah, se me olvidaba, la receta la he sacado de un libro maravilloso de pasta de <a href="http://www.heinzbeck.com/"><strong>Heinz Beck</strong></a>. Beck no es de origen italiano pero lleva muchos años en Italia y la pasión por la pasta en el corazón. A mí me ha encantado la receta, lo dicho, espero que a vosotros también!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la pasta:</span><br />
160 gr de harina 00<br />
80 gr de sémola de trigo<br />
2 yemas<br />
1 huevo grande<br />
1 pizca de sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para el relleno:</span><br />
5 yemas<br />
30 gr de pecorino rallado<br />
90 gr de nata montada<br />
Sal y pimienta recién molida</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la salsa:</span><br />
100 gr de calabacines<br />
35 gr de guanciale o panceta italiana (preparada con el carrillo de cerdo, sin ahumar)<br />
1 vaso de vino blanco<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong>Preparación:</strong><br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 1 </span></strong> Preparar el relleno cociendo a baño maría las yemas. Añadir poco a poco el queso rallado (podéis utilizar otro que no sea pecorino, basta que sea un queso con un gusto importante :) Cuando comience a espesar retirar del fuego y dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Preparar la pasta con la harina, la sémola, el huevo, las yemas y la sal. Amasar bien hasta que la masa sea lisa y elástica. Como veréis en el video yo he añadido un poquito de agua, esto se debe a que el huevo que he usado no era muy grande. Recordad siempre que las dosis de huevo/agua/harina no son nunca las mismas, dependen del tamaño de los huevos, de la capacidad de absorción de la harina, de la humedad del ambiente, etc. Una vez que la pasta esté lista envolverla en film transparente y dejarla reposar en el frigo almenos durante 1/2 hora.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Montar la nata y añadirla a la crema de huevo y queso con movimientos de abajo hacia arriba y con cuidado de no desmontar la nata. Dejar reposar en el frigo hasta que la vayamos a utilizar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Preparar los ravioli (ver video). Conforme los vayamos haciendo ponerlos en una placa de horno con harina o sémola para que no se peguen unos a otros y si no los vamos a utilizar enseguida envolver la placa con film transparente y dejar en el frigo, nunca a temperatura ambiente (sobre todo en verano!!).<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Para preparar la salsa cortar en trocitos el guanciale o panceta y los calabacines. En una sartén con un poquito de aceite dorar la panceta. Añadir el calabacín, dejar dorar unos minutos y bañar con el vino blanco. Dejar evaporar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Cocer a fuego lento hasta que el calabacín esté en su punto. Salpimentar o añadir un poco de <a href="/2009/11/21/cubito-de-caldo-vegetal/">cubito vegetal</a>.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> En una olla con abundante agua hirviendo y sal gorda cocer los ravioli durante pocos minutos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> Añadirlos directamente a la sartén con la salsa, mezclar bien, incorporar un poco más de queso rallado al gusto y servir bien calientes!</p>
<p><object width="400" height="300" classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"><param name="allowfullscreen" value="true" /><param name="allowscriptaccess" value="always" /><param name="src" value="http://vimeo.com/moogaloop.swf?clip_id=14450560&amp;server=vimeo.com&amp;show_title=1&amp;show_byline=1&amp;show_portrait=0&amp;color=00ADEF&amp;fullscreen=1&amp;autoplay=0&amp;loop=0" /><embed width="400" height="300" type="application/x-shockwave-flash" src="http://vimeo.com/moogaloop.swf?clip_id=14450560&amp;server=vimeo.com&amp;show_title=1&amp;show_byline=1&amp;show_portrait=0&amp;color=00ADEF&amp;fullscreen=1&amp;autoplay=0&amp;loop=0" allowfullscreen="true" allowscriptaccess="always" /></object></p>
<p><a href="http://vimeo.com/14450560">Ravioli La Pergola &#8211; El video</a> from <a href="http://vimeo.com/user2714299">Alicia Mañas</a> on <a href="http://vimeo.com/">Vimeo</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/08/26/ravioli-la-pergola-la-pelicula/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>26</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Guisaillo de patatas en un pis pas</title>
		<link>/2010/06/18/guisaillo-de-patatas-en-un-pis-pas/</link>
		<comments>/2010/06/18/guisaillo-de-patatas-en-un-pis-pas/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 18 Jun 2010 09:31:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[Carne]]></category>
		<category><![CDATA[carne de ternera]]></category>
		<category><![CDATA[guisaillo de patatas]]></category>
		<category><![CDATA[olla exprés]]></category>
		<category><![CDATA[salsa de tomate]]></category>
		<category><![CDATA[zanahoria]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1338</guid>
		<description><![CDATA[No sé yo si durante todo este tiempo he dejado traslucir mi amor por la olla exprés. Cuando dejé el nido hace ya casi 10 años (ufff) mis padres me regalaron una olla Magefesa&#8230; no es por hacer publicidad pero en un mundo en el que las cosas (materiales) duran tan poco tener una olla [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Guisaillo exprés di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4706771180/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4022/4706771180_7274cd50fb.jpg" alt="Guisaillo exprés" width="333" height="500" /></a></p>
<p>No sé yo si durante todo este tiempo he dejado traslucir mi amor por la olla exprés. Cuando dejé el nido hace ya casi 10 años (ufff) mis padres me regalaron una olla Magefesa&#8230; no es por hacer publicidad pero en un mundo en el que las cosas (materiales) duran tan poco tener una olla desde hace 10 años que funciona como el primer día me llena de emoción. Mi querida olla tiene una sola tapa y dos cuerpos, uno más pequeño y otro más grande. No la uso mucho muchísimo y cuando la uso me pregunto siempre por qué no la uso más. La respuesta es fácil: a mí me gusta ver la comida mientras hace chuf-chuf, darle un vueltita, probarla, echarle sal o lo que se me venga a la cabeza en aquel momento. En la olla metes todo y alehop! magia borrás!</p>
<p>Cada cosa tiene lo suyo y la verdad es que para el pulpo, para el arroz, para las patatas, para la salsa de tomate o por ejemplo para este guisaillo es lo meó, de lo meó ;)</p>
<p>Antes de nada hay que procurarse una buena carne de ternera. Yo tengo un carnicero mu salao del que me puedo fiar siempre, me da lo mejor y me lo cobra bien, eso sí :P El resto es coser y cantar: un calabacín, una zanahoria, un poco de salsa de tomate, alguna especia que te guste, quizás algo de picantillo (guindilla??) y en diez minutos tenéis un plato único con el que todos en casa se chuparán lo dedos. Bueno, al menos a mí es una de las cosas con las que más disfruto y ahora que ha vuelto un poco el fresquillo es una delicia.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 3-4 personas </span>(depende del hambre):<br />
500 gr de carne de ternera<br />
2 cebollas<br />
1 calabacín<br />
1 zanahoria<br />
1 patata grande<br />
1/2 vasito de vino blanco<br />
200 ml de </strong><strong><a href="/2010/05/31/salsa-de-tomate-expres/">salsa de tomate</a><br />
1/2 vaso de agua<br />
1 cucharada de harina<br />
Sal, pimienta, especias</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span> </strong>Antes de nada preparamos todos los ingredientes: pelamos, lavamos y cortamos en trozos no muy pequeños las cebollas, el calabacín, la zanahoria y la patata.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> Enjuagamos, secamos y cortamos en trozos la carne<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> En la olla exprés ponemos a calentar un buen chorreón de aceite de oliva. Añadimos la verdura (todas menos la patata) y la dejamos rehogar unos diez minutos teniendo cuidado de que no se nos queme. Añadimos la harina y removemos bien.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Incorporamos la carne y la dejamos que cambie de color. Salpimentamos y añadimos el vino; dejamos evaporar el alcohol.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Añadimos la patata, la salsa de tomate, el agua y removemos. Probamos a ver cómo va de sal y pimienta y si nos gusta añadimos alguna especia (yo he usado una mezcla que tengo para hacer <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Chimichurri"><strong>chimichurri</strong></a> que le va estupenda a la carne pero podéis añadir lo que más os guste o lo que tengáis a mano).<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Removemos bien, cerramos la olla y contamos 10 minutos desde que empieza a salir el vapor. La olla a presión normalmente funciona de esta manera: la ponemos a fuego vivo hasta que empieza a salir el vapor por la válvula y luego continuamos la cocción al mínimo.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 7</strong></span><strong> </strong> Trascurridos estos 10 minutos abrimos la olla (dejando salir siempre todo el vapor antes de abrirla) y el guisaillo está listo. Si queremos &#8220;trabar&#8221; la salsa un poco podemos ponerla a cocer a fuego alto para que se evapore parte del agua de la salsa y ésta quede más concentrada.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> El mismo plato se puede realizar con una olla normal. Tendremos que tener en cuenta que el tiempo de cocción será más largo. Es mejor empezar a cocer la carne y dejar las patatas para la último porque cuecen en solo 20 minutos.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/33216111/Guisaillo-expres"> Guisaillo exprés</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/06/18/guisaillo-de-patatas-en-un-pis-pas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Salsa de tomate exprés</title>
		<link>/2010/05/31/salsa-de-tomate-expres/</link>
		<comments>/2010/05/31/salsa-de-tomate-expres/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 31 May 2010 08:05:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conservas dulces]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[cebolla]]></category>
		<category><![CDATA[conserva]]></category>
		<category><![CDATA[olla exprés]]></category>
		<category><![CDATA[salsa]]></category>
		<category><![CDATA[tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1317</guid>
		<description><![CDATA[Qué hacer con tres kilos de tomates rojos, maduros, buenísimos!! Medio kilo me lo he comido tal cual, en ensalada, para disfrutar del sabor del tomate en toda su intensidad :) Con el resto no había duda: una salsa de tomate jugosita para la pasta, para la pizza, para hacer unas albóndigas o arroz con [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Salsa de tomate con la olla exprés di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4638850599/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4057/4638850599_c1defbb654.jpg" alt="Salsa de tomate con la olla exprés" width="336" height="500" /></a></p>
<p>Qué hacer con tres kilos de tomates rojos, maduros, buenísimos!! Medio kilo me lo he comido tal cual, en ensalada, para disfrutar del sabor del tomate en toda su intensidad :)</p>
<p>Con el resto no había duda: una salsa de tomate jugosita para la pasta, para la pizza, para hacer unas albóndigas o arroz con tomate y huevo&#8230;</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Arroz con tomate y huevo di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4645764678/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4052/4645764678_76aa91ed8e.jpg" alt="Arroz con tomate y huevo" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Pero qué pereza, pela los tomates, quítales las semillas, tírate 3 horas en la cocina mientras la salsa hace chuf-chuf&#8230; o usa la olla exprés, no???!!! ;) Lo único que necesitas es eso, una olla exprés (sí, esa que tienes en algún cajón de la cocina y que no usas nunca ;) y un pasa verduras. Dame 5 minutos y te lo explico&#8230; el tiempo que tarda en hacerse la salsa.</p>
<p>Pues ala, al lío.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Tomates para salsa di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4638850593/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4016/4638850593_674245138b.jpg" alt="Tomates para salsa" width="318" height="500" /></a></p>
<p>Ah! que no se me olvide&#8230; ;) Hoy <strong>Amiloquemegustaescocinar</strong> aparece en <a href="http://www.kireei.com/index.php"><strong>Kireei</strong></a> :)))) Quieres ganar uno de mis <a href="http://www.blurb.com/bookstore/detail/1268020?ce=blurb_ew&amp;utm_source=widget"><strong>libros de fotografía</strong></a>, <a href="http://www.kireei.com/index.php?p=1&amp;id=1913"><strong>aquí</strong></a> toda la información.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Aparezco en Kireei di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4655630530/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4017/4655630530_0836af778c_m.jpg" alt="Aparezco en Kireei" width="144" height="144" /></a></p>
<p>Feliz semana!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
2,5 kg de tomates rojos<br />
1 cebolla<br />
1 calabacín<br />
Aceite de oliva<br />
Sal, azúcar, pimienta y guindilla </strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span><br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span></strong> Pelar y cortar la cebolla; lavar y cortar el calabacín.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Lavar los tomates, quitarles el &#8220;rabito&#8221; y cortarlos en 2-4 trozos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> En la olla exprés poner un poco de aceite y rehogar un poco la cebolla con el calabacín. Añadir los tomates.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 4</strong></span><strong> </strong> Cerrar la olla y cocer 5 minutos que contaremos cuando empiece a salir el vapor.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Abrir la olla y pasar la salsa por el pasapurés.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Añadir sal, pimienta, una pizca de azúcar para quitar la acidez y guindilla si nos gusta un poco picante.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 7</strong></span><strong> </strong> Para concentrar la salsa podemos dejarla cocer con la olla abierta una media hora o podemos envasarla y usarla tal cual. Se conserva en el frigorífico.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/32245736/Salsa-de-tomate-en-la-olla-expres"> Salsa de tomate con la olla exprés</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/05/31/salsa-de-tomate-expres/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pasta e basta</title>
		<link>/2010/05/27/pasta-e-basta/</link>
		<comments>/2010/05/27/pasta-e-basta/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 27 May 2010 09:20:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con pescado]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[albahaca]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[Calamares]]></category>
		<category><![CDATA[gambas]]></category>
		<category><![CDATA[limón]]></category>
		<category><![CDATA[macarrones rallados]]></category>
		<category><![CDATA[tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1313</guid>
		<description><![CDATA[No me voy a poner en plan solo de pasta vive el hombre&#8230; pero hay que reconocer que la versatilidad de este ingrediente es invencible!! :) El fin de semana pasado, que mi novio-marío italiano me había dejado más sola que la una para ir a Madrid a ver a su Inter :P, para comer [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Con pocos ingredientes di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4632423045/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4037/4632423045_bd34768a45.jpg" alt="Con pocos ingredientes" width="441" height="500" /></a></p>
<p>No me voy a poner en plan solo de pasta vive el hombre&#8230; pero hay que reconocer que la versatilidad de este ingrediente es invencible!! :)<span id="more-1313"></span></p>
<p>El fin de semana pasado, que mi novio-marío italiano me había dejado más sola que la una para ir a Madrid a ver a su Inter :P, para comer no sabía que hacer. Tenía unas pocas cosas que hacer, poco tiempo y no muchas ganas de cocinar (reconozco que me da mucha pereza cocinar para mí sola). Así que me fuí al mercado: unos tomates maduricos (3 kilos.. ya os contaré que hice con el resto ;), unas gambitas, unos calamares&#8230; y ala la comida está servida!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Macarrones con calamares y gambas di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4632419379/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4009/4632419379_177b72e600.jpg" alt="Macarrones con calamares y gambas" width="441" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes a ojímetro:</span><br />
Macarrones rallados (yo suelo poner 60-80 gr por persona depende del hambre que se tenga)<br />
Cebolla<br />
Calabacín<br />
Tomates maduros<br />
Anillos de calamar<br />
Gambitas frescas<br />
Albahaca<br />
Vino blanco<br />
Corteza de limón rallada<br />
Aceite de oliva, sal y pimienta recién molida</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Cortar la cebolla muy finita y sofreirla en una sartén con un chorrito de aceite de oliva.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> Añadir el calabacín y los tomates lavados y cortados en trozos (a mí el calabacín me gusta en trocitos pequeños)<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Dejar sofreir todo junto y añadir un chorreoncito de vino blanco. Dejar evaporar.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 4</strong></span><strong> </strong> Lavar y cortar en trozos los calamares. Lavar, pelar y quitar el intestino a las gambas. Cortarlas en trocitos y añadir todo a la sartén; salpimentar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Cocer la pasta en abundante agua con sal gorda. Cuando esté en su punto (al dente) escurrirla (apartando un poco del agua de cocción) y añadirla a la salsa. Saltear todo junto y añadir unas cuantas cucharadas del agua para que nos salga una cremita.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 6</strong></span><strong> </strong> Servir inmediatamente con la albahaca cortada (con las manos siempre!!!) y un poquito de corteza de limón</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/32042014/Macarrones-con-gambas-y-calamares">Macarrones con gambas y calamares</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/05/27/pasta-e-basta/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>14</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Menestra de verduras</title>
		<link>/2010/01/14/menestra-de-verduras/</link>
		<comments>/2010/01/14/menestra-de-verduras/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 14 Jan 2010 12:30:53 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[arroz]]></category>
		<category><![CDATA[arroz integral]]></category>
		<category><![CDATA[brécol]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[caldo]]></category>
		<category><![CDATA[cebolla]]></category>
		<category><![CDATA[jamón]]></category>
		<category><![CDATA[judías]]></category>
		<category><![CDATA[menestra]]></category>
		<category><![CDATA[sopa]]></category>
		<category><![CDATA[zanahoria]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1060</guid>
		<description><![CDATA[Una de las cosas bonitas del hacerse mayor es cuando te cambian los gustos. No sé a vosotros pero a mí cuando era pequeña se me ponían los pelos de punta con solo oir palabras como cazuela, menestra o potaje&#8230; arrrggg!! qué asco por dios!! Y ahora no sé, es que sólo con oler un [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Menestra de verduras por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4251531906/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4035/4251531906_a8c50ac83f.jpg" alt="Menestra de verduras" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Una de las cosas bonitas del hacerse mayor es cuando te cambian los gustos. No sé a vosotros pero a mí cuando era pequeña se me ponían los pelos de punta con solo oir palabras como cazuela, menestra o potaje&#8230; arrrggg!! qué asco por dios!! Y ahora no sé, es que sólo con oler un caldico mi cuerpo entra en paz con el mundo :)<span id="more-1060"></span></p>
<p>Aquí en Italia el <em>minestrone</em> se hace como dormir, beber o comer, casi todas las semanas toca. El nombre no es que sea lo más invitante del mundo pero os puedo asegurar que el sabor sí. La diferencia esencial que he visto con las menestras que hacemos en España es el uso de judías, nosotros usamos más las habas, no?? Bueno, supongo que la menestra cada cual la hace como le viene o como es tradición en su familia. Yo con las habas no me llevo bien (en esto todavía no me ha llegado el cambio) así que lo hago a la italiana que está <em>mu</em> rico! ;P</p>
<p>Puede que este haya sido uno de los platos que más haya disfrutado de los últimos tiempos, sobre todo después de las comilonas navideñas el cuerpo te pide una tregua y con este frío lo que te pide son platos a 200 grados&#8230; vaya, que ni <em>pintao</em>!</p>
<p>Y bueno, no tiene mucho que ver pero aprovecho para comentaros el encuentro que tuve ayer con un montón de alumnos del <a href="http://milan.cervantes.es/it/default.shtm"><span style="color: #ff6600;"><strong>Instituto Cervantes</strong></span></a> de Milán en la <a href="http://www.lafeltrinelli.it/fcom/it/home/pages/puntivendita/negozi/trova/lombardia/la-Feltrinelli-International-Milano.html">libreria internacional Feltrinelli</a> de Piazza Cavour&#8230; quizás alguno de ellos esté leyendo hoy el blog!! :D</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Gastronomía española en Feltrinelli con Amiloquemegustaescocinar por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4253911261/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4040/4253911261_a733f15563.jpg" alt="" width="500" /></a></p>
<p>Ayer pude disfrutar de una charla con la profesora y organizadora del evento <span style="color: #ff6600;"><strong>Carmen García-Beamud</strong></span> sobre gastronomía española; se habló de todo un poco: de las diferencias entre Italia y España, de productos típicos, de cultura gastronómica y también de <strong><span style="color: #ff6600;">Amiloquemegustaescocinar.com</span></strong>!</p>
<p><strong>Desde aquí me gustaría dar las gracias a Carmen y al Instituto Cervantes por este fantástico encuentro!</strong></p>
<p>Y siguiendo con las presentaciones, ya me imagino que os queda un poquito lejos pero no podía dejar de compartir con vosotros la exposición que realizaré en un <a href="http://www.cafenasta.com/"><strong><span style="color: #ff6600;">local</span></strong></a> de Legnano, ciudad muy cerca de Milán, que tendrá lugar el próximo <span style="color: #ff6600;"><strong>viernes 22</strong></span> :) Y con motivo de la presentación haremos una cena <em>typical spanish</em>: tapas, paella y sangría&#8230; olé! ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="La Spagna nel piatto por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4273113787/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4026/4273113787_b1dbfebc2a.jpg" alt="La Spagna nel piatto" width="500" height="354" /></a></p>
<p>A ver si consigo hacer alguna fotillo y así os cuento ;)</p>
<p>Pues nada, antes de que se me olvide de qué estábamos hablando aquí os dejo con esta sopa que resucita a los muertos.</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><strong><br />
2 lonchas finas de jamón<br />
1/2 cebolla o 1 chalota<br />
1 zanahoria<br />
1/2 calabacín<br />
1 patata grande<br />
200 gr de brécol<br />
150 gr de judías cocidas<br />
100 gr de arroz integral o arroz<br />
1/2 cucharadas de “</strong><strong><a href="/2009/11/21/cubito-de-caldo-vegetal/">cubito</a></strong><strong>” vegetal hecho en casa<br />
Aceite de oliva, sal y pimienta.</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><strong><br />
<span style="font-weight: normal;"> Lavar, pelar y cortar en trocitos el calabacín, la zanahoria, la patata y el brécol.<br />
En una olla grande sofreir la cebolla/chalota cortada finamente con un chorreoncito de aceite. Añadir el jamón cortado en trocitos pequeños.<br />
Incorporar las verduras y saltear un minuto.<br />
Añadir bastante agua (debe cubrir las verduras y sobrepasarlas al menos un par de dedos) y el “cubito” vegetal. En sustitución se puede usar caldo de verduras o un cubito normal.<br />
Cuando empiece a hervir añadir el arroz y proseguir la cocción hasta que esté en su punto. Si utilizamos arroz integral el tiempo de cocción será mucho más largo.<br />
Cuando falten unos diez minutos añadir las judías cocidas.<br />
Rectificar de sal y añadir pimienta al gusto.<br />
Servir calentito con un chorreoncito de un buen aceite de oliva.</span></strong></strong></p>
<p><strong><strong><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/25206725/Menestra-de-verdurass">Menestra de verduras</a></strong></strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/01/14/menestra-de-verduras/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Crema de calabacín con crackers de parmesano</title>
		<link>/2009/10/07/crema-de-calabacin-con-crackers-de-parmesano/</link>
		<comments>/2009/10/07/crema-de-calabacin-con-crackers-de-parmesano/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 07 Oct 2009 09:26:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[cenas]]></category>
		<category><![CDATA[parmesano]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[trufa]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=916</guid>
		<description><![CDATA[No sé a vosotros pero a mí las cremas de verduras me vuelven loca. Como habréis podido comprobar el verano y sobre todo el calor no me sientan muy bien.  Se me baja la presión a los pies y me siento como un trapo. Todo cambia cuando llega el otoño y con él los primeros fresquitos por [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Crema de calabacín y crackers de parmesano por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3972792428/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3449/3972792428_fd0561ca17.jpg" alt="Crema de calabacín y crackers de parmesano" width="312" height="500" /></a></p>
<p>No sé a vosotros pero a mí las cremas de verduras me vuelven loca.</p>
<p>Como habréis podido comprobar el verano y sobre todo el calor no me sientan muy bien.  Se me baja la presión a los pies y me siento como un trapo.</p>
<p>Todo cambia cuando llega el otoño y con él los primeros fresquitos por la noche y también por la mañana!! El frío frío tampoco es santo de mi devoción pero con el frío me siento activa y eso mola :D</p>
<p>Perder horas de luz tampoco es que sea para pegar botes pero bueno, al fin y al cabo, cada estación tiene lo suyo y a mí el otoño me gusta un montón&#8230; sobre todo la luz y los colores maravillosos típicos de esta estación.</p>
<p>Pero volviendo a la cuchara, anda que no es está guay llegar a casa con el frío y para cenar hacerte una cremita o un caldito, de esos que te meten el cuerpo en caja. Lo mejor es que no hace falta perder horas y horas en la cocina, basta tener en el frigo siempre algunas verduras frescas como zanahorias, calabaza, patatas o calabacines y en media hora está uno poniéndose las botas.</p>
<p>Que uno tiene ganas de darle a la sopa un toquecillo especial? Pues nada, como en este caso un trocito de trufa y unos crackers de parmesano que se hacen en el microondas en menos de lo que canta un gallo ;)</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 2 personas:</strong></span><br />
<strong>2 calabacines medianos<br />
1 buena patata o 2 pequeñas<br />
1 buena cucharada de requesón o ricotta<br />
1/2 litro de caldo de verduras<br />
Sal y pimienta<br />
Trufa en aceite<br />
2 buenos puñados de parmesano rallado</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Poner a calentar el caldo de verduras.<br />
Pelar las patatas y cortarlas en trozos; lavar los calabacines y cortarlos en trozos no muy pequeños.<br />
Cuando empiece a hervir el caldo añadir el calabacín y la patata y dejar hervir hasta que estén tiernos.<br />
Pasar por la batidora o el pasapurés, rectificar de sal y añadir un poco de pimienta al gusto.<br />
Añadir la ricotta y remover bien. Si estuviera demasiado densase puede aligerar con un poco más de caldo o un poquito de leche.<br />
Para hacer los crackers de parmesano: poner el parmesano rallado encima de un trozo de papel de horno, esparcirlo bien por la superficie para que quede de unos 2-3 milímetros de espesor y tener cuidado que no queden huecos.<br />
Calentar en el microondas durante unos 30 seg &#8211; 1 min. Estará listo cuando empiece a dorarse ligeramente y la lámina de parmesano empiece a endurecerse.<br />
Cuando empiece a dorarse, sacarlo del microondas y dejar que se endurezca; entonces será posible romperlo en trozos.<br />
Servir la crema caliente acompañada de una lámina de trufa, un poco de su aceite y decorarla con los crackers de parmesano.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/20715985/Crema-de-calabacin-con-crackers-de-parmesano?secret_password=28v66uhzivzeyi2aoezb">Crema de calabacín con crackers de parmesano</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/10/07/crema-de-calabacin-con-crackers-de-parmesano/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tallarines con crema de calabacín</title>
		<link>/2009/09/08/tallarines_crema_calabacin/</link>
		<comments>/2009/09/08/tallarines_crema_calabacin/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 08 Sep 2009 19:38:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con pescado]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[almendras]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[escalonia]]></category>
		<category><![CDATA[langostinos]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta seca]]></category>
		<category><![CDATA[tallarines]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=852</guid>
		<description><![CDATA[Receta dedicada a quien echara de menos la pasta en este blog&#8230; porque oh! esto es Italia y aquí la pasta se come toooooodas las semanas (por no decir todos los días). Si tengo que ser sincera a mí esta costumbre pastil no me crea ningún problema. A mí no, a los kilos de más [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/09/tallarines1.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3004" title="tallarines" src="/wp-content/uploads/2009/09/tallarines1.jpg" alt="" width="509" height="752" /></a></p>
<p>Receta dedicada a quien echara de menos la pasta en este blog&#8230; porque oh! esto es Italia y aquí la pasta se come toooooodas las semanas (por no decir todos los días).<span id="more-852"></span></p>
<p>Si tengo que ser sincera a mí esta costumbre <em>pastil</em> no me crea ningún problema. A mí no, a los kilos de más quizás sí porque uno se pone se pone y al final no se come los 80 gr reglamentarios y cuando la tienes en el plato a ver quien es el guapo que dice que no y la deja ahí&#8230; pobretica!!</p>
<p>Si por mí fuera comería pasta todos los santos días: spaghetti, lasagne, tagliatelle, maccheroni, linguine, reginette, orecchiette, gnocchetti, papardelle, cannelloni, farfalle, garganelli, bucatini, torchietti, maltagliati, bigoli, fettuccine, paglia e fieno, tagliolini, ravioli, agnollotti, tortellini, panzerotti&#8230; no será por falta de variedad :)</p>
<p>Pues bueno, esta receta la había hecho al principio de agosto pero por una cosa o por otra se había quedado en el archivo. Quizás porque no es mi favorita, las he comido mejores pero es una receta fácil y, a ver, buena, está buena&#8230; no la pondría en el top 10 de mi larga lista de recetas italianas pero está rica :P</p>
<p>Este fin de semana prepararé los <em>ravioli del plin</em>, una receta tradicional de la zona del Piemonte y más concretamente de Le Langhe&#8230; no os digo más&#8230; una receta que requiere un poco de tiempo pero que seguramente merece la pena.</p>
<p>Pero no adelantemos acontecimientos y concentrémonos en la receta de hoy sencillica e ideal para cualquier día de la semana!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 2 personas:</span><br />
160 gr de tallarines (o cualquier tipo de pasta larga)<br />
1/2 escalonia<br />
2 calabacines  no demasiado grandes<br />
Vino blanco<br />
Guindilla<br />
1 puñado de almendras peladas y crudas<br />
100 gr de tomatitos<br />
5 langostinos<br />
Aceite de oliva<br />
Sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"> Preparación:</span></strong><br />
Pelar y cortar finamente la escalonia. En una sartén sofreirla con un poco de aceite de oliva. Añadir los calabacines lavados y cortados en trocitos y saltearlos con la escalonia durante unos 10 minutos.<br />
Añadir un poco de vino blanco y dejar evaporar. Salpimentar y añadir (si os gusta) un poco de guindilla seca o en polvo.<br />
Filetear las almendras y cortar los tomatitos en cuatro. Pelar y lavar bien los langostinos; eliminar el intestino y cortar en trocitos.<br />
En una sartén caliente sin aceite dorar un poco las almendras teniendo cuidado de no quemarlas; apartarlas. Añadir a la sartén una cucharada de aceite y dorar los langostinos. Incorporar los tomatitos cortados y por último las almendras.<br />
Batir los calabacines hasta hacer una crema.<br />
Cocer los tallarines en abundante agua salada; usar un par de cucharadas o tres del agua de cocción para aligerar un poco la crema de calabacín.<br />
Escurrir la pasta e incorporarla a la sartén con los langostinos, el tomate y las almendras. Añadir la crema de calabacín, mezclar bien y servir caliente.</p>
<p><strong>Descarga la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/19542665/Tallarines-con-crema-de-calabacin"> Tallarines con crema de calabacín</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/09/08/tallarines_crema_calabacin/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.540 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:59:30 -->
