<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; crema</title>
	<atom:link href="/tag/crema/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Pot de crème</title>
		<link>/2015/06/09/pot-de-creme/</link>
		<comments>/2015/06/09/pot-de-creme/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 09 Jun 2015 04:53:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina francesa]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[crema]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5344</guid>
		<description><![CDATA[Lo sé, no os podréis resistir a estos pots de crème&#8230; es imposible :)En vasito de cristal, de porcelana o incluso en moldes para flan&#8230; los pots de crème tradicionalmente se preparaban en botes tan monos como estos. Yo los he preparado en los ya famosísimos botecitos Werck de 50 ml. Una monería y perfectos [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5345" src="/wp-content/uploads/2015/06/pot-de-creme.jpg" alt="pot de creme" />Lo sé, no os podréis resistir a estos <strong>pots de crème</strong>&#8230; es imposible :)<span id="more-5344"></span>En vasito de cristal, de porcelana o incluso en moldes para flan&#8230; los pots de crème tradicionalmente se preparaban en botes tan monos como <a href="http://www.amazon.com/LID-ONLY-Ounce-Pot-Creme/dp/B0041HRGO6">estos</a>. Yo los he preparado en los ya famosísimos botecitos Werck de 50 ml. Una monería y perfectos para esta crema contundente donde las haya.</p>
<p>No os dejéis engañar por lo ligerita y fresca que es, sus ingredientes nos hablan claro: yemas a gogó, azúcar y nata. Una delicia&#8230; un pelín calórica ;)</p>
<p>A pesar de su nombre un poco rimbombante es una receta súper fácil y bastante rápida. La crema se puede dejar reposar un poco para eliminar las burbujas que se crean en la superficie después de haberla batido. Si queréis acelear el proceso podéis eliminar las burbujitas con la ayuda de una cuchara, es un poco rollo pero funciona!</p>
<p>Si buscáis por internet encontraréis miles de recetas de los pots de crème con chocolate. Yo prefiero esta versión, veréis qué fresquita. Si preferís probad la versión chocolatosa añadid 40 gr de cacao en polvo sin azúcar a la mezcla de yemas, azúcar y sal.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5347" src="/wp-content/uploads/2015/06/pot-de-creme-2.jpg" alt="pot de creme" /></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 6 personas:</strong></span><br />
<strong> 125 gr de yema de huevo (unas 7-8)</strong><br />
<strong> 1 buena pizca de sal fina</strong><br />
<strong> 60 gr de azúcar blanquilla</strong><br />
<strong> 250 ml de nata fresca</strong><br />
<strong> 60 ml de leche fresca entera</strong><br />
<strong> 6 vasitos de 50 ml</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> En un bol ponemos las yemas, la sal y el azúcar. Mezclamos bien con un tenedor o unas barillas. Apartamos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Mezclamos en un cacito la leche y la nata y la ponemso a calentar. Si tenemos termómetro calentamos hasta que llegue a 70 °C. Si no lo tenemos tendremos que tener cuidado de no calentar mucho la leche para evitar que el huevo se cueza cuando lo mezclemos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Apartamos del fuego y empezamos a añadir, muy poco a poco, la leche y la nata a la mezcla de yema y azúcar. Vamos mezclando con las barillas. Cuando hayamos añadido toda la leche/nata dejamos reposar la mezcla una media hora.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Después del reposo, si aún queda espuma en la superficie, que normalmente se forma al mezclar, la eliminamos con una cuchara.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Rellenamos los vasitos y los cerramos. Preparamos un recipiente bastante hondo con los vasitos y rellenamos con agua. Los vasitos tienen que quedar cubiertos hasta la mitad/tres cuartos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Cocemos en el horno caliente a 160 °C durante unos 40 minutos. Pasado este tiempo los sacamos del horno y los dejamos enfriar completamente.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Dejamos reposar en frigo unas cuantas horas o toda la noche.</p>
<h2 style="text-align: center;"><span style="color: #000000;"><strong><span class="char" title="Inverted Exclamation Mark" data-decimal="161" data-entity="&amp;iexcl;" data-id="45144">¡</span>INSCRÍBETE A LA NEWSLETTER Y NO TE PIERDAS NINGUNA RECETA!</strong></span></h2>
<p style="text-align: center;">(en alto a la derecha  ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2015/06/newsletter.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-5374" src="/wp-content/uploads/2015/06/newsletter.jpg" alt="newsletter" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/06/09/pot-de-creme/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La crema inglesa</title>
		<link>/2014/03/15/la-crema-inglesa/</link>
		<comments>/2014/03/15/la-crema-inglesa/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 15 Mar 2014 17:20:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[crema]]></category>
		<category><![CDATA[extracto de vainilla]]></category>
		<category><![CDATA[vainilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4978</guid>
		<description><![CDATA[La crema inglesa es una de mis últimas pasiones. Deliciosa, delicada, con un intenso sabor de vainilla. Es perfecta para acompañar un sinfín de recetas :) Pero ¿de qué estamos hablando? :) La crema inglesa es una crema muy parecida a la crema pastelera sólo que ésta última lleva harina y la crema inglesa no [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/03/crema-inglesa.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4979" alt="crema inglesa" src="/wp-content/uploads/2014/03/crema-inglesa.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>La crema inglesa es una de mis últimas pasiones. Deliciosa, delicada, con un intenso sabor de vainilla. Es perfecta para acompañar un sinfín de recetas :)<span id="more-4978"></span></p>
<p>Pero ¿de qué estamos hablando? :) La crema inglesa es una crema muy parecida a la crema pastelera sólo que ésta última lleva harina y la crema inglesa no por lo que resulta mucho más ligera. Su uso es también diferente. Mientras la crema pastelera resulta mucho más densa y se puede utilizar como relleno de diferentes preparaciones, la crema inglesa se utiliza como acompañamiento. Está buenísima y es perfecta para acompañar tartas de chocolate, brownies, helados, crêpes, mousses y <a href="/2014/03/19/bavarese-con-frutas-del-bosque/">bavaresas</a>!</p>
<p>¿Te animas a preparla?</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 225 ml de leche</strong><br />
<strong> 25 ml de nata fresca</strong><br />
<strong> 30 gr de yema (aprox. 2)</strong><br />
<strong> 30 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 1/4 de vaina de vainilla o 1/2 cucharadita de extracto de vainilla</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Mezclar la nata con la leche. Abrir la vaina de vainilla, rascar las semillas que se encuentran al interno e incorporar éstas y la vaina a la leche. Poner a calentar a fuego medio-bajo.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>2</strong></span> Batir las yemas con el azúcar. Si no utilizamos la vaina sino el extracto mezclarlo con las yemas y el azúcar.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Cuando la leche esté caliente pero antes de que llegue al punto de ebullición será el momento de mezclarla a la mezcla de yemas y azúcar. Para ello desleir la mezcla con un poco de la leche y nata calientes sin dejar de remover hasta que la mezcla se vuelva líquida. Batiendo con unas barillas, empezar a verter la mezcla de yemas en el resto de la leche y nata.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> La mezcla por el momento será muy líquida. Tenemos que seguir la cocción, sin dejar de mezclar con una cuchara de madera. para que se adense. Eliminar la vaina y seguir la cocción hasta alcanzar 85 °C. Si no disponemos de un termómetro podemos comprobar el punto de cocción con el dorso de la cuchara de madera. Cuando estará lista mojando la cuchara en la crema el dorso se napará (cubrirá) y pasando un dedo por encima éste dejará el rastro.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span> </strong>Una vez lista la crema hay que enfriarla rápidamente. Lo mejor es tener preparado un baño maría de hielo (un recipiente apoyado en otro más grande lleno de cubitos de hielo) en el que versaremos la crema.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>6</strong></span> Conservar en el frigo hasta el momento de servir.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/212606503/Crema-Inglesa">Crema inglesa</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/03/15/la-crema-inglesa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Vichyssoise</title>
		<link>/2011/08/24/vichyssoise-2/</link>
		<comments>/2011/08/24/vichyssoise-2/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 24 Aug 2011 15:23:44 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina francesa]]></category>
		<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[crema]]></category>
		<category><![CDATA[fresco]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[puerros]]></category>
		<category><![CDATA[verano]]></category>
		<category><![CDATA[vichyssoise]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1883</guid>
		<description><![CDATA[No sé donde estáis vosotros pero aquí tenemos 40 grados. En los 6 años que llevo en Italia no había visto jamás un calor tan horroroso y sobre todo a estas alturas del año. Normalmente pasado el 15 de agosto empieza a hacer fresquito y se está de miedo&#8230; este año todo lo contrario. Después [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Vichyssoise por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6059367346/"><img class="aligncenter" alt="Vichyssoise" src="http://farm7.static.flickr.com/6079/6059367346_db07aafe52.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>No sé donde estáis vosotros pero aquí tenemos 40 grados. En los 6 años que llevo en Italia no había visto jamás un calor tan horroroso y sobre todo a estas alturas del año. Normalmente pasado el 15 de agosto empieza a hacer fresquito y se está de miedo&#8230; este año todo lo contrario. Después de la semana en Berlín con lluvias y 15 grados hemos vuelto al desierto del Sahara :(</p>
<p>Así que habrá que seguir con cosas fresquitas y ligeras como esta Vichyssoise! De orígenes inciertos, esta sopa fría de puerros y patatas es de lo mejor que hay contra el calor. Supongo que la conoceréis todos, no es nueva :P La Vichyssoise se sirve super super fría y para &#8220;aligerarla&#8221; un poco yo no he usado nata, solo leche semi. Para darle un toque de distinción ;) la he servido en estos tarritos super monos que me he traído de Zürich pero claro está, vale todo!!</p>
<p>No me quejaré mucho porque dentro de nada nos tocará tomarla <a href="/2011/01/24/potage-parmentier/">caliente</a>!!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
2 puerros<br />
4 patatas medianas<br />
1 cebolla<br />
1 nuez de mantequilla<br />
1 litro de caldo<br />
Leche<br />
Sal y pimienta recién molida</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Lavar, pelar y cortar en trozos la cebolla, los puerros y las patatas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span> </strong> En una olla poner a calentar la mantequilla, añadir la cebolla y dejar que se dore durante un par de minutos. Añadir los puerros y dejar dorar algunos minutos más.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span> </strong> Por último añadir las patatas y cubrir con el caldo. Salpimentar y dejar cocer a fuego medio-bajo hasta que las patatas estén cocidas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span> </strong> Una vez fuera de la lumbre, batir hasta conseguir una crema y añadir 1 vaso de leche (más o menos, esto va a gustos). Si queremos la crema más o menos líquida añadiremos un poco de leche o incluso un poco de agua.<br />
5 Rectificar de sal y pimienta y dejar enfriar antes de servir.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/62992060/Vichyssoise">Vichyssoise</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/08/24/vichyssoise-2/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Especial germinados en G2Kitchen!</title>
		<link>/2011/02/20/especial-germinados-en-g2kitchen/</link>
		<comments>/2011/02/20/especial-germinados-en-g2kitchen/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 20 Feb 2011 15:11:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[Pasteles salados]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de base]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[brotes]]></category>
		<category><![CDATA[crema]]></category>
		<category><![CDATA[germinados]]></category>
		<category><![CDATA[hecho en casa]]></category>
		<category><![CDATA[pimientos]]></category>
		<category><![CDATA[recetas de base]]></category>
		<category><![CDATA[tarta salada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1670</guid>
		<description><![CDATA[El número 3 de G2Kitchen ya ha llegado al quiosco!! Bueno, a nuestro quiosco particular online!! Sí, ya sé que está en italiano y que no hemos hecho ni siquiera la edición in english&#8230; pero desgraciadamente el 2011 no nos está regalando días de más de 24 horas por lo que nos tenemos que &#8220;aguantar&#8221; [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Haz tus propios germinados por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5460338933/"><img class="aligncenter" alt="Haz tus propios germinados" src="http://farm6.static.flickr.com/5291/5460338933_ea963f71e7.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>El número 3 de G2Kitchen ya ha llegado al quiosco!! Bueno, a nuestro <a href="http://www.g2kitchen.com/">quiosco particular online</a>!! Sí, ya sé que está en italiano y que no hemos hecho ni siquiera la edición <em>in english</em>&#8230; pero desgraciadamente el 2011 no nos está regalando días de más de 24 horas por lo que nos tenemos que &#8220;aguantar&#8221; con nuestro tiempo libre que es poco.</p>
<p>Yo de todos modos hago las veces de embajadora italiana y le hago publicidad porque estoy muy orgullosa de este trabajo :) A que es preciosa nuestra revista?? :))</p>
<p>Os dejo la versión en español de mi artículo sobre los germinados (<a href="/2010/05/13/con-este-frio-ensalada-templada/">de los que ya os había hablado</a> con anterioridad). Si estáis interesados en la traducción de alguna de las recetas no dejéis de preguntarme!!!</p>
<p>Espero que os guste!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="G2Kitchen - Nuovo numero! by erborina, on Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/erborina/5450045729/"><img class="aligncenter" alt="G2Kitchen - Nuovo numero!" src="http://farm6.static.flickr.com/5140/5450045729_abfbed5919.jpg" width="354" height="500" /></a></p>
<p>&#8220;<em>Habréis oído hablar muchísimas veces de la gran cantidad de ventajas de estas pequeñas &#8220;plantitas&#8221;. Los germinados tienen infinidad de propiedades; de hecho con un concentrado de proteínas vegetales, vitaminas, sales minerales, oligoelementos, clorofila y enzimas de alta calidad. Pero veamos de dónde nacen estas pequeñas gemas de la naturaleza.</em></p>
<p><em>Las semillas de hortalizas, cereales legumbres, etc son un concentrado de vida. Las semillas en ausencia de los factores que permiten su desarrollo (agua, oxígeno, calor y luz) permanecen inertes pero conservan todo su potencial en su interior. De este modo, cuando encuentran un habitat que les permite crecer se &#8220;despiertan&#8221; dando lugar a una planta nueva.</em></p>
<p style="text-align: center;"><a title="Semillas para germinar por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5460339051/"><img class="aligncenter" alt="Semillas para germinar" src="http://farm6.static.flickr.com/5178/5460339051_4218ab811c.jpg" width="500" height="334" /></a></p>
<p><em>A diferencia de las plantas adultas que conforme crecen pierden parte de sus propiedades, los germinados, una vez que bloqueamos su crecimiento en esta fase, son un concentrado de características de la planta adulta y por lo tanto un concentrado de salud para nuestro organismo.</em></p>
<p><em>Tienen un único defecto&#8230; y es que no se encuentran con facilidad. Su consumo se limita a los brotes de soja que hoy en día se encuentran fácilmente en el supermercado pero tienen el mismo problema que las demás frutas y verduras: no sabemos de dónde vienen ni cómo han sido cultivados. A parte de los brotes de soja los germinados los podemos encontrar hoy en día en los restaurantes ya que su uso se ha generalizado entre grandes chefs porque además de ser buenos son preciosos y enriquecen la presentación de un plato.</em></p>
<p><em>Así que, si son tan buenos y tan bonitos por qué no hacerlos en casa y poder disfrutar de ellos en cualquier momento?<br />
Con una pequeña inversión de tiempo y dinero obtendremos una gran varidad de germinados, diferentes según nuestros gustos: de rúcula, de rábano, de basílico, de soja, de cebada, de trigo, de garbanzos, de guisantes&#8230; todos tienen características diferentes que hacen que su cultivo sea más o menos fácil y su sabor más o menos cercano a nuestro gusto.</em></p>
<p><em>En estos tiempos en los que cada vez se hace más difícil saber la procedencia de lo que comemos y desgraciadamente la calidad de hortalizas, fruta y verdura se obtiene pagando, no es una mala idea aprender a producir en casa alimentos tan saludables. Pero veamos cómo:</em></p>
<p><em>Antes de nada tenemos que conseguir las semillas. Existen diferentes tipos, se pueden encontrar en erboristerías y centros de productos y alimentos orgánicos. </em>Yo, que hago todo por internet, <a href="http://www.bavicchi.it/">uso estos</a>. Si no los encontráis en vuestra ciudad los podréis encontrar seguramente en alguna tienda online.</p>
<p><em>Cada tipo de semilla tiene unas características particulares que harán que su cultivo sea más o menos fácil o que su sabor se adapte más o menos a vuestros gustos, y tienen propiedades diferentes. Por ejemplo, las de rábano son ricas en vitamina C, las de girasol tienen gran cantidad de fósforo y calcio, las de soja ayudan a bajar el colesterol y son una rica fuente de sales minerales, calcio y potasio, etc.</em></p>
<p style="text-align: center;"><a title="Germinados de rúcula por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5460944268/"><img class="aligncenter" alt="Germinados de rúcula" src="http://farm6.static.flickr.com/5291/5460944268_5d3cddb2e2.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p><em>La dificultad o facilidad de su cultivo está principalmente en el tamaño. Cuanto más pequeñas son, más difíciles de cultivar y más fácil que aparezca una de los principales problemas del cultivo casero de germinados: el moho.</em></p>
<p><em>Estáis preparados para empezar a cultivarlos en casa? Os doy un par de consejillos prácticos:<br />
1. Comprad un germinador. Los hay de muchos precios, desde las bandejas de plástico a aquellos completamente autónomos con riego automático.<br />
2. Empezad con algún tipo de semilla &#8220;fácil&#8221;, es decir, con aquellas de más tamaño.</em></p>
<p style="text-align: center;"><a title="Germinador por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5460339191/"><img class="aligncenter" alt="Germinador" src="http://farm6.static.flickr.com/5295/5460339191_bde81bdf45.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p><em>En lo que se refiere al cultivo, cada semilla tiene su &#8220;libro de instrucciones&#8221; pero hay algunos pasos que más o menos sirven para todas.</em></p>
<p><em>Las semillas, aparentemente inactivas, en contacto con el agua, el oxígeno, el calor y, al final, la luz, se activan dando lugar a una nueva planta. Por lo que la primera cosa que haremos es mojar las semillas. Algunas tendremos que dejarlas en remojo toda la noche y otras las mojaremos solo un poco (normalmente las instrucciones precisas vienen escritas en el sobre).</em></p>
<p><em>Una vez &#8220;reactivadas&#8221; gracias al contacto con el agua, las semillas se ponen en el germinador cerrado. Durante esta fase, que será más o menos larga depende de cada tipo de semilla, veremos cómo se hinchan, se abren y empieza a salir un pequeño brote.</em></p>
<p><em>Con las condiciones óptimas de calor (normalmente entre 20° y 28°C), humedad, oxígeno y finalmente de luz, cuando el brote ha crecido lo suficiente que se puede ver una pequeña hojita, es fácil cultivar germinados que una vez lavados, escurridos y secados se podrán conservar en el frigo, en un tupper cerrado desde 4-5 días a una semana.</em></p>
<p style="text-align: center;"><a title="Germinados listos para comer por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5460339431/"><img class="aligncenter" alt="Germinados listos para comer" src="http://farm6.static.flickr.com/5016/5460339431_db3f8d534e.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p><em>Así que ya no hay excusas para comer sano y rico. Hasta los más torpes jardineros (como yo :) serán capaces de cultivas germinados en casa para luego utilizarlos (mejor crudos) en ensaladas, sopas, cremas, pan y platos fríos.</em></p>
<p style="text-align: center;"><a title="Germinados en sopa por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5460339677/"><img class="aligncenter" alt="Germinados en sopa" src="http://farm6.static.flickr.com/5220/5460339677_318105eff1.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
4 patatas grandes<br />
4 trozos de apio<br />
2 cebollas<br />
2 litros de agus d’acqua<br />
150 gr de queso fresco para untar<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y pimienta<br />
Brotes de semillas de lino (ricos de proteínas, omega-3, calcio, hierro, magnesio, fósforo, potasio y aminoácidos esenciales).</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> En una olla grande sofreir el apio y las cebollas pelados, lavados y cortados en trocitos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span> </strong> Añadir las patatas peladas y cortadas igualmente en trozos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Añadir el agua templada o caliente y llevar a ebullición.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span> </strong> Cocer a fuego lento durante 20-30 minutos o hasta que las verduras estén cocidas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Añadir el queso, sal, pimienta y pasar por la batidora hasta obtener una crema.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span> </strong>Servir caliente con unas gotas de aceite de oliva virgen extra y un buen puñado de brotes de lino.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Germinados en tartas saladas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5460944556/"><img class="aligncenter" alt="Germinados en tartas saladas" src="http://farm6.static.flickr.com/5215/5460944556_60e62dc4d5.jpg" width="334" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
250 gr de hojaldre fresco<br />
4 huevos<br />
200 ml de nata fresca<br />
1 pimiento rojo<br />
1 pimiento amarillo<br />
½ cebolla<br />
50 gr de queso rallado<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y pimienta<br />
1 buen puñado de brotes de trigo sarraceno (ricos de potasio, fósforo, calcio y lecitina. Con propiedades desinfectantes, ayudan a reforzar los capilares y mejoran la presión sanguínea).</strong></p>
<p><strong>Preparación:<br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span></strong> Pelar, lavar y cortar finamente la cebolla y los pimientos. Sofreir con una cucharada de aceite durante unos 15 minutos. Añadir un poquito de agua si fuera necesario. Dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span> </strong> En un cuento batir los huevos con la nata. Añadir los pimientos y la cebolla, el queso rallado, sal y pimienta. Mezclar bien.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Cubrir un molde redondo de unos 20 cm con el hojaldre. Pinchar la base con un tenedor.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span> </strong> Poner la crema en el hojaldre y los brotes de trigo en la superficie.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Cocer en el horno caliente a 190° durante una media hora o hasta cuando la superficie se haya dorado.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span> </strong> Sacar del horno y dejar reposar unos 15-20 minutos antes de cortar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Servir templada acompañada de una buena ensalada.</p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 65px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2011%2F02%2F20%2Fespecial-germinados-en-g2kitchen%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/02/20/especial-germinados-en-g2kitchen/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Helado de vainilla</title>
		<link>/2010/01/20/helado-de-vainilla/</link>
		<comments>/2010/01/20/helado-de-vainilla/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 20 Jan 2010 07:46:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[azúcar]]></category>
		<category><![CDATA[crema]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[leche]]></category>
		<category><![CDATA[nata]]></category>
		<category><![CDATA[vainilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1070</guid>
		<description><![CDATA[Supongo que a más de uno le dará un repelús al ver esta foto. Uno de los inviernos más fríos de los últimos tiempos y yo posteando helados&#8230; pero mira que tiene guasa mi niña&#8230; :P Qué le vamos a hacer, las cosas de la vida. Estaba yo detrás de una maquinita de los helados [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/01/helado-vainilla.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2361" title="helado-vainilla" src="/wp-content/uploads/2010/01/helado-vainilla.jpeg" alt="" width="509" height="742" /></a><a title="Helado de vainilla por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4200530467/"></a></p>
<p>Supongo que a más de uno le dará un repelús al ver esta foto. Uno de los inviernos más fríos de los últimos tiempos y yo <em>posteando</em> helados&#8230; pero mira que tiene <em>guasa</em> mi niña&#8230; :P<span id="more-1070"></span></p>
<p>Qué le vamos a hacer, las cosas de la vida. Estaba yo detrás de una <a href="http://www.simac-vetrella.com/prodotti/schedacucina.php?id=8&amp;myid=150&amp;idlinea=1">maquinita</a> de los helados de esas semi profesional, sólo que con los precios que tienen a ver quien se compra una, vaya&#8230; y mira tú por donde me la regalan los compis el último día de trabajo!!! :D</p>
<p>Os podéis imaginar la cara de tonta que se me quedó&#8230; y no fue lo único porque me llevé a casa también una cacerola tal que <a href="http://www.emilehenry.com/ies/las-colecciones/Las-Colecciones/flame-es/Las-cacerolas">así</a>!! Apañaos los compis, no?? :)</p>
<p>Desde aquel día (ufff, mira que parece que ha pasado un siglo y hace solo tres semanas!!) he hecho: helado de vainilla, de mostaza, de pera, de chocolate con trocitos de chocolate blanco y sorbete de naranja y campari :D Y con la cacerola muchas cosas más!!! Verás tú el trasero que se me va a poner!! ;P</p>
<p>Bueno, hoy me hubiera gustado tener preparado un helado de yogurt para que tuviera algo que ver con la nueva publicidad que desde hoy veréis en el blog&#8230; la habéis visto? os ha llamado la atención?? adivináis quien es???&#8230; jejejeje YO!!</p>
<p>Los de <a href="http://www.danone.es/Danone/default.jsp"><span style="color: #808080;"><strong>Danone</strong></span></a> han lanzado su nueva publicidad de <a href="http://www.gananones.es/"><span style="color: #808080;"><strong>gananones</strong></span></a> y me han convertido en un personaje de comic :) Mira tú por donde con el miedo que le tengo yo a las cámaras y ahí en el video parece que lo he estado haciendo toda la vida, no???</p>
<p>Bueno, mola no?? yo creo que se me parece&#8230; :)) No sé qué pensáis vosotros, a mí me ha parecido una iniciativa muy original!</p>
<p>Mamáaaaa, que tu hija sale en la tele!!!! Bueno, en el blog ;)</p>
<p>Pues nada, volviendo a lo nuestro os dejo con la recetica del helado. Este, como ya os podréis imaginar, lo he hecho con la maquinita pero si os apetece desafiar este tiempo invernal y triste (aquí va de mal en peor&#8230;) con un buen helado pero no la tenéis siempre podéis ir a echar un ojo a mi <a href="http://www.scribd.com/doc/14414903/Helados-y-sorbetes"><span style="color: #ff6600;"><strong><span style="color: #996072;">libro</span></strong></span></a> de los helados caseros :)</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes:</span></strong></span><strong><br />
200 ml de leche<br />
150 de nata fresca<br />
75 gr de azúcar<br />
100 gr de yemas de huevo (más o menos 3)<br />
1 vaina de vainilla</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="color: #996072;">Preparación:</span></span><br />
</strong><span style="font-weight: normal;"><strong><span style="color: #996072;">1</span> Poner a calentar la leche.<br />
<span style="color: #996072;">2</span> Abrir la vaina y rascar el interior para sacar las semillas. Añadir las semillas y la vaina a la leche caliente y dejar enfriar. Una vez fría retirar la vaina y remover bien.<br />
<span style="color: #996072;">3</span> Batir bien las yemas con el azúcar.<br />
<span style="color: #996072;">4</span> Añadir esta última preparación y la nata a la leche. Remover bien.<br />
<span style="color: #996072;">5</span> Poner la crema dentro de la máquina y accionar. El helado estará listo en unos 30 minutos.</strong></span></p>
<p><strong><span style="font-weight: normal;">Descárgate la receta en PDF:</span><br />
<span style="font-weight: normal;"><a href="http://www.scribd.com/doc/25378075/Helado-de-vainilla">Helado de vainilla</a></span><br />
<strong></strong></strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/01/20/helado-de-vainilla/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Capuccino al cardamomo</title>
		<link>/2008/12/29/capuccino-al-cardamomo/</link>
		<comments>/2008/12/29/capuccino-al-cardamomo/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Dec 2008 15:28:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[cardamomo]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[crema]]></category>
		<category><![CDATA[postre]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=359</guid>
		<description><![CDATA[  Y ya estamos de vuelta de vacaciones&#8230; parece que era ayer, se me han pasado volando, ojù! Primer día de oficina, tranquilito y relajao pero se estaba mejor en casita, no?? ;) Siempre que me da por quejarme me acuerdo de lo que dice mi madre: si se acabó es porque hubo&#8230; y va a [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Capuccino al cardamomo por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3070343331/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3292/3070343331_6043ea0eb1.jpg" alt="Capuccino al cardamomo" width="347" height="500" /></a> </p>
<p>Y ya estamos de vuelta de vacaciones&#8230; parece que era ayer, se me han pasado volando, ojù! Primer día de oficina, tranquilito y relajao pero se estaba mejor en casita, no?? ;)</p>
<p>Siempre que me da por quejarme me acuerdo de lo que dice mi madre: si se acabó es porque hubo&#8230; y va a ser que tienen razón :]</p>
<p>Hemos disfrutado de Sierra Nevada, del sol, del fresquito granaíno, de las tapas, de las cañas (muchas&#8230; muchísimas!!), de la comida de <em>la mamma</em> y del dulce &#8220;no hacer ni el webo&#8221;. La verdad es que tengo el estómago un poco destrozado después de las comilonas navideñas pero yo sigo pensando en comer y por eso hoy os dejo un postre &#8220;super fashion&#8221; ideal para la cena de fin de año.</p>
<p>El original es de este <a href="http://www.cookaround.com/cpg134/albums/userpics/10508/sc0003dfcd.jpg"><strong><span style="color: #808080;">libro</span></strong></a><span style="color: #808080;"> </span>y es un poco más complicado. Yo lo he cambiado un poco porque este libro está hecho para cocineros profesionales y en la mayoría de los casos en las casas nos faltan muchos aparatos profesionales lo que no puede ser un impedimento, verdad??</p>
<p>Pero empecemos por el principio porque este postre no es difícil pero sí un poquillo largo de explicar :)</p>
<p>El <strong>cardamomo</strong> es una especia muy utilizada en general en la cocina asiática  y más concretamente en la cocina india; yo la compré en una tienda especializada, no sé si será fácil de encontrar en el super. Es muy aromática y en algunos países se le añade al té o al café. Para disfrutar de todo su aroma las vainas se parten y se extraen las semillas del interior. Si no lo encontraís probad a hacer la crema con vainas de vainilla en vez del cardamomo, el sabor será diferente pero igualmente bueno :P</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Cardamomo por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3145733272/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3215/3145733272_dac5f3fcf1.jpg" alt="Cardamomo" width="322" height="500" /></a></p>
<p>La <strong>gianduia</strong> es un chocolate con avellana pero no con avellanas enteras sino con pasta de avellanas por lo que la consistencia es la misma que la del chocolate normal. Aquí es muy normal encontrar &#8220;cioccolato al gianduia&#8221; en el supermercado pero si no lo encontráis podéis utilizar o crema de avellanas (como la Nocilla) o chocolate normal del de toda la vida!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="color: #808080;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes</span></span><br />
Crema al cardamomo:</span><br />
175 ml de nata<br />
30 ml de leche entera<br />
2 yemas<br />
40 gr de azúcar<br />
5 vainas de cardamomo (o en su defecto 1/2 vaina de vainilla)<br />
1 hoja de gelatina</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Gelatina al café:</span><br />
100 ml de café espresso<br />
1 hoja de gelatina</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Crema al gianduia:</span><br />
175 ml de nata<br />
50 ml de leche entera<br />
2 yemas, 30 gr de azúcar<br />
150 gr de chocolate al gianduia</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Espuma de leche:</span><br />
200 ml de leche entera</strong></p>
<p><strong><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span><br />
</strong>Reservar 4 cucharadas de leche (en las que desleiremos la gelatina); llevar a ebullición el resto de la leche con la nata; retirar del fuego y dejar enfriar un poco.<br />
Abrir las vainas de cardamomo y tostar el contenido en una sartén caliente durante 2 minutos.<br />
Mezclar las semillas de cardamomo tostadas con la leche y la nata; dejar en infusión durante media hora.<br />
Batir las yemas con el azúcar hasta que la crema se vuelva espumosa.<br />
Pasar la mezclar de nata y leche por un colador fino para eliminar el cardamomo; añadirla poco a poco a la crema de azúcar y huevo sin dejar de remover.<br />
Poner en remojo en agua fría 1 hoja de gelatina durante 10 minutos.<br />
Calentar las 4 cucharadas de leche que habíamos reservado sin que llegue a hervir; escurrir bien la gelatina y desleir en la leche. Añadirla al resto de la crema y mezclar muy bien (pero sin batir).<br />
Rellenar, hasta más o menos la mitad, 4 copas de cocktail y dejar en el frigo durante al menos 2 horas.<br />
Poner en remojo, en agua fria, la otra hoja de gelatina durante al menos 10 minutos.<br />
Mezclar con el café recién hecho y aún caliente y desleir completamente.<br />
Sacar los vasos del frigo y versar una fina capa de gelatina de café.<br />
Preparamos la crema al gianduia: Llevar a ebullición la leche con la nata. Batir las yemas con el azúcar.<br />
Añadir la nata y la leche poco a poco; volver a poner en el fuego y calentar hasta alcanzar los 85-90º. Pasar por un colador muy fino para eliminar posibles grumos.<br />
Incorporar el chocolate rallado y batir con la batidora incorporando aire.<br />
Dejar enfriar y conservar en el frigo hasta el momento de servir (es posible dejarla reposar en el frigo dentro de una manga pastelera, así será más cómodo a la hora de montar el plato).<br />
Para montar el plato: sacar las copas del frigo, poner una capa de crema al gianduia sobre la gelatina de café, montar la leche, es decir, batirla con la batidora como si fuera nata, de hecho se puede aderezar con un chorrito de nata para darle más consistencia; al batirla se incorpora aire y la leche se monta ligeramente. Con la ayuda de una cuchara poner un poco de la espuma coronando la copa. Decorar con cacao o canela en polvo y servir.</p>
<p>La receta original preveía la preparación de una pastita que se coloca entre la crema al gianduia y la espuma de leche. Yo opté por &#8220;desmigar&#8221; unas galletitas para darle un toque crujiente :)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/11901978/capuccinocardamomo"><span style="color: #ff6600;"><span style="color: #993300;">Capuccino al cardamomo</span></span></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/12/29/capuccino-al-cardamomo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.502 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:01:59 -->
