<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Zabaione</title>
	<atom:link href="/tag/zabaione/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Bica, zabaione y marsala</title>
		<link>/2014/03/29/bica-zabaione-y-marsala/</link>
		<comments>/2014/03/29/bica-zabaione-y-marsala/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 29 Mar 2014 19:27:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Tartas]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[Bica]]></category>
		<category><![CDATA[bizcocho]]></category>
		<category><![CDATA[cocina gallega]]></category>
		<category><![CDATA[marsala]]></category>
		<category><![CDATA[Zabaione]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5008</guid>
		<description><![CDATA[Como bien dice Alfonso comer y cocinar es recodar :) Yo no he vivido nunca en Galicia, ni tengo recuerdos de esas tierras que he conocido ya de más mayor pero este bizcocho me teletransporta directamente a otra época, cuando era chiquitica, no sé cómo ni por qué. Quizás hubiera alguna pastelería donde la compraba [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/03/bica_zabaione_rhum.jpg"><img class="alignnone  wp-image-5009" alt="bica gallega" src="/wp-content/uploads/2014/03/bica_zabaione_rhum.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Como bien dice <a href="http://unpadrecocinillas.blogspot.it/">Alfonso</a> comer y cocinar es recodar :) <span id="more-5008"></span></p>
<p>Yo no he vivido nunca en Galicia, ni tengo recuerdos de esas tierras que he conocido ya de más mayor pero este bizcocho me teletransporta directamente a otra época, cuando era chiquitica, no sé cómo ni por qué. Quizás hubiera alguna pastelería donde la compraba de vez en cuando o alguien de la familia la llevara alguna vez a alguna fiesta&#8230; tengo muy mala memoria, pésima&#8230; Pero sé que me recuerda a infancia y me sabe un poco a nostalgia y a días que pasaban lentos, tranquilos :)</p>
<p>Esta vez he probado a hacerla con mitad de los ingredientes, más que nada porque yo mientras haya bizcocho en casa podría seguir comiendo hasta reventar por lo que prefiero prevenir que curar ;) Como dice Alfonso <a href="http://unpadrecocinillas.blogspot.it/2014/03/bica-gallega.html">en su maravilloso post</a> lo suyo es hacerla en un molde cuadrado (yo he utilizado uno de 24&#215;24 cm) pero si no lo tenéis uno redondo irá igual de bien.</p>
<p>Es la primera vez que preparo un bizcocho con un prefermento pero no me ha costado nada de nada porque confieso que estoy totalmente enamorada de los prefermentos (para el pan es lo mejor que he aprendido en los últimos años&#8230; -que aún no has probado <a href="/2013/11/10/pan-integral/">este pan</a>??-). Para la levadura os cuento un truqui: yo compro los bloquecillos de 25 gr que se encuentran en el super de levadura fresca y en cuanto llego a casa lo abro y lo divido en 12 partes. Estos trocillos con congelo y cuando necesito levadura la saco directamente del congelador y la disuelvo en agua o leche (según lo que esté preparando). Para el pan o para esta biga he utilizado sólo uno que equivale a unos 2 gr.</p>
<p>Os pongo la receta a continuación que yo he servido con un poquito de zabaione y un vasito de marsala (el ron también le va divinamente :) pero os invito a dar una vuelta por el blog del Padre Cocinillas porque tiene un montón de recetas que hay que probar. Para esta bica maravillosa se me olvidó mezclar el azúcar que se pone en la superficie antes de meterla en el horno con un poco de canela en polvo&#8230; lo probaré sin duda la próxima vez!</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> Para el prefermento:</strong><br />
<strong> 75 gr de harina manitoba o de fuerza</strong><br />
<strong> 40 ml de leche</strong><br />
<strong> 2 gr de levadura fresca</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Para la masa:</strong></span><br />
<strong> 150 gr de mantequilla a temperatura ambiente</strong><br />
<strong> 175 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 75 gr de harina de trigo</strong><br />
<strong> 25 gr de harina de maíz</strong><br />
<strong> 3 huevos</strong><br />
<strong> La ralladura de 1/4 de limón</strong><br />
<strong> Azúcar para la costra</strong></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #000000;">1</span></strong> Desleir la levadura en la leche y mezclarla con la harina. Dejar reposar durante toda una noche en el frigo tapada con film transparente.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Al día siguiente batimos la mantequilla con el azúcar hasta que se ponga blanca y espumosa. Añadimos los huevos, uno a uno, hasta que no esté bien integrado uno no añadimos el siguiente.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Tamizamos las harinas y las añadimos a la mezcla. Añadimos la ralladura del limón y mezclamos con una espátula de silicona.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> A este punto añadimos el prefermento y seguimos mezclando: yo he utilizado el robot de cocina con el gancho que utilizo cuando hago pan. En su defecto seguimos mezclando con la espátula hasta que los ingredientes estén bien amalgamados.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Forrar el molde con papel de horno o con papel de aluminio. En este caso engrasar con un poco de mantequilla y espolvorear con un poco de harina. Rellenar el molde con la masa y nivelar la superficie con una espátula o un cuchillo. Dejar reposar una media hora.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Calentar el horno a 150 ºC. Espolvorear toda la superficie abundantemente con azúcar y (yo me he olvidado pero imagino que le va estupendamente) canela en polvo.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Hornear durante 50 minutos. Dejar enfriar en una rejilla y a disfrutar! Si sobra ;) se conserva requetebien en una caja de lata durante una semana.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para el zabaione para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 4 yemas de huevo</strong><br />
<strong> 4 cucharadas de azúcar</strong><br />
<strong> 6-8 cucharadas de Marsala, Jerez o Porto</strong></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #000000;"> 1</span></strong> Batir las yemas con el azúcar hasta que resulten blancas y espumosas.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Añadir el Marsala.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span> </strong>Poner la mezcla a cocer al baño María sin dejar de remover hasta que se vuelva cremosa.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Dejar enfriar y conservar en el frigo.</p>
<p>Servir la bica con el zabaione y un vasito de marsala o ron.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/215228450/Bica-Gallega">Bica, zabaione y marsala</a></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/03/29/bica-zabaione-y-marsala/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.419 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:03:00 -->
