<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; marsala</title>
	<atom:link href="/tag/marsala/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Bica, zabaione y marsala</title>
		<link>/2014/03/29/bica-zabaione-y-marsala/</link>
		<comments>/2014/03/29/bica-zabaione-y-marsala/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 29 Mar 2014 19:27:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Tartas]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[Bica]]></category>
		<category><![CDATA[bizcocho]]></category>
		<category><![CDATA[cocina gallega]]></category>
		<category><![CDATA[marsala]]></category>
		<category><![CDATA[Zabaione]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5008</guid>
		<description><![CDATA[Como bien dice Alfonso comer y cocinar es recodar :) Yo no he vivido nunca en Galicia, ni tengo recuerdos de esas tierras que he conocido ya de más mayor pero este bizcocho me teletransporta directamente a otra época, cuando era chiquitica, no sé cómo ni por qué. Quizás hubiera alguna pastelería donde la compraba [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/03/bica_zabaione_rhum.jpg"><img class="alignnone  wp-image-5009" alt="bica gallega" src="/wp-content/uploads/2014/03/bica_zabaione_rhum.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Como bien dice <a href="http://unpadrecocinillas.blogspot.it/">Alfonso</a> comer y cocinar es recodar :) <span id="more-5008"></span></p>
<p>Yo no he vivido nunca en Galicia, ni tengo recuerdos de esas tierras que he conocido ya de más mayor pero este bizcocho me teletransporta directamente a otra época, cuando era chiquitica, no sé cómo ni por qué. Quizás hubiera alguna pastelería donde la compraba de vez en cuando o alguien de la familia la llevara alguna vez a alguna fiesta&#8230; tengo muy mala memoria, pésima&#8230; Pero sé que me recuerda a infancia y me sabe un poco a nostalgia y a días que pasaban lentos, tranquilos :)</p>
<p>Esta vez he probado a hacerla con mitad de los ingredientes, más que nada porque yo mientras haya bizcocho en casa podría seguir comiendo hasta reventar por lo que prefiero prevenir que curar ;) Como dice Alfonso <a href="http://unpadrecocinillas.blogspot.it/2014/03/bica-gallega.html">en su maravilloso post</a> lo suyo es hacerla en un molde cuadrado (yo he utilizado uno de 24&#215;24 cm) pero si no lo tenéis uno redondo irá igual de bien.</p>
<p>Es la primera vez que preparo un bizcocho con un prefermento pero no me ha costado nada de nada porque confieso que estoy totalmente enamorada de los prefermentos (para el pan es lo mejor que he aprendido en los últimos años&#8230; -que aún no has probado <a href="/2013/11/10/pan-integral/">este pan</a>??-). Para la levadura os cuento un truqui: yo compro los bloquecillos de 25 gr que se encuentran en el super de levadura fresca y en cuanto llego a casa lo abro y lo divido en 12 partes. Estos trocillos con congelo y cuando necesito levadura la saco directamente del congelador y la disuelvo en agua o leche (según lo que esté preparando). Para el pan o para esta biga he utilizado sólo uno que equivale a unos 2 gr.</p>
<p>Os pongo la receta a continuación que yo he servido con un poquito de zabaione y un vasito de marsala (el ron también le va divinamente :) pero os invito a dar una vuelta por el blog del Padre Cocinillas porque tiene un montón de recetas que hay que probar. Para esta bica maravillosa se me olvidó mezclar el azúcar que se pone en la superficie antes de meterla en el horno con un poco de canela en polvo&#8230; lo probaré sin duda la próxima vez!</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> Para el prefermento:</strong><br />
<strong> 75 gr de harina manitoba o de fuerza</strong><br />
<strong> 40 ml de leche</strong><br />
<strong> 2 gr de levadura fresca</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Para la masa:</strong></span><br />
<strong> 150 gr de mantequilla a temperatura ambiente</strong><br />
<strong> 175 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 75 gr de harina de trigo</strong><br />
<strong> 25 gr de harina de maíz</strong><br />
<strong> 3 huevos</strong><br />
<strong> La ralladura de 1/4 de limón</strong><br />
<strong> Azúcar para la costra</strong></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #000000;">1</span></strong> Desleir la levadura en la leche y mezclarla con la harina. Dejar reposar durante toda una noche en el frigo tapada con film transparente.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Al día siguiente batimos la mantequilla con el azúcar hasta que se ponga blanca y espumosa. Añadimos los huevos, uno a uno, hasta que no esté bien integrado uno no añadimos el siguiente.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Tamizamos las harinas y las añadimos a la mezcla. Añadimos la ralladura del limón y mezclamos con una espátula de silicona.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> A este punto añadimos el prefermento y seguimos mezclando: yo he utilizado el robot de cocina con el gancho que utilizo cuando hago pan. En su defecto seguimos mezclando con la espátula hasta que los ingredientes estén bien amalgamados.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Forrar el molde con papel de horno o con papel de aluminio. En este caso engrasar con un poco de mantequilla y espolvorear con un poco de harina. Rellenar el molde con la masa y nivelar la superficie con una espátula o un cuchillo. Dejar reposar una media hora.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Calentar el horno a 150 ºC. Espolvorear toda la superficie abundantemente con azúcar y (yo me he olvidado pero imagino que le va estupendamente) canela en polvo.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Hornear durante 50 minutos. Dejar enfriar en una rejilla y a disfrutar! Si sobra ;) se conserva requetebien en una caja de lata durante una semana.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para el zabaione para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 4 yemas de huevo</strong><br />
<strong> 4 cucharadas de azúcar</strong><br />
<strong> 6-8 cucharadas de Marsala, Jerez o Porto</strong></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #000000;"> 1</span></strong> Batir las yemas con el azúcar hasta que resulten blancas y espumosas.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Añadir el Marsala.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span> </strong>Poner la mezcla a cocer al baño María sin dejar de remover hasta que se vuelva cremosa.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Dejar enfriar y conservar en el frigo.</p>
<p>Servir la bica con el zabaione y un vasito de marsala o ron.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/215228450/Bica-Gallega">Bica, zabaione y marsala</a></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/03/29/bica-zabaione-y-marsala/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Mermelada de higos, vainilla y marsala</title>
		<link>/2009/10/10/mermelada-de-higos-vainilla-y-marsala/</link>
		<comments>/2009/10/10/mermelada-de-higos-vainilla-y-marsala/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 10 Oct 2009 10:47:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conservas dulces]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[desayunos]]></category>
		<category><![CDATA[higos]]></category>
		<category><![CDATA[jerez]]></category>
		<category><![CDATA[marsala]]></category>
		<category><![CDATA[mermelada]]></category>
		<category><![CDATA[vainilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=925</guid>
		<description><![CDATA[Un par de líneas para dejaros (corriendo, corriendo) esta receta para aprovechar los últimos higos de la temporada. Tomad nota porque la próxima receta tiene que ver con la susodicha y está de la muerte ;) Y ahora me voy volando que esta tarde me toca currar  y mañana cojo el avión para Granada!!! Oleeee!!! [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Mermelada de higos por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3997102381/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2438/3997102381_aa7915ca98.jpg" alt="Mermelada de higos" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Un par de líneas para dejaros (corriendo, corriendo) esta receta para aprovechar los últimos higos de la temporada.<br />
Tomad nota porque la próxima receta tiene que ver con la susodicha y está <em>de la muerte</em> ;)</p>
<p>Y ahora me voy volando que esta tarde me toca currar  y mañana cojo el avión para Granada!!! Oleeee!!!</p>
<p>Buen finde</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 600 gr de higos (400 gr de pulpa)<br />
200 ml de agua<br />
50 ml de marsala o jerez<br />
150 gr de azúcar<br />
1/2 vaina de vainilla</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Pelar los higos.<br />
En un cazo poner el agua, el marsala, el azúcar y la vaina de vainilla abierta. Calentar y cuando empiece a hervir<br />
bajar la lumbre y dejar cocer 2-3 minutos.<br />
Añadir los hijos, remover con cuidado y dejar cocer a fuego lento durante una 1/2 hora.<br />
Retirar la vaina de vainilla y rellenar un bote de cristal de unos 250 ml limpio con la mermelada aún caliente.<br />
Dejar enfriar a temperatura ambiente. Una vez abierto conservar en el frigorífico.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/20877920/Mermelada-de-higos-vainilla-y-marsala">Mermelada de higos, vainilla y marsala</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/10/10/mermelada-de-higos-vainilla-y-marsala/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pastel relleno con manzanas al Marsala</title>
		<link>/2009/05/16/pastel_relleno_manzanas_marsala/</link>
		<comments>/2009/05/16/pastel_relleno_manzanas_marsala/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 16 May 2009 10:53:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pasteles salados]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[cerdo]]></category>
		<category><![CDATA[hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[jerez]]></category>
		<category><![CDATA[manzanas]]></category>
		<category><![CDATA[marsala]]></category>
		<category><![CDATA[pastel salado]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=702</guid>
		<description><![CDATA[Os he dicho alguna vez lo que me gusta a mí el hojaldre?? bueno pues me gusta, me gusta mucho, es más me vuelve loca solo que añade un montón de calorias a los platos así que intento evitarlo&#8230; pero de vez en cuando&#8230; :P Este pastel lo he rescatado del archivo; lo había hecho [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Pastel relleno con manzanas al marsala por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3399306747/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3594/3399306747_e34ed48bfd.jpg" alt="Pastel relleno con manzanas al marsala" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Os he dicho alguna vez lo que me gusta a mí el hojaldre?? bueno pues me gusta, me gusta mucho, es más me vuelve loca solo que añade un montón de calorias a los platos así que intento evitarlo&#8230; pero de vez en cuando&#8230; :P</p>
<p>Este pastel lo he rescatado del archivo; lo había hecho hace unas cuantas semanas para una recopilación sobre el Strudel (está en italiano pero yo os dejo el <a href="http://iocomesono-pippi.blogspot.com/2009/03/la-raccolta-di-pippi.html">link</a> para quien le pueda interesar). Con el hojaldre yo prefiero diez mil veces las recetas saladas a las dulces así que me decidí por este pastel relleno con trocitos de carne de cerdo y cebolleta acompañado de unas manzanas salteadas con un poco de marsala, azúcar y mantequilla. Creo que quedó muy bueno pero lo tengo que volver a hacer con la carne picadita, al estilo <a href="/2007/10/02/pan-de-carne/">pan de carne de mi madre</a>, porque se queda mucho más compacta y cuando lo cortas no se te sale todo por los lados&#8230; que luego para presentar pues queda feillo ;)</p>
<p>Un trocito de pastel, unas manzanitas, una ensalada verde&#8230; se puede preparar una osa más rica para el domingo?</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<b>6 filetes de cerdo, 4 cebolletas, 50 gr de bacon en trocitos, 1 rollo de hojaldre + otro para decorar, 50 ml de leche</b></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para las manzanas:</strong></span><br />
<b>50 gr de azúcar, 1 manzana, mantequilla, 100 ml de Marsala (o Jerez), aceite de oliva</b></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Cortar la carne en trocitos. Pelar, lavar y picar las cebolletas.<br />
En una sartén saltear las cebolletas con un poco de aceite; continuar la cocción hasta que estén transparentes. Añadir el bacon y saltear 3-4 minutos<br />
Incorporar la carne; continuar la cocción hasta que la carne esté bien hecha. Rectificar de sal y dejar enfriar. Una vez fría eliminar el líquido que ha soltado durante la cocción.<br />
Encender el horno a 200º.<br />
Rellenar el hojaldre con la carne fría: oner la carne en el centro y formar un paquetito doblando los extremos hacia el centro (podéis ver el paso a paso en <a href="http://ricette.giallozafferano.it/Strudel-di-maiale-con-mele.html">GZ</a>). Darle la vuelta para que el &#8220;cierre&#8221; quede en la parte de abajo y ponerlo en una placa de horno forrada con papel de horno. Pincelar la superficie con un poco de leche.<br />
Con el segundo rollo de hojaldre podemos recortar formas sencillas (hojas, círculos, estrellas, etc.) para decorar la superficie. Pincelar también las formas con un poco de leche, por ambos lados para que se pequen al hojaldre.<br />
Cocer en el horno caliente durante 20 minutos.<br />
Mientras prepararemos las manzanas: lavarlas y cortarlas en gajos finos. Poner el azúcar en un plato y pasar los gajos por ambos lados.<br />
Calentar la mantequilla en una sartén (a fuego lento, sin dejar que llegue a hervir), añadir las manzanas y cocerlas por ambos lados. Incorporar el Marsala o el Jerez y dejarlo evaporar teniendo cuidado que no se evapore demasiado y empiece a caramelar.<br />
Servir el pastel caliente acompañado de las manzanas templadas.</p>
<p><b>Descárgate la receta en PDF:</b><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/15503128/Pastel-relleno-con-manzanas-al-marsala">Pastel relleno con manzanas al Marsala</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/05/16/pastel_relleno_manzanas_marsala/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>14</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.454 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:59:42 -->
