<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; barritas</title>
	<atom:link href="/tag/barritas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Barritas para el desayuno</title>
		<link>/2015/10/04/barritas-para-el-desayuno/</link>
		<comments>/2015/10/04/barritas-para-el-desayuno/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 04 Oct 2015 08:58:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[barritas]]></category>
		<category><![CDATA[cocina vegetariana]]></category>
		<category><![CDATA[desayunos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5734</guid>
		<description><![CDATA[Llegó el momento de utilizar esa maravillosa mantequilla de almendras que preparamos hace unas semanas para hacer unas, no menos maravillosas, barritas para el desayuno. Pruébalas y ya no querrás otras :) Llevo semanas probando diferentes barritas para el desayuno. Y estoy probando un montón porque estoy en busca de la barrita perfecta, esa que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5735" src="/wp-content/uploads/2015/10/bkf-bars-2.jpg" alt="barritas para el desayuno" width="565" height="848" /></p>
<p>Llegó el momento de utilizar esa maravillosa <a href="/2015/09/07/mantequilla-de-almendras/"><strong>mantequilla de almendras</strong></a> que preparamos hace unas semanas para hacer unas, no menos maravillosas, <strong>barritas para el desayuno</strong>.<br />
Pruébalas y ya no querrás otras :)<span id="more-5734"></span></p>
<p>Llevo semanas probando diferentes barritas para el desayuno. Y estoy probando un montón porque estoy en busca de la barrita perfecta, esa que está muy rica, es nutritiva pero también perfecta para llevar. Hasta el momento las he probado con copos de avena, dátiles, ciruelas, plátano, fruta seca, fruta deshidratada, muchas semillas, con o sin chocolate, etc, etc, etc.<br />
Estas que os presento hoy son unas de mis favoritas por varias razones: de sabor son las más buenas (pero mucho :), llevan mi deliciosa mantequilla de almendras y son realmente rápidas de preparar. Tienen un problema para mi gusto y es que en verano es prácticamente imposible llevártelas a ningún lado porque se derriten en menos de que canta un gallo&#8230; De hecho este verano las he tenido en el congelador y ops! pasaban directamente del congelador a mi boca, sin tener que esperar a que se descongelaran (porque de hecho no se congelan). Con el calor que ha hecho, estas barritas eran el bocado perfecto.</p>
<p>Sigo con mi búsqueda de mi barrita preferida para llevar pero mientras tanto os dejo la receta estas que son deliciosas, ya os digo&#8230; para mí las mejores ;)</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para unas 18 barritas:</strong></span><br />
<strong>4 cucharadas de aceite de coco</strong><br />
<strong> 10 ciruelas secas sin hueso</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de jengibre fresco</strong><br />
<strong> 200 ml de <a href="/2015/09/07/mantequilla-de-almendras/">mantequilla de almendras</a> (se encuentra también en negocios bio, de almendras, avellanas, cacahuete, etc.)</strong><br />
<strong> 80 gr de semillas de sésamo</strong><br />
<strong> 40 gr de arroz integral inflado</strong><br />
<strong> 40 gr de copos de cereales integrales</strong><br />
<strong> 2 cucharadas de almendras crudas la piel</strong><br />
<strong> 1 pizca de sal integral fina</strong><br />
<strong> 100 gr de chocolate sin leche</strong><br />
<strong> Coco rallado no azucarado</strong></p>
<h6><em>(receta adaptada de las <a href="http://www.greenkitchenstories.com/nut-quinoa-chocolate-bars/">nuts&amp;quinoa&amp;chocolate bars</a> de Green Kitchen Stories)</em></h6>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5736" src="/wp-content/uploads/2015/10/bkf-bars.jpg" alt="barritas para el desayuno" width="848" height="565" /></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #993366;"><strong> 1</strong></span> Pasamos las ciruelas por la batidora hasta obtener una crema. Ponemos el aceite de coco en un cazo. Añadimos las ciruelas, el jengibre y la mantequilla de almendras. Removemos bien y dejamos cocer a fuego lento durante un par de minutos.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>2</strong></span> En un bol grande ponemos la preparación anterior y el resto de los ingredientes (excepto el chocolate y el coco rallado). Removemos bien con una cuchara o incluso con las manos hasta que los ingredientes estén bien incorporados. Los copos de cereales es mejor si antes los trituramos un poco con un cuchillo o con las manos para que no queden trozos muy grandes.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>3</strong></span> Pasamos la mezcla a una fuente de horno rectangular de unos 20&#215;25 cm forrada con papel de horno. Repartimos bien y aplastamos con los dedos para que nos queden una capa homogénea. Dejamos reposar en el frigo al menos durante una hora. Se pueden poner también en el congelador durante 15-20 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">4</span></strong> Derretimos el chocolate a baño maría y lo añadimos a las barritas; cubrimos toda la superficie. Espolvoreamos con coco rallado.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">5</span></strong> Nuestras barritas están listas solo nos queda cortarlas en porciones. Se conservan en el frigo durante 1 semana cubiertas con film transparente o durante 1 mes en el congelador.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/10/04/barritas-para-el-desayuno/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Barritas de cereales y chocolate</title>
		<link>/2010/05/03/barritas-de-cereales-y-chocolate/</link>
		<comments>/2010/05/03/barritas-de-cereales-y-chocolate/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 03 May 2010 15:43:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[FOTOGRAFíA]]></category>
		<category><![CDATA[barritas]]></category>
		<category><![CDATA[cereales]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[desayunos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1278</guid>
		<description><![CDATA[Sí, sí, las mismas que encontráis en el super&#8230; bueno, muchas más ricas :P Las vi en uno de esos blogs que me gustan tanto y que sigo siempre con la boca abierta (más que nada para ver si entra algo ;) Con lo facilitas que son no dudé ni un momento en ponerme a [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Barritas de cereales y chocolate di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4565187274/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4042/4565187274_dc4d98ce20.jpg" alt="Barritas de cereales y chocolate" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Sí, sí, las mismas que encontráis en el super&#8230; bueno, muchas más ricas :P Las vi en uno de esos <a href="http://undejeunerdesoleil.blogspot.com/2010/04/flapjacks-ou-granola-bars-au-chocolat.html"><span style="color: #ff6600;"><strong>blogs</strong></span></a> que me gustan tanto y que sigo siempre con la boca abierta (más que nada para ver si entra algo ;)</p>
<p>Con lo facilitas que son no dudé ni un momento en ponerme a hacerlas eso sí cambiando un poco la receta para poder aprovechar unos cereales que si los dejaba ahí unos días más se hubieran ido por su propio pie, sin decirme ni siquiera <em>adios muy buenas</em>&#8230; :P</p>
<p>Los cereales que yo he usado son de esos para el desayuno integrales con frutos secos como los de Nestlé Fitness o los Special K de Kellog&#8217;s por decir un par de marcas. Lo importante es que sean variados así están más ricas. Si queréis &#8220;personalizarlas&#8221; al 100% podéis usar los cereales que más os gusten: copos de avena, de arroz, de cebada&#8230; etc, como en la receta original! Yo mañana asalto el herbolario más cercano y los pruebo así ;)</p>
<p>Por el momento os dejo la receta rápida y una fotico del fin de semana que ha sido estupendo, lleno de sorpresas y de fotos que ahora me tengo que poner a ordenar ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Gaviota di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4575145070/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3381/4575145070_2601411bb3.jpg" alt="Gaviota" width="500" height="314" /></a></p>
<p>FELIZ SEMANA!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
200 gr de cereales integrales<br />
70 gr de chocolate negro triturado<br />
40 gr de miel<br />
40 ml de aceite de girasol</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 1</strong></span><strong> </strong> En un cazo calentar a fuego lento el aceite. Añadir la miel y remover hasta que se haya disuelto completamente.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> En un cuenco grande poner los cereales y el chocolate. Añadir la miel con el aceite y remover bien.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Forrar una fuente de horno plana con papel de horno y extender la mezcla aplanándola por todos lados.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Cocer a unos 170° durante 15-20 minutos. La mezcla se escurecerá un poco.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 5</strong></span><strong> </strong> Sacar del horno y dejar enfriar. Antes de que se enfrie completamente cortar las barritas. Si nos esperamos a que se enfrie del todo nos será mucho más difícil.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/30856128/Barritas-de-cereales-y-chocolate">Barritas de cereales y chocolate</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/05/03/barritas-de-cereales-y-chocolate/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>14</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.443 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:58:20 -->
