<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; pastel</title>
	<atom:link href="/tag/pastel/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Cheesecake con la nueva Braun 7</title>
		<link>/2013/12/20/cheesecake-con-la-nueva-braun-7/</link>
		<comments>/2013/12/20/cheesecake-con-la-nueva-braun-7/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 20 Dec 2013 11:53:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Tartas]]></category>
		<category><![CDATA[PUBLICIDAD]]></category>
		<category><![CDATA[Cheesecake]]></category>
		<category><![CDATA[pastel]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4441</guid>
		<description><![CDATA[Pensad a una minipimer y decidme el primer nombre que se os viene a la cabeza… Para mí es BRAUN. Creo que en mi casa aún tenemos una de los años 80, ya me dirá mi madre si estoy diciendo tonterías ;) Lo que sí es cierto es que es la que tengo desde que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/12/cheesecake1.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4443" title="cheesecake" alt="cheesecake" src="/wp-content/uploads/2013/12/cheesecake1.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Pensad a una minipimer y decidme el primer nombre que se os viene a la cabeza… Para mí es BRAUN.<span id="more-4441"></span></p>
<p>Creo que en mi casa aún tenemos una de los años 80, ya me dirá mi madre si estoy diciendo tonterías ;) Lo que sí es cierto es que es la que tengo desde que me independicé y que ahora que ha llegado la última versión, la Minipimer 7, estoy más contenta que unas pascuas.</p>
<p>Como ya es habitual, con este nuevo producto, BRAUN apuesta por el diseño, la tecnología y, como no, por la calidad: una calidad al servicio de todos los sentidos porque además de ser un bonito objeto para tener en la cocina es manejable y potente.</p>
<p>Me gustaría destacar entre todas sus características la tecnología SmartSpeed o lo que es lo mismo: un botón con el que podemos regular, con un solo dedo, la velocidad de nuestro minipimer.</p>
<p><iframe src="http://supercore.adm-vids.com/video_offer?pmu=505cd6f8&amp;pmo=7e594790&amp;pmb=191dbdb5&amp;size=0&amp;thumb=2&amp;width=600&amp;height=338&amp;source=amiloquemegustaescocinar" height="338" width="600" frameborder="0"></iframe></p>
<p>Además, la nueva Minipimer 7 tiene un montón de accesorios: el vaso, que es super útil para preparar mayonesa o las barillas, no solo para montar nata!! Y la picadora que además de para rallar queso y verduras con diferentes formas la podéis utilizar para hacer la base de esta cheesecake.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/12/braun-montaje.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-4444" title="braun montaje" alt="cheesecake" src="/wp-content/uploads/2013/12/braun-montaje.jpg" /></a></p>
<p>De hecho, estaba pensando qué podía preparar para utilizar al máximo mi nueva BRAUN 7 y creo que esta cheesecake ha sido un acierto ya sea por la base que por el relleno, que se prepara batiendo el queso, la nata y los huevos para obtener una crema deliciosa que estoy segura de que os gustará.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/12/cheesecake3.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4445" title="cheesecake" alt="cheesecake" src="/wp-content/uploads/2013/12/cheesecake3.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Os dejo con la receta y quién sabe, quizás Papa Noel os dé una sorpresa con una BRAUN 7? ;)</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 10 personas aprox.:</strong></span><br />
<strong> 230 gr de galletas maría</strong><br />
<strong> 40 gr de almendras molidas</strong><br />
<strong> 2 cucharaditas de cacao amargo en polvo</strong><br />
<strong> 80 gr de mantequilla</strong><br />
<strong> 1 pizca de sal</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Para la crema:</strong></span><br />
<strong> 400 gr de queso para untar</strong><br />
<strong> 150 ml de nata</strong><br />
<strong> 150 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 3 huevos</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de extracto de vainilla</strong><br />
<strong> 1/2 cucharadita de canela en polvo</strong><br />
<strong> 1/2 cucharadita de cardamomo en polvo</strong></p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/12/cheesecake21.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4452" title="cheesecake" alt="cheesecake" src="/wp-content/uploads/2013/12/cheesecake21.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong>1</strong></span> Derretir la mantequilla a fuego muy lento.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>2</strong></span> Picar las galletas junto con las almendras, el cacao y la pizca de sal. Mezclar en un cuenco las galletas molidas con la mantequilla y remover bien. Con esta mezcla preparar la base de la cheesecake: forrar un molde de unos 22 cm con papel de aluminio y distribuir la mezcla por toda la base y por los bordes presionando bien. Dejar reposar en el frigo durante 1 hora.<br />
<strong></strong></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Preparar la crema: batir el queso con la nata. Añadir el azúcar y seguir batiendo. Incorporar por último los huevos, uno a uno, sin dejar de batir, el extracto de vainilla y las especias.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Calentar el horno a 160 °C. Verter la crema en la base de galletas y cocer la cheesecake durante unos 40 minutos o hasta que tocando la crema ésta ofrezca resistencia (como un flan). Sacar la tarta del horno y dejar enfriar completamente.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Meterla en el frigo y dejarla reposar algunas horas, incluso de un día para otro.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>6</strong></span> Antes de servir se puede espolvorear la superficie con azúcar y quemarla con un quemador como los de la crema catalana.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/192592388/Cheesecake-al-horno">Cheesecake al horno</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/12/20/cheesecake-con-la-nueva-braun-7/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Quatre quarts</title>
		<link>/2009/06/07/quatre_quarts/</link>
		<comments>/2009/06/07/quatre_quarts/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 07 Jun 2009 07:23:01 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[bizcocho]]></category>
		<category><![CDATA[gateaux]]></category>
		<category><![CDATA[pastel]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=728</guid>
		<description><![CDATA[Mi desayuno de hoy! con un kiwi, un zumo de arándanos (bueno para la circulación) y un vasito de leche fresca :) Sí, es verdad, es una bomba de relojería pero no hay que comérselo todo de un tirón, no??!! La operación bikini está a la vuelta de la esquina (el 25 me voy a [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center; "><a title="Quatre quarts por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3601565278/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3320/3601565278_b4b00205a9.jpg" alt="Quatre quarts" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Mi desayuno de hoy! con un kiwi, un zumo de arándanos (bueno para la circulación) y un vasito de leche fresca :) Sí, es verdad, es una bomba de relojería pero no hay que comérselo todo de un tirón, no??!! La operación bikini está a la vuelta de la esquina (el 25 me voy a pasar un finde a Cerdeña!!) pero este gâteau o pastel típico de la Bretaña francesa bien vale un michelín por aquí o por allá :P</p>
<p>El quatre quarts, literalmente cuatro cuartos, se llama así porque se utilizan 4 ingredientes en la misma proporción: huevos, azúcar, harina y mantequilla&#8230; cuando he visto la cantidad de mantequilla delante de mis ojos me ha dado un repelús (me parecía una exageración) pero ha salido de miedo&#8230; mañana me la llevo a la <em>office</em> porque es un peligro dejarlo ahí en la cocina&#8230;</p>
<p>La mantequilla se puede utilizar normal o salada. Yo soy la fan number 1 de la mantequilla salada así que no podía usarla normal&#8230; me daba un poco de miedo sacrificar un montón de huevos, harina y azúcar para hacer este experimento&#8230; pero al final me he alegrado porque le da un toque que pa&#8217;qué!</p>
<p>Total, un montón de dudas para al final sacar del horno esta maravilla&#8230; si tenéis hijos os van a pedir el bis!! Yo por mi parte se la dedico a mi amigo Camacho porque desde que puse la foto en <a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar">Flickr</a> sabía que se le iba a caer la babilla ;)</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><strong><br />
3-4 huevos (depende del tamaño, deben pesar unos 250 gr entre todos)<br />
250 gr de mantequilla derretida con o sin sal<br />
250 gr de harina<br />
250 gr de azúcar<br />
1/2 sobrecito de levadura en polvo</strong></p>
<p><strong> </strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><strong><br />
<strong><span style="font-weight: normal;">Encender el horno a 180º.</span><br />
<span style="font-weight: normal;"> Separar las yemas de las claras.<br />
En un cuenco batir, con un tenedor, las yemas con el azúcar. Añadir la mantequilla derretida y mezclar bien. Incorporar la levadura y volver a mezclar.<br />
Después añadir la harina y seguir removiendo.<br />
Montar las claras a punto de nieve fuerte. Incorporar las claras a la preparación anterior; poco a poco con movimientos envolventes de abajo hacia arriba para evitar que se bajen las claras. Esta operación es delicada porque la masa del pastel no es muy líquida.<br />
Echar la masa en un molde de plum cake forrado con papel de horno y cocer durante unos 45-50 minutos.<br />
Como siempre para comprobar que el pastel esté bien cocido, introducir un palillo de dientes en el centro si sale limpio está en su punto.<br />
</span></strong></strong><br />
<strong> Descárgate la receta:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/16189877/Quatre-quarts">Quatre quarts</a><br />
<strong></strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/06/07/quatre_quarts/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>28</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.522 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:06:32 -->
