<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; churros</title>
	<atom:link href="/tag/churros/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Churros con chocolate</title>
		<link>/2013/01/11/churros-con-chocolate/</link>
		<comments>/2013/01/11/churros-con-chocolate/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 11 Jan 2013 06:51:50 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[churros]]></category>
		<category><![CDATA[merienda]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2633</guid>
		<description><![CDATA[Ahora que acabo de volver de mi tierra tengo los recuerdos super frescos :) y me gustaría aprovechar este momento para revivir algunas recetas que, por unas razones u otras, tengo olvidadas en los meandros del cerebro. Una de ellas son los churros. En Granada, y si no me equivoco en Málaga también porque su [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;"><a href="/wp-content/uploads/2013/01/churros-chocolate.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2637" title="churros-chocolate" alt="churros con chocolate" src="/wp-content/uploads/2013/01/churros-chocolate.jpg" width="509" height="763" /></a><br />
Ahora que acabo de volver de mi tierra tengo los recuerdos super frescos :) y me gustaría aprovechar este momento para revivir algunas recetas que, por unas razones u otras, tengo olvidadas en los meandros del cerebro. Una de ellas son los churros.<span id="more-2633"></span></p>
<p>En Granada, y si no me equivoco en Málaga también porque su origen tendría que venir de allí, los churros no se llaman churros sino tejeringos y no son los típicos churros hechos en forma de palito rallado sino que son lisos y se frien en ruedas de unos 80 cm de diámetro. Para formar estas ruedas en forma de espiral se empieza a echar la masa desde un punto central para luego ir formando la espiral de dentro para fuera. Este primer extremo de la espiral suele ser más ancho que el resto, se llama porra y es la parte que todos quieren cuando se llevan los churros a casa :P . Los tejeringos, además de la forma, tienen un sabor especial. En mi opinión son más ligeros (dentro de lo ligera que puede ser una masa frita), de hecho quedan bastante huecos por dentro, y más crujientes. En fin, una delicia que, por lo que he podido comprobar, es bastante difícil de reproducir en casa. De hecho, después de documentarme un poco, me puse a cocinar con la intención de hacer tejeringos y me salió un churro&#8230; lo que véis en la foto. Y no digo churro porque saliera mal, sino porque me salió eso: un churro de los típicos alargados y acanalados. Rico, doradito pero un churro, no un tejeringo.</p>
<p>Así que por el momento os voy a tener que propinar esta receta que, acompañada de un buen chocolate caliente –yo lo hago bastante amargo, a quien le guste que añada más azúcar o utilice un chocolate con leche-, es una delicia igualmente para preparar una buena merienda. Eso sí, abrid bien las ventanas porque el olor a churro es potente ;)</p>
<p>Y quien se quede con ganas de tejeringos y ande por Graná, en la plaza de la Caleta hay un puesto milenario, como en Torrenueva, pueblecito de la costa, donde hacen los mejores churros del mundo mundial (Bar Los Jardines, en la plaza al final de la C/ Falua).</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Ingredientes para el chocolate:</strong></span><br />
<strong> 120 gr de chocolate sin leche</strong><br />
<strong> 300 ml de leche entera o semi</strong><br />
<strong> 2 cucharaditas de maizena</strong><br />
<strong> 3 cucharadas de azúcar integral</strong></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Ingredientes para los churros:</strong></span><br />
<strong> 1 vaso y medio de harina</strong><br />
<strong> 1 vaso y medio de agua</strong><br />
<strong> 1 cucharada de aceite de oliva</strong><br />
<strong> 1 cucharadita colma de sal</strong><br />
<strong> 2 cucharadas de azúcar</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de levadura en polvo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #996072;"> 1</span></strong> En un cuenco grande poner la harina con la levadura. Remover.<br />
<strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> Poner en un cazo a calentar el agua, con el aceite, la sal y el azúcar. Retirar del fuego antes de que llegue a hervir, cuando veamos que empiezan a formarse burbujitas en el fondo.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>3</strong></span> Echar el agua en el cuenco con la harina y la levadura y mezclar bien. Obtendremos una masa, no muy líquida.<br />
<strong><span style="color: #996072;">4</span></strong> Poner la masa en una manga pastelera con la boquilla estrellada.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>5</strong></span> Poner a calentar abundante aceite de girasol en una sartén amplia, de hierro y con el fondo bajo.<br />
<strong><span style="color: #996072;">6</span></strong> Mientras que se caliente podemos comenzar a preparar el chocolate: en una cacerola de fondo grueso poner a calentar la leche y el azúcar sin dejar que llegue a hervir.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>7</strong></span> Desleir la maizena en un vaso a parte con dos-tres cucharadas de leche caliente.<br />
<strong><span style="color: #996072;">8</span></strong> Trocear el chocolate, apartar la leche del fuego y echarlo en la leche caliente removiendo hasta que esté completamente disuelto.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>9</strong></span> Volver a poner la leche en el fuego, añadir poco a poco la maizena disuelta y continuar la cocción a fuego medio-bajo removiendo continuamente hasta obtener la densidad deseada.<br />
<strong><span style="color: #996072;">10</span></strong> Mientras tanto el aceite ya estará listo (no debería estar ni muy caliente -porque si no al freir se doran mucho por fuera- ni frío -porque absorben demasiado aceite). Lo mejor es hacer varias pruebas para cogerles el tranquillo ;)<br />
<span style="color: #996072;"><strong>11</strong></span> Freir los churros y cuando estén listos dejarlos escurrir en papel absorbente.<br />
<strong><span style="color: #996072;">12</span></strong> Comer calientes, recién hechos acompañados de una buena taza de chocolate.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
Churros con chocolate</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/01/11/churros-con-chocolate/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.465 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:06:39 -->
