<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; pimientos</title>
	<atom:link href="/tag/pimientos/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Conservas!</title>
		<link>/2011/08/29/conservas/</link>
		<comments>/2011/08/29/conservas/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Aug 2011 17:08:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conservas dulces]]></category>
		<category><![CDATA[aceite]]></category>
		<category><![CDATA[berenjenas]]></category>
		<category><![CDATA[conservas]]></category>
		<category><![CDATA[pimientos]]></category>
		<category><![CDATA[tomates]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1887</guid>
		<description><![CDATA[El final&#8230; del verano&#8230; llegó&#8230; y tú partiras&#8230; Como lo harán frutas, verduras y hortalizas, así que por qué no conservarlas todo lo que podamos?? Aunque yo no sé en vuestras casas, en la mía más vale que no les llame conservas porque duran lo que dura una cena con los amigos&#8230; :) La madre [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;"><a title="Conservas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6093335070/"><img class="aligncenter" alt="Conservas" src="http://farm7.static.flickr.com/6066/6093335070_4431735908.jpg" width="334" height="500" /></a><br />
El final&#8230; del verano&#8230; llegó&#8230; y tú partiras&#8230;</p>
<p>Como lo harán frutas, verduras y hortalizas, así que por qué no conservarlas todo lo que podamos?? Aunque yo no sé en vuestras casas, en la mía más vale que no les llame conservas porque duran lo que dura una cena con los amigos&#8230; :)</p>
<p>La madre de una amiga mía tiene un huerto y gallinas así que tenemos provisiones de verduras y huevos todo el año. Solo que llegan cuando llegan (el mando a distancia para pimientos y tomates aún no lo han inventado, no?? ;) y en cantidades ingentes por lo que hay que ponerse las pilas y hacer algo antes de que sea demasiado tarde.</p>
<p>Con los huevos hago mucha pasta y algún que otro bizcochito&#8230; Con las verduras se pueden hacer mil cosas!! Algunas caen en seguida y con otras aprovecho para hacer experimentos.</p>
<p>Esta vez ha tocado hacer mucho gazpacho :) y algunas conservas que, ya lo sé yo, durarán muy poco :P</p>
<p>Pero ya que estamos hablando de conservas aprovecho para decir un par de cosas sobre la conservación: la limpieza de fruta y verdura antes de comerla, cocinarla o conservarla es muy importante!! Más aún si, como yo, tenéis fruta y verdura &#8220;bio&#8221;, es decir, de un huerto privado que crece sin pesticidas, etc, etc. Por un lado diréis qué bien!! por otro&#8230; hay que tener mucho más cuidado a la hora de lavarla.</p>
<p>Qué hacer para estar seguros de que la conserva no se echará a perder y nos durará? Es fácil, podemos seguir estos pasos:<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> &#8211;</strong> </span>Lo primero que tendremos que hacer es lavar la verdura. Una vez lavada podemos dejarla en remojo con lejía alimentaria (seguir las instrucciones del producto)<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> &#8211;</span></strong> Utilizar botes de cristal, limpios, que cierren herméticamente y &#8220;esterilizados&#8221;. Esterilizar en casa es casi imposible pero no está de más hervir los botes y las tapaderas durante 10-15 minutos. Dejar escurrir boca abajo encima de un paño de cocina limpio.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> &#8211;</span> </strong>Rellenar los frascos (dejando siempre al menos 1 cm desde el borde) en caliente, cerrar inmediatamente y darles la vuelta. Dejarlos así hasta que se enfríen.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> &#8211;</span></strong> Para más seguridad podemos hacerlos hervir cerrados en una olla y envueltos cada uno de ellos en un paño de cocina (para evitar que se rompan durante la cocción). Dejarlos hervir cubiertos casi por entero a fuego medio durante unos 40 minutos con la olla tapada. Controlar de vez en cuando el agua que va evaporando y añadir más (siempre hirviendo) conforme haga falta.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> &#8211;</span> </strong>Para la buena conservación de verduras en aceite es muy importante que éste último cubra totalmente las verduras. De todos modos, si las verduras que hemos utilizado no han sido lavadas adecuadamente se puede desarrollar, si dejamos la conserva a temperatura ambiente, la toxina botulínica que es muy peligrosa pero que se puede evitar simplemente conservando el frasco en el frigo en vez de en la despensa. Esta toxina es &#8220;fácilmente&#8221; (no siempre) reconocible porque se forma una especie de gas dentro del frasco que huele fuerte y muy mal.</p>
<p>Así que ya sabemos, lavar muuuuuy bien frutas y verduras, tener mucho cuidado con la limpieza de instrumentos y frascos que vayamos a usar y si tenemos dudas conservar en el frigo y consumir en poco tiempo.</p>
<p>Y ahora paro de dar la brasa (que cuando pienso en bacterias se me ponen los pelos de punta y me da por limpiarlo todo con lejía ;) y pasamos a las recetas!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para las berenjenas en aceite:</span><br />
1 kg de berenjenas<br />
1 l de vinagre de vino blanco<br />
Sal gruesa, pimienta<br />
Orégano, ajo, guindilla, laurel<br />
Aceite de oliva extra virgen</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span> Lavar y cortar en rodajas de 1 cm aprox. las berenjenas. Disponerlas en un colador y echarles sal, pimienta. Poner una olla encima y poner peso dentro. Dejarlas toda la noche para que pierdan el agua.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Al día siguiente poner el vinagre en una olla y ponerlo a hervir. Sumergir las berenjenas durante un par de minutos. Colar (el vinagre lo podemos conservar para preparar los pimientos) y poner a escurrir encima de un paño de algodón o papel de cocina hasta que se sequen bien.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span> </strong> Rellenar un bote de unos 500 ml con las berenjenas a capas. Ir poniendo berenjenas, algún trocito de guindilla, orégano, algún pedacito de ajo pelado y dos o tres hojas de laurel. Comprimir bien las berenjenas para que ocupen el espacio lo mejor posible.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Rellenar el bote con aceite de oliva y esperar unos días para que las berenjenas cojan todo el sabor.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para los pimientos en aceite:</span><br />
1 pimiento rojo<br />
1 pimiento amarillo<br />
1/2 kg de pimientos verdes<br />
1-2 guindillas secas<br />
Vinagre de vino blanco<br />
1-2 dientes de ajo<br />
5-6 hojas de albahaca<br />
Sal y pimienta en grano</strong></p>
<p><strong>Preparación:<br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span> </strong> Lavar, eliminar las semillas y cortar en tiras los pimientos. Ponerlos en una bandeja forrada con papel de horno y dejarlos 8 horas al sol para que se sequen.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Hervir el vinagre con una cucharadita de sal y la pimienta en grano. Echar los pimientos y dejarlos cocer 3 o 4 minutos. Colar los pimientos y ponerlos a secar una vez más durante otras 8 horas (también se pueden secar en el horno a 100º durante un par de horas).<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Con ellos podremos rellenar un bote de cristal de unos 250 ml. Disponerlos en capas alternando con algún trozo de guindilla, trozos de ajo y las hojas de albahaca. Rellenar los botes con aceite de oliva hasta que los pimientos estén completamente cubiertos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Dejar macerar unos días (o mejor unas semanas) antes de consumir.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para los tomates en aceite:</span><br />
15 tomates de pera maduros<br />
Sal, azúcar y pimienta recién molida<br />
Orégano<br />
Aceite de oliva extra virgen</strong></p>
<p><strong>Preparación:<br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span></strong> Poner a hervir agua en una olla. Con un cuchillo hacer una cruz en “el culete” de los tomates. Cuando hierva el agua echar los tomates y dejarlos hervir 1 minuto. Colar y esperar un minuto a que se enfrien un poco. Así será más fácil pelarlos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Pelar los tomates, partirlos en dos y quitar las semillas. Nos quedaran dos mitades limpias (tomates en “filetes”).<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span> </strong> Forrar una placa con papel de horno, disponer los tomates y condimentar con azúcar, sal, pimienta y orégano. Hornear a 100º durante un dos horas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Sacar los tomates del horno y dejar enfriar. Rellenar un bote de unos 200-250 ml con los tomates y terminar con aceite de oliva hasta cubrirlos completamente.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span> </strong> Dejar macerar algunos días antes de abrir.</p>
<p><strong>Descárgate las recetas en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/63508597/Conservas-en-aceite"> Conservas de final de verano</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/08/29/conservas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Especial germinados en G2Kitchen!</title>
		<link>/2011/02/20/especial-germinados-en-g2kitchen/</link>
		<comments>/2011/02/20/especial-germinados-en-g2kitchen/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 20 Feb 2011 15:11:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[Pasteles salados]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de base]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[brotes]]></category>
		<category><![CDATA[crema]]></category>
		<category><![CDATA[germinados]]></category>
		<category><![CDATA[hecho en casa]]></category>
		<category><![CDATA[pimientos]]></category>
		<category><![CDATA[recetas de base]]></category>
		<category><![CDATA[tarta salada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1670</guid>
		<description><![CDATA[El número 3 de G2Kitchen ya ha llegado al quiosco!! Bueno, a nuestro quiosco particular online!! Sí, ya sé que está en italiano y que no hemos hecho ni siquiera la edición in english&#8230; pero desgraciadamente el 2011 no nos está regalando días de más de 24 horas por lo que nos tenemos que &#8220;aguantar&#8221; [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Haz tus propios germinados por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5460338933/"><img class="aligncenter" alt="Haz tus propios germinados" src="http://farm6.static.flickr.com/5291/5460338933_ea963f71e7.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>El número 3 de G2Kitchen ya ha llegado al quiosco!! Bueno, a nuestro <a href="http://www.g2kitchen.com/">quiosco particular online</a>!! Sí, ya sé que está en italiano y que no hemos hecho ni siquiera la edición <em>in english</em>&#8230; pero desgraciadamente el 2011 no nos está regalando días de más de 24 horas por lo que nos tenemos que &#8220;aguantar&#8221; con nuestro tiempo libre que es poco.</p>
<p>Yo de todos modos hago las veces de embajadora italiana y le hago publicidad porque estoy muy orgullosa de este trabajo :) A que es preciosa nuestra revista?? :))</p>
<p>Os dejo la versión en español de mi artículo sobre los germinados (<a href="/2010/05/13/con-este-frio-ensalada-templada/">de los que ya os había hablado</a> con anterioridad). Si estáis interesados en la traducción de alguna de las recetas no dejéis de preguntarme!!!</p>
<p>Espero que os guste!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="G2Kitchen - Nuovo numero! by erborina, on Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/erborina/5450045729/"><img class="aligncenter" alt="G2Kitchen - Nuovo numero!" src="http://farm6.static.flickr.com/5140/5450045729_abfbed5919.jpg" width="354" height="500" /></a></p>
<p>&#8220;<em>Habréis oído hablar muchísimas veces de la gran cantidad de ventajas de estas pequeñas &#8220;plantitas&#8221;. Los germinados tienen infinidad de propiedades; de hecho con un concentrado de proteínas vegetales, vitaminas, sales minerales, oligoelementos, clorofila y enzimas de alta calidad. Pero veamos de dónde nacen estas pequeñas gemas de la naturaleza.</em></p>
<p><em>Las semillas de hortalizas, cereales legumbres, etc son un concentrado de vida. Las semillas en ausencia de los factores que permiten su desarrollo (agua, oxígeno, calor y luz) permanecen inertes pero conservan todo su potencial en su interior. De este modo, cuando encuentran un habitat que les permite crecer se &#8220;despiertan&#8221; dando lugar a una planta nueva.</em></p>
<p style="text-align: center;"><a title="Semillas para germinar por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5460339051/"><img class="aligncenter" alt="Semillas para germinar" src="http://farm6.static.flickr.com/5178/5460339051_4218ab811c.jpg" width="500" height="334" /></a></p>
<p><em>A diferencia de las plantas adultas que conforme crecen pierden parte de sus propiedades, los germinados, una vez que bloqueamos su crecimiento en esta fase, son un concentrado de características de la planta adulta y por lo tanto un concentrado de salud para nuestro organismo.</em></p>
<p><em>Tienen un único defecto&#8230; y es que no se encuentran con facilidad. Su consumo se limita a los brotes de soja que hoy en día se encuentran fácilmente en el supermercado pero tienen el mismo problema que las demás frutas y verduras: no sabemos de dónde vienen ni cómo han sido cultivados. A parte de los brotes de soja los germinados los podemos encontrar hoy en día en los restaurantes ya que su uso se ha generalizado entre grandes chefs porque además de ser buenos son preciosos y enriquecen la presentación de un plato.</em></p>
<p><em>Así que, si son tan buenos y tan bonitos por qué no hacerlos en casa y poder disfrutar de ellos en cualquier momento?<br />
Con una pequeña inversión de tiempo y dinero obtendremos una gran varidad de germinados, diferentes según nuestros gustos: de rúcula, de rábano, de basílico, de soja, de cebada, de trigo, de garbanzos, de guisantes&#8230; todos tienen características diferentes que hacen que su cultivo sea más o menos fácil y su sabor más o menos cercano a nuestro gusto.</em></p>
<p><em>En estos tiempos en los que cada vez se hace más difícil saber la procedencia de lo que comemos y desgraciadamente la calidad de hortalizas, fruta y verdura se obtiene pagando, no es una mala idea aprender a producir en casa alimentos tan saludables. Pero veamos cómo:</em></p>
<p><em>Antes de nada tenemos que conseguir las semillas. Existen diferentes tipos, se pueden encontrar en erboristerías y centros de productos y alimentos orgánicos. </em>Yo, que hago todo por internet, <a href="http://www.bavicchi.it/">uso estos</a>. Si no los encontráis en vuestra ciudad los podréis encontrar seguramente en alguna tienda online.</p>
<p><em>Cada tipo de semilla tiene unas características particulares que harán que su cultivo sea más o menos fácil o que su sabor se adapte más o menos a vuestros gustos, y tienen propiedades diferentes. Por ejemplo, las de rábano son ricas en vitamina C, las de girasol tienen gran cantidad de fósforo y calcio, las de soja ayudan a bajar el colesterol y son una rica fuente de sales minerales, calcio y potasio, etc.</em></p>
<p style="text-align: center;"><a title="Germinados de rúcula por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5460944268/"><img class="aligncenter" alt="Germinados de rúcula" src="http://farm6.static.flickr.com/5291/5460944268_5d3cddb2e2.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p><em>La dificultad o facilidad de su cultivo está principalmente en el tamaño. Cuanto más pequeñas son, más difíciles de cultivar y más fácil que aparezca una de los principales problemas del cultivo casero de germinados: el moho.</em></p>
<p><em>Estáis preparados para empezar a cultivarlos en casa? Os doy un par de consejillos prácticos:<br />
1. Comprad un germinador. Los hay de muchos precios, desde las bandejas de plástico a aquellos completamente autónomos con riego automático.<br />
2. Empezad con algún tipo de semilla &#8220;fácil&#8221;, es decir, con aquellas de más tamaño.</em></p>
<p style="text-align: center;"><a title="Germinador por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5460339191/"><img class="aligncenter" alt="Germinador" src="http://farm6.static.flickr.com/5295/5460339191_bde81bdf45.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p><em>En lo que se refiere al cultivo, cada semilla tiene su &#8220;libro de instrucciones&#8221; pero hay algunos pasos que más o menos sirven para todas.</em></p>
<p><em>Las semillas, aparentemente inactivas, en contacto con el agua, el oxígeno, el calor y, al final, la luz, se activan dando lugar a una nueva planta. Por lo que la primera cosa que haremos es mojar las semillas. Algunas tendremos que dejarlas en remojo toda la noche y otras las mojaremos solo un poco (normalmente las instrucciones precisas vienen escritas en el sobre).</em></p>
<p><em>Una vez &#8220;reactivadas&#8221; gracias al contacto con el agua, las semillas se ponen en el germinador cerrado. Durante esta fase, que será más o menos larga depende de cada tipo de semilla, veremos cómo se hinchan, se abren y empieza a salir un pequeño brote.</em></p>
<p><em>Con las condiciones óptimas de calor (normalmente entre 20° y 28°C), humedad, oxígeno y finalmente de luz, cuando el brote ha crecido lo suficiente que se puede ver una pequeña hojita, es fácil cultivar germinados que una vez lavados, escurridos y secados se podrán conservar en el frigo, en un tupper cerrado desde 4-5 días a una semana.</em></p>
<p style="text-align: center;"><a title="Germinados listos para comer por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5460339431/"><img class="aligncenter" alt="Germinados listos para comer" src="http://farm6.static.flickr.com/5016/5460339431_db3f8d534e.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p><em>Así que ya no hay excusas para comer sano y rico. Hasta los más torpes jardineros (como yo :) serán capaces de cultivas germinados en casa para luego utilizarlos (mejor crudos) en ensaladas, sopas, cremas, pan y platos fríos.</em></p>
<p style="text-align: center;"><a title="Germinados en sopa por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5460339677/"><img class="aligncenter" alt="Germinados en sopa" src="http://farm6.static.flickr.com/5220/5460339677_318105eff1.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
4 patatas grandes<br />
4 trozos de apio<br />
2 cebollas<br />
2 litros de agus d’acqua<br />
150 gr de queso fresco para untar<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y pimienta<br />
Brotes de semillas de lino (ricos de proteínas, omega-3, calcio, hierro, magnesio, fósforo, potasio y aminoácidos esenciales).</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> En una olla grande sofreir el apio y las cebollas pelados, lavados y cortados en trocitos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span> </strong> Añadir las patatas peladas y cortadas igualmente en trozos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Añadir el agua templada o caliente y llevar a ebullición.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span> </strong> Cocer a fuego lento durante 20-30 minutos o hasta que las verduras estén cocidas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Añadir el queso, sal, pimienta y pasar por la batidora hasta obtener una crema.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span> </strong>Servir caliente con unas gotas de aceite de oliva virgen extra y un buen puñado de brotes de lino.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Germinados en tartas saladas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5460944556/"><img class="aligncenter" alt="Germinados en tartas saladas" src="http://farm6.static.flickr.com/5215/5460944556_60e62dc4d5.jpg" width="334" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
250 gr de hojaldre fresco<br />
4 huevos<br />
200 ml de nata fresca<br />
1 pimiento rojo<br />
1 pimiento amarillo<br />
½ cebolla<br />
50 gr de queso rallado<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y pimienta<br />
1 buen puñado de brotes de trigo sarraceno (ricos de potasio, fósforo, calcio y lecitina. Con propiedades desinfectantes, ayudan a reforzar los capilares y mejoran la presión sanguínea).</strong></p>
<p><strong>Preparación:<br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span></strong> Pelar, lavar y cortar finamente la cebolla y los pimientos. Sofreir con una cucharada de aceite durante unos 15 minutos. Añadir un poquito de agua si fuera necesario. Dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span> </strong> En un cuento batir los huevos con la nata. Añadir los pimientos y la cebolla, el queso rallado, sal y pimienta. Mezclar bien.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Cubrir un molde redondo de unos 20 cm con el hojaldre. Pinchar la base con un tenedor.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span> </strong> Poner la crema en el hojaldre y los brotes de trigo en la superficie.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Cocer en el horno caliente a 190° durante una media hora o hasta cuando la superficie se haya dorado.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span> </strong> Sacar del horno y dejar reposar unos 15-20 minutos antes de cortar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Servir templada acompañada de una buena ensalada.</p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 65px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2011%2F02%2F20%2Fespecial-germinados-en-g2kitchen%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/02/20/especial-germinados-en-g2kitchen/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Empanada de pulpo y GRACIAS!</title>
		<link>/2010/06/10/empanada-de-pulpo-y-gracias/</link>
		<comments>/2010/06/10/empanada-de-pulpo-y-gracias/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 10 Jun 2010 17:34:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Pasteles salados]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[cebolletas]]></category>
		<category><![CDATA[cocina gallega]]></category>
		<category><![CDATA[empanada]]></category>
		<category><![CDATA[huevo]]></category>
		<category><![CDATA[mantequilla]]></category>
		<category><![CDATA[pimientos]]></category>
		<category><![CDATA[pulpo]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1330</guid>
		<description><![CDATA[Pues sí, aquí estamos y no nos hemos muerto&#8230; ;) sobreviví!! y tiene gracia, ahora leyendo vuestros comentarios sí que me da la risa!! No por lo que me decís, no nos vayamos a confundir ;) sino porque teníais más razón que un santo: no me he muerto, no ha pasado nada, todo ha ido [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Empanada de pulpo di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4674371749/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4051/4674371749_b2c0851daa.jpg" alt="Empanada de pulpo" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Pues sí, aquí estamos y no nos hemos muerto&#8230; ;) sobreviví!! y tiene gracia, ahora leyendo vuestros comentarios sí que me da la risa!! No por lo que me decís, no nos vayamos a confundir ;) sino porque teníais más razón que un santo: no me he muerto, no ha pasado nada, todo ha ido bien, he salido airosa, un pasito y después otro, mucha agua, mucha calma y la próxima vez lo haré mejor :D</p>
<p>El sitio donde trabajo no es un bar de lujo, atrás quedaron los piatazos estupendos que preparábamos en el <a href="http://www.sempione42.com/"><strong>Sempione 42</strong></a> pero aquí tengo más responsabilidad y admito que estoy muy contenta porque en cuestión de una semana he dado saltos de gigante, no hay nada como ponerse a hacer las cosas para quitarse el miedo y no hay nada como tener una gente tan apañá ahí detrás de la pantalla. Me habéis dado un montón de ánimos y fuerza y por eso os quiero devolver el favor con lo mejor que sé hacer: una receta ;) Pero no una cualquiera&#8230; una de mis preferidas!!</p>
<p>Permitidme que le de las gracias especialmente a mi mamaITA que me ha hecho reir mucho con las cosas que me dice (mamá, no vayas diciendo por ahí que me tiraba desde la leñera que dicho así la gente no lo entiende y creen que estoy para que me aten!!! ;)</p>
<p>Esta receta tiene mucha tela porque: <strong>1.</strong>la empanada la hacían en mi casa en las fiestas de cumpleaños y a mí se me hacía la boca agua; <strong>2.</strong> no tenía la receta casera así que he utilizado la receta de <a href="http://acibecheria.blogspot.com/2007/04/empanada-con-una-masa-muy-fcil.html"><strong>Marga</strong></a>&#8230; es la mejor del mundo!!! Gracias! y <strong>3.</strong> aprovecho para presentar la receta al <a href="http://hechoencocina.blogspot.com/"><strong><span style="color: #ff6600;">HEMC 45</span></strong></a> que este mes va de la cocina de mamá.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="hemc #45 - la cocina de mama" href="http://hechoencocina.blogspot.com/2010/06/hemc-45-la-cocina-de-mama.html"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4043/4651688715_9546f08539_m.jpg" alt="hemc #45 - la cocina de mama" width="130" height="200" /></a></p>
<p>No es la receta más característica de mi casa pero tengo muchos recuerdos buenos que se asocian a esta maravilla. En mi casa no se hacía de pulpo sino con pimientos, huevo duro y atún (si no recuerdo mal&#8230;) pero me gustaba tanto que un día comí tanta pero tanta tantísima que me puse mala. Normalmente cuando uno se pega un empacho de ese calibre acaba aborreciendo lo que le ha hecho estar mal. A mí ni con esas, la empanada sigue siendo uno de mis platos preferidos ;)</p>
<p><span style="color: #ff9900;"><strong>Ingredientes para una empanada para 8-10 personas</strong></span></p>
<p><strong><span style="color: #ff9900;">Para la masa:</span><br />
600 gr de harina<br />
300 gr de mantequilla a temperatura ambiente<br />
2 yemas + 1 huevo<br />
16 cucharadas de agua (6 de las cuales de agua caliente)<br />
Sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff9900;">Para el relleno:</span><br />
1 pulpo (ni grande ni pequeño)<br />
1 pimiento rojo y uno amarillo<br />
2 cebolletas grandes<br />
1 calabacín<br />
1-2 hojas de laurel<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff9900;">Preparación:</span><br />
<span style="color: #ff9900;"> 1</span></strong> Empezamos con el relleno: lavar, secar y cortar en trozos el pulpo. Cocerlo en agua con sal y las hojas de laurel. Yo utilizo la olla a presión y tarda unos 8 minutos desde que empieza a silbar. Si lo cocéis en una olla normal os tardará unos 30-40 minutos, comprobad con un cuchillo que esté blandito.<br />
<strong><span style="color: #ff9900;"> 2</span></strong> En un sartén hacemos un sofrito con las cebolletas, el calabacín y los pimientos. Todo muy bien limpito y cortado en trozos (no hace falta que sean muy pequeños). Sofreir durante una media hora en la que iremos añadiendo un poco de agua o incluso si os gusta un poco de vino conforme nos lo vaya pidiendo. Las verduras tienen que quedar pochaditas, no fritas. Salpimentar. Cuando esté casi listo añadir el pulpo cocido para que coja también un poco de sabor.<br />
<strong><span style="color: #ff9900;"> 3</span></strong> Picar el relleno pero no demasiado, que aún se puedan ver los trozos de los diferentes ingredientes. Dejarlo enfriar.<br />
<span style="color: #ff9900;"><strong> 4</strong></span><strong> </strong> Para preparar la masa de la empanada: mezclar todos los ingredientes y amasar hasta que tengamos una masa lisa. La cantidad de harina puede variar un poco, podemos añadir si la masa queda demasiado &#8220;mantequillosa&#8221;.<br />
<strong><span style="color: #ff9900;"> 5</span></strong> Envolver la masa en film transparente y dejar reposar en el frigo durante una media hora.<br />
<strong><span style="color: #ff9900;"> 6</span></strong> Dividir la masa en dos y con un rodillo extenderla. Crear la base y disponer el relleno encima; extender la parte de arriba y cubrir la empanada cerrando bien los bordes. Con la masa que nos sobre o con un poco de masa que podemos dejar a parte antes de extenderla podemos hacer diferentes figuras para decorarla.<br />
<strong><span style="color: #ff9900;"> 7</span></strong> Pincelar con un huevo batido y cocerla en el horno caliente a 180º hasta que esté bien dorada.</p>
<p>A mí me tardó unos 35-40 minutos y salió buenísima&#8230; incluso el día siguiente estaba aún más buena!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/32846535/Empanada-de-pulpo"> Empanada de pulpo</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/06/10/empanada-de-pulpo-y-gracias/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>15</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tortilla de verduras en salsa</title>
		<link>/2009/06/13/tortilla-de-verduras-en-salsa_receta/</link>
		<comments>/2009/06/13/tortilla-de-verduras-en-salsa_receta/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 13 Jun 2009 06:11:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[azafrán]]></category>
		<category><![CDATA[espárragos]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[pimientos]]></category>
		<category><![CDATA[tortilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=731</guid>
		<description><![CDATA[Una tortilla que ha sido todo un éxito!&#8230; y una buena alternativa a la clásica tortilla de patatas. No sé porqué tenía ganas de una tortilla en salsa y con azafrán a poder ser. Me acordé de la pinta maravillosa que tenía la tortilla en salsa que Su me había mandado para el libro de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Tortilla de verduras en salsa por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3539268162/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2476/3539268162_873cebb24e.jpg" alt="Tortilla de verduras en salsa" width="350" height="500" /></a></p>
<p>Una tortilla que ha sido todo un éxito!&#8230; y una buena alternativa a la clásica tortilla de patatas.</p>
<p>No sé porqué tenía ganas de una tortilla en salsa y con azafrán a poder ser. Me acordé de la pinta maravillosa que tenía la tortilla en salsa que <a href="http://webos-fritos.blogspot.com/">Su</a> me había mandado para el libro de <a href="http://www.scribd.com/doc/11692393/La-Tortilla">La Tortilla</a> -pág. 8- y alehop!</p>
<p>En realidad la hice ya hace unas semanas, lo digo más que nada porque he utilizado verduras que son más de primavera que de verano pero vaya que podemos utilizar las que más nos gusten. El hecho de usar las patatas cocidas y no fritas era para quitar un poco de calorías aunque ya sabeis que cuando se trata de comer no es que me importe mucho&#8230; si hay que zampar, se zampa :)</p>
<p>Pues lo dicho, que es una recetica diferente y con mucho color que ahora con el veranito mola cantidad.</p>
<p>Buen provecho y buen finde!!</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 4 huevos<br />
1 patata de tamaño medio<br />
4-5 espárragos<br />
1 zanahoria<br />
2 trozos de pimiento asado (mejor si son de dos colores diferentes)<br />
50 ml de leche<br />
1 cucharada de harina<br />
1 cucharadita de levadura en polvo<br />
Sal, pimienta, azafrán y aceite de oliva</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Lavar, pelar y cortar las verduras: la zanahoria y los espárragos en trocitos pequeños, la patata en cuadritos de 2-3 cm.  Cortar el pimiento en trocitos pequeños. Cocer las patatas en agua con sal durante 10 minutos para que estén cocidas pero aún un poco enteras. Colar y dejar enfriar.</p>
<p>En otra cacerola cocer en agua con sal las zanahorias y los espárragos. Las zanahorias son un poco más duras así que podemos poner a cocer éstas y a los 5 minutos incorporar los espárragos. Continuar la cocción hasta que estén cocidas pero no demasiado (que no se deshagan). Colar pero sin tirar todo el agua de cocción que más tarde utilizaremos para hacer la salsa (200 ml).</p>
<p>Desleir la levadura en la leche. Batir los huevos y añadir la leche con la levadura. Incorporar al huevo las verduras (patatas, zanahorias, espárragos y pimientos) y mezclar bien. Freir la tortilla en el modo habitual.</p>
<p>Para preparar la salsa: en una sartén calentar un poco de aceite, bajar la lumbre e incorporar la cucharada de harina removiendo continuamente para evitar la formación de grumos. Añadir poco a poco el agua de cocción de las verduras (los 200 ml de caldo que teníamos guardados) sin dejar de remover. Rectificar de sal y pimienta y añadir una punta de azafrán. Mezclar bien y añadir a la tortilla. Cocer a fuego lento durante 5 minutos.</p>
<p>Servir la tortilla caliente o templada acompañada de la salsa.</p>
<p><strong>Descárgate la receta</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/16375868/Tortilla-en-salsa">Tortilla de verduras en salsa</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/06/13/tortilla-de-verduras-en-salsa_receta/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>19</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Rollitos de pollo rellenos</title>
		<link>/2009/05/24/rollitos_pollo_rellenos/</link>
		<comments>/2009/05/24/rollitos_pollo_rellenos/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 24 May 2009 09:01:50 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Aves]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de tupper]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[guisantes]]></category>
		<category><![CDATA[pechuga]]></category>
		<category><![CDATA[pimientos]]></category>
		<category><![CDATA[pollo]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=710</guid>
		<description><![CDATA[Ya estoy &#8220;jarta&#8221; de este calor&#8230; y no soy la única. El neo se ha mudado ya a su residencia de verano, es decir, a la ventana del cuarto de baño donde hace fresquito ;) quien pudiera hacer lo mismo!! Con estos calores más veraniegos que otra cosa no vienen muchas ganas de cocinar, verdad?? [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Rollitos de pollo rellenos por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3538477843/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2027/3538477843_76c18525d3.jpg" alt="Rollitos de pollo rellenos" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Ya estoy &#8220;jarta&#8221; de este calor&#8230; y no soy la única. El neo se ha mudado ya a su residencia de verano, es decir, a la ventana del cuarto de baño donde hace fresquito ;) quien pudiera hacer lo mismo!!<span id="more-710"></span></p>
<p>Con estos calores más veraniegos que otra cosa no vienen muchas ganas de cocinar, verdad?? al menos no de estar cerca de los fogones o con el horno encendido. Platos rápidos, frescos, ligeros y sobre todo que nos permitan alejarnos del calor infernal.</p>
<p>Por eso este plato es perfecto. Se echa todo en la olla y ala a correr, un par de meneillos de vez en cuando y en media hora estamos comiendo :)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Guisantes por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3558699655/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2464/3558699655_f0e11045f9.jpg" alt="Guisantes" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Los guisantes son mi obsesión del 2009. Tengo que reconocer que eran al menos 10 años que no los comía frescos: el gustazo de desgranarlos y aún más de comerlos es&#8230; es&#8230; es&#8230; eso, un gustazo :P Nada que ver con los tristes guisantes en lata, con ese liquidillo que quién sabe lo que es, blandengues y sin sabor.</p>
<p>Un plato primaveril&#8230; si no fuera por estos 35 grados a la sombra.</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 2 personas:</strong></span><br />
<strong> 2 filetes de pechuga de pollo de unos 100-150 gr<br />
2 medios pimientos asados al horno (mejor si son de colores diferentes)<br />
8 alcaparras<br />
Guisantes frescos a discrección<br />
200 ml de caldo de verduras o de pollo<br />
Vino blanco, aceite, sal y guindilla.</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Abrir las pechugas de pollo por la mitad, longitudinalmente, en forma de libro, aplanarlas un poco y salpimentar.<br />
Disponer encima de cada filete un trozo de pimiento asado y mitad de las alcaparras lavadas, secadas y picadas. Envolver sobre sí mismos y atar con hilo de cocina para que no se abran durante la cocción.<br />
Limpiar los guisantes.<br />
En una sartén poner un poco de aceite y dorar la superficie de los rollitos. Añadir los guisantes y continuar la cocción durante 3 minutos; salpimientar y añadir un poco de guindilla.<br />
Incorporar un poco de vino blanco y dejar evaporar. Añadir el caldo y cocer, removiendo de vez en cuando, hasta que los guisantes estén en su punto.<br />
Durante los últimos minutos aumentar un poco la llama y reducir la salsa con cuidado de que no se nos queme.<br />
Servir la carne cortada diagonalmente en lonchas gruesas con los guisantes como acompañamiento.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/15763136/Rollitos-de-pollo-de-rellenos">Rollitos de pollo rellenos</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/05/24/rollitos_pollo_rellenos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pimientitos rellenos para pic-nic virtual</title>
		<link>/2008/09/09/pimientitos-rellenos-para-pic-nic-virtual/</link>
		<comments>/2008/09/09/pimientitos-rellenos-para-pic-nic-virtual/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 09 Sep 2008 03:29:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Conservas dulces]]></category>
		<category><![CDATA[pimientos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/09/09/pimientitos-rellenos-para-pic-nic-virtual/</guid>
		<description><![CDATA[Pimientitos rellenos, originally cooked by amiloquemegustaescocinar. La situación está fatal, fatal… hace sólo 3 semanas que me incorporé al trabajo y ya acuso las pocas horas de sueño, las ojeras y la falta de tiempo&#8230; sniff, sniff&#8230; y justo para mejorar lo que ya de por sí es un inicio de semana dramático (hacía mucho [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><!-- .flickr-photo { border: solid 2px #000000; }.flickr-yourcomment { }.flickr-frame { text-align: left; padding: 3px; }.flickr-caption { font-size: 0.8em; margin-top: 0px; } --></p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2813253563/"><img class="flickr-photo" src="http://farm4.static.flickr.com/3075/2813253563_5dd295e918.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2813253563/">Pimientitos rellenos</a>, originally cooked by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p class="flickr-yourcomment">La situación está fatal, fatal… hace sólo 3 semanas que me incorporé al trabajo y ya acuso las pocas horas de sueño, las ojeras y la falta de tiempo&#8230; sniff, sniff&#8230; y justo para mejorar lo que ya de por sí es un inicio de semana dramático (hacía mucho tiempo que no dormía tan poco y trabajaba tanto durante el finde) el domingo me hice unos estupendos rayos UVA que me han dejado la cara roja como un tomate y los ojos hinchados como las brótolas&#8230; ay! Qué vida ;)<br />
Conclusión: mi relación con el sol, ya sea natural o artificial, ha llegado a su fin al menos durante este año. Tengo que resignarme a mi piel blanco nuclear y a ese toque opaco que sólo la contaminación de Milán puede regalar a mi rostro pálido.<br />
Quizás el próximo fin de semana, durante el cual no pienso mover un dedo :) el tiempo nos regale unas pocas horas de sol para hacer el pic-nic que hace ya dos semanas tenía pensado.<br />
El sábado ya había preparado todo pero el tiempo no nos dió tregua y tuvimos que hacer pic-nic casero&#8230;. faltó un poco de verde pero nos pusimos igualmente como el kiko :P</p>
<p>Pero empecemos por el principio con un aperitivo estupendo a base de pimientitos rellenos picantes.</p>
<p>No sabía muy bien si poner esta receta o no porque al igual que pasa con las flores de calabacìn (ya he visto que es mission impossible conseguirlas, al menos a un precio razonable) estos pimientos no los he visto nunca en España, o mejor dicho, no los he visto nunca frescos sino secos.<br />
El pimiento que se usa en Italia para hacer esta conserva tiene un gran parecido a nuestras ñoras, solo que nosotros las ñoras las secamos o al límite las usamos para hacer el pimentón ya que tiene un sabor picante.</p>
<p>De todas maneras creo que merece la pena poner la receta porque al límite, si no encontramos las ñoras frescas se puede preparar con pimientos rojos del tamaño más pequeño que podamos encontrar. Para no perder el toque picante del aceite introduciremos algunas guindillas cortadas por la mitad en el aceite dejándo macerar igualmente durante unas 2 semanas.</p>
<p>¡Vamos allá!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></span><br />
20-25 ñoras frescas<br />
1/4 l de vino blanco<br />
1/4 l de vinagre de vino blanco<br />
1/2 de agua<br />
3 latitas de atún<br />
3 cucharadas de alcaparras<br />
2 anchoas en aceite<br />
Aceite de oliva extra virgen </strong><br />
Lavar y secar los pimientos. Ponerse unos guantes (ya que las manos se pueden irritar con el picante de los pimientos) y vaciar los pimientos teniendo cuidado de no abrir un agujero demasiado grande.<br />
En un cuenco grande poner el vinagre, el vino y el agua. Meter los pimientos limpios y dejarlos en remojo al menos 24 horas. Pasado este tiempo escurrirlos y dejarlos secar encima de un paño de cocina limpio.<br />
Mezclar el atún (escurrido) con las anchoas cortadas en trocitos y las alcaparras.<br />
Cuando los pimientos estén completamente secos relle¬narlos con el atún y meterlos en un bote de cristal bastan¬te pegados los unos a los otros pero sin aplastarlos.<br />
Rellenar el bote con aceite de oliva, cerrar y dejar unas 2 semanas en un lugar fresco, seco y al reparo de la luz.</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación: </span></span></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/12812849/Pimientitos-rellenos">Pimientitos rellenos</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/09/09/pimientitos-rellenos-para-pic-nic-virtual/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.572 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:59:26 -->
