<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; trabajo</title>
	<atom:link href="/tag/trabajo/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Trabajo frito con patatas</title>
		<link>/2012/03/01/trabajo-frito-con-patatas/</link>
		<comments>/2012/03/01/trabajo-frito-con-patatas/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 01 Mar 2012 17:39:58 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[BLA BLA BLA]]></category>
		<category><![CDATA[conversaciones]]></category>
		<category><![CDATA[trabajo]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2074</guid>
		<description><![CDATA[Qué cosas tiene la vida, te pasas siglos y siglos queriendo un cosa y luego cuando llega te das cuenta de que no es oro todo lo que reluce. Mi maravillosa y prometedora carrera en una de las editoriales más chulas de Italia ha tenido un final alucinante y no solo porque ha finalizado a [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Neo duerme... por Alicia ?A cocinar!?, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6917724657/"><img class="aligncenter" src="http://farm8.staticflickr.com/7207/6917724657_b1bf725f7c.jpg" alt="Neo duerme..." width="500" height="333" /></a></p>
<p>Qué cosas tiene la vida, te pasas siglos y siglos queriendo un cosa y luego cuando llega te das cuenta de que no es oro todo lo que reluce.<span id="more-2074"></span></p>
<p>Mi maravillosa y prometedora carrera en una de las editoriales más chulas de Italia ha tenido un final alucinante y no solo porque ha finalizado a solo un mes y medio de haber empezado, sino porque ha sido una de las experiencias más chungas que he tenido en mi vida. Ha sido un mes de romperme los cuernos y de apretarme las tuercas. Nadie me había pedido más en menos tiempo y me había tratado tan mal sin tan siquiera conocerme o darme una oportunidad. Creo que desde que llegué le caí mal a la jefa y han sido todo reproches y tirones de orejas. Nunca nadie me había hecho sentir tan poco preparada y a la vez me había pedido tanto. Las expectativas eran muy altas y claro, no he llegado a ellas. En tan solo un mes y medio se ha dado cuenta de que &#8220;no soy la persona que ella necesita&#8221; y me ha dado una patada en el culo. Eso sí, después de trabajar 12 horas al día, mañanas, tardes, noches y fines de semana.</p>
<p>Buah&#8230; qué cosas&#8230; Mientras mando millones de curriculums y trato de entender qué me depara el destino, intentaré aprovechar mis ratos libres para cocinar y estar con mi gato que se lo monta mucho mejor que yo :P Deseadme mucha suerte!! :))</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/03/01/trabajo-frito-con-patatas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>39</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.414 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:06:55 -->
