<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Garbanzos</title>
	<atom:link href="/tag/garbanzos/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Albóndigas de garbanzos con pesto</title>
		<link>/2014/06/15/albondigas-de-garbanzos-con-pesto/</link>
		<comments>/2014/06/15/albondigas-de-garbanzos-con-pesto/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 15 Jun 2014 18:39:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina vegetariana]]></category>
		<category><![CDATA[albóndigas]]></category>
		<category><![CDATA[cocina vegetariana]]></category>
		<category><![CDATA[Garbanzos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5082</guid>
		<description><![CDATA[Sí, sí, has leído bien&#8230; de garbanzos :) No que me haya hecho vegetariana ni nada por el estilo. Soy muy perezosa y lidiar con un marío que quiere comer carne e intentar convencerlo que, si no dejar de comerla completamente, sería una buena idea reducir drásticamente la cantidad&#8230; bueno, eso ya es mucho trabajo. [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/06/albondigas_garbanzos.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-5083" src="/wp-content/uploads/2014/06/albondigas_garbanzos.jpg" alt="albondigas de garbanzos" /></a></p>
<p>Sí, sí, has leído bien&#8230; de garbanzos :)<span id="more-5082"></span></p>
<p>No que me haya hecho vegetariana ni nada por el estilo. Soy muy perezosa y lidiar con un marío que quiere comer carne e intentar convencerlo que, si no dejar de comerla completamente, sería una buena idea reducir drásticamente la cantidad&#8230; bueno, eso ya es mucho trabajo. Pero estoy completamente convencida que podría seguir viviendo sin probarla nunca jamás. Me gusta pero creo que no la echaría de menos.</p>
<p>El problema de la carne es que te saca de muchos apuros. No sabes qué cenar? un filetico de pollo, una hamburguesa, un poco de embutido&#8230; y con el poco tiempo que tenemos, bueno, sale siempre ganando ella. Pero, de vez en cuando, me cimento con alguna receta &#8220;sin&#8221; y voy enriqueciendo mi recetario vegetariano, soñando con que quizás algún día me dé por dar el salto ;)</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 1 lata de 400 gr de garbanzos cocidos</strong><br />
<strong> 1 huevo</strong><br />
<strong> 125 gr de requesón</strong><br />
<strong> 2-3 cucharadas de parmesano</strong><br />
<strong> Eneldo picado</strong><br />
<strong> Sal, pimienta</strong><br />
<strong> 2-3 cucharadas de pan rallado</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Para el pesto:</strong></span><br />
<strong> 50 gr de piñones</strong><br />
<strong> La ralladura de 1/2 limón</strong><br />
<strong> 1 buena pizca de sal</strong><br />
<strong> 150 gr de hojas de albahaca fresca</strong><br />
<strong> Aceite de oliva</strong><br />
<strong> 2 cucharadas de parmesano rallado al momento</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>1</strong> </span>Abrir la lata de garbanzos y escurrirla. Lavar bien los garbanzos, escurrirlos de nuevo y ponerlos en el vaso de la batidora. Batir hasta obtener una crema.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Mezclar los garbanzos con el requesón, el huevo, el parmesano y abundante eneldo fresco picado. Salpimentar y mezclar bien hasta que todos los ingredientes estén bien incorporados. Añadir el pan rallado, más o menos según la mezcla sea más o menos húmeda.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Dejar reposar en el frigo al menos durante una hora.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Formar bolitas con la masa del tamaño de una pelota de golf. Disponer las bolitas en una placa de horno forrada con papel de horno. Calentar el horno a 180 °C.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Cocer las albóndigas durante 15-20 minutos dándoles la vuelta a los 10-12 minutos. Si queremos una superficie más dorada podemos condimentarlas con un chorrito de aceite de oliva antes de meterlas en el horno.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>6</strong></span> En un mortero poner las hojas de albahaca y la sal y moler hasta obtener una pasta. Añadir los piñones y machacar bien. Por último añadir la ralladura del limón y el parmesano. Mezclar bien y añadir aceite de oliva hasta cubrir todos los ingredientes.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>7</strong></span> Servir las albóndigas calientes acompañadas de la salsa pesto. Para que quede más clarita podemos desleir la salsa con un par de cucharadas de agua.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/229766746/Albondigas">Albóndigas de garbanzos con pesto</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/06/15/albondigas-de-garbanzos-con-pesto/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Una rica sopa de legumbres</title>
		<link>/2013/02/15/una-rica-sopa-de-legumbres/</link>
		<comments>/2013/02/15/una-rica-sopa-de-legumbres/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 15 Feb 2013 09:44:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[Legumbres]]></category>
		<category><![CDATA[Almortas]]></category>
		<category><![CDATA[Garbanzos]]></category>
		<category><![CDATA[Sopas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2755</guid>
		<description><![CDATA[Hay que ver lo que me puede gustar a mí una sopa&#8230; de cualquier manera: de verduras, de pescado, con pasta, en crema o con &#8220;tropezones&#8221;. La sopa es mi plato favorito durante los meses de frío. Normalmente son fáciles, rápidas y, no importa la temperatura que haga fuera, te calientan más que la mejor [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/02/sopa-legumbres.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2756" title="sopa-legumbres" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/02/sopa-legumbres.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Hay que ver lo que me puede gustar a mí una sopa&#8230; de cualquier manera: de verduras, de pescado, con pasta, en crema o con &#8220;tropezones&#8221;. La sopa es mi plato favorito durante los meses de frío. Normalmente son fáciles, rápidas y, no importa la temperatura que haga fuera, te calientan más que la mejor de las calefacciones.<span id="more-2755"></span></p>
<p>Esta vez le ha tocado la vez a las legumbres y, para ser más precisos, a las almortas, un tipo de legumbre que en Italia se encuentra fácilmente en el mercado, seco, como los garbanzos o las judías. En España no goza de buena fama. Las almortas se consumían mucho después de la guerra (era lo único que la gente tenía para comer&#8230;) sólo que tienen un pequeño problema: en grandes cantidades son tóxicas y, por lo que he leído, en España se prohibió su venta porque los casos de la enfermedad que provocan estaba creciendo en un modo alarmante. Pero de aquel periodo quedaron platos que han llegado hasta hoy como las gachas manchegas (que me corrijan los manchegos si estoy diciendo tonterías..).</p>
<p>Total, que aquí en Italia se encuentran fácilmente y un par de veces al año me doy el lujo (lujo por lo buenas no por lo que cuestan ;) de comprarlas y prepararme un buen &#8220;potaje&#8221;. Obviamente podéis preparar esta receta con garbanzos que es lo más parecidos a las almortas. Espero que os guste!</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 250 gr de garbanzos</strong><br />
<strong> 50 gr de panceta ahumada</strong><br />
<strong> 1 cuchara de tomate concentrado</strong><br />
<strong> 200 gr de tomate triturado</strong><br />
<strong> 1/2 cebolla</strong><br />
<strong> 1 diente de ajo</strong><br />
<strong> 1 hoja de laurel</strong><br />
<strong> Aceite de oliva</strong><br />
<strong> Sal, pimienta y perejil fresco recién picado</strong></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #996072;"><strong> 1</strong></span> Poner en remojo los garbanzos la noche de antes.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> La mañana siguiente cocer los garbanzos con el diente de ajo y el laurel. Yo cuezo siempre las legumbres en la olla a presión (no tardan ni 10 minutos). Si las cocéis en una olla tardarán más o menos una hora. Comprobad de vez en cuando la cocción. Apagar cuando aún están “al dente” ya que luego tendrán que cocer otra media hora.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>3</strong></span> Mientras que se cuecen preparamos la sopa. En una olla poner la cebolla pelada y picada finamente. Sofreirla con un chorreoncito de aceite hasta que esté trasparente. Añadir la panceta cortada en trocitos y sofreirla hasta que esté dorada.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong> Incorporar el tomato concentrado y triturado. Remover bien. Condimentar con una pizca de azúcar (para quitar la acidez del tomate), sal y pimienta negra recién molida.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>5</strong></span> Escurrir los garbanzos e incorporarlos a la olla con la salsa de tomate. Añadir un litro y medio de agua y dejar cocer a fuego lento durante una media hora.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">6</span></strong> Servir caliente acompañada de un poco de perejil picado y tostadas de pan.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/125608873/Sopa-Legumbres">Sopa de legumbres</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/02/15/una-rica-sopa-de-legumbres/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>17</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.427 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:04:04 -->
