<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Confort food &#8211; Otoño/Invierno</title>
	<atom:link href="/category/confort-food/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Cómo hacer crêpes</title>
		<link>/2014/03/07/como-hacer-crepes/</link>
		<comments>/2014/03/07/como-hacer-crepes/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 07 Mar 2014 06:56:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina francesa]]></category>
		<category><![CDATA[Confort food - Otoño/Invierno]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Crêpe Suzette]]></category>
		<category><![CDATA[Crêpes]]></category>
		<category><![CDATA[Grand Marnier]]></category>
		<category><![CDATA[naranja]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4967</guid>
		<description><![CDATA[Si hay una cosa suculenta y apetitosa en este mundo para mí son las crêpes. Tengo una receta que utilizo desde que era chica, pero chica chica, tendría 10 años, y no he intentado jamás cambiarla. No siendo una habitué de nuestro país vecino no sé ni siquiera si será la original. Al menos creo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/03/crepe2.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4968" alt="como hacer crepes" src="/wp-content/uploads/2014/03/crepe2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Si hay una cosa suculenta y apetitosa en este mundo para mí son las crêpes.<span id="more-4967"></span></p>
<p>Tengo una receta que utilizo desde que era chica, pero chica chica, tendría 10 años, y no he intentado jamás cambiarla. No siendo una <em>habitué</em> de nuestro país vecino no sé ni siquiera si será la original. Al menos creo que no andará muy lejos. Pero me encanta, me teletransporta a la niñez y me llena de felicidad cada vez que la preparo.</p>
<p>Tengo que reconocer que la preparo poquísimo porque cuál es el mejor momento de comer <em>crêpes</em>? Para el desayuno?? Después de una comida o una cena? Demasiado&#8230; no? Supongo que lo suyo sería como merienda: una buena <em>crêpe</em> con helado y salsa de chocolate&#8230; uhmmm. La cosa es que la merienda hace años que no la hago, supongo que es más una cosa de cuando se es niño, y por ello estas deliciosas crêpes las hago solo de higos a brevas&#8230;</p>
<p>Una alternativa es, como no, la <em>crêpe</em> salada. Utilizando la misma masa, probad a preparar vuestras <em>crêpes</em> y a rellenarlas con bechamel, setas, jamón de york, un poco de queso rallado&#8230; deliciosas!</p>
<p>Lo que me lleva a otro recuerdo de la niñez: <a href="http://www.creperieaguelitaluisa.com/">La agüelita Luisa</a>, un restaurante que hay en Granada y al que mis padres nos llevaban, a mí y a mi hermano, en fiestas de guardar ;) Porque cuando éramos chicos se salía al restaurante solo pocas veces al año, y era una fiesta, verdad??</p>
<p>Pues nada, os dejo con una de las recetas a las que tengo más cariño porque está deliciosa y porque significa muchas cosas para mí: recuerdos de la infancia que me hacen sonreir :)</p>
<p>Feliz viernes y feliz finde!</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para unas 8 crêpes:</strong></span><br />
<strong> 125 gr de harina</strong><br />
<strong> 140 ml de leche</strong><br />
<strong> 140 ml de agua</strong><br />
<strong> 1 huevo</strong><br />
<strong> 1/2 cucharada de mantequilla derretida</strong><br />
<strong> Mantequilla extra para la sartén</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para la crêpe suzette:</strong></span><br />
<strong> 2 naranjas</strong><br />
<strong> 2 chupitos de Grand Marnier</strong><br />
<strong> 2 buenas cucharadas de mantequilla</strong><br />
<strong> 2 cucharadas de azúcar</strong></p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/03/crepe3.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4969" alt="como hacer crêpes" src="/wp-content/uploads/2014/03/crepe3.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Para preparar la masa de las crêpes mezclar todos los ingredientes y batir<br />
con la batidora. Dejar reposar en el frigo durante al menos media hora.<br />
<strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Para hacer las crêpes: derretir una cucharadita de mantequilla en una sartén<br />
para crêpes de unos 20 cm. Echar medio cazo de masa de crêpes en la<br />
sartén caliente e inclinarla girándola para extender bien la masa por toda la<br />
superficie. Pasados un par de minutos podemos darle la vuelta a la crêpe para<br />
cocerla por el otro lado. Normalmente la primera crêpe es mejor desecharla. A<br />
partir de la segunda ya se cuecen bien. Freír las crêpes hasta que se haya terminado<br />
la masa. Las podemos apartar en un plato puestas encima una de otra.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Luego preparamos la salsa: en una sartén poner la mantequilla a derretir.<br />
Añadir el azúcar y la piel rallada de las naranjas. Dejar que el azúcar se derrita<br />
poco a poco. Añadir el zumo de las naranjas y dejar que se adense un poco la<br />
salsa. Añadir las crêpes dobladas en cuatro como si fueran un abanico y dejar<br />
que tomen sabor en la sartén con la salsa.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/03/crepe1.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4970" alt="como hacer crepes" src="/wp-content/uploads/2014/03/crepe1.jpg" width="557" height="407" /></a></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Añadir el Grand Marnier. Acercar el licor a la llama y dejar que preda teniendo<br />
cuidado de no quemarse. El fuego se apagará en cuanto el alcohol se<br />
haya consumido.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Servir inmediatamente las crêpes con su salsa.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/03/crepe4.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4973" alt="como preparar crêpes" src="/wp-content/uploads/2014/03/crepe4.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Una segunda opción, que es la que se hacía en mi casa, era la de servir las crêspes, aún calientes, enrolladas solo con un chorreoncito de limón y azúcar. Uhmmm, buenísimas!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/211151177/Crepe-Suzette">Crêpes Suzette</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/03/07/como-hacer-crepes/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Sopa de judías azuki</title>
		<link>/2014/02/03/sopa-de-judias-azuki/</link>
		<comments>/2014/02/03/sopa-de-judias-azuki/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 03 Feb 2014 20:04:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Confort food - Otoño/Invierno]]></category>
		<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[arroz]]></category>
		<category><![CDATA[Azuki]]></category>
		<category><![CDATA[calabaza]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4895</guid>
		<description><![CDATA[Frío, nieve, lluvia, viento. Estamos atraversando en este momento los días más feos del año. Incluso yo que no soy amante de las altas temperaturas durante estos días sueño con los 40 grados del verano. Y no es para menos. Al menos en Italia el 29, 30 y 31 se consideran los días más fríos [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/02/photo.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4896" alt="sopa de judías azuki" src="/wp-content/uploads/2014/02/photo.jpg" width="509" height="746" /></a></p>
<p>Frío, nieve, lluvia, viento. Estamos atraversando en este momento los días más feos del año. Incluso yo que no soy amante de las altas temperaturas durante estos días sueño con los 40 grados del verano. Y no es para menos. Al menos en Italia el 29, 30 y 31 se consideran los días más fríos del año: <em>i giorni della merla</em>, o lo que es lo mismo en castellano, los días del merlo.<span id="more-4895"></span><br />
Se dice, se cuenta que un merlo blanco creyendo que el invierno había acabado salió de su nido un 29 de enero. Lo que se encontró por el contrario fue un día lluvioso y frío que lo obligó a resguardarse en una chimenea. Debido al tiempo el merlo tuvo que pasar estos tres días allí y cuando al tercer día el tiempo mejoró un poco y pudo salir sus plumas blancas se habían oscurecido con la cenica de la chimenea. A partir de entonces todos los merlos son negros :)<br />
Dejando a un lado las leyendas por muy románticas que nos puedan parecer :) el frío que hace por estas tierras no es para nada romántico. Es más, le dan ganas a una de ponerse un jersey encima de otro, calcetines, gorro y meterse en la cama.<br />
Obviamente este tiempo tiene una gran ventaja y ésta es que es perfecto para disfrutar de sopas, cremas y potajes de los que soy una gran fan.<br />
La super sopa de hoy ha sido un gran descubrimiento: es completamente vegetariana y contiene la famosa judía azuki. Sí, sí, la judía azuki, conocida también como frijol o soja roja. Si no lo habéis hecho aún probadla, tiene pocas grasas, gran poder depurativo y es mucho más fácil de digerir que las judías comunes. Su sabor tiende al dulce de hecho en japón se utiliza en forma de pasta para hacer dulces e incluso helado (esto lo tengo que probar!!).<br />
La receta la he hecho un poco a ojímetro pero es que estas recetas de domingo en las que intento cocinar con lo que tengo me salen siempre un poco así ;)<br />
Abrigaros y a disfrutar!</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 4 puñados de azuki</strong> (más o menos 160-170 gr)<br />
<strong> ½ cebolla</strong><br />
<strong> 1 zanahoria</strong><br />
<strong> 1 trozo de calabaza</strong><br />
<strong> 4 puñados pequeñicos de arroz</strong><br />
<strong> Caldo vegetal</strong> (o agua y <a href="/2009/11/21/cubito-de-caldo-vegetal/">cubito vegetal</a>)<br />
<strong> Sal integral</strong><br />
<strong> Pimienta negra recién molida</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Poner en remojo las judías la noche de antes.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Al día siguiente poner en una cacerola un par de cucharadas de aceite de oliva. Pelar y picar la cebolla y la zanahoria. Rehogarlas en la cacerola con el aceite. Añadir los azuki y cubrir con el caldo (han de quedar totalmente cubiertas al menos 2-3 dedos por encima de las judías). Pelar y cortar la calabaza en dados, no demasiado pequeños, añadirlos a la cacerola. Llevar a ebullición, bajar la lumbre, tapar y dejar cocer durante al menos 30-40 minutos, removiendo de vez en cuando, hasta que las judías estén tiernas.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Salpimientar y añadir el arroz. Seguir la cocción hasta que el arroz esté en su punto. Es posible que haga falta añadir más caldo.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Servir caliente acompañado de unas tostadas de pan con un poco de aceite de oliva crudo y unas escamas de sal.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/204299855/Sopa-Azuki">Sopa de judías azuki con calabaza y arroz</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/02/03/sopa-de-judias-azuki/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>10</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tarta de chocolate para un no cumpleaños</title>
		<link>/2013/11/04/tarta-de-chocolate/</link>
		<comments>/2013/11/04/tarta-de-chocolate/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2013 14:39:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[Confort food - Otoño/Invierno]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Tartas]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[concurso]]></category>
		<category><![CDATA[sorteo]]></category>
		<category><![CDATA[tarta]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3723</guid>
		<description><![CDATA[No, no estamos de cumpleaños ni nada de eso pero es una pequeña celebración porque he hecho algunos cambios y eso hay que celebrarlo, no? De vez en cuando tengo la necesidad de revolucionar un poco el blog, de darle un aire nuevo y de divertirme un poco con el diseño. Esta vez quería aprovechar [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/11/tarta-chocolate.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3726" title="tarta de chocolate" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/11/tarta-chocolate.jpg" width="509" height="763" /></a><br />
No, no estamos de cumpleaños ni nada de eso pero es una pequeña celebración porque he hecho algunos cambios y eso hay que celebrarlo, no?<span id="more-3723"></span></p>
<p>De vez en cuando tengo la necesidad de revolucionar un poco el blog, de darle un aire nuevo y de divertirme un poco con el diseño. Esta vez quería aprovechar el cambio para ordenar un poco los contenidos (que ya iba siendo hora&#8230;) y hacer un pequeño sorteo para, como decía en la entrada anterior, agradecer a los que pasáis por aquí con más o menos asiduidad eso: vuestra compañía, vuestros mensajes y vuestros comentarios.</p>
<p>Empecemos por el principio: el blog&#8230; qué hay de nuevo? Bueno, pues nuevo nuevo no mucho, a parte del <strong>logo</strong> y el <strong>diseño</strong> que he querido que fuera lo más limpio posible. Por definición, me gustan los blogs claros, sencillos, ordenados que den importancia al diseño, a la imagen y sobre todo a lo más importante!!: el contenido.</p>
<p>Pero esto no es todo! He querido mejorar las <strong>búsquedas</strong> para que en todo momento podáis encontrar vuestras recetas preferidas o a través de las categorías o a través el <a title="Índice" href="/indice-2/"><strong>nuevo índice</strong></a>. Por  ejemplo, mirad las recetas que están en la sección <a href="/indice-2/cocina-espanola/">Cocina Española</a>, <a href="/indice-2/cocina-italiana/">Italiana</a> o <a href="/indice-2/cocina-magrebi/">Magrebí</a>, entre otras. O si lo preferís, podéis acceder a recetas de <a href="/indice-2/fritos/">Fritos</a>, <a href="/indice-2/fiestas/">Fiestas</a> o <a href="/indice-2/recetas-de-base/">Recetas de base</a>. Y para hacerlo más atractivo he incluido fotos en el índice que os darán una idea rápida de lo que podéis encontrar en cada una de las secciones.</p>
<p>Y si el blog no os basta&#8230; ;) Podéis seguir <strong>A mí lo que me gusta es cocinar</strong> y a una servidora gracias a las <strong>redes sociales</strong> que encontráis arriba a la derecha:</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/11/Schermata-2013-11-04-alle-07.57.11.png"><img class="alignnone size-full wp-image-3882" title="redes sociales" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/11/Schermata-2013-11-04-alle-07.57.11.png" width="344" height="163" /></a></p>
<p>Además, si no os queréis perder nada de nada de lo que se va publicando podéis <strong>suscribiros</strong> para recibir todas las recetas en vuestro correo electrónico.</p>
<p>En el <strong>menú principal</strong> no dejéis de visitar la pagina de <a href="/enlaces-interesantes/">links interesantes</a>, la <a href="/a-mi-lo-que-me-gusta-es-cocinar/">historia del blog</a>, la de <a href="/about-2/">vuestra cocinera preferida</a> ;) y la de los <a href="/pdf/"><strong>libros en pdf</strong></a>, todos ellos descargables gratuitamente!!</p>
<p>Por último, si miráis en la parte de abajo encontraréis la sección <strong>Descubre otras recetas</strong> donde encontraréis links a antiguas recetas que aparecen de modo completamente casual.</p>
<p>Esta vez estoy muy contenta con el cambio, lo he hecho con mucho cariño y espero que eso se note y salga por lo poros de este blog y llegue hasta vuestras casas ?</p>
<p>Para ello como os decía he preparado un pequeño <strong>sorteo</strong>. Es un sorteo modestito, como se estila en estos tiempos de crisis. Me hacía mucha ilusión sortear dos pequeños lotes de productos elegidos por mí misma. Son productos muy italianos que recibiréis en casa (en cualquier parte del mundo!) y que espero disfrutaréis como lo hago yo cada vez que tengo el placer de toparme con una de estas perlas.</p>
<p>Los lotes están compuestos por:<br />
<strong>1 bote de 80 gr de pesto original genovés</strong><br />
<strong> 1 paquete de 500 gr de arroz carnaroli</strong><br />
<strong> 1 bote de 100 ml de colatura de alici</strong><br />
<strong> 1 cortador para raviolis</strong><br />
<strong> 1 tablita para hacer ñoquis</strong><br />
<strong> Trucos y consejos para sacarle el mejor partido a todos ellos!</strong></p>
<p>Y qué hay que hacer para llevárselo a casa? Pues muy sencillo:<br />
<strong>1.</strong> deja un <span style="text-decoration: underline;">comentario en este post</span> contándome lo que te gusta de A mí lo que me gusta es cocinar y/o qué recetas te gustaría encontrar en él<br />
<strong>2.</strong> hazte <strong>fan</strong> de la <a href="https://www.facebook.com/pages/Amiloquemegustaescocinar/116122931734116?fref=ts">página en FB</a></p>
<p>Entre todos aquellos que cumpláis los dos requisitos, haré una lista asignándoos un número y gracias a <a href="http://www.random.org/">random.org</a> escogeré los dos agraciados que recibirán en su casa el <em>piccolo</em> paquete italiano ;)<br />
Tenéis de tiempo hasta el <strong>15 de noviembre</strong>. Publicaré los nombres de los ganadores el próximo lunes 18 de noviembre.</p>
<p>Y como éste es un blog de cocina no podía faltar, ni siquiera hoy, la receta. Para celebrar el cambio he preparado una tarta maravillosa de chocolate. Atención! creo que se trata de la tarta más calórica y más feilla del mundo mundial. Por su aspecto, un poco esmirriado y muy delicado, no es la tarta más agradecida de este mundo para llevarla como postre a casa de amigos. Eso sí, mirad sus caras una vez que se llevan el bocado a la boca&#8230; ahí está el secreto de su éxito.</p>
<p>La tarta es la misma que encontraréis en el libro <a href="http://www.scribd.com/doc/11660618/Miss-Recetas">Miss Recetas</a>. He querido resucitarla porque creo que merece la pena probarla una vez en la vida (dejad las dietas para los lunes ;). Esta vez, eso sí, le he añadido trocitos de pera pero probad la misma receta con frambuesas: el punto de acidez de la frambuesa es perfecta para esta tarta super chocolatosa. Pero no os cuento más, ya me diréis!</p>
<p><strong>Ingredientes para 8-10 personas:</strong><br />
<strong> 250 gr de chocolate sin leche (con un min. del 70% de cacao)</strong><br />
<strong> 200 gr de mantequilla sin sal</strong><br />
<strong> 100 gr de azúcar glas</strong><br />
<strong> 4 huevos</strong></p>
<p><strong>Preparación:</strong><br />
<strong> 1</strong> Rallar el chocolate y fundirlo al baño maría. Para fundirlo al baño maría poner el chocolate en un recipiente resistente al calor. Poner el recipiente encima de una olla con agua hirviendo (el agua no deberá tocar el recipiente que contiene el chocolate). Seguir la cocción removiendo de vez en cuando el chocolate con una espátula de silicona. Una vez que esté derretido retirar del fuego y dejarlo templar un poco.<br />
<strong></strong></p>
<p><strong>2</strong> Añadir la mantequilla en trocitos y el azúcar. Remover bien para mezclar todos los ingredientes.<br />
<strong></strong></p>
<p><strong>3</strong> Incorporar los huevos uno a uno batiendo enérgicamente.<br />
<strong></strong></p>
<p><strong>4</strong> Forrar un molde rectangular con papel de horno o con papel de plata. Si utilizáis papel de plata tendréis que engrasar toda la superficie con un poco de mantequilla para evitar que se pegue.</p>
<p><strong>5</strong> Precalentar el horno a 180 °C. Pelar y cortar en trocitos la pera. Rellenar el molde con la mezcla y repartir la pera por toda la superficie presionando un poco para que no quede en superficie.</p>
<p><strong>6</strong> Hornear durante unos 25-30 minutos. Dejar enfriar antes de desmoldar la tarta.</p>
<p><strong>7</strong> Desmoldar con mucho cuidado porque la tarta es muy delicada y se rompe con facilidad. Servir con crema inglesa o nata montada.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/181396705/Tarta-de-chocolate-y-pera-pdf">Tarta de chocolate y pera</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/11/04/tarta-de-chocolate/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>41</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pastel de patatas con salchicha y trufa</title>
		<link>/2012/10/16/pastel-de-patatas-con-salchicha-y-trufa/</link>
		<comments>/2012/10/16/pastel-de-patatas-con-salchicha-y-trufa/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 16 Oct 2012 18:01:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Confort food - Otoño/Invierno]]></category>
		<category><![CDATA[Patatas]]></category>
		<category><![CDATA[Al horno]]></category>
		<category><![CDATA[Pastel de patatas]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[trufa]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2474</guid>
		<description><![CDATA[Hola qué tal! Cómo va la vida? Por aquí ya empieza a refrescar y la verdad es que yo estoy la mar de contenta, porque con el calor&#8230; es que no puedo. En cambio este fresquito otoñal me pone de buen humor, qué penita que perdamos horas de luz porque si no el otoño sería [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/10/pastel-patatas.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2476" title="pastel de patatas" alt="pastel de patatas" src="/wp-content/uploads/2012/10/pastel-patatas.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Hola qué tal! Cómo va la vida? Por aquí ya empieza a refrescar y la verdad es que yo estoy la mar de contenta, porque con el calor&#8230; es que no puedo. En cambio este fresquito otoñal me pone de buen humor, qué penita que perdamos horas de luz porque si no el otoño sería mi estación preferida!!<span id="more-2474"></span></p>
<p>El pastel de patatas que os traigo hoy ya tiene unas cuantas semanas. Y es que yo este año me he negado a apagar el horno durante los meses de calor!</p>
<p>En realidad quería postearla mucho antes pero entre unas cosas y otras&#8230; :( Quería enseñárosla porque como habréis notado este delicioso pastel lo he cocinado y servido en las estupendas cocottes de <a href="http://www.lecreuset.es/"><span style="color: #996072;"><strong>Le Creuset</strong></span></a> que gané hace ya unos cuantos meses gracias al blog <span style="color: #996072;"><a href="http://www.recetasderechupete.com/ganadores-del-concurso-le-creuset-de-recetas-con-ingredientes-de-temporada/5648/"><strong>Recetas de Rechupete</strong> </a></span>:)) Aprovecho para agradecer a Alfonso y a los amigos de Le Creuset por el estupendo regalo que, ya lo sé, usaré muchísimo, para un montón de recetas.</p>
<p>Pido perdón por haber tardado tanto pero es que las cocottes han hecho un largo viaje desde Madrid a Granada y desde Granada a Milán. Pero bueno, bien está lo que bien acaba. Llegaron estupendamente y ahora lucen en mi cocina :) Una vez más GRACIAS!</p>
<p>Esta es una receta que hago desde que tengo uso de razón y la uso para cocinar :P Una receta legendaria que aprendí cuando era pequeñita, que he hecho un millón de veces y creo que volveré a hacer un millón de veces más.</p>
<p>La receta original incluía capas de patatas, cebolla cortada a rodajas y bacon&#8230; no sé cual me gusta más! Quizás esta con la salchicha y la trufa sea un poco más chic, para invitar a los amigos a una buena cena. Qué pensáis?</p>
<p>Sea como sea está muy rica y ahora con el otoño a la vuelta de la esquina es un plato que funciona perfectamente para acompañar segundos de carne. Espero que lo disfrutéis!</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
4 patatas grandes<br />
2 salchichas frescas<br />
1 cebolla dorada<br />
1 tarrito de trufa laminada en aceite<br />
1/2 l de </strong><a href="/2007/10/30/salsa-bechamel/"><strong>salsa bechamel</strong></a><br />
<strong>Sal y pimienta negra recién molida<br />
Mantequilla a temperatura ambiente</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong> Pelar las patatas y cortarlas en rodajas finas (de menos de 1/2 cm); pelar y cortar en rodajas muy finas la cebolla<br />
<span style="color: #996072;"><strong>2</strong></span> Untar una fuente de horno de XX cm o 4 fuentecitas/cocottes individuales con un poco de mantequilla.<br />
<strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Disponer sobre el fondo de la fuente una primera capa de patatas. Salpimentar y cubrir con la mitad de la cebolla y la mitad de la salchicha (a la que habremos quitado la piel) desmenuzada. Disponer también algunas rodajitas de trufa (no demasiada, su sabor es muy fuerte!)<br />
<span style="color: #996072;"><strong>4</strong></span> Hacer otra capa de la misma forma y terminar con una capa de patatas. Salpimentar.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>5</strong></span> Vertir por encima la salsa bechamel.<br />
<strong><span style="color: #996072;">6</span></strong> Cocer en el horno caliente a 200° C durante una hora. Pasado este tiempo verificar la cocción de las patatas con un palillo. Dejarlas en el horno un poco más si aún estuvieran duras. Al final de la cocción podemos dorar la superficie un poco con el grill.<br />
<strong><span style="color: #996072;">7</span></strong> Sacar del horno y dejar reposar unos 15 minutos antes de servir.</p>
<p>Descárgate la receta en PDF:<br />
<strong><a href="http://es.scribd.com/doc/110215101/Pastel-de-patatas-con-salchicha-y-trufa">Pastel de patatas con salchicha y trufa</a></strong></p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #996072;"><strong><span style="color: #000000;">Te gusta </span>A mí lo que me gusta es cocinar? <span style="color: #000000;">Vótame en Bitácoras 2012 y gracias! </span>;)</strong></span></p>
<p style="text-align: center;"><a href="http://bitacoras.com/premios12/votar/d568a85a8bc1e7ad8c2e5b8722af57e543e7e4ee"><img class="aligncenter" alt="Votar en los Premios Bitacoras.com" src="http://static2.bitacoras.com/images/premios/2012/botones/120x80.gif" border="0" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/10/16/pastel-de-patatas-con-salchicha-y-trufa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Rollitos de lomo con cebollitas y uva</title>
		<link>/2011/10/21/rollitos-de-lomo-con-cebollitas-y-uva/</link>
		<comments>/2011/10/21/rollitos-de-lomo-con-cebollitas-y-uva/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 21 Oct 2011 08:55:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Confort food - Otoño/Invierno]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1960</guid>
		<description><![CDATA[Hay que ver cómo son las cosas&#8230; Empecé este blog hace ya casi 5 años. Llevaba poco tiempo en Italia y tenía una morrilla de mi casa que pa&#8217;qué. La idea me pareció divertida y empecé en seguida a poner mis recetas, no sé muy bien por qué, pensé que estaría guay si alguien las [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a title="Rollitos de lomo rellenos por Alicia [mudanza Mode ON], en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6210532424/"><img alt="Rollitos de lomo rellenos" src="http://farm7.static.flickr.com/6086/6210532424_a7becfa831_z.jpg" width="426" height="640" /></a></p>
<p><span style="color: #888888;">Hay que ver cómo son las cosas&#8230;</span></p>
<p><span style="color: #888888;">Empecé este blog hace ya casi 5 años. Llevaba poco tiempo en Italia y tenía una morrilla de mi casa que pa&#8217;qué. La idea me pareció divertida y empecé en seguida a poner mis recetas, no sé muy bien por qué, pensé que estaría guay si alguien las leyese :)</span></p>
<p><span style="color: #888888;">Poco a poco se fue creando una comunidad fantástica de blogs (de cocina y de tantos otros temas) y me dí cuenta de tener entre mis manos una herramienta increible. Esta herramienta me acompaña durante muchas horas al día: desde que me vienen ganas de hacer una receta en particular hasta que la hago, hago la foto, la pongo en el blog, escribo y luego recibo comentarios. Me ha hecho aprender de cocina y fotografía más que ningún curso que haya podido hacer jamás!!</span></p>
<p><span style="color: #888888;">Desgraciadamente yo soy una persona que siempre quiere más y más y más. Ponerse demasiadas metas es un poco absurdo&#8230; como dicen por estas tierras &#8220;chi molto abbraccia poco stringe&#8221; o lo que es lo mismo: quien mucho abarca poco aprieta. De este modo se me ocurrió que sería chulo abrir <a href="http://erborina.blogspot.com/">un blog en italiano</a>, hacer <a href="http://www.giallozafferano.it/">colaboraciones remuneradas</a>, hacer <a href="http://aliciamanas.com/">una web de fotografía</a> y <a href="http://www.etsy.com/shop/aliciamanas">una tienda en etsy</a>. Para colmo tomé la decisión de dejar mi trabajo y dedicarme a la cocina&#8230; Resultado: Estoy un poco cansada, por no decir mucho, y los objetivos que me había planteado están aún muy lejos.</span></p>
<p><span style="color: #888888;">Pero no hay mal que por bien no venga. Uno siempre puede darse cuenta y parar el carro. Así que eso es lo que voy a hacer, poquitas cosas y espero que buenas (como poner guapo el blog gracias a <a href="http://mentayfresaportfolio.blogspot.com/2011/10/imagen-amiloquemegustaescocinar.html">Menta&amp;Fresa</a> y poner un poco de orden :). Y esta es una de las razones por las que ya véis que últimamente <em>posteo</em> poquito. Tengo la casa nueva (por llamarla de alguna manera porque parece un campo de batalla más que una casa) manga por hombro y necesito un poco de tiempo para ponerme al día con todo.</span></p>
<p><span style="color: #888888;">Así que con os dejo con estas elucubraciones del todo a cien y con una receta que he hecho últimamente y que me ha encantado. Le ha gustado incluso al italiano que el bis carne-fruta no le hace mucho tilín.</span></p>
<p><span style="color: #888888;">Pues ala, a disfrutarla!! con tranquilidad ;)</span></p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>Ingredientes para 2 personas:</strong></span><br />
<span style="color: #888888;"> 6 filetitos de lomo<br />
6 lonchas finas de jamón serrano<br />
1 buen racimo de uva (blanca o negra)<br />
100 gr de cebollitas peladas<br />
Salvia, tomillo y laurel<br />
Vino blanco seco<br />
Aceite, sal y pimienta</span></p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>Preparación:</strong></span></p>
<p><span style="color: #888888;"><strong><span style="color: #808000;">1 </span></strong> En una cacerola con el fondo grueso poner un chorreoncito de aceite y las cebollitas. Salpimentar y cocer a fuego lento durante 15-20 minutos, removiendo de vez en cuando para evitar que se peguen al fondo. Podemos añadir un poquito de agua si vemos que se están pegando.</span></p>
<p><span style="color: #888888;"><span style="color: #808000;"><strong>2</strong></span> Poner los filetes de lomo entre dos trozos de carta para horno y , con un mazo para la carne u otro instrumento que tengáis a vuestra disposición, afinar los filetes.</span></p>
<p><span style="color: #888888;"><strong><span style="color: #808000;">3</span></strong> Poner una loncha de jamón en cada uno de los filetes y un poco de tomillo y salvia picados muy fino. Salpimentar ligeramente y formar los rollitos que podremos atar con cuerda o sencillamente con un palillo para que no se abran durante la cocción.</span></p>
<p><span style="color: #888888;"><strong><span style="color: #808000;">4</span></strong> Añadir los rollitos a la cacerola con las cebollas y dorarlos por ambos lados. </span></p>
<p><span style="color: #888888;"><span style="color: #808000;"><strong>5</strong></span> Incorporar una hoja de laurel, un poco de salvia y de tomillo.</span></p>
<p><span style="color: #888888;"><span style="color: #808000;"><strong>6</strong></span> Licuar la mitad de las uvas y bañar los rollitos con el zumo.</span></p>
<p><span style="color: #888888;"><strong><span style="color: #808000;">7</span></strong> Añadir el resto de las uvas (partidas por la mitad si son muy grandes). Bañar con un poco de vino blanco y dejar que se evapore.</span></p>
<p><span style="color: #888888;"><span style="color: #808000;"><strong>8</strong></span> Proseguir la cocción a fuego lento durante unos 10 minutos y listo para servir!</span></p>
<p><span style="color: #888888;">Descárgate la receta en PDF:<br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/69706158/Rollitos-de-lomo-con-cebollitas-y-uva">Rollitos de lomo rellenos con cebollitas y uva</a></span></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/10/21/rollitos-de-lomo-con-cebollitas-y-uva/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>17</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Un guisote de patatas, albóndigas y tomatitos</title>
		<link>/2011/10/05/un-guisote-de-patatas-albondigas-y-tomatitos/</link>
		<comments>/2011/10/05/un-guisote-de-patatas-albondigas-y-tomatitos/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 05 Oct 2011 08:28:25 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Confort food - Otoño/Invierno]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de tupper]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1926</guid>
		<description><![CDATA[Estoy impaciente por entrar en la casa nueva. Por el momento cada vez que entro en casa me da un patatús solo de ver el jaleo pero ya me imagino la casa terminada, pintada, con los muebles y con toda esa luz que tendremos&#8230; :)))) Me he reservado incluso media habitación para mis fotos y [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Guisote  por Alicia [mudanza Mode ON], en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6191075335/"><img class="aligncenter" alt="Guisote " src="http://farm7.static.flickr.com/6125/6191075335_37d8ea8146.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Estoy impaciente por entrar en la casa nueva. Por el momento cada vez que entro en casa me da un patatús solo de ver el jaleo pero ya me imagino la casa terminada, pintada, con los muebles y con toda esa luz que tendremos&#8230; :)))) Me he reservado incluso media habitación para mis fotos y la costura, mi pequeño &#8220;estudio&#8221;.<span id="more-1926"></span></p>
<p>Mientras tanto se hace lo que se puede :P no solo por la falta de espacio sino porque aquí no llega el otoño, estamos a 30 grados!! Tengo ya ganas de empezar con sopas y potajes pero el tiempo no acompaña&#8230; La verdad es que no me quejo, aunque da un poco de &#8220;yuyu&#8221; por lo del calentamiento global del planeta lo cierto es que se está genial. Aprovechemos ahora que dentro de nada llegará el crudo invierno.</p>
<p>Para ir calentando motores os dejo esta receta. La idea la saqué de un libro de <a href="http://www.jamieoliver.com/">Jamie</a>; él la hace con pollo. Yo había comido pollo el día antes y lo único que tenía en la nevera era carne picada. Os aseguro que es una delicia. Un guisote el domingo con la familia, mantita y película: se le puede pedir algo más a la vida? :)</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
500 gr de carne picada<br />
50 gr de miga de pan<br />
1 huevo<br />
2 cucharadas de tomate concentrado<br />
Harina<br />
150 gr de tomatitos<br />
4-5 patatas<br />
Almendras o pistachos picados<br />
Romero fresco<br />
Sal y pimienta<br />
100 ml de vino blanco seco<br />
Aceite de oliva</strong></p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>Preparación:<br />
1</strong></span> En un cuenco grande mezclar la carne, la miga de pan, el huevo, el tomate concentrado, sal y pimienta. Amalgamar bien todos los ingredientes, mejor con las manos.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">2</span></strong> Pelar las patatas, pincharlas un poco alrededor con un cuchillo o un tenedor y cocerlas en agua con sal durante unos 10 minutos.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>3</strong></span> Formar algóndigas con la carne y pasarlas por la harina. Dorarlas en una sartén solo durante un par de minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">4</span></strong> Disponer en una cazuela las patatas ligeramente aplastadas, las albóndigas y los tomatitos partidos por la mitad.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>5</strong></span> Condimentar con aceite, sal, pimienta y romero. Añadir las almendras o pistachos picados.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">6</span></strong> Cocer en el horno caliente a 180º durante 25-30 minutos. Pasados 15 minutos añadir el vino blanco. Agitar la cazuela cogiéndola<br />
por las asas de vez en cuando para evitar que el contenido se pegue al fondo.<br />
<strong><br />
Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/67565175/Guisote-de-patatas-albondigas-y-tomatitos"> Guiso de patatas, albóndigas y tomatitos</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/10/05/un-guisote-de-patatas-albondigas-y-tomatitos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>21</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.471 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:00:26 -->
