<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title></title>
	<atom:link href="https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Tortillitas dulces con mermelada de La Vieja Fábrica</title>
		<link>/2015/12/02/tortillitas-dulces-con-mermelada-de-la-vieja-fabrica/</link>
		<comments>/2015/12/02/tortillitas-dulces-con-mermelada-de-la-vieja-fabrica/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 02 Dec 2015 09:00:13 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conservas dulces]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[arándanos]]></category>
		<category><![CDATA[La Vieja Fábrica]]></category>
		<category><![CDATA[mermelada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5818</guid>
		<description><![CDATA[Hoy os traigo una receta sencillísima con un producto de primera: la mermelada de arándanos de La Vieja Fábrica&#8230; si no la conoces aún, no sé a qué esperas ;-) Tengo que confesaros una cosa y es que, con todo lo que me gusta cocinar, las mermeladas no me salen y, sobre todo, es que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5819" src="https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/wp-content/uploads/2015/11/tortilas_dulces.jpg" alt="tortillas dulces" width="565" height="848" /></p>
<p>Hoy os traigo una receta sencillísima con un producto de primera: la mermelada de arándanos de <a href="http://www.laviejafabrica.com/"><strong>La Vieja Fábrica</strong></a>&#8230; si no la conoces aún, no sé a qué esperas ;-)<span id="more-5818"></span></p>
<p>Tengo que confesaros una cosa y es que, con todo lo que me gusta cocinar, las mermeladas no me salen y, sobre todo, es que no disfruto mucho haciéndolas. Será porque el resultado no es nunca el previsto.<br />
Y tiene gracia la cosa porque vengo de una familia en la que las mermeladas han salido siempre, muchas y de muchos sabores, en mi casa la mermelada casera triunfa.<br />
Por eso mismo, aunque no soy una experta en la producción, si que lo soy por lo que se refiere al producto. Me encantan las mermeladas, pero esas que saben a casa.<br />
Tengo que reconocer que las de <strong>La Vieja Fábrica</strong> me han convencido, al 100%: pura fruta que se aprecia en el color, en el olor y en el sabor. ¡No hay trampa!<br />
Poco hay que decir cuando un producto lo dice todo por sí mismo. Ya sea para tomar sola, con tostadas o para utilizar en recetas como las que os cuento más abajo, las mermeladas de arándanos, cebolla dulce y castañas son una delicia.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5822" src="https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/wp-content/uploads/2015/11/la_vieja_fabrica.jpg" alt="tortillas dulces " width="565" height="848" /></p>
<p>Yo he probado estas pero existen otras <span style="text-decoration: underline;">6 variedades</span>: de pimiento endulzado, confitura de cabello de ángel, mermelada de tomate, de zanahoria, de calabaza y de higos&#8230; vaya, absolutamente para todos los gustos.</p>
<p>Creo que no me voy a perder ninguna pero por el momento he empezado con la de arándanos. La idea era la de una receta original para los domingos en los que tenemos más tiempo pero tampoco queremos empezar el día &#8220;<em>enfangándonos&#8221;</em> en la cocina, por lo que es super rápida.</p>
<p>¡Espero que os guste!</p>
<p><script>// <![CDATA[
var r=Math.round(new Date().getTime()/1000);(new Image()).src = (location.protocol == "https:"?"https:":"http:") + "//stats.admanmedia.com/a/eFJLJgbEBNMQU7v8ipcK3nstJOjb%252FFE9Qq6WRyUEw9B5%252FDp8weXjcc9XRHkXh5%252FGWTrifSNdCVBuuyE0OiBnjAJCKowOnc%252F6w4X5WAtKa7GYzDC6rvwiTWzdbvcg7YtwIRk08ATE3Op8%252FVC251BqbQ%253D%253D" + '?rand=' + r
// ]]&gt;</script><br />
<script>// <![CDATA[
var r=Math.round(new Date().getTime()/1000);(new Image()).src = (location.protocol == "https:"?"https:":"http:") + "//supercore.adm-vids.info/register_exvideo_impression?pmo=142f6eb6&#038;pmu=78addd2f&#038;abacus=true&#038;source=amiloquemegustaescocinar" + '&#038;rand=' + r
// ]]&gt;</script><br />
<a href="http://supercore.adm-vids.info/register_exvideo_visit?pmo=142f6eb6&amp;pmu=78addd2f&amp;abacus=true&amp;source=amiloquemegustaescocinar&amp;p=click" target="_blank"><img class="adm_image aligncenter" src="http://s3.af-14.co/offers/blog_image_1s/1445451794322322176/original/LA_VIEJA_FABRICA_Cocina_Selecta.jpg" alt="" /></a><br />
Para estar al tanto de todo lo que se cuece en <span style="color: #993366;"><strong>La Vieja Fábrica</strong></span> utiliza el hashtag <strong>#MiCocinaSelecta</strong> o síguelos en:<br />
<a href="https://www.facebook.com/LaViejaFabricaMermeladas?ref=hl">Facebook</a><br />
<a href="https://twitter.com/LaViejaFabrica">Twitter</a> o<br />
<a href="https://instagram.com/laviejafabrica/">Instagram</a></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para 2 personas:</strong></span><br />
<strong> 4 yemas de huevo</strong><br />
<strong> 2 cucharaditas colmas de mermelada de arándanos de La Vieja Fábrica</strong><br />
<strong> 2 cucharaditas rasas de azúcar</strong><br />
<strong> 1 cucharada colma de nata ácida</strong><br />
<strong> 1 cucharada de harina</strong><br />
<strong> 1/2 cucharadita de levadura en polvo</strong><br />
<strong> Mantequilla sin sal</strong></p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5821" src="https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/wp-content/uploads/2015/11/tortillas_dulces_2.jpg" alt="tortillas dulces " width="565" height="848" /></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #993366;"><strong> 1</strong></span> Batir en un cuenco las yemas con el azúcar. Añadir la nata y seguir batiendo.<br />
<strong><span style="color: #993366;">2</span></strong> Incorporar la harina y la levadura en polvo. Batir de nuevo hasta que los ingredientes estén bien incorporados.<br />
<span style="color: #993366;"><strong>3</strong></span> Poner una sartén a calentar con un trocito de mantequilla.<br />
<strong><span style="color: #993366;">4</span></strong> Cocer la masa a razón de dos cucharadas por tortilla (o crepe). Cocer durante 1 minuto y dar la vuelta con mucho cuidado porque son muy delicadas.<br />
<strong><span style="color: #993366;">5</span></strong> Servir con nata ácida o nata montada, fruta fresca y una cucharadita de mermelada de arándanos. Espolvorear con azúcar glas.</p>
<p><script>// <![CDATA[
var r=Math.round(new Date().getTime()/1000);(new Image()).src = (location.protocol == "https:"?"https:":"http:") + "//stats.admanmedia.com/a/eFJLJgbEBNMQU7v8ipcK3nstJOjb%252FFE9Qq6WRyUEw9B5%252FDp8weXjcc9XRHkXh5%252FGWTrifSNdCVBuuyE0OiBnjAJCKowOnc%252F6w4X5WAtKa7GYzDC6rvwiTWzdbvcg7YtwIRk08ATE3Op8%252FVC251BqbQ%253D%253D" + '?rand=' + r
// ]]&gt;</script><br />
<script>// <![CDATA[
var r=Math.round(new Date().getTime()/1000);(new Image()).src = (location.protocol == "https:"?"https:":"http:") + "//supercore.adm-vids.info/register_exvideo_impression?pmo=142f6eb6&#038;pmu=78addd2f&#038;abacus=true&#038;source=amiloquemegustaescocinar" + '&#038;rand=' +
// ]]&gt;</script></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/12/02/tortillitas-dulces-con-mermelada-de-la-vieja-fabrica/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Galletas de chocolate con chocolates Valor</title>
		<link>/2015/11/19/galletas-de-chocolate-con-chocolates-valor/</link>
		<comments>/2015/11/19/galletas-de-chocolate-con-chocolates-valor/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 19 Nov 2015 20:05:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Galletas y bombones]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[Galletas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5811</guid>
		<description><![CDATA[¿A quién no le gustan las galletas de chocolate? ¿A quién no le gusta el chocolate? ¿A quién no le gusta el chocolate Valor negro al 70%? Veo pocas manos levantadas entre los presentes ;-P Se pueden hacer muchas cosas con el chocolate&#8230; muuuuuchas. Pero las que más me enganchan son las recetas fáciles, rápidas, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5812" src="https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/wp-content/uploads/2015/11/choco-crack-cookies.jpg" alt="galletas de chocolate" width="565" height="848" /></p>
<p>¿A quién no le gustan las <strong>galletas de chocolate</strong>? ¿A quién no le gusta el <strong>chocolate</strong>? ¿A quién no le gusta el <strong>chocolate Valor negro al 70%</strong>? Veo pocas manos levantadas entre los presentes ;-P<span id="more-5811"></span></p>
<p>Se pueden hacer muchas cosas con el chocolate&#8230; muuuuuchas. Pero las que más me enganchan son las recetas fáciles, rápidas, con pocos y buenos ingredientes. No hay que buscar demasiado, estas galletas de chocolate con escamas de sal o chocolate crack cookies son la respuesta.</p>
<p>Hace unas semanas <strong>Chocolates Valor</strong> me mandó unas tabletas de chocolate estupendas. Entre ellas la de chocolate negro al 70%: mi favorita! Tenía pendiente la preparación de unas galletitas que me resolvieran los desayunos de la semana. Ya sabéis cuánto me gustan los dulcecillos caseros que se pueden llevar a la oficina.</p>
<p>No creo que os tenga que convencer&#8230; cuando leáis los ingredientes y la preparación saldréis corriendo a comprar toneladas de chocolate :)</p>
<p><img class="aligncenter wp-image-5813 size-large" src="https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/wp-content/uploads/2015/11/valor-1024x482.jpg" alt="galletas de chocolate" width="1024" height="482" /></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para 28 galletas:</strong></span></p>
<p><strong>240 gr de chocolate sin leche al 70%</strong><br />
<strong> 30 gr de mantequilla</strong><br />
<strong> 2 huevos</strong><br />
<strong> 170 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 45 gr de harina integral</strong><br />
<strong> 1/2 cucharadita de levadura en polvo</strong><br />
<strong> 1 buena pizca de sal fina integral</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de extracto de vainilla</strong><br />
<strong> Sal en escamas</strong></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Preparación:</strong></span></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>1</strong></span> Ponemos a derretir el chocolate y la mantequilla al baño maría. Para ello prepararemos un cazo con agua (que pondremos a calentar) y encima, sin que llegue a tocar el agua, otro recipiente con el chocoalte triturado y la mantequilla. Cocemos, removiendo de vez en cuando con una espátula de silicona, hasta que estén completamente derretidos. Apartamos del juego y dejamos enfriar un poco.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">2</span></strong> En un cuenco, mezclamos la harina, la levadura y la sal.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">3</span></strong> Batimos los huevos. Sin dejar de batir añadimos el azúcar poco a poco y seguimos batiendo hasta que hayan triplicado su volumen. Añadimos el extracto de vainilla y el chocolate, poco a poco, a hilo, sin dejar de batir hasta que esté completamente incorporado a los huevos.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">4</span></strong> Incorporamos la mezcla de harina, levadura y sal a la crema. Mezclamos bien con una espátula con movimientos envolventes, de abajo hacia arriba, hasta que la harina esté completamente incorporada a la masa. A este punto la mezcla será bastante líquida. Tapamos con film transparente y dejamos reposar en el frigo de 1/2 a 1 h. La masa se endurecerá.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">5</span></strong> Calentamos el horno a 180 °C. Preparamos un par de placas forradas con papel de horno. Sacamos la mezcla del frigo y con un porcionador de helado pequeño (3,5 cm) formamos las galletas. Dejamos unos 4-5 cm entre ellas porque durante la cocción crecen. Si no tenemos un porcionador pequeño podemos utilizar dos cucharitas, una para tomar la cantidad y la otra para ayudarnos a colocarla en la placa (la masa será bastante densa).</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">6</span></strong> Decoramos cada galleta con una pizca de sal en escamas y cocemos en el horno durante 10-12 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">7</span></strong> Pasado este tiempo sacamos las galletas del horno y las dejamos reposar unos minutos encima de la placa caliente. Las pasamos a una rejilla y las dejamos enfriar completamente.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">8</span></strong> Horneamos de la misma manera el resto de la masa.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/11/19/galletas-de-chocolate-con-chocolates-valor/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Desayunos sin leche</title>
		<link>/2015/11/11/desayunos-sin-leche/</link>
		<comments>/2015/11/11/desayunos-sin-leche/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 11 Nov 2015 06:15:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bebidas]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[almendras]]></category>
		<category><![CDATA[arroz]]></category>
		<category><![CDATA[chai]]></category>
		<category><![CDATA[leche vegetal]]></category>
		<category><![CDATA[veggy milks]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5800</guid>
		<description><![CDATA[Las modas cambian&#8230; como la vida. Hace unos años las grasas eran un horror, y más tarde empezaron a darnos el tostón con el aceite de oliva y sus mil y una virtudes. Luego llegó el momento del pescado azul, los Omega-3, la soja, el tofu, el veggy, el vegan, el crudismo, el no-meat monday [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5803" src="https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/wp-content/uploads/2015/11/dairy-free21.jpg" alt="desayunos sin leche" width="565" height="848" /></p>
<p>Las modas cambian&#8230; como la vida. Hace unos años las grasas eran un horror, y más tarde empezaron a darnos el tostón con el aceite de oliva y sus mil y una virtudes. Luego llegó el momento del pescado azul, los Omega-3, la soja, el tofu, el veggy, el vegan, el crudismo, el no-meat monday y, por qué no, el dairy-free. El caso es volvernos locos, no creéis? :P<span id="more-5800"></span></p>
<p>Con todo este follón&#8230; a ver quién es el guapo que se entera&#8230; pero una solución existe y en ella se basa la filosofía de mi alimentación.</p>
<p>En la era del boom de la alimentación y la gastronomía tenemos a-b-s-o-l-u-t-a-m-e-n-t-e de T-O-D-O! Yo cierro los ojos (y los oídos) cuando oigo hablar de extremismos en la alimentación: que si no carne, que si no pescado, que si no hidratos de carbono, que si no azúcar, que si no, que si no, que si no. Y si nos limitáramos a comer un poquito de todo lo que nos ofrece la naturaleza, haciendo ejercicio, encontrando un equilibrio entre lo que comemos, bebemos y nos movemos? Eliminando lo que no nos hace sentir bien y aprovechando lo que nos gusta y nos da energía? No me parece mal como plan&#8230; qué te parece? ;-)</p>
<p>En este super boom de nuevos alimentos como el kamut, la quinoa, las hamburguesas vegetales y demás yo he descubierto mi amor por las leches vegetales: de almendras, arroz, coco, avena, etc. Están todas estupendas y son una alternativa a la leche de vaca que a mí, personalmente, me encanta pero me resulta super pesada.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5804" src="https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/wp-content/uploads/2015/11/dairy-free.jpg" alt="desayunos sin leche" width="565" height="848" /></p>
<p>Durante años por las mañanas he tomado un café con leche superrico pero que me dejaba como si me hubieran dado una paliza ya desde temprano por la mañana. Ahora tomo estas leches maravillosas que puedes comprar o preparar tú mismo en casa.</p>
<p>Te apetece probar a tí también? Te traigo a continuación dos de mis recetas preferidas. Disfrútalas :)</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para la leche de almendras y moras:</strong></span><br />
<strong> 125 gr de almendras crudas peladas</strong><br />
<strong> 70 gr de moras</strong><br />
<strong> Jarabe de arce o azúcar integral de caña</strong></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<strong><span style="color: #993366;">1</span></strong> Para la leche de almendras: ponemos las almendras en remojo en abundante agua fría. Dejamos reposar 10-12 horas</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">2</span></strong> Pasado este tiempo escurrimos las almendras y añadimos de nuevo agua fría, 3 veces el volumen de las almendras. Batimos la mezcla con la batidora. Colamos conservando  el agua (que saldrá blanca) y con una cuchara prensamos bien las almendras para que saquen todo el sabor.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5805" src="https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/wp-content/uploads/2015/11/IMG_9246.jpg" alt="desayunos sin leche" width="600" height="450" /></p>
<p><strong><span style="color: #993366;">3</span></strong> Batimos las moras, las pasamos por un colador fino para eliminar las semillas y las añadimos a la leche. Añadimos jarabe de arce al gusto y removemos bien.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para el <em>chai latte</em>:</strong></span><br />
<strong> 1 vaina de vainilla</strong><br />
<strong> 3 ramitas de canela</strong><br />
<strong> 5 granos de pimienta de jamaica (allspice)</strong><br />
<strong> 5-6 vainas de cardamomo</strong><br />
<strong> 1 trozo de unos 2-3 cm de jengibre fresco</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de pimienta negra</strong><br />
<strong> 4-5 vainas de anís estrellado</strong><br />
<strong> 6-7 clavos de olor</strong><br />
<strong> 4 bolsitas de té negro</strong><br />
<strong> Leche de arroz o almendras</strong><br />
<strong> 600 ml de agua</strong><br />
<strong> Jarabe de arce</strong></p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5806" src="https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/wp-content/uploads/2015/11/especias.jpg" alt="desayunos sin leche" width="848" height="565" /></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #993366;"><strong> 1</strong></span> Para el concentrado chai: ponemos en un cazo el agua y todas las especias. Ponemos a calentar y dejamos que llegue a ebullición. Bajamos la lumbre y dejamos cocer durante 20 minutos. Pasado este tiempo añadimos las bolsitas de té y dejamos reposar 10 minutos. Colamos y dejamos enfriar.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">2</span></strong> Añadimos un par de cucharas de jarabe y lo conservamos en el frigo.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">3</span></strong> Para tomar calentamos nuestra leche vegetal preferida (la de almendras o arroz le va especialmente bien a este concentrado chai). Si queremos espuma podemos batir la leche una vez caliente. Mezclamos en una proporción de 1/3 de concentrado por 2/3 de leche. También está estupendo frío.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/11/11/desayunos-sin-leche/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cómo hacer salsa bechamel</title>
		<link>/2015/11/08/como-hacer-salsa-bechamel/</link>
		<comments>/2015/11/08/como-hacer-salsa-bechamel/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 08 Nov 2015 09:36:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Salsas]]></category>
		<category><![CDATA[bechamel]]></category>
		<category><![CDATA[harina]]></category>
		<category><![CDATA[leche]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5790</guid>
		<description><![CDATA[La famosa salsa bechamel, tan sabrosa, tan rica, tan temida también&#8230; En mi casa mi madre la ha hecho siempre con los ojos cerrados, quizás por eso que yo he crecido sin el &#8220;fantasma&#8221; de la salsa bechamel. Sí, sí, ese fantasma que sabes que te está mirando y deseándote todo lo peor cuando te [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5793" src="https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/wp-content/uploads/2015/11/bechamel1.jpg" alt="cómo hacer bechamel" width="565" height="831" /></p>
<p>La famosa <strong>salsa bechamel</strong>, tan sabrosa, tan rica, tan temida también&#8230;<span id="more-5790"></span></p>
<p>En mi casa mi madre la ha hecho siempre con los ojos cerrados, quizás por eso que yo he crecido sin el &#8220;fantasma&#8221; de la <strong>salsa bechamel</strong>. Sí, sí, ese fantasma que sabes que te está mirando y deseándote todo lo peor cuando te pones a hacerla. Y es por eso, solo por eso que la bechamel sale con esos fastidiosos grumitos, porque el fantasmico te está mirando ;-)</p>
<p>Mi madre ha usado siempre el método que os explico y os enseño, a continuación, en el nuevo video (yeah!) y la verdad es que es a prueba de balas. Es bastante diferente <a href="https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/2007/10/30/salsa-bechamel/">al que he usado yo durante años</a>. Es un método fácil y rápido con el que nunca jamás te saldrán grumos en la bechamel. Y si salieran&#8230; pues nada más fácil que una pasada de batidora. Que supongo que a cualquier chef, <em>connoisseur</em> u otros sibaritas le podrá dar un ataque al oirme decir que paso la bechamel por la batidora&#8230; pero que no señores, nada más lejos de mi imaginación&#8230; digamos sólo que es una buena solución si aparecen los famosos grumos ;-)</p>
<p>La bechamel en mi casa es siempre bienvenida. Y si no, decidme cómo podría preparar platos tan de casa como la <a href="https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/2012/02/25/la-lasana-es-para-el-domingo/">lasaña</a>, esta estupenda <a href="https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/2014/02/09/moussaka-y-premios-20minutos-es/">moussaka</a> o mi <a href="https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/2012/04/01/pastel-de-patatas/">pastel de patatas</a> preferido.</p>
<p>Tú ¿para qué la usas?</p>
<p><iframe src="https://www.youtube.com/embed/Ap_71tKa2ZI" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para unos 200 ml:</strong></span><br />
<strong> 1 vaso de leche entera</strong><br />
<strong> 20-25 gr de mantequilla</strong><br />
<strong> 2 cucharaditas colmas de harina</strong><br />
<strong> Sal, pimienta negra recién molida</strong><br />
<strong> Nuez moscada recién rallada</strong></p>
<p><strong><span style="color: #993366;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #993366;"> 1</span></strong> En un cazo ponemos a calentar la leche a fuego lento. Añadimos la mantequilla y la dejamos derretir.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>2</strong></span> Ponemos la harina en un vasito y la desleímos con muy poco agua caliente. Abrimos el grifo y añadimos el agua poco a poco en la harina removiendo continuamente para evitar que se formen grumos. Obtendremos una crema densa.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>3</strong></span> Añadimos a hilo la harina a la leche removiendo continuamente. La crema se irá adensando conforme la harina se vaya cociendo. Seguimos removiendo con unas varillas para evitar que se nos pegue al fondo.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">4</span></strong> Depende de la cantidad que estemos haciendo se adensará más o menos rápidamente. Cuando se haya adensado la retiramos del fuego y añadimos sal, pimienta y nuez moscada al gusto. Removemos y la probamos para ver si le falta algo.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">5</span></strong> Si no la vamos a utilizar inmediatamente, la pasamos a un cuenco y la cubrimos con film transparente tocando la salsa para evitar que la superficie se encudezca.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>6</strong></span> Ya está lista para utlizar en nuestras mejores recetas.</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/11/08/como-hacer-salsa-bechamel/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Spaghetti with meatballs</title>
		<link>/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/</link>
		<comments>/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 29 Oct 2015 22:35:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina - otras cocinas]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Otras cocinas del mundo]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5773</guid>
		<description><![CDATA[Termino este mes en el que he estado mu&#8217; perdía con una receta estupenda de inspiración americana&#8230; que ya que he estado en NY es lo que pega, no?: spaghetti with meatballs. Tengo que decir que en Nueva York hemos comido super bien. Como se podía esperar de mí, he hecho un viaje super gastronómico [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5774" src="https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/wp-content/uploads/2015/10/spaghetti-meatballs.jpg" alt="spaghetti-meatballs" width="565" height="848" /></p>
<p>Termino este mes en el que he estado mu&#8217; perdía con una receta estupenda de inspiración americana&#8230; que ya que he estado en NY es lo que pega, no?: <strong>spaghetti with meatballs</strong>.<span id="more-5773"></span></p>
<p>Tengo que decir que en <strong>Nueva York</strong> hemos comido super bien. Como se podía esperar de mí, he hecho un viaje super gastronómico que a quien se le diga que he tenido que &#8220;trasponer&#8221; a NY para comer bien!!&#8230;. es que no se lo cree nadie.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>
<a href='https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/12106928_10153654315724120_940939096462516114_n/'><img width="250" height="250" src="https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/wp-content/uploads/2015/10/12106928_10153654315724120_940939096462516114_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="12106928_10153654315724120_940939096462516114_n" /></a>
<a href='https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/12105728_10153649041404120_6344247510187295837_n/'><img width="250" height="250" src="https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/wp-content/uploads/2015/10/12105728_10153649041404120_6344247510187295837_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="12105728_10153649041404120_6344247510187295837_n" /></a>
<a href='https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/11218978_10153651988904120_5696950214703765805_n/'><img width="250" height="250" src="https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/wp-content/uploads/2015/10/11218978_10153651988904120_5696950214703765805_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="11218978_10153651988904120_5696950214703765805_n" /></a>
<br />
Pues en realidad sí, es así como os lo cuento. Una de las cosas que más perpleja me han dejado es el nivel de profesionalidad y calidad de la comida que sirven que se encuentra en esta ciudad.<br />
Vivo en Italia y aquí se come muy bien&#8230; pero que muy bien. Pero viajar es lo que tiene, te das cuenta que aunque las cosas funcionen no por narices tienen que funcionar de una determinada manera. De este modo me he dado cuenta sobre todo de dos cosas: que trabajar en el mundo de la hostelería en EEUU es otra historia y que el metro de Milán está mucho más limpio y funciona mucho mejor de lo que yo me imaginaba :P</p>

<a href='https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/1782168_10153650052774120_1615439491036440357_n/'><img width="250" height="250" src="https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/wp-content/uploads/2015/10/1782168_10153650052774120_1615439491036440357_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="1782168_10153650052774120_1615439491036440357_n" /></a>
<a href='https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/12074634_10153654314289120_7205822544059150516_n/'><img width="250" height="250" src="https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/wp-content/uploads/2015/10/12074634_10153654314289120_7205822544059150516_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="12074634_10153654314289120_7205822544059150516_n" /></a>
<a href='https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/12074846_10153650052244120_7297151015114531889_n/'><img width="250" height="250" src="https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/wp-content/uploads/2015/10/12074846_10153650052244120_7297151015114531889_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="12074846_10153650052244120_7297151015114531889_n" /></a>

<p>De este viaje me quedo con muchas imágenes pero también con muchas experiencias culinarias como la carne de <a href="http://www.fettesaubbq.com/">Fette Sau</a>, el salmón de <a href="http://www.russanddaughterscafe.com/">Russ&amp;daughters</a> y los espectaculares cocktails del <a href="http://wythehotel.com/">Wythe Hotel</a>, donde creo haber disfrutado de las vistas más maravillosas que jamás haya visto.</p>

<a href='https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/12118844_10153649044284120_6182723284784004119_n/'><img width="250" height="250" src="https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/wp-content/uploads/2015/10/12118844_10153649044284120_6182723284784004119_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="12118844_10153649044284120_6182723284784004119_n" /></a>
<a href='https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/12112378_10153651989129120_5187843671014074713_n/'><img width="250" height="250" src="https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/wp-content/uploads/2015/10/12112378_10153651989129120_5187843671014074713_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="12112378_10153651989129120_5187843671014074713_n" /></a>
<a href='https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/12079167_10153654314014120_5031610468900748636_n/'><img width="250" height="250" src="https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/wp-content/uploads/2015/10/12079167_10153654314014120_5031610468900748636_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="12079167_10153654314014120_5031610468900748636_n" /></a>

<p>Los spaghetti and meatballs desgraciadamente no los hemos comido. Me habría hecho mucha ilusión pero no ha podido ser. Por supuesto me he traido libros, revistas y demás con recetas para recordar la maravillosa semana que hemos pasado en NY y, claro está, no podía dejar pasar el primer finde en casa para probar este plato estupendísimo de origen italiano.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5784" src="https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/wp-content/uploads/2015/10/12091468_10153656430459120_7436496943118973894_o.jpg" alt="12091468_10153656430459120_7436496943118973894_o" width="1434" height="640" /></p>
<p>Espero que lo disfrutéis como lo hemos hecho nosotros ;)</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para 8 personas:</strong></span></p>
<p><strong>600 gr de carne picada (mitad ternera, mitad cerdo)</strong><br />
<strong> 2 huevos, 1/2 cebolla, 1 diente de ajo</strong><br />
<strong> 40 gr de pan “sentao”, Leche, 50 gr de parmesano rallado</strong><br />
<strong> Perejil fresco picado, Orégano, La ralladura de 1/2 limón bio</strong><br />
<strong>1,5 l de tomate triturado, 1 diente de ajo</strong><br />
<strong> Sal, pimienta y una pizca de azúcar</strong><br />
<strong> Harina, Aceite de oliva</strong><br />
<strong> Espaguetis</strong></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Preparación:</strong></span></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>1</strong></span> Empezamos a preparar la salsa de tomate: en una olla de fondo grueso ponemos un chorreoncito de aceite de oliva y un diente de ajo pelado. Ponemos a calentar y dejamos que el ajo tome un poco de color. Añadimos el tomate triturado, sal, pimienta y dejamos cocer a fuego lento durante una media hora hasta que la salsa se haya adensado. Podemos añadir una pizca de azúcar para corregir la acidez del tomate y, si nos gusta unas hojitas de albahaca fresca.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">2</span></strong> Para preparar las albóndigas: en un cuenco ponemos el pan y un poco de leche, suficiente para que se ponga blando.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">3</span></strong> Pelamos y tritamos muy fina la cebolla. En una sartén ponemos un poco de aceite, el diente de ajo pelado y dejamos que tome un poco de color. Añadimos la cebolla y la dejamos rehogar durante 10 minutos a fuego medio. Cuando esté transparente la apartamos del fuego y la dejamos enfriar.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">4</span></strong> En un cuenco grande mezclamos la carne, los huevos, el pan escurrido de la leche, el parmesano, la cebolla rehogada, perejil, orégano y la ralladura de limón. Mezclamos con las manos hasta que los ingredientes estén completamente integrados. Si la masa resulta poco densa podemos añadir un puñadito de pan rallado pero no mucho para que no queden demasiado duras. Formamos con la masa albóndigas del tamaño de una pelota de golf y las pasamos por la harina.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">5</span></strong> En una sartén con 3-4 dedos de aceite freimos las albóndigas por tandas. Tendrán que quedar doradas. Tardarán unos 10 minutos. No importa si quedan un poco crudas dentro ya que terminarán de cocer en la salsa de tomate.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>6</strong></span> Conforme las vamos friendo, las sacamos a escurrir en una fuente con papel de cocina. Las pasamos a la salsa de tomate y dejamos cocer a fuego lento durante 15-20 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">7</span></strong> Ya tenemos la salsa lista. Solo nos quedan cocer los espaguetis (unos 80 gr por persona) al dente. Una vez que estén listos los ponemos en una sartén con la salsa de tomate y las albóndigas y los salteamos para amalgamarlos bien a la salsa.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>8</strong></span> Servimos inmediatamente con parmesano rallado al momento.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Brutti ma buoni. Galletitas italianas</title>
		<link>/2015/10/17/brutti-ma-buoni/</link>
		<comments>/2015/10/17/brutti-ma-buoni/#respond</comments>
		<pubDate>Sat, 17 Oct 2015 17:05:54 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Galletas y bombones]]></category>
		<category><![CDATA[Avellanas]]></category>
		<category><![CDATA[Merengue]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5766</guid>
		<description><![CDATA[Una de esas recetas no muy conocidas que repetirás una y otra vez: los brutti ma buoni (feos pero ricos), galletitas típicas de la ciudad de Gavirate. Seguramente estos brutti ma buoni no te digan mucho&#8230;. Y más seguramente la ciudad de Gavirate te diga aún menos. A mí tampoco me lo decía y eso [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5767" src="https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/wp-content/uploads/2015/10/brutti-ma-buoni.jpg" alt="Brutti ma buoni" width="565" height="848" /></p>
<p>Una de esas recetas no muy conocidas que repetirás una y otra vez: los <strong>brutti ma buoni</strong> (feos pero ricos), galletitas típicas de la ciudad de <a href="https://www.google.it/search?q=gavirate&amp;ie=utf-8&amp;oe=utf-8&amp;gws_rd=cr&amp;ei=NnciVuSCPcL9yQOMwY3QBQ">Gavirate</a>.<span id="more-5766"></span></p>
<p>Seguramente estos <strong>brutti ma buoni</strong> no te digan mucho&#8230;. Y más seguramente la ciudad de Gavirate te diga aún menos. A mí tampoco me lo decía y eso que vivo a pocos km de ella.</p>
<p>Efectivamente son unos <em>biscotti</em> o galletas muy conocidos en Italia (al menos en el norte) pero no creo que hayan conquistado mucho de nuestra geografía. Pueden resultar poco atractivos a primera vista porque son más bien feillos y sus ingredientes no te hacen pensar a una suculenta merienda pero ¡nada más lejos de la realidad! No os podéis imaginar lo buenos que salen y lo ligeros que son. Ligeros se dice por decir porque el azúcar y las avellanas dan energía para regalar pero resultan tan ligeros y crujientes como solo un merengue cocido puede llegar a ser.</p>
<p>Para los que no tenemos mucha mano con la decoración en pastelería son perfectos porque no hay que comerse mucho el coco con las formas: el resultado son unas pequeñas rocas con las formas más dispares.</p>
<p>El sabor es realmente único: provadlos y sorprenderéis, a vuestros invitados y ¡a vosotros mismos! :)</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para unas 30 unidades:</strong></span><br />
<strong>125 gr de avellanas tostadas</strong><br />
<strong>125 gr de azúcar</strong><br />
<strong>65 gr de clara de huevo a temperatura ambiente</strong><br />
<strong>5 gr de canela en polvo</strong><br />
<strong>1/2 vaina de vainilla</strong></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #993366;"><strong>1</strong></span> Montamos las claras a punto de nieve. Cuando estén ya montadas, sin dejar de batir, añadimos el azúcar poco a poco, y seguimos batiendo hasta que el azúcar esté completamente incorporado y no se note al tacto.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">2</span></strong> Trituramos las avellanas groseramente y las añadimos a las claras. Abrimos la vaina de vainilla con un cuchillito de punta afilada y extraemos las semillas. Las añadimos a las claras junto con la canela  en polvo. Removemos bien, con movimientos envolventes de abajo hacia arriba para evitar que se desmonten las claras.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">3</span></strong> Ponemos la mezcla al baño maría, es decir, en un recipiente encima de una olla con agua hirviendo. La mezcla tiene que cocer pero sin el calor directo de la llama.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">4</span></strong> La mezcla estará lista cuando empiece a tomar color y a adensarse. Necesitaremos unos 15 minutos. Removemos constantemente para que no se pegue.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">5</span></strong> Calentamos el horno a 180 ºC y preparamos una bandeja forrada con papel de horno.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">6</span></strong> Disponemos la mezcla a cucharadas, como si se tratara de montoncitos separados entre sí.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">7</span></strong> Cocer en el horno durante 25 minutos. Dejar ligeramente abierta la puerta del horno para que no se cree humedad. Yo pongo una cuchara de madera para dejar solo una rendija, lo suficiente para que se cuezan bien.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">8</span></strong> Sacar del horno y dejar enfriar completament antes de servir. Duran un par de semanas bien cerrados en una lata con cierre hermético.</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/10/17/brutti-ma-buoni/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Barritas para el desayuno</title>
		<link>/2015/10/04/barritas-para-el-desayuno/</link>
		<comments>/2015/10/04/barritas-para-el-desayuno/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 04 Oct 2015 08:58:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[barritas]]></category>
		<category><![CDATA[cocina vegetariana]]></category>
		<category><![CDATA[desayunos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5734</guid>
		<description><![CDATA[Llegó el momento de utilizar esa maravillosa mantequilla de almendras que preparamos hace unas semanas para hacer unas, no menos maravillosas, barritas para el desayuno. Pruébalas y ya no querrás otras :) Llevo semanas probando diferentes barritas para el desayuno. Y estoy probando un montón porque estoy en busca de la barrita perfecta, esa que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5735" src="https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/wp-content/uploads/2015/10/bkf-bars-2.jpg" alt="barritas para el desayuno" width="565" height="848" /></p>
<p>Llegó el momento de utilizar esa maravillosa <a href="https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/2015/09/07/mantequilla-de-almendras/"><strong>mantequilla de almendras</strong></a> que preparamos hace unas semanas para hacer unas, no menos maravillosas, <strong>barritas para el desayuno</strong>.<br />
Pruébalas y ya no querrás otras :)<span id="more-5734"></span></p>
<p>Llevo semanas probando diferentes barritas para el desayuno. Y estoy probando un montón porque estoy en busca de la barrita perfecta, esa que está muy rica, es nutritiva pero también perfecta para llevar. Hasta el momento las he probado con copos de avena, dátiles, ciruelas, plátano, fruta seca, fruta deshidratada, muchas semillas, con o sin chocolate, etc, etc, etc.<br />
Estas que os presento hoy son unas de mis favoritas por varias razones: de sabor son las más buenas (pero mucho :), llevan mi deliciosa mantequilla de almendras y son realmente rápidas de preparar. Tienen un problema para mi gusto y es que en verano es prácticamente imposible llevártelas a ningún lado porque se derriten en menos de que canta un gallo&#8230; De hecho este verano las he tenido en el congelador y ops! pasaban directamente del congelador a mi boca, sin tener que esperar a que se descongelaran (porque de hecho no se congelan). Con el calor que ha hecho, estas barritas eran el bocado perfecto.</p>
<p>Sigo con mi búsqueda de mi barrita preferida para llevar pero mientras tanto os dejo la receta estas que son deliciosas, ya os digo&#8230; para mí las mejores ;)</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para unas 18 barritas:</strong></span><br />
<strong>4 cucharadas de aceite de coco</strong><br />
<strong> 10 ciruelas secas sin hueso</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de jengibre fresco</strong><br />
<strong> 200 ml de <a href="https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/2015/09/07/mantequilla-de-almendras/">mantequilla de almendras</a> (se encuentra también en negocios bio, de almendras, avellanas, cacahuete, etc.)</strong><br />
<strong> 80 gr de semillas de sésamo</strong><br />
<strong> 40 gr de arroz integral inflado</strong><br />
<strong> 40 gr de copos de cereales integrales</strong><br />
<strong> 2 cucharadas de almendras crudas la piel</strong><br />
<strong> 1 pizca de sal integral fina</strong><br />
<strong> 100 gr de chocolate sin leche</strong><br />
<strong> Coco rallado no azucarado</strong></p>
<h6><em>(receta adaptada de las <a href="http://www.greenkitchenstories.com/nut-quinoa-chocolate-bars/">nuts&amp;quinoa&amp;chocolate bars</a> de Green Kitchen Stories)</em></h6>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5736" src="https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/wp-content/uploads/2015/10/bkf-bars.jpg" alt="barritas para el desayuno" width="848" height="565" /></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #993366;"><strong> 1</strong></span> Pasamos las ciruelas por la batidora hasta obtener una crema. Ponemos el aceite de coco en un cazo. Añadimos las ciruelas, el jengibre y la mantequilla de almendras. Removemos bien y dejamos cocer a fuego lento durante un par de minutos.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>2</strong></span> En un bol grande ponemos la preparación anterior y el resto de los ingredientes (excepto el chocolate y el coco rallado). Removemos bien con una cuchara o incluso con las manos hasta que los ingredientes estén bien incorporados. Los copos de cereales es mejor si antes los trituramos un poco con un cuchillo o con las manos para que no queden trozos muy grandes.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>3</strong></span> Pasamos la mezcla a una fuente de horno rectangular de unos 20&#215;25 cm forrada con papel de horno. Repartimos bien y aplastamos con los dedos para que nos queden una capa homogénea. Dejamos reposar en el frigo al menos durante una hora. Se pueden poner también en el congelador durante 15-20 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">4</span></strong> Derretimos el chocolate a baño maría y lo añadimos a las barritas; cubrimos toda la superficie. Espolvoreamos con coco rallado.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">5</span></strong> Nuestras barritas están listas solo nos queda cortarlas en porciones. Se conservan en el frigo durante 1 semana cubiertas con film transparente o durante 1 mes en el congelador.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/10/04/barritas-para-el-desayuno/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pasta fresca: el nuevo libro de Libros con Miga</title>
		<link>/2015/09/28/pasta-fresca-el-nuevo-libro-de-libros-con-miga/</link>
		<comments>/2015/09/28/pasta-fresca-el-nuevo-libro-de-libros-con-miga/#respond</comments>
		<pubDate>Mon, 28 Sep 2015 05:45:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[hermanas Simili]]></category>
		<category><![CDATA[Libros con Miga]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5717</guid>
		<description><![CDATA[Demasiado tiempo he dejado pasar yo sin publicar una buena receta de pasta fresca rellena, hecha en casa, sí, sí, con estas manitas: unos estupendos tortelli aromatizados con tomates secos. ¿Imposible? Pues nada más lejos de la realidad pues puede que en cuestión de pocas semanas tengas en tus manos el último libro de Libros [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5719" src="https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/wp-content/uploads/2015/09/tortelli-LCM.jpg" alt="tortelli-LCM" width="565" height="848" /></p>
<p>Demasiado tiempo he dejado pasar yo sin publicar una buena receta de pasta fresca rellena, hecha en casa, sí, sí, con estas manitas: unos estupendos tortelli aromatizados con tomates secos. ¿Imposible? Pues nada más lejos de la realidad pues puede que en cuestión de pocas semanas tengas en tus manos el último libro de Libros con Miga, Pasta fresca italiana&#8230;</p>
<p>¿Quieres saber cómo? sigue leyendo :)<span id="more-5717"></span></p>
<p>Como ya sucedió con <a href="http://librosconmiga.com/producto/pan-y-dulces-italianos-simili/?utm_source=sorelle&amp;utm_medium=amiloquemegusta&amp;utm_term=pan%2Bitaliano&amp;utm_content=banner1&amp;utm_campaign=libro_sorelle1">Pan y dulces italianos</a>, he vuelto a tener la oportunidad de colaborar con <a href="http://librosconmiga.com/">Libros con Miga</a> y con otros estupendos bloggers del mundillo del food para la publicación en español de <strong><span style="color: #993366;"><a href="http://librosconmiga.com/producto/pasta-fresca-italiana/?utm_source=sorelle&amp;utm_medium=amiloquemegusta&amp;utm_term=pastafresca&amp;utm_content=banner1&amp;utm_campaign=libro_sorelle2">Pasta fresca</a></span></strong> de las Hermanas Simili, un libro, a mi parecer, estupendo para el mercado español que estaba pidiendo a gritos un libro de &#8220;verdadera&#8221; pasta italiana.</p>
<p>Las Hermanas Simili son muy conocidas por estas latitudes, llevan siglos cocinando y enseñando los secretos mejor guardados de la preparación de pasta fresca y pan entre otras delicias italianas. Es un libro muy completo que te permitirá de aprender a cocinar tu propia pasta fresca desde cero, con técnicas e ingredientes al alcance de todos y recetas para todos los niveles.</p>
<p>Libros con Miga nos trae una edición muy cuidada (como todo lo que hacen ellos :) y completa, no han dejado al azar ningún detalle. Es un libro que recomiendo con todo el corazón y por ello, al igual que pasó con el primer libro, LcM pone a disposición de A mí lo que me gusta es cocinar un ejemplar para sortear entre sus lectores.</p>
<p>¿Y Qué hay que hacer? pues suscribirse a la Newsletter para, además de no perderse ni una noticia del blog, entrar en el sorteo que tendrá lugar el <span style="text-decoration: underline;"><span style="color: #993366; text-decoration: underline;">27 de octubre</span></span>. Haz click <a href="https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/concurso-con-miga/"><span style="color: #993366;"><strong>aquí y ¡suscríbete ya!</strong></span></a></p>
<p>Pero para aquellos que no lo tengáis muy claro, me gustaría dejaros con una de mis recetas preferidas porque los tortelli son una de las cosas que más disfruto cocinando y estos son realmente especiales. Solo tendréis que probarlos para descubrirlo ;)</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5725" src="https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/wp-content/uploads/2015/09/tortelli-LCM-2.jpg" alt="tortelli-LCM" width="565" height="848" /></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para el relleno:</strong></span><br />
<strong> 200 gr de tomates secos en aceite</strong><br />
<strong> 100 gr de patata cocida</strong><br />
<strong> 8 cucharadas de queso parmesano rallado</strong><br />
<strong> 2 cucharadas de pan rallado</strong><br />
<strong> 1 huevo</strong><br />
<strong> Sal y pimienta</strong></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Para la pasta:</strong></span><br />
<strong> 350 gr de harina o integral como he usado yo esta vez</strong><br />
<strong> 6 cucharadas de perejil picado</strong><br />
<strong> 3 huevos</strong></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Para el condimento:</strong></span><br />
<strong> Mantequilla</strong><br />
<strong> Hojas enteras de perejil fresco</strong></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #993366;"><strong> 1</strong> </span>Empezamos preparando la pasta: disponemos la harina en forma de volcán, con un agujero en el centro. Rompemos los huevos en el centro, añadimos una pizca de sal y el perejil picado. Empezamos a batir los huevos con un tenedor. Poco a poco vamos incorporando la harina hasta que podamos empezar a amasar con las manos.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>2</strong></span> Amasamos la pasta durante unos 10 minutos hasta obtener una pasta lisa y sin grumos. Hacemos una bola, la envolvemos en film transparente y la dejamos reposar en el frigo durante al menos 30 min.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>3</strong> </span>Para el relleno, picamos (con una picadora eléctrica) los tomates. Añadimos las patatas cocidas y aplastadas con un tenedor (mejor cuando aún están calientes), el queso, el pan rallado, el huevo, sal y pimienta. Mezclamos con un tenedor (o con las manos) todos los ingredientes. Apartamos hasta que llegue el momento de formar los tortelli.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>4</strong></span> Sacamos la pasta del frigo y formamos los tortelli. Para ello será de gran ayuda una máquina para estirar la pasta, un molde para tortelli y una ruedecilla de corte. Si no, podemos estirar la masa con el rodillo y formar los tortelli a mano. Es imprescindible la ruedecilla para cerrar bien los tortelli y que no se abran durante la cocción.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5727" src="https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/wp-content/uploads/2015/09/tortelli-LCM-4.jpg" alt="tortelli-LCM" width="600" height="450" /></p>
<p><strong><span style="color: #993366;">5</span></strong> Conforme vamos formando los tortelli, los dejamos reposar en una placa espolvoreada con harina para que no se peguen.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>6</strong> </span>Cocemos los tortelli en abundante agua con sal gorda (el agua tiene que quedar sabrosa). Los dejamos cocer durante pocos minutos (dependerá del tipo de harina que hayamos utilizado). Cuando estén cocidos al dente los escurrimos y pasamos a una sartén con mantequilla fundida. Salteamos durante un par de minutos.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>7</strong></span> En otra sartén con un poco de aceite freímos algunas hojas de perejil con mucho cuidado ya que contienen mucha agua y salpican mucho. A mí me gusta mucho el perejil frito porque da al plato un toque crujiente.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">8</span></strong> Servimos enseguida con parmesano rallado y las hojas de perejil frito.</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/09/28/pasta-fresca-el-nuevo-libro-de-libros-con-miga/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tortilla de cebolleta&#8230; &#8220;revisited&#8221;</title>
		<link>/2015/09/19/tortilla-de-cebolleta-revisited/</link>
		<comments>/2015/09/19/tortilla-de-cebolleta-revisited/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 19 Sep 2015 13:56:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[tortilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5678</guid>
		<description><![CDATA[La tortilla de cebolleta era uno de los clásicos de mi casa. Yo, después de tantos años, sigo haciéndola pero un poco revisitada, para que solo ella sea mi cena :) ¿Quieres saber cómo? Pues te lo cuento todo&#8230;Una de las cosas que me ha enseñado mi madre y que sigo haciendo porque creo que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5679" src="https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/wp-content/uploads/2015/09/tortilla-rellena.jpg" alt="tortilla-rellena" width="565" height="848" /></p>
<p>La <strong>tortilla de cebolleta</strong> era uno de los clásicos de mi casa. Yo, después de tantos años, sigo haciéndola pero un poco revisitada, para que solo ella sea mi cena :)</p>
<p>¿Quieres saber cómo? Pues te lo cuento todo&#8230;<span id="more-5678"></span>Una de las cosas que me ha enseñado mi madre y que sigo haciendo porque creo que es de las cosas más cómodas que existan es preparar montañas de tomate, cebolla y cebolleta fritas. Te pegas el &#8220;palizón&#8221; (que tampoco es para tanto) y luego haces porciones y congelas&#8230; No tiene precio tener listo tu propia <a href="https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/2010/05/31/salsa-de-tomate-expres/">salsa de tomate</a>, tu cebollica frita o&#8230; tatatatachán!!! tu cebolleta para hacer la tortilla más rica que exista.</p>
<p>La <strong>tortilla de cebolleta</strong> es una de esas cosas que hacen que hagas las paces con el mundo, porque es fácil, rapídisima y está que te mueres. Se puede tomar sola o acompañada como algunas veces hago yo: la preparo muy finita y, ya en el plato, la &#8220;relleno&#8221; :)</p>
<p>¿De qué? Bueno aquí podría empezar y no parar: queso de untar y champiñones salteados, salsa de tomate, alcaparras y anchoas, pimientos al horno y mozzarella o, como en esta ocasión, atún, tomate fresco, cilantro y guindilla que le da un toque muy exótico.</p>
<p>Obviamente la elección de la cebolleta es muy personal, creo que hayan pocas tortillas que me gusten más que ésta, pero puedes adaptarla a tu gusto. Prueba con zanahoria rallada, calabacín o col pochada&#8230; como verás es más una cuestión de qué elegir.</p>
<p>Con esta super tortilla, las cenas están resueltas ;)</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para 2 personas:</strong></span><br />
<strong> 4 huevos BIO</strong><br />
<strong> 4-5 cebolletas (según sean de grandes)</strong><br />
<strong> 1 latita de atún</strong><br />
<strong> 1 tomate maduro</strong><br />
<strong> Aceite de oliva virgen extra</strong><br />
<strong> Sal y pimienta negra recién molida</strong><br />
<strong> Guindilla seca o fresca (opcional)</strong><br />
<strong> Hierbas frescas (cilantro, perejil, cebollino, etc)</strong></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #993366;"><strong> 1</strong></span> Pelamos y cortamos finamente las cebolletas. En una sartén con un chorreoncito de aceite las ponemos a freir a fuego lento. Tapamos y dejamos cocer muy poco a poco hasta que estén tiernas. Añadimos un poco de sal y apartamos.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">2</span></strong> En un bol rompemos 2 huevos, añadimos dos o tres cucharadas de cebolleta frita, sal y pimienta negra. Batimos bien.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>3</strong></span> Echamos la mezcla en una sartén amplia con una cucharada de aceite y distribuimos bien la mezcla por toda la sartén para que nos salga una tortilla muy finita. La dejamos cocer a fuego lento por un lado y le damos la vuelta. Cuando esté cocida la sacamos a un plato y cocemos la segunda tortilla.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">4</span></strong> Lavamos y cortamos en rodajas el tomate. Ponemos las tortillas en un plato y las rellenamos con rodajas de tomate y atún. Añadimos al gusto hierbas frescas y guindilla a quien le guste.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">5</span></strong> Servimos en seguida con una buena rebanada de <a href="https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/2013/02/05/como-hacer-pan-casero/">pan casero</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/09/19/tortilla-de-cebolleta-revisited/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Panecillos de mantequilla tostada</title>
		<link>/2015/09/12/panecillos-de-mantequilla-tostada/</link>
		<comments>/2015/09/12/panecillos-de-mantequilla-tostada/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 12 Sep 2015 08:40:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pan y pizza]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[mantequilla]]></category>
		<category><![CDATA[pan casero]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5643</guid>
		<description><![CDATA[No hay nada como el olor del pan casero&#8230; Aún no te has atrevido a hacerlo en casa? Pues prueba estos bollitos con mantequilla tostada y no volverás a pasar por la panadería :) Esta receta la encontré en El Foro del Pan que es un pozo de sabiduría en lo que a pan y [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5644" src="https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/wp-content/uploads/2015/09/pan-mantequilla-tostada.jpg" alt="pan-mantequilla-tostada" width="565" height="848" /></p>
<p>No hay nada como el olor del <strong>pan casero</strong>&#8230; Aún no te has atrevido a hacerlo en casa? Pues prueba estos bollitos con <strong>mantequilla tostada</strong> y no volverás a pasar por la panadería :)<span id="more-5643"></span></p>
<p>Esta receta la encontré en <a href="http://www.elforodelpan.com/">El Foro del Pan</a> que es un pozo de sabiduría en lo que a pan y productos leudados se refiere, pero en realidad la receta es de <a href="http://www.xavierbarriga.com/">Xavier Barriga</a>, otro de nuestros grandes panaderos.</p>
<p>Yo, como supongo la mayoría de vosotros, tengo muchos problemas de tiempo por lo que me llaman mucho la atención los panes que no requieren mucho trabajo ni mucho tiempo. En realidad el pan es una cosa muy seria y cierto es que ninguna receta de pan se hace en 5 minutos&#8230; pero hay panes y panes :)</p>
<p>Este es una de esas recetas que me encantan porque son fáciles, &#8220;rápidas&#8221; y no necesitan ingredientes particulares o grandes técnicas para conseguir <strong>un buen pan</strong>.</p>
<p>Este, como otros (mi <a href="https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/2015/08/11/receta-de-pan-integral-casero/">pan integral</a>, el <a href="https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/2015/02/15/aprende-a-hacer-pan-con-las-hermanas-simili-sorteo/">pan biove</a> o el rey de mis panes, el <a href="https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/2013/02/05/como-hacer-pan-casero/">pan casero sin amasado</a>), es perfecto para preparar durante el fin de semana sin tener que perder horas y horas detrás del pan y duran 1 semana&#8230; el tiempo de que llegue el siguiente fin de semana para preparar uno nuevo!</p>
<p>Te animo a que lo pruebes y espero tus comentarios :)</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 500 gr de harina panificable</strong><br />
<strong> 10 g de sal</strong><br />
<strong> 280 ml de agua</strong><br />
<strong> 15 g de levadura fresca prensada de panadero</strong><br />
<strong> 30 g de mantequilla</strong><br />
<strong> 15 g de azúcar</strong><br />
<strong> 10 g de leche en polvo</strong></p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5646" src="https://oneeyedman.github.io/amiloquemegustaescocinar/wp-content/uploads/2015/09/pan-mantequilla-tostada-2.jpg" alt="pan-mantequilla-tostada" width="565" height="848" /></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #993366;"><strong> 1</strong></span> En un cacito ponemos la mantequilla y la derretimos a fuego lento. La mantequilla adquirirá un color dorado. Retiramos y dejamos enfriar.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>2</strong></span> En un bol ponemos la harina, el azúcar y la leche en polvo y mezclamos.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">3</span></strong> Dividimos el agua (que estará un poco templada) en dos vasos: en uno disolvemos la levadura; en el otro la sal. Añadimos las dos aguas y la mantequilla a la harina y empezamos a amasar. Esto se puede hacer a mano o a máquina.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">4</span></strong> Seguimos amasando hasta que todos los ingredientes estén bien amalgamados y obtengamos una masa lisa y sin grumos. Formamos una bola, la volvemos a poner en el bol y la tapamos con film transparente. Dejamos reposar un par de horas (depende de la temperatura externa) hasta que haya doblado su volumen.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">5</span></strong> Pasado este tiempo dividimos la masa en 6-8 panecillos (depende de lo grande que los queramos y le damos forma de bollito. Creamos tensión metiendo los bordes hacia el interior en la parte inferior, cerrando el bollito como si fuera un atillo. Ponemos los bollitos en una placa de horno forrada con papel de horno, espolvoreamos con harina la superficie, cubrimos con un paño de cocina bien limpio y dejamos reposar de nuevo hasta que los panecillos hayan doblado su volumen. Este segundo leudado dependerá también de la temperatura: a mayor temperatura menor tiempo de reposo (una hora aprox.).</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">6</span></strong> Ponemos a calentar el horno a 250º y preparamos una bandeja con poca agua que introduciremos en el horno durante los primeros 15 minutos para crear vapor.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">7</span></strong> Una vez esté caliente el horno tomamos la bandeja con los panecillos, practicamos una incisión (o dos como si fuera una cruz si nos gusta más) en cada panecillo. Introducimos en el horno la bandeja y por debajo de ella la bandeja con el agua. Pasados 15 minutos abrimos el horno, sacamos la bandeja con el agua, cerramos y bajamos la temperatura a 220º. Cocemos los panecillos durante otros 16-18m.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">8</span></strong> Dejamos enfriar en una rejilla. Duran 1 semana/10 días.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/09/12/panecillos-de-mantequilla-tostada/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.526 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:53:37 -->
