<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; pasta sableé</title>
	<atom:link href="/tag/pasta-sablee/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Galletitas &#8220;principe&#8221; y reflexiones del todo a cien</title>
		<link>/2009/10/27/galletitas-principe-y-reflexiones-del-todo-a-cien/</link>
		<comments>/2009/10/27/galletitas-principe-y-reflexiones-del-todo-a-cien/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 27 Oct 2009 22:21:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[BLA BLA BLA]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[Galletas]]></category>
		<category><![CDATA[pasta sableé]]></category>
		<category><![CDATA[silikomart]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=942</guid>
		<description><![CDATA[Puede que te sorprenda oír esto, pero el fracaso no existe. El fracaso es simplemente la opinión que alguien tiene sobre cómo se deberían hacer ciertas cosas. Cuando te convenzas de que no hay ningún acto que deba hacerse de una manera específica, según el criterio de otras personas, entonces el fracaso será imposible. "Wayne [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Galletas rellenas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4029102631/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3574/4029102631_093774c2e4.jpg" alt="Galletas rellenas" width="315" height="500" /></a></p>
<p style="text-align: center;"><em>Puede que te sorprenda oír esto, pero el fracaso no existe.<br />
El fracaso es simplemente la opinión que alguien tiene sobre<br />
cómo se deberían hacer ciertas cosas.<br />
Cuando te convenzas de que no hay ningún acto<br />
que deba hacerse de una manera específica,<br />
según el criterio de otras personas, entonces el fracaso será imposible.</em></p>
<pre style="text-align: center;">"Wayne W. Dyer en su libro "Tus zonas erróneas"</pre>
<p>Me estoy haciendo un lavado de cerebro últimamente que ni os cuento. Todo vale siempre que sea en pos del aumento de la autoestima y de la eliminación total de dudas y preocupaciones sin sentido.</p>
<p>Tengo que reconocer que este libro, Tus zonas erróneas, que ya es la segunda vez que lo leo (la primera tenía 19 años) es un libro genial que recomendaría a la mayoría de la gente porque se plantea la vida desde una perspectiva que, en mi opinión, es la perspectiva correcta pero que con los años, los siglos, la dominación de los hombres sobre los hombres, el dinero, el poder, etc&#8230; hemos perdido completamente.</p>
<p>Hace miles de millones de años el hombre era simplemente un animal y como tal se comportaba; hoy en día esa naturalidad e inocencia la podemos ver sólo en los niños que se mueven por instinto (sólo cuando no hay algún adulto a su alrededor que le recrimina cómo se &#8220;tiene&#8221; que comportar una persona), que de un modo natural disfrutan de las cosas, hacen aquello que les gusta sin preguntarse el por qué, hacen caso a la voz que llevan dentro sin preocuparse de las culpas, las preocupaciones y el qué dirán.</p>
<p>Con todo este lío del cambio de trabajo&#8230; y de vida&#8230; me hago muchas preguntas. Me siento como un niño que sigue su instinto pero mis años de adulto de vez en cuando me hacen que me pare y piense en los miles de problemas que esta <em>aventura</em> me puede acarrear&#8230; Y pensando, pensando me he dado cuenta de una cosa tristísima, le he dado respuesta a una pregunta que llevaba años haciéndome: por qué no doy el paso? por qué me acontento de una vida que no me llena? cual es mi miedo? La respuesta es que tengo miedo a perder las cosas materiales que he conseguido durante todos estos años&#8230; muy feo, verdad??</p>
<p>Y delante de semejante revelación, que a tanta gente le puede parecer natural (uno no quiere quedarse tirado en la calle ni tener que dormir debajo de un puente) me ha encantado el pasaje que he encontrado en el libro. Resumiendo: si un día te raptan y te despojan de todas tus pertenencias dejándote en un lugar del que nada sabes, ni siquiera el idioma&#8230; sobrevivirías o te quedarías ahí tumbado lamentándote de tu mala suerte??</p>
<p>Toda la seguridad exterior que podamos conseguir (a través de nuestro estatus, dinero, casas, coches, etc) no vale nada si lo comparamos con nuestra seguridad interior que nadie nos puede quitar y que es por la única que merece la pena luchar.</p>
<p>Redifinamos nuestra idea de seguridad, nuestra idea de poseer, nuestra idea de vivir hipotecando nuestras vidas por miedo al qué pasará, al qué dirán, al qué pasará si fracaso&#8230; El fracaso no existe :)</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong>375 gr de harina<br />
250 gr de mantequilla a temperatura ambiente<br />
90 gr de azúcar glas<br />
1 pellizquito de sal<br />
100 gr de chocolate negro</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Mezclar la harina, la sal y el azúcar glas. Añadir la mantequilla y mezclar todos los ingredientes con la punta de los dedos.<br />
Cuando los ingredientes estén bien mezclados hacer una bola con la masa, envolverla en film transparente y dejarla reposar en el frigo durante al menos 30 minutos.<br />
Sacarla del frigo, estirarla con el rodillo no muy alta (menos de un cm) y cortar las galletas con ayuda de un molde para galletas (yo he usado el molde de silicona de <a href="https://www.silikomart.net/_portal/naviga/index_silikomart_net_es.php">Silikomart</a> en forma de estrella&#8230; muy cuco).<br />
Cocer las galletas en una placa forrada con papel de horno con el horno caliente a 170 grados durante 15 minutos.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Galletas con pasta sablée por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4029857712/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2520/4029857712_80107b080b.jpg" alt="Galletas con pasta sablée" width="334" height="500" /></a></p>
<p>La receta no es mía sino de <a href="http://www.ilpranzodibabette.com/index.php/2009/08/28/pasta-sablee/"><strong>Il Pranzo di Babette</strong></a> que consigue que se me caiga la baba con sus recetas y sus fotos :) Como veréis yo he hecho el triple de las cantidades que usa ella pero es que con esas cantidades salen muy poquitas!! :P</p>
<p>Con las cantidades que os pongo yo he hecho las galletas con forma de estrella y otras (con la mitad de la masa) redonditas, de unos 6 cm, que luego he unido con chocolate fundido. El procedimiento es un poco largo (hay que esperar luego a que se solidifique el chocolate) pero os aseguro que merece la pena.</p>
<p>Pues nada, unas galletas estupendas que dedico a todos aquellos que no tienen miedo de sus sueños y se lanzan tras ellos ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/21723484/Galletas-rellenas-de-chocolate">Galletas rellenas de chocolate</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/10/27/galletitas-principe-y-reflexiones-del-todo-a-cien/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.439 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:07:43 -->
