<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; pistachos</title>
	<atom:link href="/tag/pistachos/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Biscotti de pistachos y cerezas</title>
		<link>/2012/04/15/biscotti-de-pistachos-y-cerezas/</link>
		<comments>/2012/04/15/biscotti-de-pistachos-y-cerezas/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 15 Apr 2012 07:52:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[arándanos]]></category>
		<category><![CDATA[biscotti]]></category>
		<category><![CDATA[cantucci]]></category>
		<category><![CDATA[cerezas]]></category>
		<category><![CDATA[Galletas]]></category>
		<category><![CDATA[pistachos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2148</guid>
		<description><![CDATA[Es hora de volver a la carga con las galletas. Tras el gran éxito de las cookies de chocolate y coco (gracias a todos los que me habéis escrito!! no sabéis lo contenta que me pongo cuando una receta gusta y la hacéis y la volvéis a hacer y la repetís una vez más! :) [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Biscotti con pistachos y cerezas por Alicia {kawaii}, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6860080836/"><img class="aligncenter" alt="Biscotti con pistachos y cerezas" src="http://farm8.staticflickr.com/7265/6860080836_fc673e5978_z.jpg" width="426" height="640" /></a></p>
<p>Es hora de volver a la carga con las galletas. Tras el gran éxito de las <a href="/2012/03/21/cookies-con-chocolate-y-coco/"><strong>cookies de chocolate y coco</strong></a> (gracias a todos los que me habéis escrito!! no sabéis lo contenta que me pongo cuando una receta gusta y la hacéis y la volvéis a hacer y la repetís una vez más! :) la operación <em>&#8220;en busca de la galleta perfecta&#8221;</em> ataca de nuevo esta vez con una galleta muy diferente.<span id="more-2148"></span></p>
<p>Últimamente veo estas cerezas deshidratadas por todos lados. Sí, claro, no en los supermercados normales, estas las compré en La Rinascente, o lo que es lo mismo, el Corte Inglés italiano, pero poco a poco me las voy encontrando en más y más sitios. El viernes por ejemplo me encontré con un supermercado que tenía una sección de cositas ricas orgánicas empaquetadas por ellos mismos entre las que encontré frutos secos, harinas de varios tipos, cereales, semillas -de girasol, de calabaza&#8230;- (sí!) y fruta deshidratada. Esta vez compré arándanos en vez de cerezas que tienen un sabor un poquillo más áspero y que me encantan :)</p>
<p>Bueno, teniendo en cuenta lo difícil que es encontrar ciertas cosas en ciertos sitios yo os diría que si no tenéis estas cerezas a mano podéis sustituirlas con cualquier tipo de fruta deshidrata que se encuentra fácilmente en todos los supermercados como las pasas o los orejones!</p>
<p>Esta receta es para mi amiga Nuria ? que se ha convertido en la fan nr 1 de estas galletas, para que pueda hacerlas todas las veces que le vengan ganas :)</p>
<p>Y a los demás nada, espero que os gusten tanto como las otras ;)</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes:<br />
</span>300 gr de harina<br />
1 cucharadita de levadura en polvo<br />
170 gr de azúcar<br />
3 huevos batidos<br />
2 cucharaditas de <a href="/2010/03/20/extracto-de-vainilla-hecho-en-casa/">extracto de vainilla</a><br />
La piel rallada de media naranja<br />
200 gr entre pistachos (pelados y sin sal) y cerezas, arándanos u otro tipo de fruta deshidratada</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong> Unir la harina, la levadura y el azúcar en un cuenco. Mezclar.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong></span> Añadir los huevos, el extracto de vainilla, la piel de naranja, los pistachos y las cerezas. Mezclar con las manos hasta obtener una masa.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong></span> Trasladar la masa sobre una superficie enharinada y amasar durante unos minutos hasta que los ingredientes estén bien amalgamados.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong></span> Formar dos barras con la masa de unos 20 cm de largo. Ponerlas en una placa forrada con papel de horno.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">5</span></strong></span> Cocer en el horno caliente a 160ºC durante unos 40 minutos. Sacar del horno y dejar enfriar completamente.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">6</span></strong></span> Cortar las dos barras en rebanadas de unos 5 mm y disponerlas en la placa.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">7</span></strong></span> Cocer en el horno durante unos 10-15 minutos hasta que los biscotti estén dorados.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">8</span></strong></span> Se conservan estupendamente en una caja de lata.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/89463979/Biscotti-con-pistachos-y-cerezas">Biscotti de pistachos y cerezas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/04/15/biscotti-de-pistachos-y-cerezas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Calamares rellenos con Jovanotti</title>
		<link>/2010/02/05/calamares-rellenos-con-jovanotti/</link>
		<comments>/2010/02/05/calamares-rellenos-con-jovanotti/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 05 Feb 2010 09:11:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[alcaparras]]></category>
		<category><![CDATA[Baciami ancora]]></category>
		<category><![CDATA[Calamares]]></category>
		<category><![CDATA[gambas]]></category>
		<category><![CDATA[Jovanotti]]></category>
		<category><![CDATA[L'ombelico del mondo]]></category>
		<category><![CDATA[pesca]]></category>
		<category><![CDATA[pistachos]]></category>
		<category><![CDATA[tomate]]></category>
		<category><![CDATA[Viernes musical]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1114</guid>
		<description><![CDATA[Llevo varios días jorobá con el estómago&#8230; y os juro que no han sido los calamares!! :P Llevaban un par de semanas en el congelador y me daba pereza sacarlos porque no sabía que hacer con ellos. Bueno damos una vuelta por internet y ya está, no?? algo saldrá :) Y así fué. Encontramos una [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Calamares rellenos a la siciliana por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4321069171/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4040/4321069171_79aaf730d5.jpg" alt="Calamares rellenos a la siciliana" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Llevo varios días jorobá con el estómago&#8230; y os juro que no han sido los calamares!! :P Llevaban un par de semanas en el congelador y me daba pereza sacarlos porque no sabía que hacer con ellos. Bueno damos una vuelta por internet y ya está, no?? algo saldrá :)</p>
<p>Y así fué. Encontramos una receta de calamares rellenos a la siciliana que no tenían que estar nada mal. Uhmmm, me está entrando hasta hambrecilla :P</p>
<p>A ver calamares, los tengo!, pan rallado, no pero tengo pan de molde, piñones, no pero tengo pistachos&#8230; el resto es fácil: unas alcaparrillas, alguna anchoa, aprovechamos y le echamos también unas gambillas y unos tomatillos que si no los tengo que tirar y aquí señores se aprovecha todo!! ;)</p>
<p>El resultado ha sido espectacular, más fácil imposible, rápido lo justo para no tener que encadenarse en la cocina en mi único día libre y bueno hasta decir basta :)</p>
<p>Todo aderezado de una estupenda canción de Jovanotti (os acordáis del <a href="http://www.youtube.com/watch?v=3ZY3bm93Wk4">Ombelico del mondo</a>??) que a quien le guste le aconsejo que se pille su disco Safari que no tiene desperdicio&#8230; en italiano claro!!! :)</p>
<p><object classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" width="425" height="344" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"><param name="allowFullScreen" value="true" /><param name="allowscriptaccess" value="always" /><param name="src" value="http://www.youtube.com/v/j_eZLqM6mLg&amp;hl=es_ES&amp;fs=1&amp;" /><param name="allowfullscreen" value="true" /><embed type="application/x-shockwave-flash" width="425" height="344" src="http://www.youtube.com/v/j_eZLqM6mLg&amp;hl=es_ES&amp;fs=1&amp;" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true"></embed></object></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para dos personas:</span></strong></p>
<p><strong>2 calamares de buen tamaño<br />
2 rebanadas de pan de molde<br />
1 puñadito de alcaparras<br />
2 cucharadas de pistachos pelados (mejor si no son salados)<br />
2 anchoas en aceite<br />
6-8 gambas<br />
2 cucharadas de pasas<br />
1 cucharada de jerez<br />
1 diente de ajo<br />
Unos 10 tomatitos<br />
Vino blanco<br />
Sal, pimienta y aceite de oliva</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<strong> 1.</strong> En un cuenco poner en remojo las uvas pasas con el jerez y un poquito de agua.</p>
<p><strong>2.</strong> Limpiar los calamares debajo del chorro del agua fría; eliminar la piel. Separar las patas y cortarlas en trocitos eliminando la cabeza y   todo el aparato digestivo.</p>
<p><strong>3.</strong> Quitar la corteza al pan de molde.</p>
<p><strong>4.</strong> Cortar en trocitos las alcaparras, los pistachos, las anchoas y las gambas peladas.</p>
<p><strong>5.</strong> En una sartén poner a calentar un par de cucharadas de aceite de oliva y sofreir durante un minuto el diente de ajo un poco aplastado para que deje salir su aroma.</p>
<p><strong>6.</strong> Retirarlo y añadir a la sartén las patas de calamar, las anchoas, los pistachos, las alcaparras y el pan. Saltear hasta que esté todo bien doradito con cuidado de no dorarlo demasiado. Añadir las pasas escurridas y cortadas en trocitos y las gambas. Cocer durante un minuto más. No importa si las gambas están un poco crudas porque luego irá todo al horno.</p>
<p><strong>7.</strong> Rellenar los calamares con esta mezcla y cerrarlos con ayuda de un palillo de dientes.</p>
<p><strong>8.</strong> Ponerlos en una bandeja de horno, salpimentar, colocar los tomatitos lavados alrededor y un poco de relleno si es que nos ha sobrado.<br />
<strong>9.</strong> Hornear en el horno caliente a 180 grados durante 30 minutos. A mitad de la cocción dar la vuelta a los calamares y regarlos con un poquito de vino blanco.</p>
<p><strong>10.</strong> Servir caliente acompañado de arroz blanco o una ensalada.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/26384086/Calamares-rellenos-a-la-siciliana">Calamares rellenos a la siciliana</a> <em>(más o menos ;)</em></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/02/05/calamares-rellenos-con-jovanotti/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Un tiramisù&#8230; diferente</title>
		<link>/2009/09/28/un-tiramisu-diferente/</link>
		<comments>/2009/09/28/un-tiramisu-diferente/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 28 Sep 2009 19:46:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[cacao]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[licor de nuez]]></category>
		<category><![CDATA[mascarpone]]></category>
		<category><![CDATA[pistachos]]></category>
		<category><![CDATA[postres]]></category>
		<category><![CDATA[savoiardi]]></category>
		<category><![CDATA[tiramisù]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=884</guid>
		<description><![CDATA[&#160; Ultimamente me da mucho por pensar en el pasado&#8230; Tengo muchos buenos recuerdos y el hecho de mirar atrás algunas veces me ayuda a encontrar de nuevo esa sensación de seguridad que ya de grande (no tanto) me abandonó y que me cuesta tanto retener. La familia, los amigos, el trabajo, el qué será [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Tiramisú con pistacho, licor de nuez y savoiardi de chocolate por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3958348455/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2495/3958348455_f72e68347f.jpg" alt="Tiramisú con pistacho, licor de nuez y savoiardi de chocolate" width="325" height="500" /></a></p>
<p>Ultimamente me da mucho por pensar en el pasado&#8230;</p>
<p>Tengo muchos buenos recuerdos y el hecho de mirar atrás algunas veces me ayuda a encontrar de nuevo esa sensación de seguridad que ya de grande (no tanto) me abandonó y que me cuesta tanto retener.<br />
La familia, los amigos, el trabajo, el qué será de mi vida son cosas importantes que pasados los 30 uno ve con otros ojos, los ojos de &#8220;ostras, que la vida está pasando!!&#8221;<span id="more-884"></span></p>
<p>Entre mis recuerdos felices no encuentro aquel en el que soñaba con hacer un trabajo u otro (será que inconscientemente me preparaba para no pegar palo al agua??? :P y solo con el tiempo, muuuucho tiempo, he entendido qué es lo que me gusta realmente. Unos años los gasté decidiendo qué es lo que no me gusta y los siguientes intentando delimitar bien la frontera de lo que me haría feliz si consiguiera hacerlo para ganarme la vida.</p>
<p>Bueno, una idea más o menos clara la tenía&#8230;: <strong>a mí lo que me gusta es cocinar!!</strong> :) Por lo que, señoras y señores después de una larga carrera de traducción y 10 años trabajando como secretaria en las empresas más inverosímiles he decidido dar un vuelco a mi carrera y a mi vida y la aquí presente cierra una puerta (la de mi trabajo seguro) para abrir otra (la de mi nuevo trabajo como ayudante de cocina)!</p>
<p>El sábado fue mi primer día en el restaurante y poco a poco, hasta final de año, iré yendo cada vez más allí y cada vez menos a la <em>office</em>. Feliz??? Siiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiií!!!!! con la cagalera típica de las personas neuróticas (como yo) cuando se enfrentan con una nueva meta&#8230; pero llena de ganas, llena de proyectos, llena de ilusión :D</p>
<p>El otro día un amigo me decía que soy muy idealista (no en sentido del todo positivo) y es mi idealismo el que me lleva a tomar una decisión como la que he tomado. El mundo ideal debería existir o al menos el mundo en el que cada uno de nosotros tiene la oportunidad de crearse su mundo ideal &#8211; un poco a la americana :P</p>
<p>No sé si por suerte o por desgracia yo, a estas alturas, aún creo en los cuentos de hadas&#8230; pero en esos cuentos en los que cenicienta se arremanga las enaguas y se pone a currar como una descosía porque lo que ella quiere no es el principe que le resuelve todo en un abrir y cerrar de ojos sino que quiere una empresa propria en la que poder ser ella misma, expresarse como persona y ganar dinero, obviamente!</p>
<p>Pues nada, aquí estoy, con 33 añazos (y no recién cumplidos) que me arremango las enaguas yo también para ir detrás de mi sueño.</p>
<p>Si de aquí a Navidad me veis un poco perdía pido perdón ya desde el principio porque me espera una de aupa pero no dejaré de pasar por aquí para dejaros mis receticas o de pasar por vuestros blogs para decrios hola!.</p>
<p>Deseadme mucha suerte y si a alguien le sobran 100 o 200 eurillos que quiera investir en una persona trabajadora con visión de futuro aquí me tenéis ;)</p>
<p>Por el momento os dejo con este tiramisù que está bueno hasta decir basta :P y aprovecho para recordaros que el miércoles se cierra el concurso de <span style="color: #ff6600;"><a href="/2009/08/14/rollito-de-hojaldre-rodaballo-col-pesto/"><strong>La receta del verano</strong></a></span>; publicaré la lista con todas las recetas que participan en el concurso con un número que os servirá para el concurso&#8230; pero eso será el jueves.</p>
<p>Hasta entonces disfrutad de la vida y no os olvideis de soñar!! ;)</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para los <em>savoiardi</em>:</strong></span><br />
<strong>40 gr de fécula de patatas<br />
80 gr di harina<br />
20 gr de cacao en polvo sin azúcar<br />
4 huevos<br />
120 gr de azúcar<br />
Azúcar glas</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Tamizar la fécula, la harina y el cacao en polvo.<br />
En un cuenco grande batir rápidamente durante un minuto las yemas de los 4 huevos con 100 gr de azúcar; a parte montar a punto de nieve las claras con el resto del azúcar.<br />
Añadir las yemas a las claras (no al revés) poco a poco y mezclando con movimientos de abajo hacia arriba.<br />
Añadir la mezcla de fécula, harina y cacao tamizándola encima de la mezcla de yemas y claras (así se incorporar aire a la mezcla) y mezclando siempre con movimientos envolventes de abajo hacia arriba con cuidado &#8220;desmontar&#8221; la mezcla.<br />
Forrar una placa de horno con papel de horno. Poner la mezcla en una manga de pastelero y hacer rectángulos de unos 3 cm de ancho y 10 de largo bien distanciados entre sí. Dejar reposar un par de minutos, espolvorear con azúcar glas y hornear en horno caliente a 180 grados durante unos 10 minutos.<br />
Pasado este tiempo, sacarlos del horno y dejarlos reposar en la placa durante 5 minutos; con ayuda de un cuchillo despegarlos y dejarlos enfriar.</p>
<p>Si queréis evitar la preparación de los savoiardi, que no es muy fácil porque la masa se &#8220;desmonta&#8221; con facilidad, podéis usar <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Savoiardi">savoiardi o bizcochos de soletilla</a> que encontráis fácilmente en el supermercado.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para el tiramisù:</span><br />
250 gr de mascarpone<br />
1 yema + 2 claras<br />
60-70 gr de pistachos pelados y crudos (no salados/tostados)<br />
6 cucharaditas de azúcar glas<br />
Savoiardi de chocolate o normales<br />
Licor de nuez (o, si no lo encontráis licor de avellana, ej. Frangelico o almendras, ej. Amaretto)</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span><br />
</strong>Batir en la batidora los pistachos (apartar unos pocos para decorar) y el azúcar glas hasta formar una pasta.<br />
Añadir el mascarpone y la yema y seguir batiendo hasta obtener una crema sin grumos.<br />
Montar las claras a punto de nieve y añadirlas a la crema de mascarpone con movimientos envolventes de abajo hacia arriba.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Para montar el tiramisù:</span><br />
</strong>Mojar los savoiardi en el licor teniendo cuidado de que no se queden demasiado empapados y colocarlos en la base de 4 vasos. Rellenar un poco el vaso con la crema de mascarpone.<br />
Ir alternando los savoiardi empapados en el licor con la crema con la crema hasta rellenar los vasos.<br />
Tapar con film transparente y dejar reposar en el frigo un par de horas o hasta el momento de servir.<br />
Justo antes de servir espolvorear la superficie con cacao en polvo y decorar con los pistachos que habíamos reservado picados.<br />
Si utilizamos los bizcochos de soletilla o savoiardi comprados en el supermercado serán, casi con total seguridad, blancos; en este caso podemos espolvorear un poco de cacao en polvo por encima y por debajo de cada una de las capas de savoiardi cuando montemos el tiramisù.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/20330667/Tiramisu-con-pistacho-licor-de-nuez-y-savoiardi-de-chocolate"> Un tiramisù&#8230; diferente</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/09/28/un-tiramisu-diferente/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>50</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.443 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:59:57 -->
