<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; producto de horno</title>
	<atom:link href="/tag/producto-de-horno/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Bollitos de cardamomo</title>
		<link>/2015/08/28/bollitos-de-cardamomo/</link>
		<comments>/2015/08/28/bollitos-de-cardamomo/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 28 Aug 2015 06:40:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[cardamomo]]></category>
		<category><![CDATA[levadura]]></category>
		<category><![CDATA[producto de horno]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5494</guid>
		<description><![CDATA[Kardemommesnurrer&#8230; o más fácil&#8230; cardamom swirl bun-pops&#8230; o aún más: bollitos de cardamomo, yeah!No he estado nunca en países escandinavos pero creo que la primera vez que vaya volveré con 10 kg más&#8230; y por qué? pues porque tengo una gran debilidad por la pasta danesa. Sí, sí, esa pasta con la que hacen trenzas, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5495" src="/wp-content/uploads/2015/08/bollitos-cardamomo.jpg" alt="bollitos de cardamomo" /></p>
<p><em>Kardemommesnurrer</em>&#8230; o más fácil&#8230; <em>cardamom swirl bun-pops</em>&#8230; o aún más: <strong>bollitos de cardamomo</strong>, yeah!<span id="more-5494"></span>No he estado nunca en países escandinavos pero creo que la primera vez que vaya volveré con 10 kg más&#8230; y por qué? pues porque tengo una gran debilidad por la <strong>pasta danesa</strong>. Sí, sí, esa pasta con la que hacen trenzas, bollitos y demás delicias repletas de mantequilla, azúcar, canela y, sobre todo, cardamomo. La primera vez que me animé a hacerla preparé esta <strong><a href="/2009/04/07/trenza-vertical-con-pasta-danesa/">trenza vertical</a></strong> y desde entonces sueño con ella y no la preparo muy a menudo porque la linea peligra, más que nada porque no sé parar.</p>
<p>Estos bollitos no son para menos. La receta llega a mis manos a través <a href="http://www.amazon.co.uk/Scandilicious-Baking-Johansen-Social-Anthropology/dp/1444734679">este maravilloso libro</a>, repleto de recetas exquisitas y os la muestro tal cual. Claro, hace falta un poco de práctica para llegar a hacer bollitos perfectos, la masa es delicada sobre todo si se prepara en verano, con estos calores que hemos tenido. Su dificultad es solo una ventaja&#8230;: hará falta prepararlos más de una vez para llegar a la perfeccción ;-)</p>
<p>Por estas latitudes el tiempo se ha vuelto bastante clemente. Por las noches hace hasta fresquillo y eso para mí es una delicia. Encender los fogones o el horno es una maravilla, no quepo en mí de las ganas que tengo que llegue el otoño, mi estación favorita. Aprovecharé los primeros fríos para preparar de nuevo mis recetas preferidas con <strong>pasta danesa</strong>.</p>
<p>¿Te animas tú también?</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para unos 20-25 bollitos:</strong></span><br />
<strong> 225 ml de leche entera fresca</strong><br />
<strong> 75 gr de mantequilla</strong><br />
<strong> 300 gr de harina</strong><br />
<strong> 125 gr de harina integral</strong><br />
<strong> 70 gr de azúcar blanquilla</strong><br />
<strong> 1 cucharada rasa de cardamomo en polvo</strong><br />
<strong> 1/2 cucharada rasa de canela en polvo</strong><br />
<strong> 1 pizca abundante de sal fina</strong><br />
<strong> 7 gr de levadura de panadería seca (liofilizada) o 15 gr de levadura de cerveza fresca (cubito)</strong><br />
<strong> 1 huevo</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Para el relleno:</strong></span><br />
<strong> 75 gr de mantequilla a temperatura ambiente</strong><br />
<strong> 50 gr de azúcar integral de caña</strong><br />
<strong> 2 cucharadas rasas de cardamomo en polvo</strong><br />
<strong> 1 pizca abundante de sal</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> En un cazo ponemos la leche y la mantequilla. Calentamos hasta que la leche esté a punto de hervir. Apagamos, mezclamos hasta que la mantequillla esté completamente disuelta y dejamos enfriar hasta una temperatura de unos 25-30 °C. Tiene que estár templada pero no caliente, si no la levadura muere.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Tamizamos las harinas y las mezclamos con el azúcar, el cardamomo, la canela y la sal.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Si utilizamos la levadura seca la añadimos a la harina. Si utilizamos la levadura fresca la disolvemos antes en la leche templada.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Batimos el huevo y lo añadimos a los ingredientes secos. Añadimos también la leche y empezamos a amasar. Seguimos amasando (a mano o a máquina) hasta obtener una masa lisa, sin grumos y elástica.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Hacemos una bola con la masa, la ponemos en un recipiente y la cubrimos con film transparente. Dejamos reposar en un lugar templado hasta que haya doblado su volumen.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Mientras tanto preparamos el relleno. Mezclamos todos los ingredientes. Apartamos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Cuando la masa haya subido, la dividimos en dos y creamos dos rectángulos de unos 25&#215;15 cm. Untamos toda la superficie, de ambos rectángulos, con el relleno y los enrollamos por el lado más largo. Cortamos cada masa en unas 10-12 rebanadas y colocamos cada bollito (con la espiral hacia arriba) en una placa forrada con papel de horno. Tendrán que quedar un poco separados porque crecen bastante con el segundo reposo.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">8</span></strong> Dejamos reposar de nuevo durante una media hora hasta que los bollitos hayan doblado su tamaño.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">9</span></strong> Una vez que estén listos los cocemos en el horno a 180 °C durante 12-15 minutos, hasta que estén dorados. Los sacamos del horno y los dejamos enfriar completamente encima de una rejilla.</p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #000000;"><strong>¿Te ha gustado la receta? ¡Cuéntamelo en los comentarios! e inscríbete a la Newsletter</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"> <strong> (en alto a la derecha) para recibir directamente en tu buzón todas las recetas en PDF</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"> <strong> ¡para coleccionar!</strong></span></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/08/28/bollitos-de-cardamomo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pan de centeno, melaza y chocolate</title>
		<link>/2015/03/28/pan-de-centeno-melaza-y-chocolate/</link>
		<comments>/2015/03/28/pan-de-centeno-melaza-y-chocolate/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 28 Mar 2015 15:00:08 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pan y pizza]]></category>
		<category><![CDATA[centeno]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[Pan]]></category>
		<category><![CDATA[pan casero]]></category>
		<category><![CDATA[producto de horno]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5278</guid>
		<description><![CDATA[Mi casa se está convirtiendo en una panadería :) Esta receta sale de un número de la revista de Jamie Oliver que no sé si habrá llegado a España, aquí lleva poquitos meses pero me ha enganchado bastante. Tiene recetillas fáciles y rápidas como le gustan a él, presentaciones muy llamativas e ideas chulas para [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2015/03/pan-centeno.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-5279" src="/wp-content/uploads/2015/03/pan-centeno.jpg" alt="pan de centeno" /></a></p>
<p>Mi casa se está convirtiendo en una panadería :)<span id="more-5278"></span><br />
Esta receta sale de un número de la <a href="http://www.jamieoliver.com/magazine/">revista de Jamie Oliver</a> que no sé si habrá llegado a España, aquí lleva poquitos meses pero me ha enganchado bastante. Tiene recetillas fáciles y rápidas como le gustan a él, presentaciones muy llamativas e ideas chulas para las cenas de entre semana, vaya una revista muy <em>Jamie</em> ;)</p>
<p>Este <strong>pan</strong> me llamó la atención por el chocolate, ingrediente insólito para un pan pero que al fin y al cabo no es lo que lo hace especial. Digamos que es una mezcla de la <strong>harina de centeno</strong> (que no la suelo utilizar), el chocolate y la melaza. Éste último es otro ingrediente nuevo para mí. La melaza es una especie de miel muy oscura y ligeramente amarga que sale de la caña de azúcar. Da color y un toque interesante al pan, de hecho me estoy aficionando a utilizarla en otros panes.</p>
<p>Los cominos son otro punto fuerte de este pan tan sabroso. A mí no me vuelven loca, me gustan solo en pequeñas dosis. Tengo que reconocer que a este pan le van de miedo.</p>
<p>La receta sale tal cual como está escrita en la revista. El único cambio es el tiempo de levado. La harina de centeno no tiene mucho glúten por lo que le cuesta mucho levar. La receta hablaba de un primer tiempo de reposo de dos horas que a mí me parece muy poco sobre todo cuando aún no hace mucho calor. A estas alturas estoy más que acostumbrada a empezar los panes por la noche y dejarlos reposar toda la noche, para mí es el secreto clave de un buen pan :)</p>
<p>Espero que lo probéis y que disfrutéis con él a la grande!</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5280" src="/wp-content/uploads/2015/03/pan-centeno-2.jpg" alt="pan de centeno" /></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 200 gr de harina de centeno</strong><br />
<strong> 300 gr de harina manitoba o de fuerza</strong><br />
<strong> 150 ml de leche</strong><br />
<strong> 50 gr de melaza oscura</strong><br />
<strong> 20 gr de chocolate sin leche</strong><br />
<strong> 6-7 gr de levadura de cerveza prensada</strong><br />
<strong> 2 cucharaditas de azúcar moreno integral</strong><br />
<strong> 1 cucharadita colma de sal.</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<strong> 1</strong> Tomamos un cacito y ponemos a calentar la leche sin que llegue a hervir. Cuando esté caliente la apartamos del fuego y añadimos la melasa y el chocolate cortado en trocitos. Removemos hasta que la melasa y el chocolate estén completamente disueltos y bien incorporados. Dejamos enfriar.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>2</strong></span> En un cuenco grande mezclamos las harinas y el azúcar.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Tomamos dos vasos. En uno ponemos la levadura y 75 ml de agua templada; en el otro la sal y otros 75 ml de agua templada. Removemos ambos hasta que la levadura, por una parte, y la sal, por otra, se hayan disuelto completamente. Añadimos las dos aguas a la harina. Incorporamos también la leche con la melaza y el chocolate.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Empezamos a amasar, a mano o a máquina, hasta que los ingredientes estén bien amalgamados y la masa sea lisa y elástica.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Formamos una bola con la masa, la ponemos en un cuenco grande y la cubrimos con film transparente. Dejamos reposar durante toda la noche en un lugar templado, lejos de corrientes de aire (por ejemplo dentro del horno apagado).</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Al día siguiente la masa habrá subido muchísimo. La pasamos a una encimera enharinada y, con mucho cuidado de no tocarla demasiado para que no se nos baje, le damos la forma. Lo mejor es formar una bola tomando los laterales y “remetiéndolos” hacia el centro por debajo de la bola, como si fuera un atillo cuya abertura queda en la parte de abajo.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>7</strong></span> Ponemos la masa en una placa de horno forrada con papel de hornear, la espolvoreamos con harina y la cubrimos con un paño de cocina limpio y seco. Dejamos reposar unas 2 horas.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>8</strong></span> Pasado este tiempo calentamos el horno a 250 °C. Aderezamos la superficie del pan con un chorrito de aceite de oliva y espolvoreamos con cominos. Con un cuchillo muy afilado practicamos unos cuantos cortes en la superficie.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">9</span></strong> Cocemos el pan con humedad (será suficiente un cuenco con agua dentro del horno) durante 15 minutos. Abrimos el horno, sacamos el agua, bajamos la temperatura a 200 °C y continuamos la cocción durante otros 40 minutos.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>10</strong></span> Sacamos el pan del horno y dejamos enfriar encima de una rejilla. Está buenísimo con quesos curados o con mantequilla y salmón ahumado!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="https://es.scribd.com/doc/260205457/Pan-de-centeno">Pan de centeno, melaza y chocolate</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/03/28/pan-de-centeno-melaza-y-chocolate/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Bretzels</title>
		<link>/2012/01/21/bretzels/</link>
		<comments>/2012/01/21/bretzels/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 21 Jan 2012 16:07:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Otras cocinas del mundo]]></category>
		<category><![CDATA[Pan y pizza]]></category>
		<category><![CDATA[Bretzel]]></category>
		<category><![CDATA[Pan]]></category>
		<category><![CDATA[Pretzel]]></category>
		<category><![CDATA[producto de horno]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas alemanas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2050</guid>
		<description><![CDATA[No sé a vosotros pero a mí estos bretzels me vuelven loca. Llevo no sé cuantos años diciendo que los voy a hacer y hoy por esto, mañana por lo otro&#8230; Durante las vacas de Navidad, en Austria, ha caído alguno y claro llegué a casa con muchísimas ganas de hacerlos. Antes de ponerme manos [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Bretzels por Alicia ?2012?, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6688964321/"><img class="aligncenter" alt="Bretzels" src="http://farm8.staticflickr.com/7175/6688964321_d53cd565b1_z.jpg" width="426" height="640" /></a></p>
<p>No sé a vosotros pero a mí estos bretzels me vuelven loca. Llevo no sé cuantos años diciendo que los voy a hacer y hoy por esto, mañana por lo otro&#8230; Durante las vacas de Navidad, en Austria, ha caído alguno y claro llegué a casa con muchísimas ganas de hacerlos.<span id="more-2050"></span><br />
Antes de ponerme manos a la obra he mirado varias recetas y la verdad es que tengo que reconocer que han salido muy bien. La forma aún se puede mejorar pero vaya, que no va a salir todo a la primera, no?? :)</p>
<p>Para los que aún no los hayáis probado (tenéis que hacerlos!! :) os cuento que es un pan de origen Alemán con forma de rueda con un brazo retorcido :P buenísimo. Lo que lo hace especial es la costra crujiente, oscura y con un sabor muy especial que le da el baño en agua y bicarbonato antes de meterlos en el horno. Es uno de mi panes preferidos&#8230; por no decir MI preferido&#8230; Lo mejor de lo mejor es tomarlo acompañando unas ricas salchichas alemanas, choucroute y una buena cerveza. Wow!</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 6 unidades:</span><br />
500 gr de harina de fuerza<br />
1 sobre de levadura de cerveza<br />
(que equivale a unos 25 gr de levadura fresca)<br />
1 cucharadita colma de sal<br />
1 cucharadita de azúcar<br />
180 ml de agua templada<br />
80 gr de mantequilla<br />
100 ml de leche<br />
100 gr de bicarbonato<br />
Sal gorda o escamas de sal</strong></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Preparación:</strong><br />
<strong>1</strong></span> Podéis utilizar la que más os guste o más fácilmente tengáis a mano: levadura de cerveza en polvo o levadura fresca de la que se encuentra en cuadraditos de 25 gr en los supermercados.<br />
<strong><span style="color: #996072;">2</span> </strong>Si utilizáis la levadura fresca, disolverla en 80 gr de agua templada con la cucharadita de azúcar y dejar reposar durante unos 10-15 minutos o hasta que empiece a hacer espuma. Proceder como descrito a continuación uniendo el resto de los ingredientes.<br />
<span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">3</span> </strong></span>Si utilizáis la levadura en polvo, unirla en un cuenco a la harina, el azúcar y la mantequilla derretida y empezar a amasar. Añadir poco a poco el agua restante con la sal desleída y seguir amasando hasta que los ingredientes estén bien amalgamados y tengamos una masa lisa, sin grumos y elástica (como la del pan).<br />
<span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">4</span> </strong></span>Hacer una bola, untar con un poco de aceite y dejar reposar tapado con un paño límpio y húmido en un lugar sin corrientes de aire durante una hora y media.<br />
<span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">5</span> </strong></span>Coger la masa, amasarla de nuevo y dividirla en seis partes. Con cada una de ellas formaremos un cilindro y las dispondremos con la forma del bretzel.<br />
<span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">6</span> </strong></span>Cubrir con el paño húmedo y dejar reposar otra vez durante otra hora.<br />
<span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">7</span> </strong></span>Poner a calentar 3 litros de agua con el bicarbonato. Cuando empiece a hervir, y con ayuda de una espumadera, sumergir uno a uno los bretzels durante 30 segundos aprox.<br />
<span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">8</span> </strong></span>Sacarlos del agua, escurrirlos y ponerlos en la placa de horno un poco distanciados entre sí. Pincelar la superficie con leche y decorar con sal gorda o escamas de sal.<br />
<span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">9</span> </strong></span>Cocer en el horno caliente a 220° durante 20 minutos. Bajar la temperatura a 180° y dejar cocer durante otro 10-15 minutos.<br />
<span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">10</span> </strong></span>Dejar enfriar sobre una rejilla. Se pueden templados o fríos!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/78949131/Bretzel">Bretzels</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/01/21/bretzels/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>22</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Otra vez pan? Sí, pero para el WDB!</title>
		<link>/2010/10/16/pan-para-el-wdb/</link>
		<comments>/2010/10/16/pan-para-el-wdb/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 16 Oct 2010 07:22:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pan y pizza]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[biga]]></category>
		<category><![CDATA[levadura]]></category>
		<category><![CDATA[Pan]]></category>
		<category><![CDATA[poolish]]></category>
		<category><![CDATA[producto de horno]]></category>
		<category><![CDATA[WBD]]></category>
		<category><![CDATA[World Bread Day]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1505</guid>
		<description><![CDATA[Como ya os había anunciado en el post anterior esta semana se habla de pan. Para mí el pan tiene un significado muy especial. Antes de llegar a Italia había intentado hacer pan ya un par de veces: una cuando vivía aún en Granada (salió como un ladrillo :) y la otra cuando vivía en [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="WBD - 16 oct 2010 by amiloquemegustaescocinar, on Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5080461705/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4065/5080461705_c7bedf87b3.jpg" alt="WBD - 16 oct 2010" width="334" height="500" /></a></p>
<p>Como ya os había anunciado en el post anterior esta semana se habla de pan.</p>
<p>Para mí el pan tiene un significado muy especial. Antes de llegar a Italia había intentado hacer pan ya un par de veces: una cuando vivía aún en Granada (salió como un ladrillo :) y la otra cuando vivía en Barcelona. Lo hice con un amigo y salió super duro pero como estábamos tan orgullosos de nuestro pan nos hicimos un bocadillo y lo bajamos como pudimos a base de cerveza :P<br />
El pan es importante también por otra cosa. La <a href="/2007/02/26/pan-2/">receta del pan</a> (esta vez fue el primer éxito no me preguntéis por qué) fue la que convirtió este blog oficialmente en un blog de cocina el 26 de febrero de 2007 :)</p>
<p>De ahí en adelante se ha convertido en un hobby, me encanta! Es como pasar el día en compañía (metafóricamente, claro ;) Porque estás ahí con él y lo cuidas y lo miras y lo remiras. Obviamente el final es lo mejor, cuando lo sacas calentito del horno, te preparas cuchillo del pan en mano y atacas :P</p>
<p>Por mi cocina han pasado varios panes: el <a href="/2008/03/20/pan-de-leche/">pan de leche y naranja</a>, el <a href="/2009/03/01/pan-con-parmesano/">pan con parmesano</a>, <a href="/2009/04/26/panecillos-para-bocatas/">panecillos para bocatas</a> (una de mis recetas preferidas), el <a href="/2010/09/08/pan-y-mantequilla/">soda bread</a>, el <a href="/2010/10/11/pan-de-leche-harina-integral/">pan de leche integral</a>, la <a href="/2010/09/28/la-focaccia/">focaccia</a>, etc.</p>
<p>Esta vez he hecho un experimento nuevo: el pan con la <em>biga</em> que quizás conozcáis más con el nombre de <em>poolish</em> que no son exáctamente lo mismo pero el concepto viene a ser parecido. Tanto la <em>biga</em> (de origen italiano) como el <em>poolish</em> (creo de origen francés) son procedimientos que están a medio camino entre el uso de la masa madre y el uso directo de la levadura de cerveza. Se puede decir que es una mini-levadura que se prepara con antelación, y se deja reposar desde unas horas a un día entero, así empieza a fermentar y ayuda al pan a obtener unas características diferentes por lo que se refiere a la corteza, el aroma y las burbujas en su interior.</p>
<p>Entre la <em>biga</em> y el <em>poolish</em> la diferencia fundamental es que ésta última utiliza solo harina y agua. La <em>biga</em> utiliza también un pequeño porcentaje de levadura&#8230; pero dejémonos de tecnicismos y vayamos al lío que es lo que interesa. Es un pan muy fácil de hacer en casa, solo hay que organizarse un poco porque la <em>biga</em> se prepara el día antes y se deja reposar en un cuenco cubierta con film transparente durante 24 horas o, al menos, durante toda una noche. Pues nada al lío!!</p>
<p><a href="http://kochtopf.twoday.net/stories/world-bread-day-2010-invitacin"><span style="color: #ff6600;"><strong>Feliz día del pan</strong></span></a><span style="color: #ff6600;"><strong>!</strong></span></p>
<p style="text-align: center;"><a title="World Bread Day 2010 (submission date October 16)" href="http://kochtopf.twoday.net/stories/announcing-5th-world-bread-day-2010"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4089/4986143004_22056a31c7.jpg" alt="World Bread Day 2010 (submission date October 16)" width="130" height="250" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la </span></strong><em><strong><span style="color: #ff6600;">biga</span></strong></em><strong><span style="color: #ff6600;">:<br />
</span> 150 gr de harina (yo he usado harina con 5 cereales que es la que tenía en casa :)<br />
90 ml de agua templada<br />
2 gr de levadura de cerveza en gránulos (la venden en sobrecitos)</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Resto de ingredientes:</span><br />
1/2 kg de harina (5 cereales o harina 0)<br />
350 ml de agua<br />
5 g de levadura de cerveza en gránulos<br />
Sémola de trigo (para espolvorear)<br />
10 gr (1 cucharada colma) de sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Empezamos preparando la <em>biga</em>: mezclar todos los ingredientes, amasar bien y dejar reposar en un lugar templado (o al menos al reparo de corrientes de aire) durante 24 horas o una noche.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> El día siguiente poner la harina en un cuenco grande (o en la máquina del pan), mezclar con la mitad del agua y empezar a amasar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Añadir la biga, la levadura y la sal disuelta en la otra mitad del agua.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Amasar bien. Según las condiciones de húmedad del ambiente o tipo de harina la masa podría &#8220;pedir&#8221; más harina o agua.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Cubrir con un paño húmedo y dejar reposar en un lugar templado durante 1 hora o hasta que haya doblado su tamaño.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 6</strong></span><strong> </strong> Sacar del cuenco, amasar un poco, dar forma de hogaza y espolvorear con sémola de trigo. Se pueden hacer incluso dos cortes en la superficie. Volver a dejar reposar durante otra hora.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Cocer en el horno a 200 grados durante 20 minutos. Bajar la temperatura a 180 y terminar la cocción durante otros 10 minutos. El pan estará listo cuando golpeando la base suene hueco.</p>
<p><iframe src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2010%2F10%2F16%2Fpan-para-el-wdb%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" scrolling="no" frameborder="0" style="border:none; overflow:hidden; width:450px; height:65px;" allowTransparency="true"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/10/16/pan-para-el-wdb/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>11</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pan para desayuno, comida, merienda y cena</title>
		<link>/2010/10/11/pan-de-leche-harina-integral/</link>
		<comments>/2010/10/11/pan-de-leche-harina-integral/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 11 Oct 2010 13:12:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Pan y pizza]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[harina integral]]></category>
		<category><![CDATA[máquina del pan]]></category>
		<category><![CDATA[Pan]]></category>
		<category><![CDATA[pan casero]]></category>
		<category><![CDATA[producto de horno]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1494</guid>
		<description><![CDATA[Me vais a perdonar esta cantidad de post con poca consistencia culinaria pero es que me he puesto a régimen un mes y está siendo más difícil de lo que creía :( Algún kilillo que otro lo quería perder (nunca está de más después de los excesos del verano) pero lo que quería era más [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Pan de leche con harina integral by amiloquemegustaescocinar, on Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5033021067/"><img class="aligncenter" itemprop="image" alt="Pan de leche con harina integral" src="http://farm5.static.flickr.com/4091/5033021067_72067b4b24.jpg" width="" height="" /></a></p>
<p>Me vais a perdonar esta cantidad de post con poca consistencia culinaria pero es que me he puesto a régimen un mes y está siendo más difícil de lo que creía :(</p>
<p>Algún kilillo que otro lo quería perder (nunca está de más después de los excesos del verano) pero lo que quería era más bien &#8220;desintoxicarme&#8221; de horarios irregulares, cervezas de más y un descontrol alimentario que estaba empezando a ser preocupante. Por lo que me he puesto las pilas y durante un mes estoy haciendo una dieta que es un poco difícil y para nada interesante desde el punto de vista culinario. No tengo mucho tiempo para romperme los cuernos intentando sacar algo bueno de la dieta así que he optado por platos sencillisimos como pollo a la plancha con ensalada o lubina a la sal con verduras cocidas y no creo que a estas alturas a nadie le interese seguir los detalles de mi dieta pobre de imaginación.</p>
<p>Menos mal que es solo un mes y que luego me desquitaré con varias recetillas que ya tengo en mente (intentando, eso sí, de no deshacer lo que estoy haciendo :P</p>
<p>El momento mejor del día (por lo que se refiere a los alimentos) es el desayuno. Es bastante libre y puedo comer algún bizcochito (hecho en casa, <em>of course</em>), galletitas y pan con mantequilla!!! :) Así que aquí me desmeleno y para gusto y disfrute de mis papilas gustativas me he hecho un pan rico, rico, rico que aunque esté hecho con leche se adapta a todos los momentos del día (que se lo digan al <em>italiano</em> que se lo come para cenar mientras yo miro y se me cae la babilla&#8230; :)</p>
<p>Me da a mí que esta va a ser <a href="http://kochtopf.twoday.net/stories/announcing-5th-world-bread-day-2010">la semana del pan</a> ;) Así que por ahora os dejo este y me voy a la cocina para preparar otro diferente y presentarlo al <strong>World Bread Day</strong>&#8230; El <strong>16 de octubre</strong>, no os lo perdáis!!!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="World Bread Day 2010 (submission date October 16)" href="http://kochtopf.twoday.net/stories/announcing-5th-world-bread-day-2010"><img class="aligncenter" alt="World Bread Day 2010 (submission date October 16)" src="http://farm5.static.flickr.com/4089/4986143004_22056a31c7.jpg" width="130" height="250" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
200 ml de latte<br />
70 ml de agua templada<br />
500 gr de harina integral<br />
25 gr de levadura fresca<br />
El zumo de medio limón<br />
2 cucharadas de aceite de oliva<br />
1 cucharada de sal<br />
1 cucharada de azúcar</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Desmenuzar en un vaso la levadura y mezclarla con el agua templada y el azúcar. Remover hasta su completa disolución y dejar reposar 15 minutos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> En un cuenco grande poner la harina y hacer un hueco en el centro. Poner la levadura, el aceite y empezar a amasar (todo este procedimiento se puede hacer con el programa de amasado de la máquina del pan o con un robot de cocina).<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 3</strong></span><strong> </strong> Mezclar la leche con la sal y añadirla a la harina. Incorporar también el zumo de limón y amasar bien hasta que la masa sea lisa y elástica. Añadir un poco de harina si la masa “nos lo pide”.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Dejar reposar en un lugar templado, cubierta con un paño húmedo durante 1 hora (hasta que se duplique su volumen)<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 5</strong></span><strong> </strong> Forrar un molde de plum cake con papel de horno. Amasar de nuevo la masa para eliminar el aire, dar forma de cilindro y ponerla en el molde. Dejarla reposar una vez más en un lugar templado y cubierta con un paño húmedo durante 1 hora.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 6</strong></span><strong> </strong> Cocer en el horno caliente a 200 grados durante 20 minutos. Bajar la temperatura a 180 y hornear durante otros 5-10 minutos.<br />
Si se desea antes de meterlo en el horno se puede espolvorear la superficie con copos de avena.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/39100383/Pan-de-Leche"> Pan de leche con harina integral</a></p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 65px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2010%2F10%2F11%2Fpan-de-leche-harina-integral%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/10/11/pan-de-leche-harina-integral/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La focaccia</title>
		<link>/2010/09/28/la-focaccia/</link>
		<comments>/2010/09/28/la-focaccia/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 28 Sep 2010 14:16:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[focaccia]]></category>
		<category><![CDATA[harina]]></category>
		<category><![CDATA[levadura]]></category>
		<category><![CDATA[producto de horno]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1457</guid>
		<description><![CDATA[Focaccia: [ESP focacha] dícese de cierto pan de origen italiano, sabroso, alto, de gusto suave que se hornea solo, con tomatitos, aceitunas o anchoas y que acompañado de embutidos y cervecita fresca anima la vista, el estómago y el alma :) No es una pizza, no es un pan, es un término medio que está para [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Focaccia by amiloquemegustaescocinar, on Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4960703998/"><img class="aligncenter" alt="Focaccia" src="http://farm5.static.flickr.com/4144/4960703998_4980545d19.jpg" width="322" height="500" /></a></p>
<p>Focaccia: [ESP <em>focacha</em>] dícese de cierto pan de origen italiano, sabroso, alto, de gusto suave que se hornea solo, con tomatitos, aceitunas o anchoas y que acompañado de embutidos y cervecita fresca anima la vista, el estómago y el alma :)<span id="more-1457"></span></p>
<p>No es una pizza, no es un pan, es un término medio que está para tirarse de los pelos, aún no la habéis probado?? Eso no puede ser&#8230;</p>
<p>Seguramente aquellos que hayáis tenido oportunidad de visitar Italia la habréis encontrado casi en cualquier parte. Junto con la pizza, la focaccia es uno de los fast-foods italianos más conocidos y más buenos; parece ser que provenga de la zona de la Liguria donde la hacen rica rica y la comen incluso recién hecha para desayunar.</p>
<p>Si os gusta hacer pan en casa os gustará también mucho esta focaccia. Como con el pan un buen resultado dependerá del uso de una buena harina y de un aceite de calidad!! Atención a los estómagos delicados o a las dietas&#8230; la focaccia tiene mucho peligro :P</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes</span><span style="color: #ff6600;">:</span><br />
600 gr de harina 00 (de fuerza)<br />
80 gr de agua templada<br />
250 gr de patatas cocidas<br />
25 gr de levadura fresca<br />
2 huevos<br />
20 gr de sal<br />
1 cucharada de azúcar<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y tomillo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span> </strong> Desmenuzar en un vaso la levadura y mezclarla con el agua, el azúcar. Remover hasta su completa disolución y dejar reposar 15 minutos.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> Mezclar la levadura con el agua, las patatas, los huevos, 2 cucharadas de aceite y la harina. Incorporar por último la sal y amasar bien hasta que obtengamos una pasta lisa y sin grumos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Dejar reposar en un lugar templado, cubierta con un paño húmedo durante 1-2 horas (hasta que se duplique su volumen)<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 4</strong></span><strong> </strong> Forrar una bandeja de horno cuadrada o un molde para tartas con papel de horno. Estirar un poco la masa con el rodillo y ponerla en el molde o en la bandeja.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Con el dedo índice hacer algunos huecos en la superficie (sin llegar al fondo) que podremos rellenar con tomatitos partidos por la mitad o aceitunas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Condimentar la superficie con una buena cantidad de aceite de oliva, sal gorda y tomillo.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 7</strong></span><strong> </strong> Cocer en el horno caliente a 220 grados durante 15 minutos; bajar a 200 grados y continuar la cocción durante 5-10 min. más.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 8</strong></span><strong> </strong> Servir templada o fría con embutidos.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/38313312"> Focaccia</a></p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 65px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2010%2F09%2F28%2Fla-focaccia%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/09/28/la-focaccia/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>14</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tarta de requesón y limón</title>
		<link>/2010/05/10/tarta-de-requeson-y-limon/</link>
		<comments>/2010/05/10/tarta-de-requeson-y-limon/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 10 May 2010 15:47:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[azúcar]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[desayunos]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[limón]]></category>
		<category><![CDATA[merienda]]></category>
		<category><![CDATA[producto de horno]]></category>
		<category><![CDATA[requesón]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1296</guid>
		<description><![CDATA[Una de cal y otra de arena&#8230; o lo que es lo mismo una receta baja en calorías y otra que se sale :P Y es que no sólo de lechuga vive el hombre, también de azúcar, leche, huevos, mantequilla, harina, vainilla, crema&#8230; vaya, cosas ricas como el requesón. Porque que levante la mano a [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Turta de arrescottu di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4588704979/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4067/4588704979_f75e87a9e7.jpg" alt="Turta de arrescottu" width="338" height="500" /></a></p>
<p>Una de cal y otra de arena&#8230; o lo que es lo mismo una receta baja en calorías y otra que se sale :P</p>
<p>Y es que no sólo de lechuga vive el hombre, también de azúcar, leche, huevos, mantequilla, harina, vainilla, crema&#8230; vaya, cosas ricas como el requesón. Porque que levante la mano a quien no le guste???? eh, a ver&#8230; a ver&#8230; no veo manos levantadas.. jejeje :P</p>
<p>A mí me encanta, mi madre me lo compraba cuando era pequeñita y me lo comía solo con azúcar (porque por aquellos entonces no había descubierto lo maravillosa que es la miel) y luego cuando vivía en Barcelona <em>mel i mató</em> a raudales&#8230; ñam!!</p>
<p>En el super hotel donde me llevó el finde pasado mi futuro esposo (jejeje, me da la risa llamarlo así) para desayunar tenían una crostata de requesón que era un sueño. Yo este finde la verdad es que he estado un poquillo perrilla y no tenía muchas ganas de hacer ná por lo que he optado por la opción super rápida. No tiene comparación con aquella crostata ideada directamente por los ángeles de Noli pero no me quejo.</p>
<p>Aviso, esta <em>turta da arrescottu</em> (típica de Cerdeña por eso el nombre un poco raro) es una tarta de desayuno o merienda, de esas que se mojan en la leche porque es un poco &#8220;mazacote&#8221; pero ya veréis qué buena. Ups, ahora que me doy cuenta es la hora de la merienda, jarrllll ;)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
300 gr de harina<br />
300 gr de azúcar<br />
300 gr de requesón de oveja o vaca<br />
3 huevos<br />
1 sobrecito de levadura en polvo<br />
1 limón</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span><br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span></strong> Con un tenedor mezclar el requesón con el azúcar.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> Añadir las yemas de los huevos y seguir mezclando.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Incorporar la harina tamizada junto con la levadura y mezclar con el resto de los ingredientes.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Añadir la piel del limón rallada y el zumo. Seguimos removiendo para mezclar muy bien los ingredientes. Nos podemos ayudar de un robot de cocina o una batidora.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 5</strong></span><strong> </strong> Por último montar las claras a punto de nieve e incorporarlas con cuidado para que no se desmonten.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Forrar un molde de unos 22 cm con papel de horno y rellenar con la mezcla. Nivelarla con la ayuda de un tenedor o una cuchara porque la masa no será muy líquida y cocer en el horno caliente a 180 grados durante 40 minutos.<br />
7  Tener cuidado porque se podría dorar mucho la superficie. Si esto ocurre y aún le queda tiempo en el horno taparla con papel de aluminio.</p>
<p>Descárgate la receta en PDF:<br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/31150721/Turta-de-arrescottu-o-tarta-de-requeson">Tarta de requesón y limón</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/05/10/tarta-de-requeson-y-limon/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>17</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La caprichosa</title>
		<link>/2010/04/06/la-caprichosa/</link>
		<comments>/2010/04/06/la-caprichosa/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 06 Apr 2010 08:02:07 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[champiñones]]></category>
		<category><![CDATA[jamón de york]]></category>
		<category><![CDATA[levadura]]></category>
		<category><![CDATA[mozzarella]]></category>
		<category><![CDATA[pizza]]></category>
		<category><![CDATA[producto de horno]]></category>
		<category><![CDATA[salsa de tomate]]></category>
		<category><![CDATA[setas]]></category>
		<category><![CDATA[tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1221</guid>
		<description><![CDATA[Hoy la caprichosa no soy yo sino la pizza :P Después de unos días en los que el relax y los caprichos iban y venían como quien no quiere la cosa vuelvo a estar delante de mis apuntes :( jo! El examen lo tengo a finales de mes (espero que no me lo pongan el [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Pizza capricciosa di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4445790583/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4051/4445790583_e839421b98.jpg" alt="Pizza capricciosa" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Hoy la caprichosa no soy yo sino la pizza :P<span id="more-1221"></span></p>
<p>Después de unos días en los que el relax y los caprichos iban y venían como quien no quiere la cosa vuelvo a estar delante de mis apuntes :( jo! El examen lo tengo a finales de mes (espero que no me lo pongan el 30 QUE ES MI CUMPLE!!!) y tengo muchas cosas que estudiar en demasiado poco tiempo&#8230; Hacía no sé cuántos años que no me sentaba a estudiar de memoria y la verdad cuesta. Sanidad, merceología, laboral, fiscal, comercio, marketing, etc&#8230; estas son algunas de las materias que me tengo que estudiar y esta noche soñaba que iba abriendo cajones en mi casa y me aparecían libros nuevos que no había visto antes&#8230; ARRRGGG!!! se nota que la fecha del examen se va acercando ;)</p>
<p>Bueno, hoy todavía no tenemos clase por lo que estudiaré un poco, me daré una vuelta en bici (hace sol!) y luego estudiaré otro poco esta tarde. Entre tanto iré arreglando las fotos de la semana santa en Graná y mientras tanto os dejo esta receta que es lo más de lo más en pizzas caseras. Si tenéis la gran suerte de tener un horno de leña (quien lo pillara!! ;) el resultado está garantizado al 200%. En casa con el horno normal la verdad es que no nos podemos quejar.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para dos pizzas grandes o cuatro pequeñas:</span><br />
500 gr de harina<br />
15 gr de levadura de cerveza fresca<br />
300 ml de agua<br />
2 cucharadas de aceite de oliva<br />
1/2 cucharadita de azúcar<br />
1 pizca de sal<br />
1 lata de 200 gr de tomate triturado (aceite y sal para aliñar el tomate)<br />
2 mozzarellas<br />
Setas y alcachofas en aceite<br />
Jamón de york</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 1</strong></span><strong> </strong> En un vaso diluir el azúcar en 100 ml de agua templada. Añadir la levadura y remover hasta su completa disolución.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> En otro vaso diluir la sal en otros 100 ml de agua.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 3</strong></span><strong> </strong> En un cuenco poner 250 gr de harina, añadir el agua con la levadura y el azúcar y remover bien. Añadir el agua con la sal (lo importante, como cuando hacemos pan, es que la sal no entre en contacto directamente con la levadura, por eso es mejor diluirla en el agua) y mezclar bien.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Tapar el cuenco con film trasparente y dejarlo reposar en un lugar templado durante 30 minutos.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 5</strong></span><strong> </strong> Pasado este tiempo incorporar el resto de la harina (250 gr), el aceite y el resto del agua templada (100 ml). El agua es mejor si la añadimos poco a poco porque depende de la humedad que tengamos y de la harina nos admitirá más o menos cantidad.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Amasar muy bien hasta que los ingredientes estén completamente amalgamados. En realidad yo he usado la máquina del pan para hacer la masa pero se puede hacer igualmente a mano.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Tapar con film trasparente o con un paño húmedo y dejar reposar la masa durante una hora.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> A la hora de cocer las pizzas, dividir la masa y darle forma (se puede hacer incluso una sola pizza en la placa del horno).<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 9</span></strong> Aliñar el tomate con un poco de aceite de oliva y sal y extenderlo sobre la base.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 10</span></strong> Cocer en el horno a 200 grados durante unos 15 minutos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 11</span></strong> Sacar la pizza del horno y distribuir la mozzarella cortada en trocitos, las alcachofas, las setas y el jamón de york, también éste último cortado en trocitos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 12</span></strong> Seguir la cocción en el horno durante unos 5-10 minutos hasta que veamos burbujear la mozzarella.</p>
<p>Buon appetito!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/29473016/Pizza-capricciosa"> Pizza capricciosa</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/04/06/la-caprichosa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>25</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Bizcocho con naranja y chocolate</title>
		<link>/2009/11/10/bizcocho-con-naranja-y-chocolate/</link>
		<comments>/2009/11/10/bizcocho-con-naranja-y-chocolate/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 10 Nov 2009 09:36:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[bizcocho]]></category>
		<category><![CDATA[cacao amargo]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[naranja]]></category>
		<category><![CDATA[producto de horno]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=970</guid>
		<description><![CDATA[Ahora que por las mañanas estoy en casa hacer un bizcochito para que el maridito se lo lleve al trabajo es un must :P Porque qué es mejor&#8230;?? un bizcochito recién hecho o un croissant pegajoso lleno de química y grasas hidrogenadas?? &#8216;ta claro, no? Ya sé que me pongo &#8220;mu pesaita&#8221; con los bizcochos [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Bizcocho con naranja y chocolate por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4089826771/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2738/4089826771_7f2b1491d8.jpg" alt="Bizcocho con naranja y chocolate" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Ahora que por las mañanas estoy en casa hacer un bizcochito para que el <em>maridito</em> se lo lleve al trabajo es un <em>must</em> :P<br />
Porque qué es mejor&#8230;?? un bizcochito recién hecho o un croissant pegajoso lleno de química y grasas hidrogenadas?? &#8216;ta claro, no?</p>
<p>Ya sé que me pongo &#8220;mu pesaita&#8221; con los bizcochos pero es que en 10 minutos tienes hecha la masa y luego lo único que hay que hacer es esperar a que se cueza en el horno, poquito a poco, lo ves que sube y la casa se va llenando de ese olor dulce que tanto me gusta&#8230; ahhhh!!<br />
Como para no hacer uno diferente todos los días!!!</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 375 gr de harina<br />
400 gr de azúcar<br />
200 ml de aceite de girasol<br />
200 ml de </strong><a href="/2009/05/29/requeson-casero-y-cena-en-el-sempione-42/"><strong>suero de leche</strong></a><strong> (se puede sustituir por leche entera o semi)<br />
2 huevos (yemas y claras separadas)<br />
1 pizca de sal<br />
1 sobrecito de levadura en polvo<br />
3 cucharadas de cacao amargo en polvo<br />
La ralladura de 2 naranjas</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
En un cuenco grande mezclar la harina, el azúcar, el aceite, el suero de leche, la levadura, el cacao en polvo y las dos yemas. Batir bien con la batidora hasta que estén bien mezclados todos los ingredientes.<br />
Añadir la ralladura de naranja y mezclar bien; esta vez con una cuchara.<br />
Por último montar las claras a punto de nieve con la sal e incorporarlas suavemente con movimientos envolventes de abajo hacia arriba a la masa.<br />
Forrar un molde de plum cake con papel de horno, rellenarlo con la masa y hornear en horno caliente a 180 gr durante unos 50-60 minutos.<br />
Es muy importante no abrir el horno durante la primera media hora sino el bizcocho podría no subir.<br />
Para comprobar que está en su punto, como siempre, pinchar el bizcocho con un palillo o un cuchillo en el centro, si al sacarlo sale limpio quiere decir que el bizcocho está listo.<br />
Sacarlo del horno y dejarlo reposar dentro del molde 5 minutos más.<br />
Dejarlo enfriar encima de una rejilla y conservarlo, si es posible, en una caja de lata.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/22353687/Bizcocho-de-naranja-y-chocolate">Bizcocho de naranja y chocolate</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/11/10/bizcocho-con-naranja-y-chocolate/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>19</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Quatre quarts con ron y mermelada de higos</title>
		<link>/2009/10/18/quatre-quarts-con-ron-y-mermelada-de-higos/</link>
		<comments>/2009/10/18/quatre-quarts-con-ron-y-mermelada-de-higos/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 18 Oct 2009 15:15:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[bizcocho]]></category>
		<category><![CDATA[desayunos]]></category>
		<category><![CDATA[higos]]></category>
		<category><![CDATA[mantequilla]]></category>
		<category><![CDATA[merienda]]></category>
		<category><![CDATA[mermelada]]></category>
		<category><![CDATA[producto de horno]]></category>
		<category><![CDATA[quatre quarts]]></category>
		<category><![CDATA[ron]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=929</guid>
		<description><![CDATA[Pues los que os decía que con la mermelada de higos se puede hacer un increible&#8230; cuatro cuartos!! Ya lo habíamos hecho, el básico, y no sé vosotros pero yo me había prohibido hacerlo de nuevo porque además de tener cantidades ingentes de mantequilla es que está de la muerte y una vez que se [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Quatre quarts con ron y mermelada de higos por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3980460265/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2601/3980460265_8e68973710.jpg" alt="Quatre quarts con ron y mermelada de higos" width="336" height="500" /></a></p>
<p>Pues los que os decía que con la mermelada de higos se puede hacer un increible&#8230; cuatro cuartos!!</p>
<p>Ya lo habíamos hecho, <a href="/2009/06/07/quatre_quarts/">el básico</a>, y no sé vosotros pero yo me había prohibido hacerlo de nuevo porque además de tener cantidades ingentes de mantequilla es que está de la muerte y una vez que se empieza ya no se puede parar&#8230; que si un trocito para el desayuno, que si uno pequeñito después de comer, que si un trozo para la merienda&#8230; porque teniendo semejante bizcocho en casa quien es el guapo que se resiste a la merienda?? :P</p>
<p>Esta vez he aprovechado para hacer unos cuantos cambios que me parecían interesantes como poner un chorito de ron (para aromatizar un poquillo), ponerle la mermelada -recién hecha- de higos, usar un poco de fécula por aquello de hacerlo más esponjoso y harina manitoba (o bien de fuerza &#8211; ) que contiene mucho gluten y es perfecta para productos de horno :)</p>
<p>Pues nada, a mí me ha gustado mucho (más que el original), a ver qué pensáis vosotros! :)</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 4 huevos<br />
igual cantidad de mantequilla<br />
igual cantidad de harina <span style="font-weight: normal;">(30 gr de fécula y el resto de harina manitoba o de fuerza)</span><br />
igual cantidad de azúcar <span style="font-weight: normal;">(o incluso un poquito menos porque la mermelada es muy dulce)</span><br />
1 chupito de ron<br />
1 sobrecito de levadura<br />
1 punta de especias (cardamomo, vainilla)<br />
Unas cucharadas de mermelada de higos</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Batir bien los huevos con el azúcar hasta que estén espumosos.<br />
Añadir la mantequilla a temperatura ambiente y seguir batiendo (a mano o con la batidora). Añadir el ron.<br />
Tamizar la harina con la fécula, la levadura y las especias. Incorporarlas a la mezcla anterior.<br />
Forrar un molde de plum cake con papel de horno y rellenar el molde hasta la mitad con la masa.<br />
Extender una capa fina de mermelada de higos (más o menos 2-3 cucharadas) y terminar de rellenar el molde con el resto de la masa.<br />
Nivelar la superficie y hornear en horno caliente a 180 grados durante más o menos una hora.<br />
Controlar el punto de cocción en el centro con un palillo o un cuchillo: introducirlo con cuidado en el centro, si sale limpio el bizcocho está en su punto.<br />
Sacarlo del horno y dejarlo reposar en el molde durante 5 minutos antes de desmoldarlo.<br />
Se conserva muy bien unos días en una caja de lata.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/21242859/Quatre-Quarts-Higos">Quatre quarts con ron y mermelada de higos</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/10/18/quatre-quarts-con-ron-y-mermelada-de-higos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.715 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:56:38 -->
