<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Avellanas</title>
	<atom:link href="/tag/avellanas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Brutti ma buoni. Galletitas italianas</title>
		<link>/2015/10/17/brutti-ma-buoni/</link>
		<comments>/2015/10/17/brutti-ma-buoni/#respond</comments>
		<pubDate>Sat, 17 Oct 2015 17:05:54 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Galletas y bombones]]></category>
		<category><![CDATA[Avellanas]]></category>
		<category><![CDATA[Merengue]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5766</guid>
		<description><![CDATA[Una de esas recetas no muy conocidas que repetirás una y otra vez: los brutti ma buoni (feos pero ricos), galletitas típicas de la ciudad de Gavirate. Seguramente estos brutti ma buoni no te digan mucho&#8230;. Y más seguramente la ciudad de Gavirate te diga aún menos. A mí tampoco me lo decía y eso [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5767" src="/wp-content/uploads/2015/10/brutti-ma-buoni.jpg" alt="Brutti ma buoni" width="565" height="848" /></p>
<p>Una de esas recetas no muy conocidas que repetirás una y otra vez: los <strong>brutti ma buoni</strong> (feos pero ricos), galletitas típicas de la ciudad de <a href="https://www.google.it/search?q=gavirate&amp;ie=utf-8&amp;oe=utf-8&amp;gws_rd=cr&amp;ei=NnciVuSCPcL9yQOMwY3QBQ">Gavirate</a>.<span id="more-5766"></span></p>
<p>Seguramente estos <strong>brutti ma buoni</strong> no te digan mucho&#8230;. Y más seguramente la ciudad de Gavirate te diga aún menos. A mí tampoco me lo decía y eso que vivo a pocos km de ella.</p>
<p>Efectivamente son unos <em>biscotti</em> o galletas muy conocidos en Italia (al menos en el norte) pero no creo que hayan conquistado mucho de nuestra geografía. Pueden resultar poco atractivos a primera vista porque son más bien feillos y sus ingredientes no te hacen pensar a una suculenta merienda pero ¡nada más lejos de la realidad! No os podéis imaginar lo buenos que salen y lo ligeros que son. Ligeros se dice por decir porque el azúcar y las avellanas dan energía para regalar pero resultan tan ligeros y crujientes como solo un merengue cocido puede llegar a ser.</p>
<p>Para los que no tenemos mucha mano con la decoración en pastelería son perfectos porque no hay que comerse mucho el coco con las formas: el resultado son unas pequeñas rocas con las formas más dispares.</p>
<p>El sabor es realmente único: provadlos y sorprenderéis, a vuestros invitados y ¡a vosotros mismos! :)</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para unas 30 unidades:</strong></span><br />
<strong>125 gr de avellanas tostadas</strong><br />
<strong>125 gr de azúcar</strong><br />
<strong>65 gr de clara de huevo a temperatura ambiente</strong><br />
<strong>5 gr de canela en polvo</strong><br />
<strong>1/2 vaina de vainilla</strong></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #993366;"><strong>1</strong></span> Montamos las claras a punto de nieve. Cuando estén ya montadas, sin dejar de batir, añadimos el azúcar poco a poco, y seguimos batiendo hasta que el azúcar esté completamente incorporado y no se note al tacto.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">2</span></strong> Trituramos las avellanas groseramente y las añadimos a las claras. Abrimos la vaina de vainilla con un cuchillito de punta afilada y extraemos las semillas. Las añadimos a las claras junto con la canela  en polvo. Removemos bien, con movimientos envolventes de abajo hacia arriba para evitar que se desmonten las claras.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">3</span></strong> Ponemos la mezcla al baño maría, es decir, en un recipiente encima de una olla con agua hirviendo. La mezcla tiene que cocer pero sin el calor directo de la llama.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">4</span></strong> La mezcla estará lista cuando empiece a tomar color y a adensarse. Necesitaremos unos 15 minutos. Removemos constantemente para que no se pegue.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">5</span></strong> Calentamos el horno a 180 ºC y preparamos una bandeja forrada con papel de horno.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">6</span></strong> Disponemos la mezcla a cucharadas, como si se tratara de montoncitos separados entre sí.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">7</span></strong> Cocer en el horno durante 25 minutos. Dejar ligeramente abierta la puerta del horno para que no se cree humedad. Yo pongo una cuchara de madera para dejar solo una rendija, lo suficiente para que se cuezan bien.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">8</span></strong> Sacar del horno y dejar enfriar completament antes de servir. Duran un par de semanas bien cerrados en una lata con cierre hermético.</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/10/17/brutti-ma-buoni/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Bizcocho de avellanas</title>
		<link>/2013/12/12/bizcocho-de-avellanas/</link>
		<comments>/2013/12/12/bizcocho-de-avellanas/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 12 Dec 2013 22:11:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Tartas]]></category>
		<category><![CDATA[Avellanas]]></category>
		<category><![CDATA[bizcocho]]></category>
		<category><![CDATA[desayuno]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4426</guid>
		<description><![CDATA[Esta es una de esas recetas por las que uno no apostaría ni un duro&#8230; hasta que la hace, claro :) Os puedo asegurar que no soy amante de las avellanas, como no lo soy del coco pero estas galletas me gustan una exageración. Pero cuando probé este bizcocho cambié completamente idea y mira que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/12/bizcocho-avellanas1.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-4428" title="bizcocho de avellanas" alt="bizcocho de avellanas" src="/wp-content/uploads/2013/12/bizcocho-avellanas1.jpg" /></a></p>
<p>Esta es una de esas recetas por las que uno no apostaría ni un duro&#8230; hasta que la hace, claro :)<span id="more-4426"></span></p>
<p>Os puedo asegurar que no soy amante de las avellanas, como no lo soy del coco pero <a href="/2012/03/21/cookies-con-chocolate-y-coco/">estas galletas</a> me gustan una exageración. Pero cuando probé este bizcocho cambié completamente idea y mira que las avellanas no es que no me gusten pero me cansan&#8230; una, dos, tres&#8230; vale, no?</p>
<p>Es un bizcocho muy fácil de hacer. El único rollo que tiene es lo de tostar las avellanas en el horno y quitarles la pielecilla, pero hasta eso os aseguro que es un segundo. No merece la pena ni siquiera comprar la &#8220;harina&#8221; de avellanas o avellanas molidas. Si tenéis la posibilidad de comprar avellanas enteras buenas mejor que mejor; si son sin cáscara eso que os ahorráis ;)</p>
<p>Tengo que probar a hacerla de nuevo usando almendras&#8230; quién sabe, quizás esté aún más de la muerte!</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">Ingredientes:</span><br />
250 gr de avellanas (peso sin cáscara)<br />
100 gr de harina 00<br />
150 gr de azúcar<br />
100 gr de harina<br />
100 gr de mantequilla a temperatura ambiente<br />
1 pizca de sal<br />
3 huevos<br />
1 sobrecito de levadura</strong></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #000000;">1</span></strong> Forrar una placa de horno con papel del horno. Poner las avellanas y tostarlas en el horno caliente a 180 °C durante unos diez minutos. Pasado este tiempo, sacarlas del horno y eliminar la pielecilla. Dejar que se enfríen ponerlas en la picadora y triturarlas muy bien.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Batir la mantequilla con el azúcar hasta que se ponga de un color pálido. Añadir los huevos, uno a uno, y seguir batiendo hasta que estén bien mezclados.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> En otro cuenco mezclar la harina, la sal y la levadura. Añadir, poco a poco, la mezcla de mantequilla, azúcar y huevos e ir removiendo hasta que los ingredientes estén bien amalgamados.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Añadir, por último, las avellanas molidas y mezclar bien.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Calentar el horno a 180 °C.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Forrar un molde con papel de horno y rellenarlo con la masa. La masa de este bizcocho es bastante densa por lo que tendréis que nivelarla con un cuchillo o el dorso de una cuchara.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>7</strong></span> Cocer el bizcocho en el horno caliente durante unos 40 minutos. Para comprobar si está bien hecho podemos pincharlo con un palillo de dientes o un cuchillo afilado. Si el palillo sale limpio quiere decir que está listo. Si sale aún con restos de la masa tendremos que dejarlo un poco más.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">8</span></strong> Sacarla del horno y dejarla reposar en el molde durante 5 minutos. Desmoldar y dejarla enfriar completamente antes de servir. Está muy buena con avellanas y con un poco de nata montada. Es también perfecta para el desayuno o para llevarla al trabajo y ponerles los dientes largos a los comáis ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/191200036/Bizcocho-de-avellanas">Bizcocho de avellanas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/12/12/bizcocho-de-avellanas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Galletitas de cacao y avellanas</title>
		<link>/2008/12/04/galletitas-de-cacao-y-avellanas/</link>
		<comments>/2008/12/04/galletitas-de-cacao-y-avellanas/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 04 Dec 2008 15:39:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Avellanas]]></category>
		<category><![CDATA[Galletas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=325</guid>
		<description><![CDATA[Alguno se habrá preguntado qué se hace con el remanente de la crema de cacao&#8230; tanto trabajo para después tirar un montón de avellanas y cacao??? NoooOOOooo, aquí no se tira nada!!! Después de hacer vuestra crema rustica ;) de cacao y avellanas y haberla pasado por el colador os quedará aproximádamente un vaso (200 [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a title="Galletas de gato by amiloquemegustaescocinar, on Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3074377400/"><img src="http://farm4.static.flickr.com/3055/3074377400_3a5623d4b6.jpg" alt="Galletas de gato" width="341" height="500" /></a></p>
<p>Alguno se habrá preguntado qué se hace con el remanente de la crema de cacao&#8230; tanto trabajo para después tirar un montón de avellanas y cacao??? NoooOOOooo, aquí no se tira nada!!!</p>
<p>Después de hacer vuestra <a href="/2008/11/30/crema-de-cacao-y-avellanas/">crema rustica ;) de cacao y avellanas</a> y haberla pasado por el colador os quedará aproximádamente un vaso (200 ml) de pasta. Añadir <strong>40 gr de harina</strong>, amasar, extender con un rodillo a una altura de 1 cm más o menos, cortar con las figuritas que más os gusten (yo tengo una de gatito) y hornearlas en horno caliente a 180 grados durante 12 minutos.</p>
<p>Se pueden usar también para hacer decoraciones para el árbol de navidad. En este caso hacerles un agujerito (antes de meterlas en el horno) que luego usaremos para meter un hilo o una cuerdecita para colgarlas y dejarlas en el horno 15 minutos, así se ponen más duras.</p>
<p>Soluciones para todo!! ;)</p>
<p>Ah, os recuerdo que <strong>el domingo </strong>termina el plazo para el sorteo del bote de crema de cacao y avellanas. Para participar dejad vuestro mensajito en el <a href="/2008/11/30/crema-de-cacao-y-avellanas/"><span style="color: #ff6600;"><strong>post</strong></span></a>!!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/12/04/galletitas-de-cacao-y-avellanas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.460 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:00:12 -->
