<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; pollo</title>
	<atom:link href="/tag/pollo/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Pollo al vapor con salsa de aguacate y yogur</title>
		<link>/2015/07/28/pollo-al-vapor-con-salsa-de-aguacate-y-yogur/</link>
		<comments>/2015/07/28/pollo-al-vapor-con-salsa-de-aguacate-y-yogur/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 28 Jul 2015 05:57:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Segundos - Carne]]></category>
		<category><![CDATA[Sin categoría]]></category>
		<category><![CDATA[pechuga]]></category>
		<category><![CDATA[pollo]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos de carne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5451</guid>
		<description><![CDATA[Creo que este pollo al vapor es una de las cosas más buenas que he comido últimamente :) Ya solo el nombre, pollo al vapor, suena a régimen, en el mejor de los casos; a hospital, en el peor&#8230; Pero os puedo asegurar que nada que ver con un plato soso, insípido o triste. La [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5452" src="/wp-content/uploads/2015/07/sous-vide-chicken.jpg" alt="pollo al vapor" /></p>
<p>Creo que este <strong>pollo al vapor</strong> es una de las cosas más buenas que he comido últimamente :)<span id="more-5451"></span></p>
<p>Ya solo el nombre, pollo al vapor, suena a régimen, en el mejor de los casos; a hospital, en el peor&#8230; Pero os puedo asegurar que nada que ver con un plato soso, insípido o triste. La cocción a vapor es una de las mejores opciones cuando se trata de cocinar una pechuga de pollo porque no la deja seca como la suela de un zapato y con solo un poco de sal y aceite saca todo el sabor de nuestro queridísimo pollo.</p>
<p>Hace ya un año o así me compré una vaporiera, es una de esas cosas que cuando la ves da un poco de grima porque es fea, grande y da la sensación que no la usarás nunca. Por el contrario, se ha convertido en una verdadera aliada para las cenas rápidas: pollo, pescado, verduras e incluso huevos, me saca en un apuro en cuestión de 15-20 minutos, porque además es muy rápida!</p>
<p>La salsa la he probado de dos maneras, con o sin aguacate. En estas latitudes en las que vivo encontrar un aguacate que merezca tal nombre es una dura batalla por lo que si tengo suerte se lo pongo, sino hago la salsa sin más: yogur, chorreoncito de aceite, sal, una punta de guindilla y cebollino que me encanta con el yogur y con las carnes blancas.</p>
<p>Las zanahorias también se pueden preparar al vapor. Así enteras tardan bastante pero quedan monísimas, si las encontráis enteras, con sus hojas, ¡aún más!</p>
<p>Espero que os guste y que disfrutéis de este plan tan ligerito y veraniego :)<br />
<strong><br />
<span style="color: #000000;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
2 pechugas de pollo<br />
1/2 aguacate maduro<br />
200 ml de yogur blanco natural sin azúcar<br />
Limón<br />
Aceite de oliva extravirgen<br />
Pimienta negra recién molida<br />
Sal fina integral<br />
Cebollino fresco<br />
Guindilla fresca o en polvo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #000000;"> 1</span></strong> Antes de nada preparamos la salsa. Pelamos el aguacate y lo machacamos en un cuenco con un chorreoncito de limón frescos. Añadimos el yogur, aceite de oliva, sal, pimienta y guindilla. Mezclamos con un tenedor. Tritamos muy fino el cebollino fresco y lo añadimos a la salsa. Mezclamos y conservamos en el frigo hasta el momento de servir.<br />
<strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Cocemos las pechugas al vapor. Para ello podemos utilizar una vaporiera, un cesto para cocinar al vapor de metal o de bambú. El método utilizado no cambia mucho el resultado, lo que cuenta es el grosor de las pechugas (cuando más grandes, más tardarán en cocerse) y los aromas que queramos añadir.<br />
<strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Los aromas se pueden añadir al agua (limón e hierbas), se pueden poner como base en el cesto del vapor (hojas de albahaca, limón en rodajas, ajo en láminas, laurel, etc) o, se puede marinar el pollo con aceite, ajo, sal, limón e hierbas durante toda la noche en el frigo.<br />
<strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> El tiempo de cocción puede variar en función de lo grande que sea la pechuga, si queremos ahorrar tiempo podemos cortarla en rodajas. Si no es muy grande necesitaremos unos 20 minutos. Para saber si está bien cocido podedos insertar un palillo en el centro, estará bien cocida cuando el líquido que salga sea límpido, no rosa.<br />
<strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Sirve la pechuga cortada en rodajas con la salsa de aguacate y yogur. Para servir añade un chorreoncito de aceite de oliva extravirgen, unas escamas de sal y pimienta negra recién molida.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/07/28/pollo-al-vapor-con-salsa-de-aguacate-y-yogur/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Croquetas caseras</title>
		<link>/2013/05/18/croquetas-caseras/</link>
		<comments>/2013/05/18/croquetas-caseras/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 18 May 2013 15:15:27 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Fritos]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[Croquetas]]></category>
		<category><![CDATA[jamón]]></category>
		<category><![CDATA[pollo]]></category>
		<category><![CDATA[salvia]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3074</guid>
		<description><![CDATA[Os acordáis de la super receta del pollo al horno de hace algunas semanas? Bueno, pues además de que estaba buenísimo, este pollo está dando de sí&#8230; y lo que le queda. Cuando compré el pollo tamaño familiar, mi marío me miraba raro&#8230; Para qué querrá tanto pollo decía él. Y yo le decía que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/05/croquetas.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3075" title="croquetas" alt="croquetas" src="/wp-content/uploads/2013/05/croquetas.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Os acordáis de la super receta del <a href="/2013/04/28/pollo-al-horno-con-patatas-y-limon/">pollo al horno</a> de hace algunas semanas? Bueno, pues además de que estaba buenísimo, este pollo está dando de sí&#8230; y lo que le queda.<span id="more-3074"></span></p>
<p>Cuando compré el pollo tamaño familiar, mi marío me miraba raro&#8230; Para qué querrá tanto pollo decía él. Y yo le decía que no se preocupara, aquí no se tira nada!! De hecho, un día comimos pollo, he hecho croquetas para un regimiento y aún me queda pollo para hacer unos <em>pies</em> que ya os enseñaré :)</p>
<p>Soy un poco perri y no suelo hacer cocina española en mi casa. No sé, me he acostumbrado a las cosas de aquí y no se me ocurre nunca hacer una tortilla, unas croquetas o un gazpacho, con lo buenos que están! Por eso, cuando me pongo es toda una fiesta y cuando sale bien me entra un subidón porque al placer de comer se unen los recuerdos, y eso es un mix que no se puede aguantar :)</p>
<p>Supongo que recetas de croquetas las hay a millones. Estas son las de mi casa. Para mí, las mejores.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> 400 ml de caldo de carne templado</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> 1/2 cebolla</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> 250 ml de leche templada</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> 200 gr de pollo cocido y desmenuzado</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> 70 gr de jamón serrano en taquitos pequeñísimos</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> 250 gr de harina</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> Sal y pimienta</strong></span></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Para empanar:</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> Harina</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> Leche</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> Huevos</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> Pan rallado</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> Aceite de girasol para freir</strong></span></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><span style="color: #996072;"> <strong> 1</strong></span> Cortar la cebolla fina y sofreirla en una sartén con una cucharada de aceite hasta que esté blandita. Añadir el jamón y saltear un par de minutos. Añadir el pollo, mezclar bien y saltear otro par de minutos.</span><br />
<span style="color: #000000;"><strong><span style="color: #996072;"> 2</span></strong> Incorporar la harina y mezclar.</span><br />
<span style="color: #000000;"><span style="color: #996072;"><strong> 3</strong></span> Empezar a incorporar el caldo y la leche, poco a poco, mezclando sin parar. La “bechamel” estará lista cuando se despegue fácilmente de la sartén.</span><br />
<span style="color: #000000;"><strong><span style="color: #996072;"> 4</span></strong> Salpimentar y ponerla en una fuente. Dejar enfriar.</span><br />
<span style="color: #000000;"><span style="color: #996072;"><strong> 5</strong></span> Una vez que esté fría, podemos formar las croquetas. Preparar cuatro platos: tres hondos con la harina, el huevo batido y el pan rallado; un cuarto para ir poniendo las croquetas.</span><br />
<span style="color: #000000;"><strong><span style="color: #996072;"> 6</span></strong> Ir formando las croquetas (la masa será más fácil de manejar si tenemos las manos ligeramente mojadas). Pasarlas por la harina, por el huevo y, por último, por el pan rallado.</span><br />
<span style="color: #000000;"><span style="color: #996072;"><strong> 7</strong></span> Freir las croquetas en abundante aceite caliente. Escurrirlas en papel de cocina, salarlas ligeramente y servir calientes.</span></p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/05/salvia.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3076" title="salvia" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/05/salvia.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Y como os decía que soy muy perri porque me gusta más la cocina italiana que a un tonto un lápiz&#8230; os dejo también esta receta de salvia frita. Quizás os pueda parecer un poco extraño pero una vez que encendéis el aceite para freír se puede probar, no? ;) Y me contáis qué os ha parecido, a mí me encanta!</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> Hojas grandes de salvia fresca</strong><br />
<strong> 3 cucharadas de harina</strong><br />
<strong> Agua con gas muy fría</strong><br />
<strong> Sal y aceite para freír</strong></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #996072;"><strong> 1</strong></span> Lavar la salvia y secar bien.<br />
<strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> En un cuenco poner la harina y una pizca de sal. Comenzar a echar agua removiendo sin parar hasta conseguir una pasta no demasiado líquida.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>3</strong></span> Pasar las hojas de salvia por la masa y freír directamente en abundante aceite bien caliente.<br />
<strong><span style="color: #996072;">4</span></strong> Cuando estén doraditas, sacarlas, escurrirlas en papel de cocina, salar un poco y servir calientes.</p>
<p><strong>Descárgate las recetas en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/142211895/Croquetas-y-Salvia">Croquetas caseras y salvia frita</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/05/18/croquetas-caseras/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pollo a la granaína para el HEMC #38</title>
		<link>/2009/10/29/pollo-a-la-granaina/</link>
		<comments>/2009/10/29/pollo-a-la-granaina/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 29 Oct 2009 21:45:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Aves]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de tupper]]></category>
		<category><![CDATA[ajo]]></category>
		<category><![CDATA[almendras]]></category>
		<category><![CDATA[azafrán]]></category>
		<category><![CDATA[cocina andaluza]]></category>
		<category><![CDATA[HEMC]]></category>
		<category><![CDATA[huevo]]></category>
		<category><![CDATA[laurel]]></category>
		<category><![CDATA[pollo]]></category>
		<category><![CDATA[recetas de granada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=952</guid>
		<description><![CDATA[Uy, uy, uy, pero qué feo está una granaína expatriá, que vive en espaguetilandia y que se olvida de sus raíces&#8230; :P que noooooOOOOoooo!!! que yo no me he olvidao de ná pero es que cuando uno llega aquí y ve el percal y todo le parece bueno y rico y tentador&#8230; y si encima [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Pollo a la granaína por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4042154455/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2669/4042154455_c4778fa9af.jpg" alt="Pollo a la granaína" width="334" height="500" /></a></p>
<p>Uy, uy, uy, pero qué feo está una granaína expatriá, que vive en espaguetilandia y que se olvida de sus raíces&#8230; :P que noooooOOOOoooo!!! que yo no me he olvidao de ná pero es que cuando uno llega aquí y ve el percal y todo le parece bueno y rico y tentador&#8230; y si encima una tiene un novio italiano&#8230; pues qué quereis que sea mi cocina??? pues italiana!<span id="more-952"></span></p>
<p>Pero de vez en cuando me sale la vena andaluza y entonces me pongo a buscar alguna recetilla de esas que hacen que a una se le caiga la babilla :P Una receta típica granaína&#8230; o andaluza, vaya con un toquecillo de cocina árabe&#8230; ñam, ñam, ñam.</p>
<p>Si os digo la verdad el pollo así como os lo presento (<em>del libro Recetas de cocina granadina de la Diputación de Granada &#8211; una receta de Elena García</em>) es la primera vez que lo como/preparo pero se reconoce fácilmente el origen por los ingredientes y el modo de cocinarlo: el ajillo, las almendras, el huevo, y la salsilla <em>trabá</em> un plato de la tierra, vaya!, de <strong>MI</strong> tierra!</p>
<p>Y ya que estamos con el tema&#8230; anda que no me gustaría a mí hacer un librico de cocina granadina, nada nuevo sino una recopilación de recetas que representen el sabor de mi ciudad, de mis raíces!! Quien sabe, ahora que quizás tenga un poco más de tiempo (???) porque lo sabéis que mañana es el último día a jornada completa??? jarl!!! estoy muy pesadita con el tema, ya lo sé, pero es que estoy emocioná, me entendéis, verdad??? ;)</p>
<p>Y además estoy super contenta porque este finde viene mi <em>muy-mejor-amigo</em> a verme y es que estoy que no me lo puedo creer!!! Tendremos que hacer sitio en el estómago porque nos vamos a dar una <em>pishá </em>de comer&#8230; italiano, claro ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Pollo a la granaína por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4042900314/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2500/4042900314_9458a04494.jpg" alt="Pollo a la granaína" width="333" height="500" /></a></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 2-3 personas:</strong></span><br />
<strong>600 gr de pollo en trozos o de muslos de pollo</strong> (como tenía yo en el frigo)<br />
<strong>1 diente de ajo<br />
1 cebolla<br />
1/2 vaso de vino blanco<br />
1/2 l de caldo de carne o verduras<br />
1 hoja de laurel<br />
1 buen puñado de perejil fresco<br />
Unas hebras de azafrán<br />
1 huevo<br />
50 gr de almendras peladas y crudas<br />
2 dientes de ajo (opcional &#8211; yo no se lo he puesto porque no puedo con el ajo)<br />
Sal, pimienta y aceite de oliva</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
En una sartén poner a calentar 2-3 cucharadas de aceite con un diente de ajo pelado y un poco aplastado para que salga el juguillo.<br />
Añadir el pollo limpio y dejar que se dore durante unos minutos. Salpimientar.<br />
Cuando el pollo esté dorado retirarlo y añadir a la sartén la cebolla pelada y cortada en rodajas no muy grandes. Dejar que se poche bien.<br />
Incorporar de nuevo el pollo  y bañar con el vino blanco; dejar evaporar.<br />
Añadir el caldo, remover bien, rectificar de sal y añadir el laurel, el azafrán y el perejil picado fino; dejar cocer a fuego lento durante 1/2 hora.<br />
Cocer el huevo en agua hirviendo hasta que esté duro (unos 10 minutos desde que empieza a hervir el agua).<br />
En un mortero majar los dientes de ajo pelados, las almendras y la yema del huevo. Echarle un poco de caldo caliente para desleirlo bien y añadirlo al guiso.<br />
Dejar cocer durante otros 15 minutos y listo para comer!</p>
<p><strong><span style="font-family: mceinline;">Update del 10.11.09</span></strong></p>
<p>Con esta receta participo al <a href="http://hechoencocina.blogspot.com/">HEMC #38</a> y olé :P</p>
<p style="text-align: center;"><img class="size-medium wp-image-966 aligncenter" title="hemc" src="/wp-content/uploads/2009/10/hemc.jpg" alt="hemc" width="130" height="200" /></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/21822704/Pollo-a-la-granaina">Pollo a la granaína</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/10/29/pollo-a-la-granaina/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pollo yassa</title>
		<link>/2009/09/15/pollo-yassa/</link>
		<comments>/2009/09/15/pollo-yassa/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 15 Sep 2009 11:33:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Otras cocinas del mundo]]></category>
		<category><![CDATA[cebolla]]></category>
		<category><![CDATA[limón]]></category>
		<category><![CDATA[marinado]]></category>
		<category><![CDATA[mostaza]]></category>
		<category><![CDATA[pollo]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[senegal]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=858</guid>
		<description><![CDATA[Ya os había hablado yo de las misiones de mi italiano, no?? Qué se le puede decir a uno que te dice que se va de misión a Senegal?? Pues ten mucho cuidado, llámame todos los días y&#8230; traeme algo, no?? ;) Amigos, novios, novias, tíos, abuelos y demás parientes de un apasionado de cocina&#8230; [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center; "><a title="Pollo yassa por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3714207476/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2461/3714207476_25ab39a7cd.jpg" alt="Pollo yassa" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Ya os había hablado yo de las <a href="http://www.tavolo8.org/">misiones</a> de mi italiano, no?? Qué se le puede decir a uno que te dice que se va de misión a Senegal?? Pues ten mucho cuidado, llámame todos los días y&#8230; traeme algo, no?? ;)</p>
<p>Amigos, novios, novias, tíos, abuelos y demás parientes de un apasionado de cocina&#8230; el regalo perfecto está tirao!! Una receta autóctona!!!</p>
<p>Pero qué vas a regalar que hoy en día tenemos de todo :) Una receta, una historia, un ingrediente, un sabor de un lugar lejano&#8230; sobre todo para una como yo que quitando España e Italia no he visto mucho mundo.</p>
<p>Este plato es un plato nacional senegalés. La yassa es una forma de marinar que se usa tanto para carne como para pescado y se sirve normalmente con arroz en blanco. Si os gustan los sabores consistentes, la cebolla jugosita y mojar pan, esta receta es la vuestra!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
1 1/2 kg de pollo en trozos<br />
8 cebollas<br />
4 dientes de ajo<br />
2 hojas de laurel<br />
200 ml de caldo de carne o verduras<br />
1 limón<br />
1 cucharadita de Mostaza de Dijon<br />
3-4 cucharadas de aceite<br />
Sal y pimienta negra recién molida<br />
1 punta de guindilla en polvo<br />
Arroz basmati para acompañar</strong></p>
<p><strong></strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
Empezar mezclando los ingredientes para el marinado: el zumo del limón, la mostaza, el laurel en trocitos, la guindilla, sal y pimienta.<br />
Lavar y secar los trozos de pollo y ponerlos en un cuenco con el marinado. Mezclar bien y dejar marinar desde un mínimo de 3-4 horas hasta 24. Cuanto más tiempo esté mejor.<br />
Encender el horno a 170º. Sacar el pollo del líquido (apartando éste último) y ponerlo en una fuente de horno forrada con papel albal. Hornear durante unos 25 minutos.<br />
Pelar y cortar en gajos las cebollas. Pelar los dientes de ajo. En una sartén grande sofreir las cebollas con el ajo hasta que estén transparentes. Añadir el pollo con el jugo que haya soltado, el líquido del marinado que habíamos apartado y el caldo.<br />
Dejarlo cocer a fuego medio-bajo durante una media hora moviendo de vez en cuando la sartén para evitar que la carne se pegue al fondo de la sartén.<br />
Servir el pollo caliente acompañado de las cebollas, la salsa y el arroz basmati cocido.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/19747999/Pollo-Yassa">Pollo yassa</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/09/15/pollo-yassa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Rollitos de pollo rellenos</title>
		<link>/2009/05/24/rollitos_pollo_rellenos/</link>
		<comments>/2009/05/24/rollitos_pollo_rellenos/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 24 May 2009 09:01:50 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Aves]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de tupper]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[guisantes]]></category>
		<category><![CDATA[pechuga]]></category>
		<category><![CDATA[pimientos]]></category>
		<category><![CDATA[pollo]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=710</guid>
		<description><![CDATA[Ya estoy &#8220;jarta&#8221; de este calor&#8230; y no soy la única. El neo se ha mudado ya a su residencia de verano, es decir, a la ventana del cuarto de baño donde hace fresquito ;) quien pudiera hacer lo mismo!! Con estos calores más veraniegos que otra cosa no vienen muchas ganas de cocinar, verdad?? [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Rollitos de pollo rellenos por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3538477843/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2027/3538477843_76c18525d3.jpg" alt="Rollitos de pollo rellenos" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Ya estoy &#8220;jarta&#8221; de este calor&#8230; y no soy la única. El neo se ha mudado ya a su residencia de verano, es decir, a la ventana del cuarto de baño donde hace fresquito ;) quien pudiera hacer lo mismo!!<span id="more-710"></span></p>
<p>Con estos calores más veraniegos que otra cosa no vienen muchas ganas de cocinar, verdad?? al menos no de estar cerca de los fogones o con el horno encendido. Platos rápidos, frescos, ligeros y sobre todo que nos permitan alejarnos del calor infernal.</p>
<p>Por eso este plato es perfecto. Se echa todo en la olla y ala a correr, un par de meneillos de vez en cuando y en media hora estamos comiendo :)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Guisantes por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3558699655/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2464/3558699655_f0e11045f9.jpg" alt="Guisantes" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Los guisantes son mi obsesión del 2009. Tengo que reconocer que eran al menos 10 años que no los comía frescos: el gustazo de desgranarlos y aún más de comerlos es&#8230; es&#8230; es&#8230; eso, un gustazo :P Nada que ver con los tristes guisantes en lata, con ese liquidillo que quién sabe lo que es, blandengues y sin sabor.</p>
<p>Un plato primaveril&#8230; si no fuera por estos 35 grados a la sombra.</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 2 personas:</strong></span><br />
<strong> 2 filetes de pechuga de pollo de unos 100-150 gr<br />
2 medios pimientos asados al horno (mejor si son de colores diferentes)<br />
8 alcaparras<br />
Guisantes frescos a discrección<br />
200 ml de caldo de verduras o de pollo<br />
Vino blanco, aceite, sal y guindilla.</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Abrir las pechugas de pollo por la mitad, longitudinalmente, en forma de libro, aplanarlas un poco y salpimentar.<br />
Disponer encima de cada filete un trozo de pimiento asado y mitad de las alcaparras lavadas, secadas y picadas. Envolver sobre sí mismos y atar con hilo de cocina para que no se abran durante la cocción.<br />
Limpiar los guisantes.<br />
En una sartén poner un poco de aceite y dorar la superficie de los rollitos. Añadir los guisantes y continuar la cocción durante 3 minutos; salpimientar y añadir un poco de guindilla.<br />
Incorporar un poco de vino blanco y dejar evaporar. Añadir el caldo y cocer, removiendo de vez en cuando, hasta que los guisantes estén en su punto.<br />
Durante los últimos minutos aumentar un poco la llama y reducir la salsa con cuidado de que no se nos queme.<br />
Servir la carne cortada diagonalmente en lonchas gruesas con los guisantes como acompañamiento.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/15763136/Rollitos-de-pollo-de-rellenos">Rollitos de pollo rellenos</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/05/24/rollitos_pollo_rellenos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pollo marinado con ensalada</title>
		<link>/2008/06/30/pollo-marinado-con-ensalada/</link>
		<comments>/2008/06/30/pollo-marinado-con-ensalada/#respond</comments>
		<pubDate>Mon, 30 Jun 2008 05:47:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Aves]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[pollo]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/06/30/pollo-marinado-con-ensalada/</guid>
		<description><![CDATA[Pollo marinado con ensalada, originally cooked by amiloquemegustaescocinar. Van llegando aires de fiesta, de vacaciones, de sol, de playa o, por qué no, de montaña. Este año nos quedamos por aquí por Italia, Costiera Amalfitana, Calabria y quizás volvamos a Sicilia :) Se me hace un poco raro pensar a las vacaciones porque estando en [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><!-- .flickr-photo { border: solid 2px #000000; }.flickr-yourcomment { }.flickr-frame { text-align: left; padding: 3px; }.flickr-caption { font-size: 0.8em; margin-top: 0px; } --></p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2615130065/"><img class="flickr-photo" src="http://farm4.static.flickr.com/3015/2615130065_a077db6126.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2615130065/"><br />
Pollo marinado con ensalada</a>, originally cooked by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p class="flickr-yourcomment">Van llegando aires de fiesta, de vacaciones, de sol, de playa o, por qué no, de montaña.<br />
Este año nos quedamos por aquí por Italia, Costiera Amalfitana, Calabria y quizás volvamos a Sicilia :) Se me hace un poco raro pensar a las vacaciones porque estando en casa tranquila, descansada y sin las ojeras típicas de ir corriendo <em>tol santo día</em> no sé, no me acostumbro a la idea que después de la baja llegarán las esperadas vacaciones. ¡Qué época rara!<br />
Total, no me quejo que luego cuando entraré de nuevo en el maremagnum del estrés diario recordar estos días en casa será lo más parecido al paraíso :)<br />
Lo importante es aprovechar cada minuto para, por ejemplo, hacer una pechuguita de pollo como esta: fácil, rápida y rica!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><font color="#ff6600"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></font></span><br />
4 filetes de pechuga de pollo<br />
<span style="color: #ff6600;">Para el adobo:</span><br />
2 limas<br />
1 limon<br />
4 cucharadas de salsa de soja<br />
4 cucharadas de vino tinto<br />
2 cucharadas de aceite de oliva<br />
1 diente de ajo picado y sin el germen central<br />
1 puñadito de albahaca<br />
<span style="color: #ff6600;">Para la ensalada:</span><br />
Lechuga rizada<br />
Tomatitos cereza<br />
Cebolletas<br />
Vinagre dulce Pedro Ximénez<br />
Sal y aceite</strong><br />
Praticar unas incisiones superficiales diagonales en cada filete por ambos lados para que el adobo penetre bien<br />
En un cuenco grande poner todos los ingredientes del adobo (la albahaca trocearla con las manos y añadirla al resto). Introducir los filetes de pollo y dejar marinar en frigo durante al menos 1 hora (cuanto más mejor)<br />
Calentar una sartén con una gota de aceite; sacar los filetes del adobo y cocerlos durante 5 minutos por ambos lados. Añadir el líquido del adobo a la sartén y continuar la cocción hasta que el pollo esté listo y la salsa se haya reducido a la mitad.<br />
Servir los filetes cortados en tiritas, con la salsa y acompañados de una ensalada fresca de lechuga, tomates y cebolletas.</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/12812850/Pollo-marinado">Pollo marinado con ensalada</a></p>
<p>Quieres participar en el libro de <strong><span style="color: #ff6600;">COCINA REGIONAL ESPAÑOLA?</span></strong> Mira <a href="http://www.amiloquemegustaescocinar.com/"><span style="color: #ff6600;">aquí</span></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/06/30/pollo-marinado-con-ensalada/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.495 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:01:23 -->
