<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Huevos</title>
	<atom:link href="/category/huevos/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Tortilla de cebolleta&#8230; &#8220;revisited&#8221;</title>
		<link>/2015/09/19/tortilla-de-cebolleta-revisited/</link>
		<comments>/2015/09/19/tortilla-de-cebolleta-revisited/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 19 Sep 2015 13:56:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[tortilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5678</guid>
		<description><![CDATA[La tortilla de cebolleta era uno de los clásicos de mi casa. Yo, después de tantos años, sigo haciéndola pero un poco revisitada, para que solo ella sea mi cena :) ¿Quieres saber cómo? Pues te lo cuento todo&#8230;Una de las cosas que me ha enseñado mi madre y que sigo haciendo porque creo que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5679" src="/wp-content/uploads/2015/09/tortilla-rellena.jpg" alt="tortilla-rellena" width="565" height="848" /></p>
<p>La <strong>tortilla de cebolleta</strong> era uno de los clásicos de mi casa. Yo, después de tantos años, sigo haciéndola pero un poco revisitada, para que solo ella sea mi cena :)</p>
<p>¿Quieres saber cómo? Pues te lo cuento todo&#8230;<span id="more-5678"></span>Una de las cosas que me ha enseñado mi madre y que sigo haciendo porque creo que es de las cosas más cómodas que existan es preparar montañas de tomate, cebolla y cebolleta fritas. Te pegas el &#8220;palizón&#8221; (que tampoco es para tanto) y luego haces porciones y congelas&#8230; No tiene precio tener listo tu propia <a href="/2010/05/31/salsa-de-tomate-expres/">salsa de tomate</a>, tu cebollica frita o&#8230; tatatatachán!!! tu cebolleta para hacer la tortilla más rica que exista.</p>
<p>La <strong>tortilla de cebolleta</strong> es una de esas cosas que hacen que hagas las paces con el mundo, porque es fácil, rapídisima y está que te mueres. Se puede tomar sola o acompañada como algunas veces hago yo: la preparo muy finita y, ya en el plato, la &#8220;relleno&#8221; :)</p>
<p>¿De qué? Bueno aquí podría empezar y no parar: queso de untar y champiñones salteados, salsa de tomate, alcaparras y anchoas, pimientos al horno y mozzarella o, como en esta ocasión, atún, tomate fresco, cilantro y guindilla que le da un toque muy exótico.</p>
<p>Obviamente la elección de la cebolleta es muy personal, creo que hayan pocas tortillas que me gusten más que ésta, pero puedes adaptarla a tu gusto. Prueba con zanahoria rallada, calabacín o col pochada&#8230; como verás es más una cuestión de qué elegir.</p>
<p>Con esta super tortilla, las cenas están resueltas ;)</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para 2 personas:</strong></span><br />
<strong> 4 huevos BIO</strong><br />
<strong> 4-5 cebolletas (según sean de grandes)</strong><br />
<strong> 1 latita de atún</strong><br />
<strong> 1 tomate maduro</strong><br />
<strong> Aceite de oliva virgen extra</strong><br />
<strong> Sal y pimienta negra recién molida</strong><br />
<strong> Guindilla seca o fresca (opcional)</strong><br />
<strong> Hierbas frescas (cilantro, perejil, cebollino, etc)</strong></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #993366;"><strong> 1</strong></span> Pelamos y cortamos finamente las cebolletas. En una sartén con un chorreoncito de aceite las ponemos a freir a fuego lento. Tapamos y dejamos cocer muy poco a poco hasta que estén tiernas. Añadimos un poco de sal y apartamos.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">2</span></strong> En un bol rompemos 2 huevos, añadimos dos o tres cucharadas de cebolleta frita, sal y pimienta negra. Batimos bien.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>3</strong></span> Echamos la mezcla en una sartén amplia con una cucharada de aceite y distribuimos bien la mezcla por toda la sartén para que nos salga una tortilla muy finita. La dejamos cocer a fuego lento por un lado y le damos la vuelta. Cuando esté cocida la sacamos a un plato y cocemos la segunda tortilla.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">4</span></strong> Lavamos y cortamos en rodajas el tomate. Ponemos las tortillas en un plato y las rellenamos con rodajas de tomate y atún. Añadimos al gusto hierbas frescas y guindilla a quien le guste.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">5</span></strong> Servimos en seguida con una buena rebanada de <a href="/2013/02/05/como-hacer-pan-casero/">pan casero</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/09/19/tortilla-de-cebolleta-revisited/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Revuelto de espárragos y gambas</title>
		<link>/2013/06/25/revuelto-de-esparragos-y-gambas/</link>
		<comments>/2013/06/25/revuelto-de-esparragos-y-gambas/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 25 Jun 2013 21:25:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[espárragos]]></category>
		<category><![CDATA[gambas]]></category>
		<category><![CDATA[Revuelto]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3212</guid>
		<description><![CDATA[Desde que era un coco he ido por las tardes-noches al gimnasio. No penséis que soy una superdeportista, soy más bien vaga pero alterno mis momentazos de vagueo con otros de movimiento total: he hecho flamenco, gimnasia rítmica, aerobic, step, pesas, funky, salsa, zumba, kick-boxing, aero box, spinning, natación, pilates, mindfulness y yoga. Qué tienen [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/06/revuelto_2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3213" title="revuelto de esparragos" alt="revuelto de esparragos" src="/wp-content/uploads/2013/06/revuelto_2.jpg" width="565" height="848" /></a></p>
<p>Desde que era un coco he ido por las tardes-noches al gimnasio.<span id="more-3212"></span> No penséis que soy una superdeportista, soy más bien vaga pero alterno mis momentazos de vagueo con otros de movimiento total: he hecho flamenco, gimnasia rítmica, aerobic, step, pesas, funky, salsa, zumba, kick-boxing, aero box, spinning, natación, pilates, mindfulness y yoga. Qué tienen en común todas estas disciplinas?? Pues que por las noches llego a casa a las tantas y ceno a las mil. Cuando estaba en mi casa&#8230; (qué tiempos aquellos!!) llegaba y mi madre me tenía la cena ya hecha :) Por aquellos entonces uno de los revueltos que más me gustaban era el de ajetes o el de cebolleta. Lo que son las cosas, cuando era chica no podía ver las gambas ni en pintura y ahora me las como que da miedo. De aquí este revuelto de espárragos y gambas que es lo más rápido del mundo, si llegáis tarde a casa como yo y con ganas 0 de cocinar. Lo mejor? que podéis utilizar la receta incluso para una cena en compañía de amigos: probad a utilizar un aro para emplatar, de esos de aluminio, y decorad el revuelto con germinados o hojitas frescas de vuestra hierba preferida. Yo en este caso he utilizado la albahaca griega.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
4 huevos de corral<br />
12 gambas<br />
1 paquete de espárragos verdes frescos<br />
1 diente de ajo<br />
Sal, pimienta y aceite de oliva<br />
Leche<br />
Hojas de menta fresca</strong></p>
<p><strong><span style="color: #906672;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #906672;"> 1</span></strong> Lavar y secar los espárragos. Eliminar la parte final, más dura, del tallo. Con un pelapatatas o mandolina pelar la parte más gruesa del tallo para eliminar posibles fibras. Cortar los espárragos en rodajitas y dejar las puntas enteras. A mí me gusta dividir las puntas en dos, a lo largo.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/06/revuelto_1.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3214" title="revuelto de esparragos" alt="revuelto de esparragos" src="/wp-content/uploads/2013/06/revuelto_1.jpg" width="565" height="848" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #906672;">2 </span></strong>Cocer los espárragos en abundante agua con sal hasta que estén cocidos pero no demasiado blandos, se tiene que sentir aún entre los dientes. Escurrirlos y enfriarlos rápidamente (debajo del chorro del agua fría o en agua con cubitos de hielo) para que no pierdan color.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Pelar, lavar, secar y cortar las gambas en trocitos.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">4</span></strong> En una sartén poner un chorrito de aceite de oliva y el diente de ajo aplastado ligeramente. Dejar dorar un par de minutos.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Añadir las gambas y dejar que se doren. Añadir los espárragos y saltear todo durante un par de minutos. Eliminar el diente de ajo.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>6</strong></span> Batir los huevos, añadir sal, pimienta y un chorreoncito de leche. Incorporar también algunas hojas de menta fresca cortadas finamente.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>7</strong></span> Añadir los huevos batidos a la sartén con los espárragos y las gambas. Seguir cociendo a fuego lento y removiendo sin parar hasta que el huevo se cuaje. A mí me gusta dejarlo bastante tierno.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">8</span></strong> Servir caliente acompañado de una buena ensalada de tomate o verde.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/149996167/Revuelto-Esparragos-Gambas">Revuelto de espárragos y gambas</a></p>
<p>Y os dejo con dos cositas que han salido en la red relacionadas con A mí lo que me gusta es cocinar:</p>
<p>La primera es una <a href="http://secocina.com/blog/entrevista-a-alicia-manas-a-mi-lo-que-me-gusta-es-cocinar">entrevista</a> en Se Cocina a raíz de la publicación del nuevo libro de Ma. Ángeles, <a href="http://libros.secocina.com/">Sin receta</a>, que habla de la creatividad en la cocina :)</p>
<p>La segunda es la publicación del número de verano de la revista Sal y Pimienta, que cuenta con una receta mía, entre otras blogueras estupendas :) Y además tienen un sorteo en su página de <a href="https://www.facebook.com/photo.php?fbid=536275463076988&amp;set=a.214671215237416.49555.207513382619866&amp;type=1&amp;theater">FB</a><br />
<iframe src="https://e.issuu.com/embed.html#2050440/3742941" height="525" width="525" frameborder="0"></iframe></p>
<p>Como todo lo que se hace y se comparte en este blog espero que os guste y lo disfrutéis ;)</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/06/25/revuelto-de-esparragos-y-gambas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>11</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Fresamisú</title>
		<link>/2012/03/28/fresamisu/</link>
		<comments>/2012/03/28/fresamisu/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 28 Mar 2012 09:06:34 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[fresamisú]]></category>
		<category><![CDATA[mascarpone]]></category>
		<category><![CDATA[recetas]]></category>
		<category><![CDATA[savoiardi]]></category>
		<category><![CDATA[tiramisù]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2136</guid>
		<description><![CDATA[Lo sé, estoy muy dulce últimamente. Solo con echar un vistazo a las últimas recetas del blog me da un subidón de azúcar pero qué le vamos a hacer, está claro que la belleza que tienen los dulces no la tienen el resto de platos, se ve que estoy tierna :P Esta vez vamos con [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/03/fresamisu.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2321" title="tiramisu-fresa" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/03/fresamisu.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Lo sé, estoy muy dulce últimamente. Solo con echar un vistazo a las últimas recetas del blog me da un subidón de azúcar pero qué le vamos a hacer, está claro que la belleza que tienen los dulces no la tienen el resto de platos, se ve que estoy tierna :P<span id="more-2136"></span></p>
<p>Esta vez vamos con un clásico italiano (qué novedad!!). Digamos que es la versión veraniega de uno de los postres más famosos del mundo mundial: el tiramisù. Su nombre deriva del dialecto veneto <em>tiramesù</em>, que, traducido, viene a ser algo así como &#8220;levanta el ánimo!&#8221; por sus propiedades reconstituyentes y, se dice, se cuenta, también afrodisíacas ;)</p>
<p>La verdad es que el tiramisù es un postre con el que hay tener mucho cuidado ya que el uso de los huevos crudos hace que sea posible el contagio de salmonella. Sobre todo en verano y si entre los comensales hay niños, ancianos o mujeres embarazadas, es mejor abstenerse. El &#8220;peligro&#8221; existe también para el resto de las personas pero digamos que en condiciones normales de salud uno tiene el sistema inmunitario bastante en forma para no pillar una salmonelosis.</p>
<p>Aún así, para preparar el tiramisù, o cualquier receta con huevos crudos es mejor tener en cuenta unos cuantos puntos:</p>
<p>&#8211; <span style="text-decoration: underline;">Utilizar siempre huevos comprados en el comercio</span>. Los huevos de las gallinas que te da un tío o un amigo están buenísimos, seguramente mucho más buenos que los del supermercado pero estos últimos están mucho más controlados :)</p>
<p>&#8211; <span style="text-decoration: underline;">Lavar los huevos en una solución desinfectante</span>. Las madres antes usaban otros remedios, yo uso amukina que no es por hacer publicidad pero lo encuentro muy cómodo. Normalmente se usa al 20% y hay que dejar los huevos unos 10 minutos.</p>
<p>&#8211; <span style="text-decoration: underline;">No romper el huevo en el recipiente que estamos usando</span> para preparar el postre y no usar las cáscaras para separar las yemas de las claras.</p>
<p>&#8211; Utilizar recipientes, instrumentos y cubiertos <span style="text-decoration: underline;">limpios y secos</span>.</p>
<p>&#8211; <span style="text-decoration: underline;">No dejar el postre a temperatura ambiente</span> durante más de 10 minutos. El frío ralentiza la proliferación de las bacterias :)</p>
<p>Estos consejos son útiles en caso de platos que requieran el uso de huevos crudos pero no está de más seguirlos en cualquier ocasión!</p>
<p>Pues nada, vamos a lo que vamos, a nuestro fresamisú. Espero que os guste esta versión que me ha enseñado una ex-compi. Cuando terminéis de mojar los bizcochitos savoiardi no tiréis el resto del caldillo de fresas que con él nos vamos a hacer también un sorbete la mar de rico :)</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 6-8 personas:</span><br />
150 gr o 15-20 bizcochitos savoiardi<br />
250 gr de mascarpone<br />
3 cucharadas de azúcar<br />
2 huevos<br />
1 cucharada de extracto de vainilla<br />
200 gr de fresas<br />
1 botellín (± 200 ml) de cava<br />
1 cucharadita de canela en polvo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong> Empezamos preparando el caldillo donde mojaremos los savoiardi: limpiar, secar y eliminar el rabito de las fresas. Ponerlas en el vaso de la batidora con el cava, 1 cucharada de azúcar y la canela en polvo. Batir. Dejar reposar en el frigo.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> Preparamos la crema de mascarpone: Separar las yemas de las claras. Batir las yemas con el resto del azúcar hasta que estén blancas y espumosas. Añadir el mascarpone y el extracto de vainilla y seguir batiendo. Montar las claras a punto de nieve e incorporarlas a la crema de mascarpone con movimientos decididos, de abajo hacia arriba, pero sin batir. Una vez que las claras estén incorporadas dejar reposar la crema en el frigo al menos durante media hora/1 hora.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong></span> Para presentar el postre podemos prepararlo de dos maneras. La primera en vasos individuales, de esta forma necesitaremos muchos menos savoiardis. La segunda es en un único recipiente, mejor de vidrio.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong></span> Montamos el fresamisú: mojamos los savoiardi en el cava con fresas teniendo cuidado de que no se empape demasiado, y cubrimos el fondo del recipiente. Si utilizamos vasos individuales tendremos que forrar el fondo con trocitos de savoiardi. Cubrir la base con la crema de mascarpone. Poner una segunda capa de savoiardi y terminar con el resto del mascarpone.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">5</span></strong></span> Cubrir con film transparente y dejarlo reposar en frigo hasta el momento de servir.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/03/sorbete-fresa.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2323" title="sorbete-fresa" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/03/sorbete-fresa.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Después de mojar los savoiardi seguramente te quedará bastante cava con fresas. Yo lo he utilizado así:</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">1</span></strong></span> He pasado por la batidora unos 150 gr más de fresas. Los he unido al resto del cava y lo he pasado por un colador.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong></span> He preparado un jarabe con 200 ml de agua y 100 gr de azúcar (poner en un cazo, calentar, remover hasta que se haya disuelto el azúcar, hervir a fuego lento durante 10 minutos) y lo he dejado enfriar.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong></span> He unido el jarabe frío a la mezcla de fresas y cava y lo he puesto en la máquina de los helados. Si no tienes máquina de los helados también es posible hacer helados y sorbetes en casa&#8230; mira <a href="http://es.scribd.com/doc/14414903/Helados-y-sorbetes"><strong><span style="color: #996072;">aquí</span></strong></a> ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/87013923/Fresamisu">Fresamisú</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/03/28/fresamisu/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Papas fritas con huevo</title>
		<link>/2011/01/09/papas-fritas-con-huevo/</link>
		<comments>/2011/01/09/papas-fritas-con-huevo/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 09 Jan 2011 07:44:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[Alpujarras]]></category>
		<category><![CDATA[cocina andaluza]]></category>
		<category><![CDATA[cocina tradicional]]></category>
		<category><![CDATA[Granada]]></category>
		<category><![CDATA[jamón]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[Plato alpujarreño]]></category>
		<category><![CDATA[queso]]></category>
		<category><![CDATA[recetas de granada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1625</guid>
		<description><![CDATA[Empezamos el año con fundamento :) Después de un mes de comilonas, panettones, mantecados, turrón y cava&#8230; una patatas fritas a lo pobre con un huevo, jamón y un poquito de manchego curao&#8230; no sabéis lo bien que sienta ;) En realidad, aunque parezca mentira este año me he portado bien, no he cogido ni [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Papas fritas con huevo por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5333015255/"><img class="aligncenter" alt="Papas fritas con huevo" src="http://farm6.static.flickr.com/5205/5333015255_9ebc57e7a3.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Empezamos el año con fundamento :)</p>
<p>Después de un mes de comilonas, panettones, mantecados, turrón y cava&#8230; una patatas fritas a lo pobre con un huevo, jamón y un poquito de manchego curao&#8230; no sabéis lo bien que sienta ;)</p>
<p>En realidad, aunque parezca mentira este año me he portado bien, no he cogido ni medio kilo, los excesos han sido pocos y las caminatas muchas :) Después de un final de año en Barcelona con amigos italianos que me han llevado a todos los sitios donde se come <em>italiano vero</em> he vuelto a casa con ganas de comida española. Y cuando se trata de comida de casa, fácil y rápida, lo primero que me viene a la cabeza son las patatas fritas con huevo que desde siempre han sido en mi casa como un as en la manga. Luego más tarde, desde que me fui las he hecho realmente poquísimas veces (en diez años las habré hecho 10 veces???) pero me gustan tanto como antes&#8230; o más :)</p>
<p>Las patatas fritas con huevo son la versión simplificada de nuestro <a href="http://www.alpujarrarural.net/gastronomia/pedir/index.html">plato alpujarreño</a> que básicamente se compone de patatas a lo pobre (con o sin cebolla, con o sin pimientos verdes), huevos fritos, morcilla, chorizo y jamón de las alpujarras, en fin los productos más típicos de esta zona de Granada y una bomba de calorías y colesterol de agárrate!</p>
<p>En mi casa siempre se ha hecho la versión <em>light</em>: patatas a lo pobre (eso no nos lo quita nadie) con el huevo a la plancha, es decir hecho con un chorrito de aceite en vez de sumergido en él, nada de chorizo o morcilla que cae muy mal :P Este plato bien cocinado y hecho, claro está, de vez en cuando, es una de las cosas más ricas de este mundo.</p>
<p>Por esta razón y porque seguramente es uno de los platos más característicos de mi casa y de mi tierra la quería compartir con vosotros y con el proyecto <a href="http://www.facebook.com/intervida?v=wall">La receta para un mundo mejor</a> de <a href="http://www.intervida.org/">Intervida</a>. Espero que os guste y feliz 2011!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
Huevos (1 o 2 por persona)<br />
Patatas (1 o 2 grandes por persona)<br />
1/2 Cebolla<br />
Jamón serrano<br />
Queso<br />
Aceite de oliva<br />
Sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Pelar las patatas y cortarlas en rodajas finas. Freirlas en abundante aceite de oliva caliente. Añadir sal. Lo mejor es mantener el aceite no muy alto y terminar la cocción con el aceite a más temperatura así se cuencen bien por dentro y se doran por fuera.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span> Sacar las patatas del aceite y dejarlas escurrir.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span> </strong>Mientras tanto freir los huevos en el aceite de las patatas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Servir acompañado de un poquito de jamón serrano, queso y una buena rodaja de pan de pueblo :)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/46538279/Papas-fritas-con-huevos">Papas fritas con huevo</a></p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 65px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2011%2F01%2F09%2Fpapas-fritas-con-huevo%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/01/09/papas-fritas-con-huevo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>18</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tortilla de verduras en salsa</title>
		<link>/2009/06/13/tortilla-de-verduras-en-salsa_receta/</link>
		<comments>/2009/06/13/tortilla-de-verduras-en-salsa_receta/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 13 Jun 2009 06:11:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[azafrán]]></category>
		<category><![CDATA[espárragos]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[pimientos]]></category>
		<category><![CDATA[tortilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=731</guid>
		<description><![CDATA[Una tortilla que ha sido todo un éxito!&#8230; y una buena alternativa a la clásica tortilla de patatas. No sé porqué tenía ganas de una tortilla en salsa y con azafrán a poder ser. Me acordé de la pinta maravillosa que tenía la tortilla en salsa que Su me había mandado para el libro de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Tortilla de verduras en salsa por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3539268162/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2476/3539268162_873cebb24e.jpg" alt="Tortilla de verduras en salsa" width="350" height="500" /></a></p>
<p>Una tortilla que ha sido todo un éxito!&#8230; y una buena alternativa a la clásica tortilla de patatas.</p>
<p>No sé porqué tenía ganas de una tortilla en salsa y con azafrán a poder ser. Me acordé de la pinta maravillosa que tenía la tortilla en salsa que <a href="http://webos-fritos.blogspot.com/">Su</a> me había mandado para el libro de <a href="http://www.scribd.com/doc/11692393/La-Tortilla">La Tortilla</a> -pág. 8- y alehop!</p>
<p>En realidad la hice ya hace unas semanas, lo digo más que nada porque he utilizado verduras que son más de primavera que de verano pero vaya que podemos utilizar las que más nos gusten. El hecho de usar las patatas cocidas y no fritas era para quitar un poco de calorías aunque ya sabeis que cuando se trata de comer no es que me importe mucho&#8230; si hay que zampar, se zampa :)</p>
<p>Pues lo dicho, que es una recetica diferente y con mucho color que ahora con el veranito mola cantidad.</p>
<p>Buen provecho y buen finde!!</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 4 huevos<br />
1 patata de tamaño medio<br />
4-5 espárragos<br />
1 zanahoria<br />
2 trozos de pimiento asado (mejor si son de dos colores diferentes)<br />
50 ml de leche<br />
1 cucharada de harina<br />
1 cucharadita de levadura en polvo<br />
Sal, pimienta, azafrán y aceite de oliva</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Lavar, pelar y cortar las verduras: la zanahoria y los espárragos en trocitos pequeños, la patata en cuadritos de 2-3 cm.  Cortar el pimiento en trocitos pequeños. Cocer las patatas en agua con sal durante 10 minutos para que estén cocidas pero aún un poco enteras. Colar y dejar enfriar.</p>
<p>En otra cacerola cocer en agua con sal las zanahorias y los espárragos. Las zanahorias son un poco más duras así que podemos poner a cocer éstas y a los 5 minutos incorporar los espárragos. Continuar la cocción hasta que estén cocidas pero no demasiado (que no se deshagan). Colar pero sin tirar todo el agua de cocción que más tarde utilizaremos para hacer la salsa (200 ml).</p>
<p>Desleir la levadura en la leche. Batir los huevos y añadir la leche con la levadura. Incorporar al huevo las verduras (patatas, zanahorias, espárragos y pimientos) y mezclar bien. Freir la tortilla en el modo habitual.</p>
<p>Para preparar la salsa: en una sartén calentar un poco de aceite, bajar la lumbre e incorporar la cucharada de harina removiendo continuamente para evitar la formación de grumos. Añadir poco a poco el agua de cocción de las verduras (los 200 ml de caldo que teníamos guardados) sin dejar de remover. Rectificar de sal y pimienta y añadir una punta de azafrán. Mezclar bien y añadir a la tortilla. Cocer a fuego lento durante 5 minutos.</p>
<p>Servir la tortilla caliente o templada acompañada de la salsa.</p>
<p><strong>Descárgate la receta</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/16375868/Tortilla-en-salsa">Tortilla de verduras en salsa</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/06/13/tortilla-de-verduras-en-salsa_receta/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>19</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Huevo y huevas&#8230; de salmón</title>
		<link>/2009/06/01/huevo-y-huevas-de-salmon/</link>
		<comments>/2009/06/01/huevo-y-huevas-de-salmon/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 01 Jun 2009 17:47:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Huevos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=721</guid>
		<description><![CDATA[Esta es una de esas recetas tontas que no hago nunca porque me da coraje el precio de las huevas de salmón&#8230; pero hay que ver lo que me gustan!! :P Este finde es un finde largo aquí en Italia; mañana es el día de la República y no se trabaja :) así que me [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Huevo y huevas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3580807923/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3309/3580807923_e7ae02dcd8.jpg" alt="Huevo y huevas" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Esta es una de esas recetas tontas que no hago nunca porque me da coraje el precio de las huevas de salmón&#8230; pero hay que ver lo que me gustan!! :P</p>
<p>Este finde es un finde largo aquí en Italia; mañana es el día de la República y no se trabaja :) así que me he cogido el lunes y me he hecho esta especie de puente-acueducto que no se lo salta un galgo. El tiempo está acompañando: después de algunas semanas de calor tórrido, ha vuelto el fresquito primaveril, algunas gotas aquí y allá que no dan el rollo, es más, van de perlas.</p>
<p>Las ganas de cocinar después de la cena en el <a href="http://www.sempione42.com/">S42</a> no han disminuido&#8230; diría incluso que he cogido el finde con más ganas que nunca, eso sí, no todas las recetas tienen que ser largas y difíciles, no?? pues eso, una recetica buena de verdad de las que se pueden hacer incluso entre semana :)</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para dos personas:</strong></span><strong><br />
2 huevos<br />
Huevas de salmón<br />
Cebollino</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><strong><br />
<span style="font-weight: normal;"> Cocer el huevo según el gusto de cada cual: de dos a cuatro minutos desde que el agua empieza a hervir para que la clara salga entera pero la yema esté aún cremosa.</span></strong></strong></p>
<p><strong><strong><span style="font-weight: normal;"> </span><span style="font-weight: normal;">Abrir la parte superior y poner una cucharada de huevas de salmón. Servir decorado con un poco de cebollino, pan y una ensalada de tomatitos.</span></strong></strong></p>
<p><strong><strong><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/16009407/Huevo-y-huevas">Huevos y huevas</a></strong></strong></p>
<p><strong> </strong></p>
<p><strong><strong> </strong></strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/06/01/huevo-y-huevas-de-salmon/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Operación huevo</title>
		<link>/2008/07/11/operacion-huevo/</link>
		<comments>/2008/07/11/operacion-huevo/#respond</comments>
		<pubDate>Fri, 11 Jul 2008 00:37:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Huevos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/07/11/operacion-huevo/</guid>
		<description><![CDATA[Huevos escalfados con crema de zanahoria y espuma de patata, originally uploaded by amiloquemegustaescocinar. ¡Dios mío, lo he vuelto a hacer!! He hecho un sifón de crema de patatas y ahora tengo crema para una semana… pues nada, a darle al coco porque en esta casa no se tira nada (o casi). ¿Qué es lo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><!-- .flickr-photo { border: solid 2px #000000; }.flickr-yourcomment { }.flickr-frame { text-align: left; padding: 3px; }.flickr-caption { font-size: 0.8em; margin-top: 0px; } --></p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2655800758/"><img class="flickr-photo" src="http://farm4.static.flickr.com/3160/2655800758_99a7ce2447.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2655800758/"><br />
Huevos escalfados con crema de zanahoria y espuma de patata</a>, originally uploaded by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p class="flickr-yourcomment">¡Dios mío, lo he vuelto a hacer!! He hecho un sifón de crema de patatas y ahora tengo crema para una semana… pues nada, a darle al coco porque en esta casa no se tira nada (o casi).<br />
¿Qué es lo mejor que uno se puede comer con unas patatas? Pues un huevito :) pero como la patatas no son fritas sino que son una crema pues habrá que ponerle un huevito mucho más ligero: ¡escalfado será perfecto!<br />
A decir la verdad en mi casa los huevos se han comido siempre fritos, dónde se ponga un huevo frito que se quite todo lo demás pero estoy entrando en la dimensión <em>el huevo en todas sus variantes</em> así que preparaos porque habrá para todos los gustos. Por ejemplo, aquí en Italia hay un anuncio en el que un chef famoso (digamos que es su Ferran Adriá) hace yemas de huevo marinadas. ¿¿Y eso que es?? Pues un momento de paciencia porque esta mañana se están desarrollando las pruebas… si me sale bien os lo cuento ;)<br />
Por el momento os dejo con la versión escalfada de este pequeño gran elemento. <strong>Si no tenéis sifón</strong> podéis hacer un puré de patatas muy clarito y montarlo con un hilito de aceite de oliva en la batidora. No obtendréis una espuma pero sí una cremita perfecta para este plato :)</p>
<p>¡Feliz finde!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></span><br />
<span style="text-decoration: underline;">Para la crema de zanahoria:</span><br />
4 zanahorias hermosas<br />
50 ml de leche<br />
Mejorana<br />
Sal<br />
<span style="text-decoration: underline;">Para la espuma de patata:</span><br />
250 gr de patatas<br />
125 ml de leche<br />
100 ml del agua de cocción<br />
Un chorreoncito de aceite de oliva<br />
Sal<br />
1 sifón de ½ l<br />
1 carga de N2O</strong></p>
<p><strong>4 huevos<br />
Vinagre de vino blanco<br />
Crema de vinagre balsámico<br />
Cebollino</strong></p>
<p><strong></strong></p>
<p> </p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span></strong><br />
Lo primero que tendremos que preparar es el sifón. Mejor si lo hacemos con un día de antelación. Si en vez del sifón hacemos el puré se puede hacer todo al momento.<br />
Cocer las patatas en agua con un poco de sal. Escurrirlas y ponerlas junto con el resto de los ingredientes en el vaso de la batidora. Batir hasta obtener una crema. Pasar la crema por un colador de malla finísima (no pueden quedar ni los grumos de la sal ya que el sifón se podría obturar).<br />
Meter la crema dentro del sifón, cerrar y poner la carga de N2O. Mantener en el frigo hasta el momento de servir.</p>
<p><span style="color: #ff6600;">Para hacer la crema de zanahoria:</span> cocer las zanahorias, lavadas, peladas y cortadas en trozos en agua con un poco de sal. Pasarlar por la batidora con la mejorana, la leche y si resulta demasiado densa un poco del agua de cocción. Mantenerla caliente.</p>
<p>Cocer los huevos en agua sin sal con un buen chorreón de vinagre (la proporción debería ser 10 ml de vinagre por cada l de agua). Para evitar que se nos rompan, cascar los huevos en un cuenco pequeñito y deslizarlos en el agua con un movimiento delicado pero decidido. El agua debe hervir pero cuando empecemos a echar los huevos bajar la llama al mínimo. Cocer cada huevo durante 3 minutos, sacarlo con la ayuda de una espumadera e introducirlos en agua fría para frenar la cocción.<br />
Calentar el sifón al baño maría (unos 70 grados aprox.) durante 5 minutos. Tener cuidado con los cambios bruscos de temperatura; sacar del frigo el sifón media hora antes de meterlo en la olla hirviendo :P</p>
<p><span style="color: #ff6600;">Montamos el plato:</span><br />
Poner en el fondo la crema de zanahoria, luego el huevo en el centro y la espuma o crema de patatas alrededor del huevo.<br />
Decorar con el cebollino, un poco de mejorana, un poco de crema de zanahoria y unas gotitas de crema de vinagre balsámico.</p>
<p>Si no encontramos la crema de vinagre balsámico se puede hacer reduciendo unas cucharadas de vinagre balsámico en un cacito a fuego vivo. Cuidado que se nos puede caramelizar demasiado!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/12811490/Huevos-Escalfados">Huevos escalfados con crema de zanahoria y espuma de patata</a></p>
<p><!-- .flickr-photo { border: solid 2px #000000; }.flickr-yourcomment { }.flickr-frame { text-align: left; padding: 3px; }.flickr-caption { font-size: 0.8em; margin-top: 0px; } --></p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2656579808/"><img class="flickr-photo" src="http://farm4.static.flickr.com/3114/2656579808_aa3d8e8f88.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2656579808/"><br />
Gray</a>, originally uploaded by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p class="flickr-yourcomment"> </p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/07/11/operacion-huevo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>1er concurso MBDP</title>
		<link>/2008/06/18/1er-concurso-mbdp/</link>
		<comments>/2008/06/18/1er-concurso-mbdp/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 18 Jun 2008 07:23:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[Vasitos]]></category>
		<category><![CDATA[caramelo]]></category>
		<category><![CDATA[espárragos]]></category>
		<category><![CDATA[vasitos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/06/18/1er-concurso-mbdp/</guid>
		<description><![CDATA[Astrid desde su blog Mi Blog de Pintxos nos propone un interesantísimo concurso y, como no!, yo no podía faltar a la cita ;) Los pintxos, tapas, aperitivos, como buena española de tomo y lomo, son de las cosas que más me gustan y seguramente una de las cosas que más echo de menos desde [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2008/06/vasitos-huevos-1.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2923" title="vasitos-huevos 1" src="/wp-content/uploads/2008/06/vasitos-huevos-1.jpg" alt="" width="548" height="851" /></a></p>
<p class="flickr-yourcomment"><a href=" http://lalocacocina.blogspot.com/"><span style="color: #ff6600;">Astrid </span></a> desde su blog <a href="http://miblogdepintxos.blogspot.com/2008/04/i-concurso-de-miblogdepintxos.html"><span style="color: #ff6600;">Mi Blog de Pintxos</span></a> nos propone un interesantísimo concurso y, como no!, yo no podía faltar a la cita ;)<br />
Los pintxos, tapas, aperitivos, como buena española de tomo y lomo, son de las cosas que más me gustan y seguramente una de las cosas que más echo de menos desde que estoy aquí en Italia. La cultura del tapeo es española al 100% y quién sabe por qué cuando dejamos atrás nuestras fronteras se acabó lo que se daba, si total, seguro que funcionaría en el extranjero!! Buah!<br />
La cosa es que yo aquí ni en sueños puedo disfrutar de la cañita con la tapa así que si la montaña no va a Mahoma….<br />
Para hacer este <em>chupito</em> he pensado en <em>revisitar</em> (qué poco me gusta esta palabreja..) un plato super casero como son los huevos con espárragos y pensando pensando se me ha ocurrido separar las claras de las yemas y hacer diferentes cremas para crear diferentes estratos de diverso color y sabor.<br />
Lo que más me ha gustado (uno ya me lo he zampado ;) ha sido el contraste del salado con el dulce y el crujiente del caramelo.<br />
Como era sólo una prueba he hecho solo tres chupitos (los vasitos son de unos 30 ml) pero seguro que los volveré a hacer en la primera cena que haga en casa cuando vuelva a correr y danzar como siempre :)</p>
<p>Pues nada Astrid, aquí tienes mi chupito. ¡Estupenda iniciativa!.. como todo lo que haces :)</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2008/06/vasitos-huevos-2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2924" title="vasitos-huevos 2" src="/wp-content/uploads/2008/06/vasitos-huevos-2.jpg" alt="" width="565" height="821" /></a><br />
<strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes para 6 chupitos:</span></span><br />
6 espárragos<br />
4 huevos<br />
4 hojitas de albahaca (o 2 grandes)<br />
1 cucharada de mayonesa<br />
Aceite de oliva extravirgen<br />
sal y pimenta<br />
3 cucharadas de azúcar blanquilla</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span></strong><br />
Cocer los huevos en agua hirviendo con un poco de sal o incluso un chorreoncito de vinagre que luego nos permitirá pelar más fácilmente los huevos.<br />
Dejar enfriar.<br />
Cocer los espárragos, cortados en trocitos, en agua ligeramente salada hasta que estén tiernos.<br />
Escurrirlos y trasladarlos al vaso de la batidora. Añadir una cucharadita de aceite y batirlos creando una crema. Corregir de sal y añadir un poco de pimienta. Dejar enfriar en el frigo.<br />
Pelar los huevos. Separar las yemas de las claras. Batir las claras, frías, con la mayonesa y las hojas de albahaca, que habremos lavado previamente. Corregir de sal si hiciera falta.<br />
Rellenar los chupitos con la crema blanca hasta un poco menos de la mitad. Dejad reposar en el frigo unos 10 minutos.<br />
Mientras tanto preparamos el caramelo:<br />
En una cacerola poner el azúcar y una cucharada de agua. Derretir y continuar la cocción hasta que el azúcar comience a dorarse. Apagar el fuego.<br />
Sacar los vasitos del frigo, echar una cucharadita de caramelo encima de la crema y distribuirlo uniformemente sobre la superficie; al contacto con la crema se endurece en seguida por lo que tenemos que distribuirlo muy rápidamente.<br />
Con el resto del caramelo podemos hacer formas que luego usaremos para decorar los vasitos, basta echar un poco de caramelo sobre un trozo de papel de aluminio y darle formas diferentes con una cucharilla o un cuchillo.<br />
Seguir rellenando los vasitos con la crema de espárragos.<br />
Por último, haremos los huevos mimosa que coronan nuestro chupito.<br />
Poner las yemas en un colador de malla fina y aplastarlas con una cuchara. Obtendremos filamentos de yema de huevo que usaremos como último estrato de nuestro vasito. Decorar con un trocito de caramelo y a disfrutar!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/11901989/chupitos"><span style="color: #ff6600;">Huevos con espárragos verdes y crujiente de caramelo</span></a></p>
<p>Quieres participar en el libro de <strong><span style="color: #ff6600;">COCINA REGIONAL ESPAÑOLA?</span></strong> Mira <a href="http://www.amiloquemegustaescocinar.com/"><span style="color: #ff6600;">aquí</span></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/06/18/1er-concurso-mbdp/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.490 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:02:00 -->
