<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; salsa de</title>
	<atom:link href="/tag/salsa-de/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Gnocchi con ragù di salsiccia</title>
		<link>/2009/12/08/gnocchi-con-ragu-di-salsiccia/</link>
		<comments>/2009/12/08/gnocchi-con-ragu-di-salsiccia/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 08 Dec 2009 21:01:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[gnocchi]]></category>
		<category><![CDATA[ñoquis]]></category>
		<category><![CDATA[salchicha fresca]]></category>
		<category><![CDATA[salsa de]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1024</guid>
		<description><![CDATA[No se puede decir que ésta sea una receta navideña&#8230; últimamente he hecho un montón de recetas de pasta y las tengo ahí &#8220;aparcadas&#8221; porque en ahora en diciembre no me apetece poner recetas que no tengan algo de navideño&#8230; pero qué demonios, habrá que seguir comiendo como personas normales, no?? :P La verdad es [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/12/gnocchi_ragu.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3143" title="gnocchi_ragu" src="/wp-content/uploads/2009/12/gnocchi_ragu.jpg" alt="" width="509" height="763" /></a></p>
<p>No se puede decir que ésta sea una receta navideña&#8230; últimamente he hecho un montón de recetas de pasta y las tengo ahí &#8220;aparcadas&#8221; porque en ahora en diciembre no me apetece poner recetas que no tengan algo de navideño&#8230; pero qué demonios, habrá que seguir comiendo como personas normales, no?? :P<span id="more-1024"></span></p>
<p>La verdad es que algo de fiesta sí que tiene porque hace falta haber un poco de tiempo de más para hacer esta receta. No es difícil pero sí que es un poquillo laboriosa y es perfecta para cuando uno tiene que hacer de comer para muchos, sobre todo si estos muchos son niños porque es energética y llena la panza :)</p>
<p>No he sido nunca amiga de los gnocchi&#8230; o ñoquis a la española, como se prefiera&#8230; porque son pesadillos pero cuando se hacen en casa cambia completamente, no os voy a intentar convencer de que son más ligeros pero hacedlos y luego me decís si se parecen a los &#8220;tostones&#8221; que se compran en el super!</p>
<p>La receta de la salsa es de mi italiano, se puede hacer también con la carne picada de toda la vida pero con la salsichia fresca está muchíiiiiiisimo más rica :D</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/12/Gnocchi.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3144" title="Gnocchi" src="/wp-content/uploads/2009/12/Gnocchi.jpg" alt="" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Y esa cosa con la que estás haciendo los gnocchi?? pues es un aparatejo de madera que es lo más para su realización&#8230; (si me oyeran las abuelas italianas&#8230; :P)&#8230; en España no sé lo fácil que será encontrarlo, aquí lo pagué menos de 60 céntimos!! ver para creer!!</p>
<p>Si lo tenéis ya sabréis que basta coger una bolita de la masa y pasarla por encima haciendo un poco de presión, la masa se gira sobre sí misma y adquiere la forma característica de los gnocchi.</p>
<p>Si no lo tenéis bastará hacer trocitos de unos 3 cm de largo por 2 de ancho y aplastarlos un poco con los dientes de un tenedor para obtener una forma muy parecida :)</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 1 kg de patatas para gnocchi (harinosas)<br />
1/2 kg de harina<br />
1 huevo<br />
1 buen pellizco de sal</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Para el <em>ragù</em>:</strong></span><br />
<strong> 300 de salchicha fresca<br />
2 cucharadas de bacon (no ahumado)<br />
½ cebolla<br />
½ vasito de vino blanco<br />
200 ml de caldo de verduras<br />
200 ml de salsa de tomate<br />
Mantequilla (o aceite de oliva si se prefiere a la mantequilla)</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Pelar y cortar la cebolla fina. En una olla sofreírla con un poco de mantequilla hasta que esté dorada. Añadir el bacon y continuar la cocción.<br />
Añadir la salchicha, salpimentar y cocer hasta que esté bien dorada. Incorporar el vino y dejar evaporar.<br />
Añadir el caldo de verduras y la salsa de tomate y dejar cocer a fuego lento durante 3/4 hora.<br />
Cocer las patatas hasta que estén tiernas. Reducirlas a puré y dejarlas enfriar.<br />
Mezclar la harina con el puré de patatas, el huevo y la sal. Amasar hasta conseguir una masa lisa y sin grumos. Cubrirla con film transparente para evitar que se seque.<br />
Cortar un poco de masa y darle forma de un cilindro de unos 2 cm de ancho. Cortar trocitos de unos 3 cm y aplastarlos ligeramente con un tenedor. Dejarlos reposar en una fuente con un poco de harina (como en la foto).<br />
Cocer los gnocchi en abundante agua con sal. Estarán en su punto cuando salgan a la superficie.<br />
Escurrir y mezclar con la salsa.<br />
Servir calientes acompañados de parmesano rallado.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/23849562/gnocchi-ragu">Gnocchi con ragù di salsiccia</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/12/08/gnocchi-con-ragu-di-salsiccia/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>24</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.447 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:06:04 -->
