<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Cocina española</title>
	<atom:link href="/category/cocina-espanola/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Cómo hacer almendras garrapiñadas</title>
		<link>/2015/08/23/como-hacer-almendras-garrapinadas/</link>
		<comments>/2015/08/23/como-hacer-almendras-garrapinadas/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 23 Aug 2015 08:07:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Galletas y bombones]]></category>
		<category><![CDATA[almendras]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5485</guid>
		<description><![CDATA[¿No creías que fuera posible preparar almendras garrapiñadas fácilmente en casa? Pues aquí estoy para convencerte de lo contrario y animarte a hacerlas con esta receta ;-) ¿Quieres saber cómo? Soy granaína y las almendras garrapiñadas me traen recuerdos&#8230; :-) recuerdos de la feria, que para mí era &#8220;mú&#8221; grande, y recuerdos de esos paseos [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5490" src="/wp-content/uploads/2015/08/almendras.jpg" alt="almendras garrapiñadas" /></p>
<p><span class="char" title="Inverted Question Mark" data-decimal="191" data-entity="&amp;iquest;" data-id="45174">¿</span>No creías que fuera posible preparar <strong>almendras garrapiñadas</strong> fácilmente en casa? Pues aquí estoy para convencerte de lo contrario y animarte a hacerlas con esta receta ;-)</p>
<p><span class="char" title="Inverted Question Mark" data-decimal="191" data-entity="&amp;iquest;" data-id="45174">¿Q</span>uieres saber cómo?<span id="more-5485"></span></p>
<p>Soy granaína y las almendras garrapiñadas me traen recuerdos&#8230; :-) recuerdos de la feria, que para mí era &#8220;mú&#8221; grande, y recuerdos de esos paseos por la Gran Vía donde estaba el puestecillo de las almendras garrapiñadas y conforme te ibas acercando se te iba cayendo la babilla con el olorcillo del caramelo&#8230; uhmmmm!!</p>
<p>Muchas veces había pensado en hacerlas en casa y no sé por qué tenía idea que no sería nada fácil. He necesitado sólo un par de intentos para preparar unas almendras tal y como me gustan a mí: dulces, crujientes, con ese sabor inconfundible de caramelo.</p>
<p>Es rapidísimo y solo se necesita una sartén, almendras, agua y azúcar. Una vez hechas son como las palomitas, no puedes dejar de comer una tras otra. Si consigues no comértelas todas puedes utilizarlas también para preparar una deliciosa <a href="http://www.marialunarillos.com/blog/2015/07/receta-de-cassata-helada.html">cassata helada</a> que es otro de los mejores recuerdos de mi Graná natal.</p>
<p><span class="char" title="Inverted Question Mark" data-decimal="191" data-entity="&amp;iquest;" data-id="45174">¿</span>Te animas? Te cuento todos mis secretos en este video:</p>
<p><iframe src="https://www.youtube.com/embed/CI8llmIDi_U" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 100 gr de almendras crudas</strong><br />
<strong> 100 gr de azúcar blanquilla</strong><br />
<strong> 100 ml de agua</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Calentamos el horno a 180 °C. Forramos una placa de horno con papel de aluminio o de horno y ponemos las almendras en una única capa, es decir, sin que queden unas encima de otra. Las metemos en el horno y las dejamos tomar color unos 10 minutos. Si vemos que algunas toman color más rápido que otras las podemos remover un poco para que la cocción sea más uniforme.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>2</strong></span> Las sacamos del horno y las dejamos enfriar completamente.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Tomamos una sartén antiadherente. Ponemos las almendras, el azúcar y el agua, encendemos el fuego y empezamos a remover.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> En cuestión de pocos segundos empezará a hervir. Poco a poco se formarán burbujas y el azúcar se disolverá.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> El líquido se empezará a poner más y más denso. A los 8-10 minutos el agua se habrá absorvido completamente y el azúcar empezará a pegarse a las almendras formando pequeñas rocas. Cuando el azúcar empiece a pegarse y se haya evaporado completamente el agua apartamos del fuego y dejamos reposar un par de minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Volvemos a poner la sartén en la lumbre, con el fuego medio-bajo. El azúcar empezará a tomar color. Removemos y seguimos la cocción hasta que las almendras se doren por todos los lados.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Trasferimos las almendras a una superficie forrada con papel de horno y dejamos enfriar completamente antes de servir.</p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #000000;"><strong>¿Te ha gustado la receta? ¡Cuéntamelo en los comentarios! e inscríbete a la Newsletter</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> (en alto a la derecha) para recibir directamente en tu buzón todas las recetas en PDF</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> ¡para coleccionar!</strong></span></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/08/23/como-hacer-almendras-garrapinadas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La mejor receta de tortilla de patatas</title>
		<link>/2014/07/27/la-mejor-receta-de-tortilla-de-patatas/</link>
		<comments>/2014/07/27/la-mejor-receta-de-tortilla-de-patatas/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 27 Jul 2014 08:37:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[tortilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5107</guid>
		<description><![CDATA[Un título así puede parecer muy pero que muy creído, pero ¡creedme! llevo años detrás de la receta perfecta (al menos para mi gusto :P) y con esta estoy muy pero que muy satisfecha :) La razón por la que me he encabezonado para conseguir la mejor receta de tortilla de patatas tiene su origen [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5108" src="/wp-content/uploads/2014/07/tortilla-patatas-2.jpg" alt="tortilla de patatas" /></p>
<p>Un título así puede parecer muy pero que muy creído, pero ¡creedme! llevo años detrás de la receta perfecta (al menos para mi gusto :P) y con esta estoy muy pero que muy satisfecha :)</p>
<p>La razón por la que me he encabezonado para conseguir <strong>la mejor receta de tortilla de patatas</strong> tiene su origen años y años atrás, cuando me iba de barbacoa o picnic con los amigos y cada uno de nosotros tenía que llevar una tortilla de patatas<em>.</em> <span id="more-5107"></span>Mientras mis amigos llevaban unas señoras tortillas, jugosas, altas, rebosantes de patatas, yo, que en mi casa estábamos siempre con el “no engodar”, llegaba con una tortillica pequeñica… super rica pero que nada tenía que ver con aquellas tortillas super jugosas al más puro estilo España cañí :)</p>
<p>De ahí se me ha quedado la obsesión por las tortillas altas y bien grandotas y poco a poco he ido perfeccionando la técnica hasta encontrar la que más me gusta. Y como me ha gustado tanto la quiero compartir con vosotros.</p>
<p>Quería aprovechar también para romper este periodo de “silencio” que llevo con el blog y que hoy por esto, mañana por lo otro no consigo romper. Mañana salgo de vacaciones y estaré un par de semanitas sin conexión (¡que viva!) por lo que que qué mejor ocasión para dejaros esta receta tan veraniega y tan de playa :)</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5110" src="/wp-content/uploads/2014/07/tortilla-patatas.jpg" alt="tortilla de patatas" /></p>
<p>Espero que disfrutéis de vacaciones, barbacoas o picnics en buena compañía y, quién sabe, quizás mi receta de tortilla pueda participar a esos momentos que esperamos con tantas ganas durante todo el año.</p>
<p>¡Nos vemos a la vuelta!</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 4 patatas grandes o 5 medianas</strong><br />
<strong> 1 cebolla grande, dorada o roja</strong><br />
<strong> 50 ml de leche</strong><br />
<strong> 5 huevos</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de levadura en polvo</strong><br />
<strong> Aceite de girasol para freir</strong><br />
<strong> Sal fina</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Pelamos y cortamos las patatas en cubos no muy pequeños. Pelamos y cortamos en tiras, no muy finas, la cebolla.<br />
<strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> En una sartén grande y honda ponemos abundante aceite a calentar. Cuando esté caliente echamos las patatas; bajamos un poco la lumbre: a mí me gusta que las patatas se cuezan poco a poco. Añadimos la cebolla.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Damos la vuelta a las patatas de vez en cuando para que se vayan friendo por todos lados; salamos.<br />
<strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Cuando estén casi listas subimos la lumbre para que se doren. Las sacamos y las dejamos en un escurridor para que pierdan el aceite en exceso.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> En un cuenco grande ponemos la levadura y abrimos un huevo. Batimos hasta que esté bien disuelta. Añadimos el resto de los huevos y la leche y batimos bien. Salamos, tiene que quedar sabroso.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>6</strong></span> Incorporamos las patatas y removemos bien.<br />
<strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Calentamos una sartén antiadherente de unos 23 cm (yo tengo una que uso solo para tortillas :) con un par de cucharadas del aceite donde hemos frito las patatas. El secreto para una tortilla alta es que la sartén no sea demasiado grande y que tenga los bordes altos.<br />
<strong><span style="color: #000000;">8</span></strong> Incorporamos la mezcla de huevos y patatas y bajamos la lumbre casi al mínimo. La tortilla se irá haciendo poco a poco. Pasados unos 10 minutos podemos darle la vuelta: despegamos los bordes delicadamente y la movemos un poco para ver que el fondo no esté pegado. Ponemos una tapa (que tendrá que ser más grande que la sartén) y le damos la vuelta rápidamente. Dejamos caer la tortilla, por el lado crudo, en la sartén y la dejamos cocer otros 10 minutos o hasta que esté a nuestro gusto.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>9</strong></span> A mí me gusta hacerla así, a fuego lento, subiendo la lumbre, al final, durante un minuto para que se dore. Los tiempos de cocción dependerán de cómo nos guste la tortilla por dentro: más hecha o menos.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/235192273/Tortilla-de-Patatas">La mejor tortilla de patatas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/07/27/la-mejor-receta-de-tortilla-de-patatas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pastitas sicilianas de almendra</title>
		<link>/2014/05/03/pastitas-sicilianas-de-almendra/</link>
		<comments>/2014/05/03/pastitas-sicilianas-de-almendra/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 03 May 2014 16:12:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina magrebí]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Galletas y bombones]]></category>
		<category><![CDATA[almendra]]></category>
		<category><![CDATA[pastas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5057</guid>
		<description><![CDATA[Sicilia y mi queridísima Andalucía tienen muchas cosas en común. Además de ser una tierra maravillosa por su cultura y sus paisajes, tiene una tradición gastronómica de la que se podría hablar durante semanas, meses, años, siglos&#8230; vaya, como la nuestra :) Yo que soy una enamorada de Italia y de su cultura gastronómica, confieso [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/05/pastitas-sicilianas.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-5058" alt="pastitas sicilianas de almendra" src="/wp-content/uploads/2014/05/pastitas-sicilianas.jpg" /></a></p>
<p>Sicilia y mi queridísima Andalucía tienen muchas cosas en común. Además de ser una tierra maravillosa por su cultura y sus paisajes, tiene una tradición gastronómica de la que se podría hablar durante semanas, meses, años, siglos&#8230; vaya, como la nuestra :)<span id="more-5057"></span></p>
<p>Yo que soy una enamorada de Italia y de su cultura gastronómica, confieso que soy una ignorante total de la española en general y de la andaluza/granaína en particular. Sé reconocer (al menos eso ;) cuando nuestras culturas se encuentran como lo hacen, por ejemplo, con estas pastitas. En esta, como en tantas otras ocasiones, no delatan nuestras raíces moriscas compartidas por el dulce dulce y por el uso de la almendra.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/05/pastitas-1.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-5062" alt="pastitas sicilianas de almendra" src="/wp-content/uploads/2014/05/pastitas-1.jpg" /></a></p>
<p>El resultado son unas pastitas, crujientes por fuera y blanditas por dentro, muy parecidas al mazapán. Mirando por internet he visto recetas nuestras muy parecidas si bien normalmente se añade harina lo que las convierte en galletas, que no está mal pero no es lo mismo ;)</p>
<p>Fáciles, son fáciles&#8230; eso no podemos negarlo. Habrá que ver si os parecen también buenas!</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/05/pastitas-2.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-5063" alt="pastitas sicilianas de almendra" src="/wp-content/uploads/2014/05/pastitas-2.jpg" /></a></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para unas 40 unidades:</strong></span><br />
<strong> 250 gr de harina de almendras</strong><br />
<strong> 220 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 50 gr de azúcar glas</strong><br />
<strong> 3 claras</strong><br />
<strong> La piel rallada de 1 naranja</strong><br />
<strong> 44 almendras crudas peladas</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>1</strong></span> Mezlcar en un cuenco la harina, el azúcar, el azúcar glas y la ralladura de naranja.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Añadir poco a poco las claras y mezclar bien con una batidora de barillas o, en su defecto, con una espátula de silicona. El resultado será una pasta bas- tante densa.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Preparar dos placas de horno forradas con papel de horno.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>4</strong> </span>Poner la masa en una manga pastelera con una boquilla grande estrellada.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Formar las pastitas. Decorar cada una de ellas con una almendra.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/05/pastitas-3.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-5064" alt="pastitas sicilianas de almendra" src="/wp-content/uploads/2014/05/pastitas-3.jpg" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Calentar el horno a 240 ºC.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>7</strong></span> Cocer en el horno, con la función ventilada, durante 5 minutos. Apagar el horno y dejar las pastitas dentro otros 4-5 minutos, teniendo cuidado que no tomen demasiado color.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">8</span></strong> Dejar enfriar completamente antes de servir. Se conservan en una caja de lata durante una semana.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/221753225/pastitas-sicilianas">Pastitas sicilianas de almendra</a></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/05/03/pastitas-sicilianas-de-almendra/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Bica, zabaione y marsala</title>
		<link>/2014/03/29/bica-zabaione-y-marsala/</link>
		<comments>/2014/03/29/bica-zabaione-y-marsala/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 29 Mar 2014 19:27:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Tartas]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[Bica]]></category>
		<category><![CDATA[bizcocho]]></category>
		<category><![CDATA[cocina gallega]]></category>
		<category><![CDATA[marsala]]></category>
		<category><![CDATA[Zabaione]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5008</guid>
		<description><![CDATA[Como bien dice Alfonso comer y cocinar es recodar :) Yo no he vivido nunca en Galicia, ni tengo recuerdos de esas tierras que he conocido ya de más mayor pero este bizcocho me teletransporta directamente a otra época, cuando era chiquitica, no sé cómo ni por qué. Quizás hubiera alguna pastelería donde la compraba [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/03/bica_zabaione_rhum.jpg"><img class="alignnone  wp-image-5009" alt="bica gallega" src="/wp-content/uploads/2014/03/bica_zabaione_rhum.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Como bien dice <a href="http://unpadrecocinillas.blogspot.it/">Alfonso</a> comer y cocinar es recodar :) <span id="more-5008"></span></p>
<p>Yo no he vivido nunca en Galicia, ni tengo recuerdos de esas tierras que he conocido ya de más mayor pero este bizcocho me teletransporta directamente a otra época, cuando era chiquitica, no sé cómo ni por qué. Quizás hubiera alguna pastelería donde la compraba de vez en cuando o alguien de la familia la llevara alguna vez a alguna fiesta&#8230; tengo muy mala memoria, pésima&#8230; Pero sé que me recuerda a infancia y me sabe un poco a nostalgia y a días que pasaban lentos, tranquilos :)</p>
<p>Esta vez he probado a hacerla con mitad de los ingredientes, más que nada porque yo mientras haya bizcocho en casa podría seguir comiendo hasta reventar por lo que prefiero prevenir que curar ;) Como dice Alfonso <a href="http://unpadrecocinillas.blogspot.it/2014/03/bica-gallega.html">en su maravilloso post</a> lo suyo es hacerla en un molde cuadrado (yo he utilizado uno de 24&#215;24 cm) pero si no lo tenéis uno redondo irá igual de bien.</p>
<p>Es la primera vez que preparo un bizcocho con un prefermento pero no me ha costado nada de nada porque confieso que estoy totalmente enamorada de los prefermentos (para el pan es lo mejor que he aprendido en los últimos años&#8230; -que aún no has probado <a href="/2013/11/10/pan-integral/">este pan</a>??-). Para la levadura os cuento un truqui: yo compro los bloquecillos de 25 gr que se encuentran en el super de levadura fresca y en cuanto llego a casa lo abro y lo divido en 12 partes. Estos trocillos con congelo y cuando necesito levadura la saco directamente del congelador y la disuelvo en agua o leche (según lo que esté preparando). Para el pan o para esta biga he utilizado sólo uno que equivale a unos 2 gr.</p>
<p>Os pongo la receta a continuación que yo he servido con un poquito de zabaione y un vasito de marsala (el ron también le va divinamente :) pero os invito a dar una vuelta por el blog del Padre Cocinillas porque tiene un montón de recetas que hay que probar. Para esta bica maravillosa se me olvidó mezclar el azúcar que se pone en la superficie antes de meterla en el horno con un poco de canela en polvo&#8230; lo probaré sin duda la próxima vez!</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> Para el prefermento:</strong><br />
<strong> 75 gr de harina manitoba o de fuerza</strong><br />
<strong> 40 ml de leche</strong><br />
<strong> 2 gr de levadura fresca</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Para la masa:</strong></span><br />
<strong> 150 gr de mantequilla a temperatura ambiente</strong><br />
<strong> 175 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 75 gr de harina de trigo</strong><br />
<strong> 25 gr de harina de maíz</strong><br />
<strong> 3 huevos</strong><br />
<strong> La ralladura de 1/4 de limón</strong><br />
<strong> Azúcar para la costra</strong></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #000000;">1</span></strong> Desleir la levadura en la leche y mezclarla con la harina. Dejar reposar durante toda una noche en el frigo tapada con film transparente.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Al día siguiente batimos la mantequilla con el azúcar hasta que se ponga blanca y espumosa. Añadimos los huevos, uno a uno, hasta que no esté bien integrado uno no añadimos el siguiente.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Tamizamos las harinas y las añadimos a la mezcla. Añadimos la ralladura del limón y mezclamos con una espátula de silicona.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> A este punto añadimos el prefermento y seguimos mezclando: yo he utilizado el robot de cocina con el gancho que utilizo cuando hago pan. En su defecto seguimos mezclando con la espátula hasta que los ingredientes estén bien amalgamados.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Forrar el molde con papel de horno o con papel de aluminio. En este caso engrasar con un poco de mantequilla y espolvorear con un poco de harina. Rellenar el molde con la masa y nivelar la superficie con una espátula o un cuchillo. Dejar reposar una media hora.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Calentar el horno a 150 ºC. Espolvorear toda la superficie abundantemente con azúcar y (yo me he olvidado pero imagino que le va estupendamente) canela en polvo.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Hornear durante 50 minutos. Dejar enfriar en una rejilla y a disfrutar! Si sobra ;) se conserva requetebien en una caja de lata durante una semana.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para el zabaione para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 4 yemas de huevo</strong><br />
<strong> 4 cucharadas de azúcar</strong><br />
<strong> 6-8 cucharadas de Marsala, Jerez o Porto</strong></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #000000;"> 1</span></strong> Batir las yemas con el azúcar hasta que resulten blancas y espumosas.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Añadir el Marsala.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span> </strong>Poner la mezcla a cocer al baño María sin dejar de remover hasta que se vuelva cremosa.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Dejar enfriar y conservar en el frigo.</p>
<p>Servir la bica con el zabaione y un vasito de marsala o ron.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/215228450/Bica-Gallega">Bica, zabaione y marsala</a></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/03/29/bica-zabaione-y-marsala/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tortelli de carnaval</title>
		<link>/2014/02/22/tortelli-de-carnaval/</link>
		<comments>/2014/02/22/tortelli-de-carnaval/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 22 Feb 2014 19:28:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Fiestas - Carnaval]]></category>
		<category><![CDATA[Buñuelos]]></category>
		<category><![CDATA[Carnaval]]></category>
		<category><![CDATA[Tortelli]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4932</guid>
		<description><![CDATA[Este es uno de los pocos años en los que he conseguido organizarme un poco para preparar un dulce típico de carnaval. Aunque si es verdad que recuerdo el carnaval con mucho cariño tengo que reconocer que ahora ni me va ni me viene. Supongo que es un poco como la Navidad: cuando eres niño [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/02/tortelli-carnevale.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4941" alt="tortelli de carnaval" src="/wp-content/uploads/2014/02/tortelli-carnevale.jpg" width="377" height="565" /></a></p>
<p>Este es uno de los pocos años en los que he conseguido organizarme un poco para preparar un dulce típico de carnaval. Aunque si es verdad que recuerdo el carnaval con mucho cariño tengo que reconocer que ahora ni me va ni me viene. Supongo que es un poco como la Navidad: cuando eres niño es otra historia :) <span id="more-4932"></span></p>
<p>De hecho tengo un montón de fotos de los años del cole en los que los disfraces nos los hacían nuestras madres y creo que eso le daba aún más magia al asunto. Ahora, no siendo madre, no sé cómo funciona la cuestión pero supongo que con niños el carnaval será aún una fiesta bastante chula.</p>
<p>Para mí, aunque no soy muy de dulces elaborados ni, sobre todo, de fritos, el carnaval es sinónimo de <em>tortelli</em> y <em><a href="https://www.google.it/search?q=chiacchiere&amp;client=firefox-a&amp;hs=MoJ&amp;rls=org.mozilla:es-ES:official&amp;channel=fflb&amp;source=lnms&amp;tbm=isch&amp;sa=X&amp;ei=3_gIU8_eNIiN7Aa76oGwDg&amp;ved=0CAcQ_AUoAQ&amp;biw=1920&amp;bih=946">chiacchiere</a></em>, dos dulces que he conocido y he aprendido a amar por estas tierras italianas. Mientras las <em>chiacchiere</em> no las había visto jamás (pero creo que podrían acercar a nuestras orejas de carnaval), los <em>tortelli</em> son unos buñuelos en toda regla cuya receta cambia ligeramente dependiendo del lugar de origen y se encuentran así tan cual o rellenos de crema&#8230;. ñam! :)</p>
<p>Si os apetece preparar algo más &#8220;España cañí&#8221; por estas fechas os recomiendo una receta de mi tierra que es un espectáculo de la naturaleza y que publiqué el año pasado: <a href="/2013/02/11/cuajada-de-carnaval/">la cuajada de carnaval</a>.</p>
<p>Sea como sea, en español o en italiano, os deseo que disfrutéis de estas recetas cantidubidubidá :)</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/02/tortelli-carnevale-2.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4938" alt="tortelli de carnaval" src="/wp-content/uploads/2014/02/tortelli-carnevale-2.jpg" width="377" height="565" /></a></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 250 ml de agua</strong><br />
<strong> 50 gr de mantequilla</strong><br />
<strong> 150 gr de harina</strong><br />
<strong> 1 pizca de sal</strong><br />
<strong> 3 huevos</strong><br />
<strong> 2 cucharadas de azúcar</strong><br />
<strong> 1 chupito de ron</strong><br />
<strong> La piel rallada de 1/2 limón</strong><br />
<strong> 1 cucharada de extracto de vainilla</strong><br />
<strong> Aceite de girasol para freír</strong><br />
<strong> Azúcar para emborrizar los tortelli</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Poner el agua en una cacerolla y llevarla a ebullición. Cuando empiece a hervir bajar la lumbre y añadir la mantequilla. Remover hasta que esté completamente derretida.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span> </strong>Tamizar la harina y mezclarla con la sal y el azúcar. Incorporarla toda de una vez al agua con la mantequilla y remover hasta muy bien. Se formará una pasta homogénea que se despegará fácilmente de las paredes de la cacerola. Apartar y dejar enfriar un poco.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> La pasta ha de estar templada no completamente fría. Añadir los huevos, uno a uno, mezclando bien hasta que estén completamente incorporados. No añadir el segundo hasta que el primero no esté bien mezclado, y lo mismo con el tercero.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Añadir también el chupito de ron y la piel rallada del limón. Remover de nuevo y dejar reposar una media hora.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Calentar el aceite a unos 160 ºC grados. Si el aceite está demasiado caliente se dorarán enseguida fuera quedando crudos dentro; si por el contrario está demasiado frío pueden coger demasiado aceite.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Con una cucharilla o un porcionador de helado (yo tengo uno pequeñito de unos 4 cm de diámetro) tomar bolitas de masa y dejarlas caer directamente en el aceite caliente. En seguida empezarán a hinflarse. Freir dándole una vuelta de vez en cuando durante unos 8-10 minutos. Lo mejor es hacer una prueba con el primero para ver que se hayan cocido bien por dentro.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>7</strong></span> Dejarlos escurrir en papel absorbente y antes de que se enfríen completamente pasarlos por azúcar muy fina o incluso azúcar glas.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/208594305/tortelli">Tortelli de carnaval</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/02/22/tortelli-de-carnaval/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ensaladilla rusa</title>
		<link>/2013/09/25/ensaladilla-rusa/</link>
		<comments>/2013/09/25/ensaladilla-rusa/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 25 Sep 2013 19:54:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada]]></category>
		<category><![CDATA[mayonesa]]></category>
		<category><![CDATA[tapas]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3602</guid>
		<description><![CDATA[Quién me lo iba a decir a mí que acabaría poniendo la receta de la ensaladilla rusa en el blog? Quizás pueda parecer una receta sencilla pero tiene sus triquiñuelas y si no probad a comprarla y a hacerla en casa y luego me contáis ;) No es fácil hacerla buena&#8230; La ensaladilla rusa, como [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/09/9877825733_54eaffc344_b.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3603" title="ensaladilla rusa" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/09/9877825733_54eaffc344_b.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Quién me lo iba a decir a mí que acabaría poniendo la receta de la ensaladilla rusa en el blog? Quizás pueda parecer una receta sencilla pero tiene sus triquiñuelas y si no probad a comprarla y a hacerla en casa y luego me contáis ;) No es fácil hacerla buena&#8230;<span id="more-3602"></span></p>
<p>La ensaladilla rusa, como su nombre indica, es de origen ruso :P, al menos eso es lo que dice <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Pagina_principale">wiki</a>, y parece ser que es un plato típico de las fiestas navideñas. No sé cómo ni por qué es también un &#8220;antipasto&#8221; típico de la cocina del Piemonte, las vueltas que dan las cosas, verdad? El hecho es que el padre de mi <em>marío</em> la solía preparar cuando era pequeño, últimamente se ve que tiene morriña y me da un montón la vara para que la prepare. En España también ha estado siempre muy de moda, de hecho la concha de ensaladilla rusa es super España cañí. En mi casa también se solía hacer y la única diferencia que veo es el uso de las gambitas que, a mi parecer, le da un toque espectacular.</p>
<p>Por supuesto en mi casa, la ensaladilla se preparaba con mayonesa hecha en casa. La de bote entraba solo en fiestas de guardar. Vaya, que era raro y la considerábamos un manjar, quién sabe por qué, quizás porque las mayonesas de bote le potencian mucho el sabor por lo que sí, hay que reconocerlo, están muy buenas. Luego, con el tiempo, una se hace grande y lo que recuerda no es la mayonesa de bote que entraba en casa de higos a brevas sino la mayo casera, la que hacía y sigue haciendo mi madre y sí, esa sí que está buena&#8230; lo dice hasta mi marío italiano!! Queda mucho más ligera (ligera como consistencia porque las calorias son las mismas!!) y para preparar esta ensaladilla creo que es la mejor.</p>
<p>La parte &#8220;difícil&#8221; de la ensaladilla rusa es la preparación de las verduras que más que difícil es pesadilla porque se trata de cortar las verduras en trocitos pequeños, de aprox. 1 cm, y cocerlas por separado, ya que cada una tiene un tiempo de cocción diferente. Una vez que tengamos las verduritas listas es coser y cantar: añadimos la mayonesa y quizás otros ingredientes que siempre le van muy bien como alcaparras, anchoas, pepinillos en vinagre o un poco de todo.</p>
<p>Para que quede más bonita, y poder así servirla en una comida con amigos, la he decorado con las yemas mimosa, o lo que es lo mismo, las yemas cocidas que, una vez pasadas por un colador de malla fina, quedan con esa consistencia tan delicada, como si fuera arena fina de la playa. El sabor no cambia pero decoran una barbaridad ;)</p>
<p><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong><br />
<strong> 3 patatas grandes</strong><br />
<strong> 2 zanahorias grandes</strong><br />
<strong> 1 buen puñado de judías verdes</strong><br />
<strong> 1 vaso de guisantes frescos o congelados</strong><br />
<strong> 2 huevos</strong></p>
<p><span style="color: #996672;"><strong>Para la salsa mayonesa:</strong></span><br />
<strong> 1 huevo</strong><br />
<strong> 1 vaso de aceite de girasol</strong><br />
<strong> Vinagre de vino blanco</strong><br />
<strong> Sal</strong><br />
<strong> Mostaza (al gusto)</strong></p>
<p><span style="color: #996672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #996672;"><strong> 1</strong></span> Las cantidades son un poco inexactas porque voy mucho a ojímetro. Me gusta poner la misma cantidad, más o menos, de las cuatro verduras. Obviamente pueden variar.</p>
<p><strong><span style="color: #996672;">2</span></strong> Pelar y cortar en trocitos de aprox. 1 cm las patatas, las zanahorias y las judías verdes. Llevar a ebullición abundante agua con sal y cocer, por tandas, las verduras. A mí me gustan que queden un pelín <em>al dente</em>.</p>
<p><span style="color: #996672;"><strong>3</strong></span> Ir cociendo las verduras por separado, colarlas, dejar que escurran bien y que se enfríen completamente.</p>
<p><strong><span style="color: #996672;">4</span></strong> Cocer los huevos a parte (unos 8 minutos desde que el agua empieza a hervir).</p>
<p><span style="color: #996672;"><strong>5</strong></span> Preparar la mayonesa: poner en un vaso alto y estrecho (el de la batidora) el huevo y verter encima el aceite. Meter la batidora en el vaso de modo que las cuchillas toquen el fondo. Accionar la batidora y empezar a levantar, poco a poco, la batidora. La mayonesa empezará a montarse. Ir subiendo las cuchillas de la batidora hasta arriba. Cuando la mayonesa esté montada podemos mover las cuchillas arriba y abajo sin miedo a que se nos desmonte. Añadir sal, vinagre y una cucharadita de mostaza si os gusta. Batir, probar y rectificar de sal si es necesario.</p>
<p><strong><span style="color: #996672;">6</span></strong> En caso de que la mayonesa no se monte es fácil recuperarla. Solo tendremos que poner en otro vaso alto otro huevo y aceite (medio vaso puede bastar). Volver a hacer la operación descrita antes y, cuando veamos que se monta añadimos la mayonesa &#8220;desmontada&#8221; poco a poco. Se incorporará y se montará.</p>
<p><span style="color: #996672;"><strong>7</strong></span> Cortar los huevos duros en dos y separar las yemas de las claras. Cortar las claras en trocitos del tamaño de las verduras.</p>
<p><span style="color: #996672;"><strong>8</strong></span> En una ensaladera mezclar las verduras, con las claras y la mayonesa.</p>
<p><strong><span style="color: #996672;">9</span></strong> Pasar las yemas por un colador de malla fina. Obtendremos una &#8220;arenilla&#8221; de yema, muy delicada al tacto.</p>
<p><strong><span style="color: #996672;">10</span></strong> Para servir podemos utilizar vasitos individuales. Decoramos con las yemas mimosa y alguna hojita de albahaca fresca.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/170989736/Ensaladilla-rusa">Ensaladilla rusa con yemas mimosas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/09/25/ensaladilla-rusa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Potaje de lentejas</title>
		<link>/2013/09/07/potaje-de-lentejas/</link>
		<comments>/2013/09/07/potaje-de-lentejas/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 07 Sep 2013 06:27:30 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Legumbres]]></category>
		<category><![CDATA[lentejas]]></category>
		<category><![CDATA[potaje]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3460</guid>
		<description><![CDATA[No sé a vosotros pero a mí me encanta Septiembre :) A parte de que es una especie de &#8220;año nuevo&#8221; (mucho más que el año nuevo de verdad) y parece que todo se regenera, volver a sentir fresquito a mi me da la vida. Soy andaluza pero se ve que he salido mal como [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/09/9675306099_16d6cbabe5_b.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3461" title="potaje de lentajas" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/09/9675306099_16d6cbabe5_b.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>No sé a vosotros pero a mí me encanta Septiembre :)</p>
<p>A parte de que es una especie de &#8220;año nuevo&#8221; (mucho más que el año nuevo de verdad) y parece que todo se regenera, volver a sentir fresquito a mi me da la vida. Soy andaluza pero se ve que he salido mal como prototipo porque soy rubia, con ojos azules, blanquita de piel y me mola el frío. Y con Septiembre vuelven las rebequitas, la mantita por la noche y las cremas, sopas y potajes! Aunque si este potaje de lentejas, a temperatura ambiente, sienta también muy bien con el calorcito.<span id="more-3460"></span></p>
<p>En mi casa somos pocos de legumbres y no porque no nos gusten sino porque me olvido siempre de ponerlas en agua la noche de antes y sí, parece una tontería, pero es que no me acuerdo y así me pasan las semanas, los meses y los años. A ver si, aprovechando el volver de las vacaciones con tantas buenas intenciones, le pongo remedio&#8230; y para ello empezamos con un buen potaje, fácil, rápido y perfecto para llevar al trabajo en el tupper!</p>
<p>Estas lentejas son &#8220;light&#8221; porque no llevan casi nada de grasas, solo un poco de jamoncillo para darle sabor. Yo es que no soy mucho de pucheros con morcillas o chorizos porque me sientan fatal pero vaya que quien tenga el gusto y el estómago acostumbrados que se los eche a la olla!! ;)</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 320 g lentejas</strong><br />
<strong> 2 patatas</strong><br />
<strong> 2 zanahorias</strong><br />
<strong> 1 diente de ajo</strong><br />
<strong> 2 hojas de laurel</strong><br />
<strong> 1/2 cebolla</strong><br />
<strong> 2 tomates</strong><br />
<strong> 1 calabacín</strong><br />
<strong> 1 pimiento seco</strong><br />
<strong> Cubito vegetal</strong><br />
<strong> 1 punta de pimentón</strong><br />
<strong> 1 punta de guindilla</strong><br />
<strong> 1 par de cucharadas de jamón picado</strong><br />
<strong> Sal y pimienta</strong><br />
<strong> Aceite de oliva</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Poner las lentejas en remojo en agua fría un par de horas. Pasado este tiempo escurrirlas y reservarlas.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>2</strong></span> En una olla grande o una cacerola poner un chorreoncito de aceite de oliva. Calentar y sofreir en él el ajo, pelado y aplastado ligeramente, la cebolla, pelada y picada finemente, y el jamón.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Incorporar la zanahoria y el calabacín lavados y cortados en trozos no demasiado grandes. Saltear durante algunos minutos hasta que tomen color.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> Añadir los tomates pelados y cortados en trozos.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Incorporar las hojas de laurel, el pimiento seco cortados en trozos grandes, el pimentón, la guindilla y las lentejas. Cubrir de agua y añadir sal, pimienta y cubito vegetal al gusto.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>6</strong></span> Cuando empiece a hervir añadir las patatas peladas y cortadas en trozos.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>7</strong></span> Tapar y dejar cocer a fuego lento durante unos 25-30 minutos, hasta que las lentejas y las patatas estén en su punto. Agitar la cacerola de vez en cuando y añadir un poco más de agua si vemos que se está acabando.<br />
<strong><span style="color: #906672;">8</span></strong> A mí me gustan casi sin caldo pero quien lo prefiera puede añadir más agua para que queden más caldosas.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/166216516/Potaje-de-lentejas">Potaje de lentejas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/09/07/potaje-de-lentejas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>18</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Revuelto de espárragos y gambas</title>
		<link>/2013/06/25/revuelto-de-esparragos-y-gambas/</link>
		<comments>/2013/06/25/revuelto-de-esparragos-y-gambas/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 25 Jun 2013 21:25:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[espárragos]]></category>
		<category><![CDATA[gambas]]></category>
		<category><![CDATA[Revuelto]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3212</guid>
		<description><![CDATA[Desde que era un coco he ido por las tardes-noches al gimnasio. No penséis que soy una superdeportista, soy más bien vaga pero alterno mis momentazos de vagueo con otros de movimiento total: he hecho flamenco, gimnasia rítmica, aerobic, step, pesas, funky, salsa, zumba, kick-boxing, aero box, spinning, natación, pilates, mindfulness y yoga. Qué tienen [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/06/revuelto_2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3213" title="revuelto de esparragos" alt="revuelto de esparragos" src="/wp-content/uploads/2013/06/revuelto_2.jpg" width="565" height="848" /></a></p>
<p>Desde que era un coco he ido por las tardes-noches al gimnasio.<span id="more-3212"></span> No penséis que soy una superdeportista, soy más bien vaga pero alterno mis momentazos de vagueo con otros de movimiento total: he hecho flamenco, gimnasia rítmica, aerobic, step, pesas, funky, salsa, zumba, kick-boxing, aero box, spinning, natación, pilates, mindfulness y yoga. Qué tienen en común todas estas disciplinas?? Pues que por las noches llego a casa a las tantas y ceno a las mil. Cuando estaba en mi casa&#8230; (qué tiempos aquellos!!) llegaba y mi madre me tenía la cena ya hecha :) Por aquellos entonces uno de los revueltos que más me gustaban era el de ajetes o el de cebolleta. Lo que son las cosas, cuando era chica no podía ver las gambas ni en pintura y ahora me las como que da miedo. De aquí este revuelto de espárragos y gambas que es lo más rápido del mundo, si llegáis tarde a casa como yo y con ganas 0 de cocinar. Lo mejor? que podéis utilizar la receta incluso para una cena en compañía de amigos: probad a utilizar un aro para emplatar, de esos de aluminio, y decorad el revuelto con germinados o hojitas frescas de vuestra hierba preferida. Yo en este caso he utilizado la albahaca griega.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
4 huevos de corral<br />
12 gambas<br />
1 paquete de espárragos verdes frescos<br />
1 diente de ajo<br />
Sal, pimienta y aceite de oliva<br />
Leche<br />
Hojas de menta fresca</strong></p>
<p><strong><span style="color: #906672;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #906672;"> 1</span></strong> Lavar y secar los espárragos. Eliminar la parte final, más dura, del tallo. Con un pelapatatas o mandolina pelar la parte más gruesa del tallo para eliminar posibles fibras. Cortar los espárragos en rodajitas y dejar las puntas enteras. A mí me gusta dividir las puntas en dos, a lo largo.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/06/revuelto_1.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3214" title="revuelto de esparragos" alt="revuelto de esparragos" src="/wp-content/uploads/2013/06/revuelto_1.jpg" width="565" height="848" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #906672;">2 </span></strong>Cocer los espárragos en abundante agua con sal hasta que estén cocidos pero no demasiado blandos, se tiene que sentir aún entre los dientes. Escurrirlos y enfriarlos rápidamente (debajo del chorro del agua fría o en agua con cubitos de hielo) para que no pierdan color.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Pelar, lavar, secar y cortar las gambas en trocitos.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">4</span></strong> En una sartén poner un chorrito de aceite de oliva y el diente de ajo aplastado ligeramente. Dejar dorar un par de minutos.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Añadir las gambas y dejar que se doren. Añadir los espárragos y saltear todo durante un par de minutos. Eliminar el diente de ajo.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>6</strong></span> Batir los huevos, añadir sal, pimienta y un chorreoncito de leche. Incorporar también algunas hojas de menta fresca cortadas finamente.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>7</strong></span> Añadir los huevos batidos a la sartén con los espárragos y las gambas. Seguir cociendo a fuego lento y removiendo sin parar hasta que el huevo se cuaje. A mí me gusta dejarlo bastante tierno.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">8</span></strong> Servir caliente acompañado de una buena ensalada de tomate o verde.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/149996167/Revuelto-Esparragos-Gambas">Revuelto de espárragos y gambas</a></p>
<p>Y os dejo con dos cositas que han salido en la red relacionadas con A mí lo que me gusta es cocinar:</p>
<p>La primera es una <a href="http://secocina.com/blog/entrevista-a-alicia-manas-a-mi-lo-que-me-gusta-es-cocinar">entrevista</a> en Se Cocina a raíz de la publicación del nuevo libro de Ma. Ángeles, <a href="http://libros.secocina.com/">Sin receta</a>, que habla de la creatividad en la cocina :)</p>
<p>La segunda es la publicación del número de verano de la revista Sal y Pimienta, que cuenta con una receta mía, entre otras blogueras estupendas :) Y además tienen un sorteo en su página de <a href="https://www.facebook.com/photo.php?fbid=536275463076988&amp;set=a.214671215237416.49555.207513382619866&amp;type=1&amp;theater">FB</a><br />
<iframe src="https://e.issuu.com/embed.html#2050440/3742941" height="525" width="525" frameborder="0"></iframe></p>
<p>Como todo lo que se hace y se comparte en este blog espero que os guste y lo disfrutéis ;)</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/06/25/revuelto-de-esparragos-y-gambas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>11</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Croquetas caseras</title>
		<link>/2013/05/18/croquetas-caseras/</link>
		<comments>/2013/05/18/croquetas-caseras/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 18 May 2013 15:15:27 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Fritos]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[Croquetas]]></category>
		<category><![CDATA[jamón]]></category>
		<category><![CDATA[pollo]]></category>
		<category><![CDATA[salvia]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3074</guid>
		<description><![CDATA[Os acordáis de la super receta del pollo al horno de hace algunas semanas? Bueno, pues además de que estaba buenísimo, este pollo está dando de sí&#8230; y lo que le queda. Cuando compré el pollo tamaño familiar, mi marío me miraba raro&#8230; Para qué querrá tanto pollo decía él. Y yo le decía que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/05/croquetas.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3075" title="croquetas" alt="croquetas" src="/wp-content/uploads/2013/05/croquetas.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Os acordáis de la super receta del <a href="/2013/04/28/pollo-al-horno-con-patatas-y-limon/">pollo al horno</a> de hace algunas semanas? Bueno, pues además de que estaba buenísimo, este pollo está dando de sí&#8230; y lo que le queda.<span id="more-3074"></span></p>
<p>Cuando compré el pollo tamaño familiar, mi marío me miraba raro&#8230; Para qué querrá tanto pollo decía él. Y yo le decía que no se preocupara, aquí no se tira nada!! De hecho, un día comimos pollo, he hecho croquetas para un regimiento y aún me queda pollo para hacer unos <em>pies</em> que ya os enseñaré :)</p>
<p>Soy un poco perri y no suelo hacer cocina española en mi casa. No sé, me he acostumbrado a las cosas de aquí y no se me ocurre nunca hacer una tortilla, unas croquetas o un gazpacho, con lo buenos que están! Por eso, cuando me pongo es toda una fiesta y cuando sale bien me entra un subidón porque al placer de comer se unen los recuerdos, y eso es un mix que no se puede aguantar :)</p>
<p>Supongo que recetas de croquetas las hay a millones. Estas son las de mi casa. Para mí, las mejores.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> 400 ml de caldo de carne templado</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> 1/2 cebolla</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> 250 ml de leche templada</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> 200 gr de pollo cocido y desmenuzado</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> 70 gr de jamón serrano en taquitos pequeñísimos</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> 250 gr de harina</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> Sal y pimienta</strong></span></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Para empanar:</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> Harina</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> Leche</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> Huevos</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> Pan rallado</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> Aceite de girasol para freir</strong></span></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><span style="color: #996072;"> <strong> 1</strong></span> Cortar la cebolla fina y sofreirla en una sartén con una cucharada de aceite hasta que esté blandita. Añadir el jamón y saltear un par de minutos. Añadir el pollo, mezclar bien y saltear otro par de minutos.</span><br />
<span style="color: #000000;"><strong><span style="color: #996072;"> 2</span></strong> Incorporar la harina y mezclar.</span><br />
<span style="color: #000000;"><span style="color: #996072;"><strong> 3</strong></span> Empezar a incorporar el caldo y la leche, poco a poco, mezclando sin parar. La “bechamel” estará lista cuando se despegue fácilmente de la sartén.</span><br />
<span style="color: #000000;"><strong><span style="color: #996072;"> 4</span></strong> Salpimentar y ponerla en una fuente. Dejar enfriar.</span><br />
<span style="color: #000000;"><span style="color: #996072;"><strong> 5</strong></span> Una vez que esté fría, podemos formar las croquetas. Preparar cuatro platos: tres hondos con la harina, el huevo batido y el pan rallado; un cuarto para ir poniendo las croquetas.</span><br />
<span style="color: #000000;"><strong><span style="color: #996072;"> 6</span></strong> Ir formando las croquetas (la masa será más fácil de manejar si tenemos las manos ligeramente mojadas). Pasarlas por la harina, por el huevo y, por último, por el pan rallado.</span><br />
<span style="color: #000000;"><span style="color: #996072;"><strong> 7</strong></span> Freir las croquetas en abundante aceite caliente. Escurrirlas en papel de cocina, salarlas ligeramente y servir calientes.</span></p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/05/salvia.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3076" title="salvia" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/05/salvia.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Y como os decía que soy muy perri porque me gusta más la cocina italiana que a un tonto un lápiz&#8230; os dejo también esta receta de salvia frita. Quizás os pueda parecer un poco extraño pero una vez que encendéis el aceite para freír se puede probar, no? ;) Y me contáis qué os ha parecido, a mí me encanta!</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> Hojas grandes de salvia fresca</strong><br />
<strong> 3 cucharadas de harina</strong><br />
<strong> Agua con gas muy fría</strong><br />
<strong> Sal y aceite para freír</strong></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #996072;"><strong> 1</strong></span> Lavar la salvia y secar bien.<br />
<strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> En un cuenco poner la harina y una pizca de sal. Comenzar a echar agua removiendo sin parar hasta conseguir una pasta no demasiado líquida.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>3</strong></span> Pasar las hojas de salvia por la masa y freír directamente en abundante aceite bien caliente.<br />
<strong><span style="color: #996072;">4</span></strong> Cuando estén doraditas, sacarlas, escurrirlas en papel de cocina, salar un poco y servir calientes.</p>
<p><strong>Descárgate las recetas en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/142211895/Croquetas-y-Salvia">Croquetas caseras y salvia frita</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/05/18/croquetas-caseras/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cuajada de carnaval</title>
		<link>/2013/02/11/cuajada-de-carnaval/</link>
		<comments>/2013/02/11/cuajada-de-carnaval/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 11 Feb 2013 21:14:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Carnaval]]></category>
		<category><![CDATA[Cuajada]]></category>
		<category><![CDATA[Granada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2745</guid>
		<description><![CDATA[Soy consciente que llego un poco tarde.. Si no me equivoco Carnaval fue ayer, no?? ops! Pero bueno, no me lo tengáis en cuenta ;) Febrero en general es el mes del Carnaval y además seguimos en la época perfecta para aprovechar (si quedó algo) los restos de los dulces navideños. Yo en realidad no [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/02/cuajada1.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2746" title="cuajada1" alt="cuajada de carnaval" src="/wp-content/uploads/2013/02/cuajada1.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Soy consciente que llego un poco tarde.. Si no me equivoco Carnaval fue ayer, no?? ops! Pero bueno, no me lo tengáis en cuenta ;) Febrero en general es el mes del Carnaval y además seguimos en la época perfecta para aprovechar (si quedó algo) los restos de los dulces navideños. Yo en realidad no he usado restos si no que los he comprado a posta para la cuajada. Y es que a mí es difícil que me sobren mantecados, primero porque no tengo muchos en casa y luego porque los que llegan se acaban rápido :)<span id="more-2745"></span></p>
<p>Total, hacía un siglo que quería probar esta receta, me trae muchos recuerdos de mi Graná. Cuando era chica me encantaba y no llegaba a comprender por qué a una cosa TAN rica le tenían que poner cabello de angel (aún hoy no me emociona&#8230;). Lo he hecho y tengo que decir que me ha teletransportado a mi tierra natal que por esta época los escaparates de sus pastelerías se llenan de este postre tan especial. Mantecados, natillas, bizcochito y cabello de angel en una especie de torta decorada, a poder ser, con una granada.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/02/cuajada2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2747" title="cuajada2" alt="cuajada de carnaval" src="/wp-content/uploads/2013/02/cuajada2.jpg" width="565" height="848" /></a></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Ingredientes para un <span style="color: #000000;"><a href="http://www.google.it/search?q=lebrillo&amp;hl=it&amp;client=safari&amp;tbo=d&amp;rls=en&amp;source=lnms&amp;tbm=isch&amp;sa=X&amp;ei=eVsZUeWVH8zUsgab-YGoDw&amp;ved=0CAoQ_AUoAA&amp;biw=1441&amp;bih=780#hl=it&amp;client=safari&amp;tbo=d&amp;rls=en&amp;tbm=isch&amp;sa=1&amp;q=lebrillo+de+fajalauza&amp;oq=lebrillo+de+fajalauza&amp;gs_l=img.3...14529.17466.0.17662.13.10.0.0.0.0.265.1062.3j1j3.7.0...0.0...1c.1.2.img.kPAkAypE3sk&amp;bav=on.2,or.r_gc.r_pw.r_cp.r_qf.&amp;bvm=bv.42080656,d.Yms&amp;fp=8adf9bd0e79d2e89&amp;biw=1441&amp;bih=780"><span style="color: #000000;">lebrillo</span></a></span> de unos 20 cm:</strong></span><br />
<strong> 8-9 mantecados grandes</strong><br />
<strong> 1/2 l de leche</strong><br />
<strong> 1 ramita de canela</strong><br />
<strong> 2 trocitos de cáscara de limón</strong><br />
<strong> 70 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 3 yemas</strong><br />
<strong> 1 cucharada de harina</strong><br />
<strong> 8-10 bizcochos de soletilla</strong><br />
<strong> 3-4 cucharadas de cabello de angel</strong><br />
<strong> Canela o cacao en polvo</strong><br />
<strong> Azúcar glas</strong></p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/02/cuajada3.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2749" title="cuajada3" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/02/cuajada3.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #996072;"> <strong> 1</strong></span> Empezamos haciendo las natillas: En un cazo poner 400 ml de leche con la corteza de limón, la canela y la mitad del azúcar.<br />
<strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> En un cuenco batir las yemas con el resto del azúcar y la harina. Incorporar poco a poco, sin dejar de remover, el resto de la leche.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>3</strong></span> Cuando la leche llegue a ebullición, la apartamos del fuego y muy despacio incorporamos la mezcla de leche, huevos y harina, removiendo sin parar. Volvemos a poner la leche en el fuego y, a fuego medio-lento, seguimos removiendo hasta que la mezcla espese. Dejar enfriar completamente.<br />
<strong><span style="color: #996072;">4</span></strong> Coger los mantecados y desmenuzarlos con las manos. Forrar el fondo del lebrillo con 5 de los 9 mantecados.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>5</strong></span> Poner una capita de cabello de angel (yo le pongo poco que no me hace mucho tilín)<br />
<strong><span style="color: #996072;">6</span></strong> Cubrir con una capa de natillas<br />
<span style="color: #996072;"><strong>7</strong></span> Hacer una capa de bizcochos de soletilla.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>8</strong></span> Hacer una segunda capa de natillas, otra de bizcochos de soletilla y terminar cubriendo todo con el resto de los mantecados desmenuzados.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>9</strong></span> Dejar reposar en el frigo durante unas horas.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>10</strong></span> Antes de servir espolvorear toda la superfie con canela en polvo (a mí me gusta ponerle cacao :) y decorar con azúcar glas y una plantilla en forma de granada o algún motivo árabe decorar.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/124989140/Cuajada-Carnaval">Cuajada de carnaval</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/02/11/cuajada-de-carnaval/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>19</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.625 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:57:47 -->
