<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Cocina francesa</title>
	<atom:link href="/category/cocina-francesa/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Pot de crème</title>
		<link>/2015/06/09/pot-de-creme/</link>
		<comments>/2015/06/09/pot-de-creme/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 09 Jun 2015 04:53:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina francesa]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[crema]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5344</guid>
		<description><![CDATA[Lo sé, no os podréis resistir a estos pots de crème&#8230; es imposible :)En vasito de cristal, de porcelana o incluso en moldes para flan&#8230; los pots de crème tradicionalmente se preparaban en botes tan monos como estos. Yo los he preparado en los ya famosísimos botecitos Werck de 50 ml. Una monería y perfectos [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5345" src="/wp-content/uploads/2015/06/pot-de-creme.jpg" alt="pot de creme" />Lo sé, no os podréis resistir a estos <strong>pots de crème</strong>&#8230; es imposible :)<span id="more-5344"></span>En vasito de cristal, de porcelana o incluso en moldes para flan&#8230; los pots de crème tradicionalmente se preparaban en botes tan monos como <a href="http://www.amazon.com/LID-ONLY-Ounce-Pot-Creme/dp/B0041HRGO6">estos</a>. Yo los he preparado en los ya famosísimos botecitos Werck de 50 ml. Una monería y perfectos para esta crema contundente donde las haya.</p>
<p>No os dejéis engañar por lo ligerita y fresca que es, sus ingredientes nos hablan claro: yemas a gogó, azúcar y nata. Una delicia&#8230; un pelín calórica ;)</p>
<p>A pesar de su nombre un poco rimbombante es una receta súper fácil y bastante rápida. La crema se puede dejar reposar un poco para eliminar las burbujas que se crean en la superficie después de haberla batido. Si queréis acelear el proceso podéis eliminar las burbujitas con la ayuda de una cuchara, es un poco rollo pero funciona!</p>
<p>Si buscáis por internet encontraréis miles de recetas de los pots de crème con chocolate. Yo prefiero esta versión, veréis qué fresquita. Si preferís probad la versión chocolatosa añadid 40 gr de cacao en polvo sin azúcar a la mezcla de yemas, azúcar y sal.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5347" src="/wp-content/uploads/2015/06/pot-de-creme-2.jpg" alt="pot de creme" /></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 6 personas:</strong></span><br />
<strong> 125 gr de yema de huevo (unas 7-8)</strong><br />
<strong> 1 buena pizca de sal fina</strong><br />
<strong> 60 gr de azúcar blanquilla</strong><br />
<strong> 250 ml de nata fresca</strong><br />
<strong> 60 ml de leche fresca entera</strong><br />
<strong> 6 vasitos de 50 ml</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> En un bol ponemos las yemas, la sal y el azúcar. Mezclamos bien con un tenedor o unas barillas. Apartamos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Mezclamos en un cacito la leche y la nata y la ponemso a calentar. Si tenemos termómetro calentamos hasta que llegue a 70 °C. Si no lo tenemos tendremos que tener cuidado de no calentar mucho la leche para evitar que el huevo se cueza cuando lo mezclemos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Apartamos del fuego y empezamos a añadir, muy poco a poco, la leche y la nata a la mezcla de yema y azúcar. Vamos mezclando con las barillas. Cuando hayamos añadido toda la leche/nata dejamos reposar la mezcla una media hora.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Después del reposo, si aún queda espuma en la superficie, que normalmente se forma al mezclar, la eliminamos con una cuchara.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Rellenamos los vasitos y los cerramos. Preparamos un recipiente bastante hondo con los vasitos y rellenamos con agua. Los vasitos tienen que quedar cubiertos hasta la mitad/tres cuartos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Cocemos en el horno caliente a 160 °C durante unos 40 minutos. Pasado este tiempo los sacamos del horno y los dejamos enfriar completamente.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Dejamos reposar en frigo unas cuantas horas o toda la noche.</p>
<h2 style="text-align: center;"><span style="color: #000000;"><strong><span class="char" title="Inverted Exclamation Mark" data-decimal="161" data-entity="&amp;iexcl;" data-id="45144">¡</span>INSCRÍBETE A LA NEWSLETTER Y NO TE PIERDAS NINGUNA RECETA!</strong></span></h2>
<p style="text-align: center;">(en alto a la derecha  ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2015/06/newsletter.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-5374" src="/wp-content/uploads/2015/06/newsletter.jpg" alt="newsletter" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/06/09/pot-de-creme/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cómo hacer crêpes</title>
		<link>/2014/03/07/como-hacer-crepes/</link>
		<comments>/2014/03/07/como-hacer-crepes/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 07 Mar 2014 06:56:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina francesa]]></category>
		<category><![CDATA[Confort food - Otoño/Invierno]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Crêpe Suzette]]></category>
		<category><![CDATA[Crêpes]]></category>
		<category><![CDATA[Grand Marnier]]></category>
		<category><![CDATA[naranja]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4967</guid>
		<description><![CDATA[Si hay una cosa suculenta y apetitosa en este mundo para mí son las crêpes. Tengo una receta que utilizo desde que era chica, pero chica chica, tendría 10 años, y no he intentado jamás cambiarla. No siendo una habitué de nuestro país vecino no sé ni siquiera si será la original. Al menos creo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/03/crepe2.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4968" alt="como hacer crepes" src="/wp-content/uploads/2014/03/crepe2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Si hay una cosa suculenta y apetitosa en este mundo para mí son las crêpes.<span id="more-4967"></span></p>
<p>Tengo una receta que utilizo desde que era chica, pero chica chica, tendría 10 años, y no he intentado jamás cambiarla. No siendo una <em>habitué</em> de nuestro país vecino no sé ni siquiera si será la original. Al menos creo que no andará muy lejos. Pero me encanta, me teletransporta a la niñez y me llena de felicidad cada vez que la preparo.</p>
<p>Tengo que reconocer que la preparo poquísimo porque cuál es el mejor momento de comer <em>crêpes</em>? Para el desayuno?? Después de una comida o una cena? Demasiado&#8230; no? Supongo que lo suyo sería como merienda: una buena <em>crêpe</em> con helado y salsa de chocolate&#8230; uhmmm. La cosa es que la merienda hace años que no la hago, supongo que es más una cosa de cuando se es niño, y por ello estas deliciosas crêpes las hago solo de higos a brevas&#8230;</p>
<p>Una alternativa es, como no, la <em>crêpe</em> salada. Utilizando la misma masa, probad a preparar vuestras <em>crêpes</em> y a rellenarlas con bechamel, setas, jamón de york, un poco de queso rallado&#8230; deliciosas!</p>
<p>Lo que me lleva a otro recuerdo de la niñez: <a href="http://www.creperieaguelitaluisa.com/">La agüelita Luisa</a>, un restaurante que hay en Granada y al que mis padres nos llevaban, a mí y a mi hermano, en fiestas de guardar ;) Porque cuando éramos chicos se salía al restaurante solo pocas veces al año, y era una fiesta, verdad??</p>
<p>Pues nada, os dejo con una de las recetas a las que tengo más cariño porque está deliciosa y porque significa muchas cosas para mí: recuerdos de la infancia que me hacen sonreir :)</p>
<p>Feliz viernes y feliz finde!</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para unas 8 crêpes:</strong></span><br />
<strong> 125 gr de harina</strong><br />
<strong> 140 ml de leche</strong><br />
<strong> 140 ml de agua</strong><br />
<strong> 1 huevo</strong><br />
<strong> 1/2 cucharada de mantequilla derretida</strong><br />
<strong> Mantequilla extra para la sartén</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para la crêpe suzette:</strong></span><br />
<strong> 2 naranjas</strong><br />
<strong> 2 chupitos de Grand Marnier</strong><br />
<strong> 2 buenas cucharadas de mantequilla</strong><br />
<strong> 2 cucharadas de azúcar</strong></p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/03/crepe3.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4969" alt="como hacer crêpes" src="/wp-content/uploads/2014/03/crepe3.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Para preparar la masa de las crêpes mezclar todos los ingredientes y batir<br />
con la batidora. Dejar reposar en el frigo durante al menos media hora.<br />
<strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Para hacer las crêpes: derretir una cucharadita de mantequilla en una sartén<br />
para crêpes de unos 20 cm. Echar medio cazo de masa de crêpes en la<br />
sartén caliente e inclinarla girándola para extender bien la masa por toda la<br />
superficie. Pasados un par de minutos podemos darle la vuelta a la crêpe para<br />
cocerla por el otro lado. Normalmente la primera crêpe es mejor desecharla. A<br />
partir de la segunda ya se cuecen bien. Freír las crêpes hasta que se haya terminado<br />
la masa. Las podemos apartar en un plato puestas encima una de otra.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Luego preparamos la salsa: en una sartén poner la mantequilla a derretir.<br />
Añadir el azúcar y la piel rallada de las naranjas. Dejar que el azúcar se derrita<br />
poco a poco. Añadir el zumo de las naranjas y dejar que se adense un poco la<br />
salsa. Añadir las crêpes dobladas en cuatro como si fueran un abanico y dejar<br />
que tomen sabor en la sartén con la salsa.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/03/crepe1.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4970" alt="como hacer crepes" src="/wp-content/uploads/2014/03/crepe1.jpg" width="557" height="407" /></a></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Añadir el Grand Marnier. Acercar el licor a la llama y dejar que preda teniendo<br />
cuidado de no quemarse. El fuego se apagará en cuanto el alcohol se<br />
haya consumido.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Servir inmediatamente las crêpes con su salsa.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/03/crepe4.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4973" alt="como preparar crêpes" src="/wp-content/uploads/2014/03/crepe4.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Una segunda opción, que es la que se hacía en mi casa, era la de servir las crêspes, aún calientes, enrolladas solo con un chorreoncito de limón y azúcar. Uhmmm, buenísimas!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/211151177/Crepe-Suzette">Crêpes Suzette</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/03/07/como-hacer-crepes/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Vacherin de fresas</title>
		<link>/2013/06/04/vacherin-de-fresas/</link>
		<comments>/2013/06/04/vacherin-de-fresas/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 04 Jun 2013 21:09:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina francesa]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[Merengue]]></category>
		<category><![CDATA[nata]]></category>
		<category><![CDATA[Vacherin]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3166</guid>
		<description><![CDATA[He perdido la cabeza ? Sí, me he enamorado perdidamente de un postre: el Vacherin. No será por el nombre porque yo con el francés no me he llevado nunca bien, será más bien por su belleza y por lo requetebueno que está :) porque hay que ver cómo está este Vacherin de fresas! No [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3170" title="Vacherin de fresas" alt="Vacherin de fresas" src="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin.jpg" width="509" height="763" /></a>He perdido la cabeza ?<span id="more-3166"></span></p>
<p>Sí, me he enamorado perdidamente de un postre: el Vacherin.</p>
<p>No será por el nombre porque yo con el francés no me he llevado nunca bien, será más bien por su belleza y por lo requetebueno que está :) porque hay que ver cómo está este Vacherin de fresas!<br />
No es fácil encontrar información en internet porque cuando uno busca vacherin lo primero (y lo segundo y lo tercero etc) que sale es el queso suizo Vacherin y poquísima información sobre el postre, de origen francés, que es lo que a mí me trae de cabeza últimamente. Y por qué? Pues porque he probado a hacerlo de diferentes formas hasta que he encontrado la que más me convence y es la de &#8220;montar&#8221; el postre justo antes de servirlo. Me explico: el Vacherin es una especie de tarta compuesta de merengue, nata, helado y fruta fresca. Siguiendo las instrucciones de la primera prueba que hice, monté la tarta y la congelé. El resultado: la primera vez la tarta no estaba demasiado congelada por lo que se me desmontó; la segunda vez, la tarta estaba demasiado helada por lo que la fruta se había convertido en cubitos&#8230; La solución?: montar la tartita en el momento por lo que el merengue queda crujiente, el helado cremoso, la nata recién montada y la fruta a la temperatura perfecta!</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3171" title="Vacherin de fresas" alt="Vacherin de fresas" src="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Además del aspecto comestible de la cuestión, el problema tenía una vertiente estética: hecho en plan tarta helada, daba pena; la mejor manera sigue siendo prepararlo al momento :)</p>
<p>Para todas mis pruebas he utilizado fresas pero qué me decís del mango, de frutos rojos mixtos, del melocotón, de servirlo con virutitas de chocolate, con pistachos troceados, con avellanas caramelizadas&#8230; es que no tiene fin!</p>
<p>Para servirlo, probad a hacer la base de merengue de formas diferentes y con el que sobre (porque con estas cantidades sale mucho), probad a hacer pequeñas formitas de merengue para decorar.<br />
Yo he hecho todos los elementos que lo componen en casa: el merengue, el helado, he montado la nata y he preparado la &#8220;ensalada&#8221; de fresas pero, obviamente, se puede comprar el helado o la nata montada por lo que al final el postre se prepara en un pis pas :)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-5.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3172" title="Vacherin de fresas" alt="Vacherin de fresas" src="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-5.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Creo que puede ser el postre del verano: fresco, divertido y muy fácil de hacer. A ver qué os parece!</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para 6 personas:</strong></span><br />
<strong> 500 gr de fresas en su punto (unos 2 cestillos)</strong><br />
<strong> Azúcar, algunas hojas de menta fresca y zumo de limón</strong><br />
<strong> 75 gr de leche condensada</strong><br />
<strong> 250 ml de nata líquida fresca</strong><br />
<strong> 100 ml de leche entera o semi</strong><br />
<strong> 2 claras de huevo</strong><br />
<strong> 60 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 60 gr de azúcar glas</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Empezamos preparando las fresas: coger 300 gr de fresas, lavarlas, eliminar el rabito y cortarlas en trocitos. Añadir 1 o 2 cucharadas de azúcar (al gusto &#8211; yo prefiero el azúcar moreno) y un chorreoncito de zumo de limón. Lavar, secar y triturar unas cuantas hojas de menta fresca y añadirlas a las fresas. Dejar reposar en el frigo hasta el momento de servir.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Con el resto de las fresas hacemos el helado: lavar y secar las fresas, eliminar el rabito y cortarlas en 2 o en 4. Poner las fresas en un vaso de batidora con la leche condensada, la nata y la leche. Batir hasta obtener una crema homogénea. Dejar reposar en el frigo unas horas o incluso una noche (esto para que cuando pongamos la mezcla en la heladora esté bien fría).</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/helado-fresa.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3173" title="helado de fresa" alt="helado de fresa" src="/wp-content/uploads/2013/06/helado-fresa.jpg" width="458" height="687" /></a></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Verter la crema de fresas en la máquina de hacer helado. Tardará una media hora. Cuando lleve unos 20 minutos, parad la máquina un momento y añadir unas 3 cucharadas de ensalada de fresas.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">4</span></strong> Preparamos los merengues: empezamos a montar las claras a punto de nieve y cuando empiecen a subir añadimos poco a poco el azúcar. Seguimos montando y cuando estén ya bien montadas, sin dejar de batir, añadimos el azúcar glas hasta que esté bien incorporado.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-3.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3174" title="Vacherin de fresas" alt="Vacherin de fresas" src="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-3.jpg" width="458" height="687" /></a></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Introducimos el merengue en una manga pastelera y hacemos unos cestillos. Podemos aprovechar para hacer palitos o diamantitos para decorar.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-4.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3175" title="Vacherin de fresas" alt="Vacherin de fresas" src="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-4.jpg" width="458" height="687" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #906672;">6</span></strong> Cocer el merengue a 100 °C durante 2 horas. Dejar enfriar completamente antes de utilizar.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>7</strong></span> Justo antes de servir, montar la nata con un poco de azúcar (sin exagerar para que todo el postre no resulte empalagoso).</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">8</span></strong> Servir un cestillo por persona con nata montada, ensalada de fresas y una bolita de helado. Decorar como más nos guste, con una hojita de menta fresca, merengue, chocolate, etc.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/145737388/Vacherin">Vacherin de fresas</a></p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-6.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3176" title="Vacherin de fresas" alt="Vacherin de fresas" src="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-6.jpg" width="523" height="348" /></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/06/04/vacherin-de-fresas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Le Mont Blanc</title>
		<link>/2012/02/11/le-mont-blanc/</link>
		<comments>/2012/02/11/le-mont-blanc/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 11 Feb 2012 13:32:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina francesa]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2053</guid>
		<description><![CDATA[Hoy hace exactamente dos semanas que empecé a escribir este post. Y mira tú por donde se me ha quedado aparcado un montón de tiempo, entre los borradores. Han sido dos semanas super fuertes: mi mejor amigo ha estado aquí, en el trabajo me han sacao las guisaillas, he dormido poco y he aprendido mucho&#8230; [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Mont Blanc por Alicia ?A cocinar!?, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6740874793/"><img class="aligncenter" alt="Mont Blanc" src="http://farm8.staticflickr.com/7008/6740874793_ff74c94a0d_z.jpg" width="426" height="640" /></a></p>
<p>Hoy hace exactamente dos semanas que empecé a escribir este post. Y mira tú por donde se me ha quedado aparcado un montón de tiempo, entre los borradores. Han sido dos semanas super fuertes: mi mejor amigo ha estado aquí, en el trabajo me han sacao las guisaillas, he dormido poco y he aprendido mucho&#8230; a fuerza de palos como los mulos&#8230; pero he aprendido mucho.<span id="more-2053"></span></p>
<p>No sabéis lo duro que ha sido volver al trabajo. Bueno, al trabajo no, al trabajo de oficina. Después de dos años de zapatillas de deporte, delantales, cuchillos y ollas, volver a ponerse delante de un ordenador da vértigo. Así que me he tenido que concentrar mucho mucho :P Lo que más me ha machacao estas primeras semanas es volver a un ambiente como Milán, se me había ya olvidado lo enfadada que está la gente y lo hijauhhumm que puede llegar a ser por eso de la competición&#8230; No estoy hecho yo para la vida moderna.</p>
<p>Pero dejando atrás los rollos patateros, yo pasaría a temas mucho más ligeritos y propios de un fin de semana de lluvias, fríos y nieves :) Esta receta para mí tiene una historia, como casi todas las recetas que me salen con amor ?. Empezó con un poco de odio, eso sí, que es lo que yo sentía por el marron glacé y por el merengue&#8230; más que odio, asquillo, porque mira que me daban. Demasiado dulces, demasiados empalagosos. Lo que no sabía yo es que si los mezclas con otros ingredientes se vuelven deliciosos!</p>
<p style="text-align: left;">El Mont Blanc, Monte Bianco o Monte Blanco, como cada uno prefiera llamarlo, así a primera vista no es un postre que me ha llamado nunca la atención: entre los marrons glacés, la meringa y ese <a href="https://www.google.com/search?hl=es&amp;q=mont+blanc+ricetta&amp;gs_sm=e&amp;gs_upl=160596l168688l0l168839l28l17l5l6l7l0l81l1113l17l28l0&amp;biw=1428&amp;bih=779&amp;bav=on.2,or.r_gc.r_pw.r_cp.,cf.osb&amp;um=1&amp;ie=UTF-8&amp;tbm=isch&amp;source=og&amp;sa=N&amp;tab=wi&amp;ei=HzUlT5noB5DpOaGE3LkI">aspecto</a> que tiene&#8230; bleah no es que me hiciera mucho tilín (distinto es si lo ha hecho <a href="http://www.cilieginasullatorta.it/2009/10/mont-blanc-cupcakes.html">ella</a>, que tó lo que hace le sale bonito :) Pero bueno, yo al final lo pruebo tó y mira, cuando trabajaba en el restaurante de Milán, allí hacíamos algo muy parecido a este que os enseño hoy, la presentación era diferente y la receta.. pues sinceramente ya no me acuerdo pero no sé, lo probé y , aunque parezca mentira, descubrí cuánto me gustaba! Ahora, durante la primera semana de trabajo, estudiándome un poco los libros ya publicados vi la receta del merengue en <a href="http://www.amazon.fr/Ladur%C3%A9e-Sucr%C3%A9-Philippe-Andrieu/dp/2812300639">este libro</a>. Los merengues son otras de esas cosas que aún no había probado así que ala, me lancé.</p>
<p style="text-align: left;">Está super rico, no empacha para nada y se puede hacer del tamaño que queráis. Me encanta la salsa de chocolate amarga con el dulce de la crema de castañas. Preparad todo lo necesario y montadlo justo antes de servir, si no el merengue se moja!</p>
<p style="text-align: left;"><a title="Preparando el Mont Blanc por Alicia ?2012?, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6774911807/"><img class="aligncenter" alt="Preparando el Mont Blanc" src="http://farm8.staticflickr.com/7026/6774911807_43775179e3.jpg" width="500" height="375" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para los merengues:</span><br />
120 gr de azúcar<br />
120 gr de azúcar glas<br />
4 claras de huevo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para la crema de chocolate</span><br />
125 gr de chocolate negro<br />
50 ml de leche<br />
1 cucharada de cacao amargo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para la espuma de Marrón Glacé:</span><br />
300 gr de crema de Marrón Glacé<br />
250 gr de mascarpone<br />
2 cucharadas de azúcar<br />
3 yemas de huevo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Para decorar:</span><br />
Nata montada<br />
Cacao en polvo</strong></p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">Preparación:</span></strong></span></p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">1</span></strong></span> Empezamos con los merengues. Poner las claras de huevo en un recipiente alto, limpio y seco. Empezar a montar (mejor con la batidora porque a mano se te quitan las ganas de hacer el postre) y cuando las claras empiecen a ponerse blancas y espumosas, empezar a echar el azúcar. Seguir batiendo para que se incorpore bien. Cuando estén montadas a punto de nieve, empezar a echar el azúcar glas, poco a poco y sin dejar de batir. Al final tendréis un merengue muy liso, brillante y super dulce.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong></span> Poner el merengue en una manga pastelera y dibujar, en una placa de horno forrada con papel de horno, unas espirales planas del tamaño de los vasitos donde vayáis a servir el Mont Blanc. No pasa nada si las hacéis más grandes, porque se pueden romper al montar el postre, pero es más guay si encajan perfectamente :)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Preparando el Mont Blanc por Alicia ?2012?, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6774912121/"><img class="aligncenter" alt="Preparando el Mont Blanc" src="http://farm8.staticflickr.com/7016/6774912121_4e5544ffe7.jpg" width="500" height="376" /></a></p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong></span> Dejarlas secar en el horno caliente a 100º durante unas 2 horas. Cuando estén en su punto se despegarán con facilidad del papel de horno.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong> Con estas cantidades os saldrá mucho más merengue del que necesitáis para la receta. Yo le he echado unas gotitas de colorante alimentario rojo y he hecho mini merengues. Una vez cocidos y fríos se conservan muy bien en una caja de lata varias semanas :)</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">5</span></strong></span> Pasamos a la crema de castañas. Montar el azúcar con las yemas de huevo. Batir hasta que se pongan espumosas y de color claro. Añadir el mascarpone y la crema de castañas y batir hasta que estén bien incorporados. Dejar reposar en el frigo.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">6</span></strong> Hacer la crema de chocolate. Calentar la leche, apartar del fuego e incorporar el chocolate en trocitos, o mejor rallado. Remover hasta que se haya disuelto bien. Añadir el cacao y remover.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">7</span></strong></span> Y ya tenemos todos los elementos para montar el postre! Justo antes de servirlo, poner una cucharada de salsa de chocolate en los vasos, añadir el merengue (roto en trocitos y no nos cabe entero), la crema de castañas, espolvorear con cacao amargo y terminar con la nata montada.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Preparando el Mont Blanc por Alicia ?2012?, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6751369961/"><img class="aligncenter" alt="Preparando el Mont Blanc" src="http://farm8.staticflickr.com/7034/6751369961_841da1be55_z.jpg" width="426" height="640" /></a></p>
<p>A mí me ha encantado! Espero que a vosotros también :)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/81281547/Mont-Blanc">Le Mont Blanc</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/02/11/le-mont-blanc/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>22</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Mini quiches</title>
		<link>/2011/12/13/mini-quiches/</link>
		<comments>/2011/12/13/mini-quiches/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 13 Dec 2011 00:26:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina francesa]]></category>
		<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Fiestas - Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[finger food]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[nata]]></category>
		<category><![CDATA[Quiche]]></category>
		<category><![CDATA[Quiche lorraine]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2001</guid>
		<description><![CDATA[Otra idea super rápida para Navidad :) En este caso se trata más de tener los moldes adecuados que no de la dificultad de la receta porque fácil es un rato! De los primeros libros de cocina que me regaló mi madre cuando era aún muy pequeñita ? tengo siempre muy buen recuerdo de la [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2011/12/mini-quiches.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2943" title="mini-quiches" alt="" src="/wp-content/uploads/2011/12/mini-quiches.jpg" width="565" height="848" /></a><br />
Otra idea super rápida para Navidad :)</p>
<p>En este caso se trata más de tener los moldes adecuados que no de la dificultad de la receta porque fácil es un rato!</p>
<p>De los primeros libros de cocina que me regaló mi madre cuando era aún muy pequeñita ? tengo siempre muy buen recuerdo de la quiche lorraine. No sé por qué pero desde que tengo uso de razón las tartas saladas me han pirrado!! y me sientan como un tiro pero es que están de buenas :) La quiche lorraine es una tarta salada que se hace con masa quebrada y un relleno de huevos, nata y bacon: una de esas bombas de relojería que te meten el cuerpo en caja :P</p>
<p>Estas quiches son una mini versión de la lorraine pero con calabacines, que yo siempre tengo en mi casa (mejor que el bacon, no? :) Hay que tener cuidado porque van como las pipas!!<br />
<a href="/wp-content/uploads/2011/12/mini-quiches-2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2944" title="mini-quiches-2" alt="" src="/wp-content/uploads/2011/12/mini-quiches-2.jpg" width="565" height="848" /></a><br />
<strong><span style="color: #808000;">Ingredientes:</span><br />
1 rollo de masa quebrada fresca<br />
1 calabacín<br />
2 huevos<br />
100 ml de nata fresca<br />
Queso rallado (parmesano)<br />
Sal, pimienta y nuez moscada<br />
Aceite de oliva<br />
Mantequilla</strong></p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>Preparación:<br />
1</strong> </span> Lavar y cortar en trocitos pequeñitos el calabacín.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 2</span></strong> En una sartén saltear el calabacín con un par de cucharadas de aceite hasta que esté bien doradito. Dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 3</span> </strong> En un bol batir los huevos con la nata, añadir queso rallado, sal, pimienta y nuez moscada. Incorporar el calabacín.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 4</span></strong> Cortar cuadraditos de masa quebrada de unos 6X6 cm (o adaptarlos a los moldes que tengáis). Untar los moldes con mantequilla y forrarlos con la masa quebrada. Pinchar la base con un tenedor.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 5</span> </strong> Rellenar los moldes con el relleno y hornear en horno caliente a 200º durante unos 15-18 minutos o hasta que estén bien doradas.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/75511358/Mini-Quiches"> Mini quiches</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/12/13/mini-quiches/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>15</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Vichyssoise</title>
		<link>/2011/08/24/vichyssoise-2/</link>
		<comments>/2011/08/24/vichyssoise-2/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 24 Aug 2011 15:23:44 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina francesa]]></category>
		<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[crema]]></category>
		<category><![CDATA[fresco]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[puerros]]></category>
		<category><![CDATA[verano]]></category>
		<category><![CDATA[vichyssoise]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1883</guid>
		<description><![CDATA[No sé donde estáis vosotros pero aquí tenemos 40 grados. En los 6 años que llevo en Italia no había visto jamás un calor tan horroroso y sobre todo a estas alturas del año. Normalmente pasado el 15 de agosto empieza a hacer fresquito y se está de miedo&#8230; este año todo lo contrario. Después [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Vichyssoise por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6059367346/"><img class="aligncenter" alt="Vichyssoise" src="http://farm7.static.flickr.com/6079/6059367346_db07aafe52.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>No sé donde estáis vosotros pero aquí tenemos 40 grados. En los 6 años que llevo en Italia no había visto jamás un calor tan horroroso y sobre todo a estas alturas del año. Normalmente pasado el 15 de agosto empieza a hacer fresquito y se está de miedo&#8230; este año todo lo contrario. Después de la semana en Berlín con lluvias y 15 grados hemos vuelto al desierto del Sahara :(</p>
<p>Así que habrá que seguir con cosas fresquitas y ligeras como esta Vichyssoise! De orígenes inciertos, esta sopa fría de puerros y patatas es de lo mejor que hay contra el calor. Supongo que la conoceréis todos, no es nueva :P La Vichyssoise se sirve super super fría y para &#8220;aligerarla&#8221; un poco yo no he usado nata, solo leche semi. Para darle un toque de distinción ;) la he servido en estos tarritos super monos que me he traído de Zürich pero claro está, vale todo!!</p>
<p>No me quejaré mucho porque dentro de nada nos tocará tomarla <a href="/2011/01/24/potage-parmentier/">caliente</a>!!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
2 puerros<br />
4 patatas medianas<br />
1 cebolla<br />
1 nuez de mantequilla<br />
1 litro de caldo<br />
Leche<br />
Sal y pimienta recién molida</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Lavar, pelar y cortar en trozos la cebolla, los puerros y las patatas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span> </strong> En una olla poner a calentar la mantequilla, añadir la cebolla y dejar que se dore durante un par de minutos. Añadir los puerros y dejar dorar algunos minutos más.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span> </strong> Por último añadir las patatas y cubrir con el caldo. Salpimentar y dejar cocer a fuego medio-bajo hasta que las patatas estén cocidas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span> </strong> Una vez fuera de la lumbre, batir hasta conseguir una crema y añadir 1 vaso de leche (más o menos, esto va a gustos). Si queremos la crema más o menos líquida añadiremos un poco de leche o incluso un poco de agua.<br />
5 Rectificar de sal y pimienta y dejar enfriar antes de servir.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/62992060/Vichyssoise">Vichyssoise</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/08/24/vichyssoise-2/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Potage Parmentier</title>
		<link>/2011/01/24/potage-parmentier/</link>
		<comments>/2011/01/24/potage-parmentier/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 24 Jan 2011 09:08:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina francesa]]></category>
		<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[invierno]]></category>
		<category><![CDATA[Parmentier]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[puerros]]></category>
		<category><![CDATA[sopa]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1641</guid>
		<description><![CDATA[No, no. No es que me haya dado ahora por la cocina francesa&#8230; que no estaría mal pero yo es que el francés no lo entiendo ni con el traductor automático :( La razón de este potage Parmentier es que el otro día salí con unos amigos a un restaurante donde tenían esta sopa y [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Potage Parmentier por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5375759816/"><img class="aligncenter" alt="Potage Parmentier" src="http://farm6.static.flickr.com/5241/5375759816_973b30d190.jpg" width="332" height="500" /></a></p>
<p>No, no. No es que me haya dado ahora por la cocina francesa&#8230; que no estaría mal pero yo es que el francés no lo entiendo ni con el traductor automático :( La razón de este potage Parmentier es que el otro día salí con unos amigos a un restaurante donde tenían esta sopa y claro todos me preguntaban &#8220;y esta parmentier qué es??&#8221; y yo ni idea :P</p>
<p>Total que después de preguntar al camarero, pedirla (la del restaurante la servían con gambas rojas de Sicilia) y ver lo rica que estaba se me quedó la mosca detrás de la oreja y me fui a dar una vuelta por internet, diccionario en mano, a buscar un poco más de información.</p>
<p>La sopa no tiene secretos, es una clásica sopa de patatas y puerros cuya versión fría es muy parecida a la conocidísima Vichyssoise. Y por qué Parmentier?? pues como nos contaron en el restaurante y según nos cuenta el amigo <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Antoine_Parmentier">Wiki</a> Antoine-Augustin Parmentier fue un gran defensor y promotor del consumo de la patata :) Y yo estoy con él porque, como diría mi abuela, la patata es una de las cosas que más me gustan! (solo que mi abuela lo dice con todo ;)</p>
<p>A parte de esta pequeña anécdota la sopa es facilísima y perfecta para los 2 grados bajo cero que tenemos aquí.</p>
<p>Os deseo una buena semana y os dejo con la receta que me tengo que ir a hacer unas fotos!!!!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para dos personas:</span><br />
1 patata grande<br />
1 puerro grande<br />
1 litro de agua<br />
1 cucharada de <a href="/2009/11/21/cubito-de-caldo-vegetal/">cubito vegetal</a><br />
1 cucharada de mantequilla<br />
Sal, pimienta y nuez moscada<br />
2 cucharadas de nata</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span> </strong> Pelar las patatas y cortarlas en trocitos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Lavar el puerro y cortarlo en rodajas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> En una cacerola poner la mantequilla a calentar, añadir el puerro y dejar que se dore ligeramente.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Añadir las patatas, remover e incorporar el agua.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5 </span></strong> Llevar a ebullición. Añadir sal y dejar cocer a fuego lento durante 1/2 hora &#8211; 45 min o hasta que las patatas se puedan deshacer solo presionándolas con una cuchara.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Batir con la batidora para crear una crema y pasar por el <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Colador_chino">chino</a>.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Rectificar de sal; añadir sal y nuez moscada al gusto.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> Servir caliente con una cucharada de nata.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/47448429/Potage-Parmentier"> Potage Parmentier o crema de patatas y puerros</a></p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 65px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2011%2F01%2F24%2Fpotage-parmentier%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/01/24/potage-parmentier/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Sopa de cebolla y feliz Semana Santa!</title>
		<link>/2010/03/30/sopa-de-cebolla-y-feliz-semana-santa/</link>
		<comments>/2010/03/30/sopa-de-cebolla-y-feliz-semana-santa/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Mar 2010 09:28:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina francesa]]></category>
		<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[cebolla]]></category>
		<category><![CDATA[gruyère]]></category>
		<category><![CDATA[sopa]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1216</guid>
		<description><![CDATA[Vamos a aprovechar los últimos fríos&#8230;. (esperemos que sea así! ;) Esta sopa de cebolla es lo más, de lo más, de lo más. Hacía mucho tiempo que quería probarla pero la cebolla, al menos en cantidades ingentes, es persona non grata en mi casa :( Aprovechando que una día venía a cenar un amigo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Sopa de cebolla di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4457658302/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2712/4457658302_f76b50b6fc.jpg" alt="Sopa de cebolla" width="312" height="500" /></a></p>
<p>Vamos a aprovechar los últimos fríos&#8230;. (esperemos que sea así! ;)</p>
<p>Esta sopa de cebolla es lo más, de lo más, de lo más. Hacía mucho tiempo que quería probarla pero la cebolla, al menos en cantidades ingentes, es <em>persona non grata</em> en mi casa :( Aprovechando que una día venía a cenar un amigo al que le gusta tanto como a mí la hice y bueno luego la he vuelto a repetir de lo que me llegó a gustar.</p>
<p>La cebolla queda super blandita y luego con el pan y el quesillo derretido&#8230; uhmm, me está entrando hambre!!!</p>
<p>Os dejo con esta <em>peaso</em> de receta por unos días. Me voy, sí, sí, me voy a mi tierra :) porque estoy un poco harta de estudiar todo el día, de las clases y del estrés del examen que lo tengo a finales de abril (ops!). Me voy unos días con mi familia, con mis amigos, a ver mi tierra y a hacer un montón de fotos!</p>
<p>Cuando vuelva me he puesto dos retos para hacer durante el mes de abril (que es el mes de mi cumple y el de mi gato!). En realidad el reto son dos: uno dulce (<a href="http://tartasprovocativas.blogspot.com/2008/11/tarta-mozart-mi-manera_19.html">la tarta Mozart de María Lunarillos</a>) y uno salado (la<a href="http://www.gingerandtomato.com/wp-content/uploads/2009/04/torta-pasqualina-ai-carciofi.jpg"> torta Pasqualina</a> que es típica de la semana santa en Italia). Las dos tienen lo suyo :P</p>
<p>Feliz Semana Santa a todos y a ver si nos hace buen tiempo que ya toca! :D</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
1,3 kg de cebollas<br />
150 gr de queso gruyère<br />
30 gr de harina<br />
1/2 baguette<br />
1 l de caldo de carne<br />
1/2 l de vino blanco<br />
50 gr de mantequilla<br />
1 hoja de laurel<br />
2 dientes de ajo<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 1</span></strong> Pelar las cebollas y cortarlas en láminas finas.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span> En una olla derretir a fuego lento la mantequilla, añadir el laurel, los dientes de ajo en camisa y las cebollas. Sofreir durante 5-6 minutos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Incorporar la harina, remover y añadir el vino y el caldo. Remover bien y rectificar de sal.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 4</strong></span><strong> </strong> Cocer a fuego lento y con la olla semi tapada durante 1 hora aproximadamente o hasta que la cebolla esté muy tierna.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 5</strong></span> Dejar reposar la sopa durante 30 minutos. Quitar los dientes de ajo y el laurel.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Cortar la baguette en rodajas. Distribuir la sopa en cuatro soperas individuales. Disponer dos o tres de rodajas de pan en cada una de ellas y cubrir con el gruyère rallado.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Dorar bajo el grill del horno durante unos minutos.<br />
Servir caliente espolvoreada con un poco de pimienta negra recién molida.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/29162994/Sopa-de-cebolla">Sopa de cebolla</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/03/30/sopa-de-cebolla-y-feliz-semana-santa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.517 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:58:40 -->
