<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; jarabe de arce</title>
	<atom:link href="/tag/jarabe-de-arce/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Receta de granola</title>
		<link>/2014/10/18/receta-de-granola/</link>
		<comments>/2014/10/18/receta-de-granola/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 18 Oct 2014 13:37:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[cereales]]></category>
		<category><![CDATA[desayunos]]></category>
		<category><![CDATA[jarabe de arce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5171</guid>
		<description><![CDATA[Suele pasar siempre lo mismo&#8230; cuando nos da por algo nos da pero que bien y últimamente es el turno de la granola. Los que andáis por Pinterest la estaréis viendo continuamente: granola con frutos secos, granola con mantequilla de cacahuete o, como la mía, granola con calabaza. ¿Pero qué es la granola y cómo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5172" src="/wp-content/uploads/2014/10/granola.jpg" alt="receta de granola" /><br />
Suele pasar siempre lo mismo&#8230; cuando nos da por algo nos da pero que bien y últimamente es el turno de la <strong>granola</strong>.<span id="more-5171"></span></p>
<p>Los que andáis por <a href="http://www.pinterest.com/search/pins/?q=granola&amp;term_meta[]=granola|typed">Pinterest</a> la estaréis viendo continuamente: granola con frutos secos, granola con mantequilla de cacahuete o, como la mía, granola con calabaza. <span class="char" title="Inverted Question Mark" data-decimal="191" data-entity="&amp;iquest;" data-id="45174">¿</span>Pero qué es la <strong>granola</strong> y cómo se prepara este alimento super energético? La granola es una mezcla de <strong>avena</strong> con otros cereales (a poder ser integrales, no refinados), miel y semillas que se seca en el horno hasta que adquiere la consistencia de los típicos cereales para el desayuno :)</p>
<p>Aunque si no soy, ni mucho menos, una experta creo que sin duda os puedo asegurar el nivelazo de esta granola desde el punto de vista nutricional: energía, fuerza, fibra, vitaminas, minerales y ácidos grasos son sus principales características&#8230; además de una buena cantidad de calorías pero qué nos importa a nosotros, grandes deportistas, unas cuantas calorías en el desayuno? ;)</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5173" src="/wp-content/uploads/2014/10/granola-2.jpg" alt="receta de granola" /></p>
<p>Yo me he convertido a la granola, soy su fan nr.1! Por la mañana con un poco de yogur natural y una cucharadita de jarabe de arce&#8230; a ver quién me para a mí :)</p>
<p>Mucho mejor que las mezclas que venden ya preparadas, de este modo podemos estar seguros que sus ingredientes sean naturales, integrales y que la cantidad de azúcares no sea exagerada. Se conserva perfectamente en botes de cristal bien limpitos, secos y cerradas herméticamente. <span class="char" title="Inverted Question Mark" data-decimal="191" data-entity="&amp;iquest;" data-id="45174">¿</span>Te animas a probarla?</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 325 gr de copos de avena</strong><br />
<strong> 60 gr de copos de cereales integrales</strong><br />
<strong> 70 gr puré de calabaza</strong><br />
<strong> 65 gr de aceite de coco derretido</strong><br />
<strong> 90 gr de jarabe de arce</strong><br />
<strong> 1 cucharada de extracto de vainilla</strong><br />
<strong> 1 cucharadita rasa de jengibre en polvo</strong><br />
<strong> 1 cucharadita rasa de canela en polvo</strong><br />
<strong> 40 gr de almendras peladas</strong><br />
<strong> 40 gr de nueces peladas</strong><br />
<strong> 40 gr de uva pasa</strong></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5174" src="/wp-content/uploads/2014/10/granola-3.jpg" alt="receta de granola" /></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong>1</strong> </span>Romper con las manos los copos de cereales para que no queden mucho más grandes de los copos de avena. Mezclarlos con estos últimos. Añadir el jengibre y la canela.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Mezclar el puré de calabaza, el aceite de coco, el jarabe de arce y el extracto de vainilla y mezclar bien.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Forrar una placa de horno con papel de hornear. Poner los cereales y vertir por encima los ingredientes líquidos. Mezclar bien con las manos hasta que los cereales estén bien cubiertos con la mezcla.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Extender bien la granola y cocer en el horno a 150°C durante una hora. Remover de vez en cuando la mezcla dentro del horno.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Una vez pasado este tiempo la granola tendría que estar bastante seca. Si no es así podemos continuar la cocción durante algunos minutos más. Cuando esté lista la sacamos del horno y la dejamos enfriar completamente.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Añadimos las almendras cortadas en laminitas, las nueces trituradas groseramente con las manos y la uva pasa. Mezclar bien.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Conservar en un bote de cristal que cierre herméticamente. Servir con yogur, leche, leche vegetal. Para endulzar utilizar jarabe de arce o azúcar de caña integral.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="https://es.scribd.com/doc/243445539/pumpkin-granola-pdf">Granola con calabaza</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/10/18/receta-de-granola/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.418 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:59:45 -->
