<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Huevos</title>
	<atom:link href="/tag/huevos/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Pot de crème</title>
		<link>/2015/06/09/pot-de-creme/</link>
		<comments>/2015/06/09/pot-de-creme/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 09 Jun 2015 04:53:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina francesa]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[crema]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5344</guid>
		<description><![CDATA[Lo sé, no os podréis resistir a estos pots de crème&#8230; es imposible :)En vasito de cristal, de porcelana o incluso en moldes para flan&#8230; los pots de crème tradicionalmente se preparaban en botes tan monos como estos. Yo los he preparado en los ya famosísimos botecitos Werck de 50 ml. Una monería y perfectos [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5345" src="/wp-content/uploads/2015/06/pot-de-creme.jpg" alt="pot de creme" />Lo sé, no os podréis resistir a estos <strong>pots de crème</strong>&#8230; es imposible :)<span id="more-5344"></span>En vasito de cristal, de porcelana o incluso en moldes para flan&#8230; los pots de crème tradicionalmente se preparaban en botes tan monos como <a href="http://www.amazon.com/LID-ONLY-Ounce-Pot-Creme/dp/B0041HRGO6">estos</a>. Yo los he preparado en los ya famosísimos botecitos Werck de 50 ml. Una monería y perfectos para esta crema contundente donde las haya.</p>
<p>No os dejéis engañar por lo ligerita y fresca que es, sus ingredientes nos hablan claro: yemas a gogó, azúcar y nata. Una delicia&#8230; un pelín calórica ;)</p>
<p>A pesar de su nombre un poco rimbombante es una receta súper fácil y bastante rápida. La crema se puede dejar reposar un poco para eliminar las burbujas que se crean en la superficie después de haberla batido. Si queréis acelear el proceso podéis eliminar las burbujitas con la ayuda de una cuchara, es un poco rollo pero funciona!</p>
<p>Si buscáis por internet encontraréis miles de recetas de los pots de crème con chocolate. Yo prefiero esta versión, veréis qué fresquita. Si preferís probad la versión chocolatosa añadid 40 gr de cacao en polvo sin azúcar a la mezcla de yemas, azúcar y sal.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5347" src="/wp-content/uploads/2015/06/pot-de-creme-2.jpg" alt="pot de creme" /></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 6 personas:</strong></span><br />
<strong> 125 gr de yema de huevo (unas 7-8)</strong><br />
<strong> 1 buena pizca de sal fina</strong><br />
<strong> 60 gr de azúcar blanquilla</strong><br />
<strong> 250 ml de nata fresca</strong><br />
<strong> 60 ml de leche fresca entera</strong><br />
<strong> 6 vasitos de 50 ml</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> En un bol ponemos las yemas, la sal y el azúcar. Mezclamos bien con un tenedor o unas barillas. Apartamos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Mezclamos en un cacito la leche y la nata y la ponemso a calentar. Si tenemos termómetro calentamos hasta que llegue a 70 °C. Si no lo tenemos tendremos que tener cuidado de no calentar mucho la leche para evitar que el huevo se cueza cuando lo mezclemos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Apartamos del fuego y empezamos a añadir, muy poco a poco, la leche y la nata a la mezcla de yema y azúcar. Vamos mezclando con las barillas. Cuando hayamos añadido toda la leche/nata dejamos reposar la mezcla una media hora.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Después del reposo, si aún queda espuma en la superficie, que normalmente se forma al mezclar, la eliminamos con una cuchara.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Rellenamos los vasitos y los cerramos. Preparamos un recipiente bastante hondo con los vasitos y rellenamos con agua. Los vasitos tienen que quedar cubiertos hasta la mitad/tres cuartos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Cocemos en el horno caliente a 160 °C durante unos 40 minutos. Pasado este tiempo los sacamos del horno y los dejamos enfriar completamente.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Dejamos reposar en frigo unas cuantas horas o toda la noche.</p>
<h2 style="text-align: center;"><span style="color: #000000;"><strong><span class="char" title="Inverted Exclamation Mark" data-decimal="161" data-entity="&amp;iexcl;" data-id="45144">¡</span>INSCRÍBETE A LA NEWSLETTER Y NO TE PIERDAS NINGUNA RECETA!</strong></span></h2>
<p style="text-align: center;">(en alto a la derecha  ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2015/06/newsletter.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-5374" src="/wp-content/uploads/2015/06/newsletter.jpg" alt="newsletter" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/06/09/pot-de-creme/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La mejor receta de tortilla de patatas</title>
		<link>/2014/07/27/la-mejor-receta-de-tortilla-de-patatas/</link>
		<comments>/2014/07/27/la-mejor-receta-de-tortilla-de-patatas/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 27 Jul 2014 08:37:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[tortilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5107</guid>
		<description><![CDATA[Un título así puede parecer muy pero que muy creído, pero ¡creedme! llevo años detrás de la receta perfecta (al menos para mi gusto :P) y con esta estoy muy pero que muy satisfecha :) La razón por la que me he encabezonado para conseguir la mejor receta de tortilla de patatas tiene su origen [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5108" src="/wp-content/uploads/2014/07/tortilla-patatas-2.jpg" alt="tortilla de patatas" /></p>
<p>Un título así puede parecer muy pero que muy creído, pero ¡creedme! llevo años detrás de la receta perfecta (al menos para mi gusto :P) y con esta estoy muy pero que muy satisfecha :)</p>
<p>La razón por la que me he encabezonado para conseguir <strong>la mejor receta de tortilla de patatas</strong> tiene su origen años y años atrás, cuando me iba de barbacoa o picnic con los amigos y cada uno de nosotros tenía que llevar una tortilla de patatas<em>.</em> <span id="more-5107"></span>Mientras mis amigos llevaban unas señoras tortillas, jugosas, altas, rebosantes de patatas, yo, que en mi casa estábamos siempre con el “no engodar”, llegaba con una tortillica pequeñica… super rica pero que nada tenía que ver con aquellas tortillas super jugosas al más puro estilo España cañí :)</p>
<p>De ahí se me ha quedado la obsesión por las tortillas altas y bien grandotas y poco a poco he ido perfeccionando la técnica hasta encontrar la que más me gusta. Y como me ha gustado tanto la quiero compartir con vosotros.</p>
<p>Quería aprovechar también para romper este periodo de “silencio” que llevo con el blog y que hoy por esto, mañana por lo otro no consigo romper. Mañana salgo de vacaciones y estaré un par de semanitas sin conexión (¡que viva!) por lo que que qué mejor ocasión para dejaros esta receta tan veraniega y tan de playa :)</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5110" src="/wp-content/uploads/2014/07/tortilla-patatas.jpg" alt="tortilla de patatas" /></p>
<p>Espero que disfrutéis de vacaciones, barbacoas o picnics en buena compañía y, quién sabe, quizás mi receta de tortilla pueda participar a esos momentos que esperamos con tantas ganas durante todo el año.</p>
<p>¡Nos vemos a la vuelta!</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 4 patatas grandes o 5 medianas</strong><br />
<strong> 1 cebolla grande, dorada o roja</strong><br />
<strong> 50 ml de leche</strong><br />
<strong> 5 huevos</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de levadura en polvo</strong><br />
<strong> Aceite de girasol para freir</strong><br />
<strong> Sal fina</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Pelamos y cortamos las patatas en cubos no muy pequeños. Pelamos y cortamos en tiras, no muy finas, la cebolla.<br />
<strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> En una sartén grande y honda ponemos abundante aceite a calentar. Cuando esté caliente echamos las patatas; bajamos un poco la lumbre: a mí me gusta que las patatas se cuezan poco a poco. Añadimos la cebolla.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Damos la vuelta a las patatas de vez en cuando para que se vayan friendo por todos lados; salamos.<br />
<strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Cuando estén casi listas subimos la lumbre para que se doren. Las sacamos y las dejamos en un escurridor para que pierdan el aceite en exceso.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> En un cuenco grande ponemos la levadura y abrimos un huevo. Batimos hasta que esté bien disuelta. Añadimos el resto de los huevos y la leche y batimos bien. Salamos, tiene que quedar sabroso.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>6</strong></span> Incorporamos las patatas y removemos bien.<br />
<strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Calentamos una sartén antiadherente de unos 23 cm (yo tengo una que uso solo para tortillas :) con un par de cucharadas del aceite donde hemos frito las patatas. El secreto para una tortilla alta es que la sartén no sea demasiado grande y que tenga los bordes altos.<br />
<strong><span style="color: #000000;">8</span></strong> Incorporamos la mezcla de huevos y patatas y bajamos la lumbre casi al mínimo. La tortilla se irá haciendo poco a poco. Pasados unos 10 minutos podemos darle la vuelta: despegamos los bordes delicadamente y la movemos un poco para ver que el fondo no esté pegado. Ponemos una tapa (que tendrá que ser más grande que la sartén) y le damos la vuelta rápidamente. Dejamos caer la tortilla, por el lado crudo, en la sartén y la dejamos cocer otros 10 minutos o hasta que esté a nuestro gusto.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>9</strong></span> A mí me gusta hacerla así, a fuego lento, subiendo la lumbre, al final, durante un minuto para que se dore. Los tiempos de cocción dependerán de cómo nos guste la tortilla por dentro: más hecha o menos.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/235192273/Tortilla-de-Patatas">La mejor tortilla de patatas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/07/27/la-mejor-receta-de-tortilla-de-patatas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pasta carbonara</title>
		<link>/2014/01/05/pasta-carbonara/</link>
		<comments>/2014/01/05/pasta-carbonara/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 05 Jan 2014 11:06:01 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[Carbonara]]></category>
		<category><![CDATA[Guanciale]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta carbonara]]></category>
		<category><![CDATA[Salsa carbonara]]></category>
		<category><![CDATA[Tocino]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4475</guid>
		<description><![CDATA[Primera receta del año! En un día como hoy tan español, con sus reyes y sus cabalgatas, sus regalos, sus mantecaos y el anís, yo os traigo una de las recetas italianas más conocidas y más ultratrajas de la historia de la humanidad: la pasta con salsa carbonara :P Y qué manera de empezar el [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/01/carbonara.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4476" title="pasta carbonara" alt="pasta carbonara" src="/wp-content/uploads/2014/01/carbonara.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Primera receta del año! En un día como hoy tan español, con sus reyes y sus cabalgatas, sus regalos, sus mantecaos y el anís, yo os traigo una de las recetas italianas más conocidas y más ultratrajas de la historia de la humanidad: la pasta con salsa carbonara :P<span id="more-4475"></span></p>
<p>Y qué manera de empezar el año señores! Porque después de una semana de cañas y tapas, como buena italiana de adopción y embajadora de los primi piatti, a mí ya me iba apeteciendo una buena ración de hidratos de carbono :) Y cuando hay ganas de pasta en mi casa se prepara la carbonara porque es fácil, porque es muy rápida y porque es realmente un plato delicioso. Tengo que reconocer que la preparación me da un poco de ansia porque no sabéis lo que es cocinar un plato tan italiano con el marío detrás que te dice: &#8220;hazle la cremilla, hazle la cremilla&#8221; :)</p>
<p>Y esta cremilla que es? Pues nada más y nada menos que la crema que distingue esta receta milenaria y que en el resto del mundo la hemos sustituido con nata. La famosa cremilla de la carbonara se hace con una mezcla de huevos: los que se baten y se echan a la sartén y los que hay que echarle para que nos salga bien la susodicha cremilla ;)</p>
<p>Como en todo el truco existe y no es tan difícil: basta cocer la mezcla de huevos batidos con muy poco calor para crear un efecto &#8220;baño maría&#8221; que cuece muy lentamente por lo que el huevo en vez de cuajar se hace crema, como si de una crema pastelera salada se tratara. Por lo que añadid los huevos batidos fuera de la lumbre y seguid salteando hasta que veáis que el huevo está cocido. Si no removemos el huevo empezará a cuajar y nos saldrá efecto revuelto de tortilla ;)</p>
<p><img class="alignnone  wp-image-4477" title="pasta carbonara" alt="pasta carbonara" src="/wp-content/uploads/2014/01/carbonara-2.jpg" width="509" height="763" /></p>
<p>La segunda característica de la carbonara es el uso del <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Guanciale">guanciale</a>. El guanciale es una especie de panceta o tocino que se prepara utilizando la guancia, es decir, la carrillada del cerdo. Se le ponen sus especias y se sala, no está ahumado. En sustitución se puede utilizar un buen tocino con la condición de que efectivamente no sea ahumado.</p>
<p>Por último, pero no menos importante, el tipo de pasta. La carbonara se prepara con los espaguetis aunque si algunos puristas dicen que se prepara con los <a href="https://www.google.it/search?q=rigatoni&amp;client=safari&amp;rls=en&amp;tbm=isch&amp;tbo=u&amp;source=univ&amp;sa=X&amp;ei=ZTjJUo6tCOeBywOM6oCQCg&amp;ved=0CDYQsAQ&amp;biw=1743&amp;bih=906">rigatoni</a> (que son una especie de macarrones rallados de tamaño sustancioso). Yo esta vez la he preparado con un tipo de pasta muy parecido: los bombolloti, parecidos a los rigatoni pero más cortos. Ya sea uno o los otros lo que quería comentaros es que pudiendo evitarlo yo intentaría no preparar la carbonara con formatos de pasta extraños como lacitos macarrones lisos o hélices, a los que los españoles estamos muy apegados, al menos si tenéis que invitar a comer a algún italiano ;))</p>
<p>Sin más, os dejo con la receta. Disfrutad de los reyes y de los últimos días de relax antes de comenzar &#8220;oficialmente&#8221; el 2014 (a partir del martes se vuelve a correr como los locos&#8230;)</p>
<p>Un besazo!</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 320 gr de bomboloni o rigatoni</strong><br />
<strong> 100 gr de guanciale o panceta o tocino sin ahumar</strong><br />
<strong> 1/2 vasito de vino blanco</strong><br />
<strong> 1 nuez de mantequilla</strong><br />
<strong> 4 huevos</strong><br />
<strong> 100 gr de pecorino o un queso viejo de oveja</strong><br />
<strong> Sal y pimienta</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong>1</strong></span> Cortamos el guanciale en tiritas. En una sartén ponemos la mantequilla a derretir. Salteamos el guanciale hasta que haya tomado color. Apartar un segundo de la lumbre y con una cuchara quitar el exceso de grasa que se haya formado. Volver a la lumbre y añadir el vino. Dejar evaporar y retirar de la lumbre.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> En un cuenco batir los huevos con sal y pimienta. Añadir el queso recién rallado y mezclar bien.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Cocer los rigatoni en abundante agua salada hasta que estén al dente. Reservar medio vasito del agua de cocción y colar la pasta.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Un minuto antes de colar la pasta añadir los huevos batidos a la sartén con el guanciale y mezclar muy bien. Con el calor del guanciale el huevo empezará a cocer. Remover continuamente para evitar que el huevo se cuaje.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Añadir la pasta y un par de cucharadas del agua de cocción. El truco está en conseguir una especie de “baño maría”, es decir, que el huevo se cueza con muy poco calor (el de la pasta recién cocida) y la mezcla de huevo forme así una crema.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>6</strong></span> Servir inmediatamente con un poco de pimienta negra recién molida.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/196112487/Pasta-carbonara">Pasta carbonara</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/01/05/pasta-carbonara/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>14</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Revuelto de espárragos y gambas</title>
		<link>/2013/06/25/revuelto-de-esparragos-y-gambas/</link>
		<comments>/2013/06/25/revuelto-de-esparragos-y-gambas/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 25 Jun 2013 21:25:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[espárragos]]></category>
		<category><![CDATA[gambas]]></category>
		<category><![CDATA[Revuelto]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3212</guid>
		<description><![CDATA[Desde que era un coco he ido por las tardes-noches al gimnasio. No penséis que soy una superdeportista, soy más bien vaga pero alterno mis momentazos de vagueo con otros de movimiento total: he hecho flamenco, gimnasia rítmica, aerobic, step, pesas, funky, salsa, zumba, kick-boxing, aero box, spinning, natación, pilates, mindfulness y yoga. Qué tienen [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/06/revuelto_2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3213" title="revuelto de esparragos" alt="revuelto de esparragos" src="/wp-content/uploads/2013/06/revuelto_2.jpg" width="565" height="848" /></a></p>
<p>Desde que era un coco he ido por las tardes-noches al gimnasio.<span id="more-3212"></span> No penséis que soy una superdeportista, soy más bien vaga pero alterno mis momentazos de vagueo con otros de movimiento total: he hecho flamenco, gimnasia rítmica, aerobic, step, pesas, funky, salsa, zumba, kick-boxing, aero box, spinning, natación, pilates, mindfulness y yoga. Qué tienen en común todas estas disciplinas?? Pues que por las noches llego a casa a las tantas y ceno a las mil. Cuando estaba en mi casa&#8230; (qué tiempos aquellos!!) llegaba y mi madre me tenía la cena ya hecha :) Por aquellos entonces uno de los revueltos que más me gustaban era el de ajetes o el de cebolleta. Lo que son las cosas, cuando era chica no podía ver las gambas ni en pintura y ahora me las como que da miedo. De aquí este revuelto de espárragos y gambas que es lo más rápido del mundo, si llegáis tarde a casa como yo y con ganas 0 de cocinar. Lo mejor? que podéis utilizar la receta incluso para una cena en compañía de amigos: probad a utilizar un aro para emplatar, de esos de aluminio, y decorad el revuelto con germinados o hojitas frescas de vuestra hierba preferida. Yo en este caso he utilizado la albahaca griega.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
4 huevos de corral<br />
12 gambas<br />
1 paquete de espárragos verdes frescos<br />
1 diente de ajo<br />
Sal, pimienta y aceite de oliva<br />
Leche<br />
Hojas de menta fresca</strong></p>
<p><strong><span style="color: #906672;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #906672;"> 1</span></strong> Lavar y secar los espárragos. Eliminar la parte final, más dura, del tallo. Con un pelapatatas o mandolina pelar la parte más gruesa del tallo para eliminar posibles fibras. Cortar los espárragos en rodajitas y dejar las puntas enteras. A mí me gusta dividir las puntas en dos, a lo largo.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/06/revuelto_1.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3214" title="revuelto de esparragos" alt="revuelto de esparragos" src="/wp-content/uploads/2013/06/revuelto_1.jpg" width="565" height="848" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #906672;">2 </span></strong>Cocer los espárragos en abundante agua con sal hasta que estén cocidos pero no demasiado blandos, se tiene que sentir aún entre los dientes. Escurrirlos y enfriarlos rápidamente (debajo del chorro del agua fría o en agua con cubitos de hielo) para que no pierdan color.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Pelar, lavar, secar y cortar las gambas en trocitos.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">4</span></strong> En una sartén poner un chorrito de aceite de oliva y el diente de ajo aplastado ligeramente. Dejar dorar un par de minutos.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Añadir las gambas y dejar que se doren. Añadir los espárragos y saltear todo durante un par de minutos. Eliminar el diente de ajo.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>6</strong></span> Batir los huevos, añadir sal, pimienta y un chorreoncito de leche. Incorporar también algunas hojas de menta fresca cortadas finamente.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>7</strong></span> Añadir los huevos batidos a la sartén con los espárragos y las gambas. Seguir cociendo a fuego lento y removiendo sin parar hasta que el huevo se cuaje. A mí me gusta dejarlo bastante tierno.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">8</span></strong> Servir caliente acompañado de una buena ensalada de tomate o verde.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/149996167/Revuelto-Esparragos-Gambas">Revuelto de espárragos y gambas</a></p>
<p>Y os dejo con dos cositas que han salido en la red relacionadas con A mí lo que me gusta es cocinar:</p>
<p>La primera es una <a href="http://secocina.com/blog/entrevista-a-alicia-manas-a-mi-lo-que-me-gusta-es-cocinar">entrevista</a> en Se Cocina a raíz de la publicación del nuevo libro de Ma. Ángeles, <a href="http://libros.secocina.com/">Sin receta</a>, que habla de la creatividad en la cocina :)</p>
<p>La segunda es la publicación del número de verano de la revista Sal y Pimienta, que cuenta con una receta mía, entre otras blogueras estupendas :) Y además tienen un sorteo en su página de <a href="https://www.facebook.com/photo.php?fbid=536275463076988&amp;set=a.214671215237416.49555.207513382619866&amp;type=1&amp;theater">FB</a><br />
<iframe src="https://e.issuu.com/embed.html#2050440/3742941" height="525" width="525" frameborder="0"></iframe></p>
<p>Como todo lo que se hace y se comparte en este blog espero que os guste y lo disfrutéis ;)</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/06/25/revuelto-de-esparragos-y-gambas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>11</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Fresamisú</title>
		<link>/2012/03/28/fresamisu/</link>
		<comments>/2012/03/28/fresamisu/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 28 Mar 2012 09:06:34 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[fresamisú]]></category>
		<category><![CDATA[mascarpone]]></category>
		<category><![CDATA[recetas]]></category>
		<category><![CDATA[savoiardi]]></category>
		<category><![CDATA[tiramisù]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2136</guid>
		<description><![CDATA[Lo sé, estoy muy dulce últimamente. Solo con echar un vistazo a las últimas recetas del blog me da un subidón de azúcar pero qué le vamos a hacer, está claro que la belleza que tienen los dulces no la tienen el resto de platos, se ve que estoy tierna :P Esta vez vamos con [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/03/fresamisu.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2321" title="tiramisu-fresa" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/03/fresamisu.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Lo sé, estoy muy dulce últimamente. Solo con echar un vistazo a las últimas recetas del blog me da un subidón de azúcar pero qué le vamos a hacer, está claro que la belleza que tienen los dulces no la tienen el resto de platos, se ve que estoy tierna :P<span id="more-2136"></span></p>
<p>Esta vez vamos con un clásico italiano (qué novedad!!). Digamos que es la versión veraniega de uno de los postres más famosos del mundo mundial: el tiramisù. Su nombre deriva del dialecto veneto <em>tiramesù</em>, que, traducido, viene a ser algo así como &#8220;levanta el ánimo!&#8221; por sus propiedades reconstituyentes y, se dice, se cuenta, también afrodisíacas ;)</p>
<p>La verdad es que el tiramisù es un postre con el que hay tener mucho cuidado ya que el uso de los huevos crudos hace que sea posible el contagio de salmonella. Sobre todo en verano y si entre los comensales hay niños, ancianos o mujeres embarazadas, es mejor abstenerse. El &#8220;peligro&#8221; existe también para el resto de las personas pero digamos que en condiciones normales de salud uno tiene el sistema inmunitario bastante en forma para no pillar una salmonelosis.</p>
<p>Aún así, para preparar el tiramisù, o cualquier receta con huevos crudos es mejor tener en cuenta unos cuantos puntos:</p>
<p>&#8211; <span style="text-decoration: underline;">Utilizar siempre huevos comprados en el comercio</span>. Los huevos de las gallinas que te da un tío o un amigo están buenísimos, seguramente mucho más buenos que los del supermercado pero estos últimos están mucho más controlados :)</p>
<p>&#8211; <span style="text-decoration: underline;">Lavar los huevos en una solución desinfectante</span>. Las madres antes usaban otros remedios, yo uso amukina que no es por hacer publicidad pero lo encuentro muy cómodo. Normalmente se usa al 20% y hay que dejar los huevos unos 10 minutos.</p>
<p>&#8211; <span style="text-decoration: underline;">No romper el huevo en el recipiente que estamos usando</span> para preparar el postre y no usar las cáscaras para separar las yemas de las claras.</p>
<p>&#8211; Utilizar recipientes, instrumentos y cubiertos <span style="text-decoration: underline;">limpios y secos</span>.</p>
<p>&#8211; <span style="text-decoration: underline;">No dejar el postre a temperatura ambiente</span> durante más de 10 minutos. El frío ralentiza la proliferación de las bacterias :)</p>
<p>Estos consejos son útiles en caso de platos que requieran el uso de huevos crudos pero no está de más seguirlos en cualquier ocasión!</p>
<p>Pues nada, vamos a lo que vamos, a nuestro fresamisú. Espero que os guste esta versión que me ha enseñado una ex-compi. Cuando terminéis de mojar los bizcochitos savoiardi no tiréis el resto del caldillo de fresas que con él nos vamos a hacer también un sorbete la mar de rico :)</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 6-8 personas:</span><br />
150 gr o 15-20 bizcochitos savoiardi<br />
250 gr de mascarpone<br />
3 cucharadas de azúcar<br />
2 huevos<br />
1 cucharada de extracto de vainilla<br />
200 gr de fresas<br />
1 botellín (± 200 ml) de cava<br />
1 cucharadita de canela en polvo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong> Empezamos preparando el caldillo donde mojaremos los savoiardi: limpiar, secar y eliminar el rabito de las fresas. Ponerlas en el vaso de la batidora con el cava, 1 cucharada de azúcar y la canela en polvo. Batir. Dejar reposar en el frigo.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> Preparamos la crema de mascarpone: Separar las yemas de las claras. Batir las yemas con el resto del azúcar hasta que estén blancas y espumosas. Añadir el mascarpone y el extracto de vainilla y seguir batiendo. Montar las claras a punto de nieve e incorporarlas a la crema de mascarpone con movimientos decididos, de abajo hacia arriba, pero sin batir. Una vez que las claras estén incorporadas dejar reposar la crema en el frigo al menos durante media hora/1 hora.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong></span> Para presentar el postre podemos prepararlo de dos maneras. La primera en vasos individuales, de esta forma necesitaremos muchos menos savoiardis. La segunda es en un único recipiente, mejor de vidrio.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong></span> Montamos el fresamisú: mojamos los savoiardi en el cava con fresas teniendo cuidado de que no se empape demasiado, y cubrimos el fondo del recipiente. Si utilizamos vasos individuales tendremos que forrar el fondo con trocitos de savoiardi. Cubrir la base con la crema de mascarpone. Poner una segunda capa de savoiardi y terminar con el resto del mascarpone.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">5</span></strong></span> Cubrir con film transparente y dejarlo reposar en frigo hasta el momento de servir.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/03/sorbete-fresa.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2323" title="sorbete-fresa" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/03/sorbete-fresa.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Después de mojar los savoiardi seguramente te quedará bastante cava con fresas. Yo lo he utilizado así:</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">1</span></strong></span> He pasado por la batidora unos 150 gr más de fresas. Los he unido al resto del cava y lo he pasado por un colador.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong></span> He preparado un jarabe con 200 ml de agua y 100 gr de azúcar (poner en un cazo, calentar, remover hasta que se haya disuelto el azúcar, hervir a fuego lento durante 10 minutos) y lo he dejado enfriar.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong></span> He unido el jarabe frío a la mezcla de fresas y cava y lo he puesto en la máquina de los helados. Si no tienes máquina de los helados también es posible hacer helados y sorbetes en casa&#8230; mira <a href="http://es.scribd.com/doc/14414903/Helados-y-sorbetes"><strong><span style="color: #996072;">aquí</span></strong></a> ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/87013923/Fresamisu">Fresamisú</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/03/28/fresamisu/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La sopa del año nuevo</title>
		<link>/2012/01/06/sopa-reconstituyente/</link>
		<comments>/2012/01/06/sopa-reconstituyente/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 06 Jan 2012 08:22:54 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[BLA BLA BLA]]></category>
		<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[FOTOGRAFíA]]></category>
		<category><![CDATA[caldo]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2039</guid>
		<description><![CDATA[No es la primera vez que empiezo el año con una sopa. Los excesos de las Navidades le hacen polvo el estómago a cualquiera, no? Son días para estar con la familia y con los amigos alrededor de una mesa y yo, como supongo tantos de vosotros, no me paro a pensar en las calorías [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a title="Sopa! por Alicia ?2012?, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6628407523/"><img class="alignnone" alt="Sopa!" src="http://farm8.staticflickr.com/7169/6628407523_378785b279_z.jpg" width="425" height="640" /></a></p>
<p>No es la primera vez que empiezo el año con una sopa. Los excesos de las Navidades le hacen polvo el estómago a cualquiera, no? Son días para estar con la familia y con los amigos alrededor de una mesa y yo, como supongo tantos de vosotros, no me paro a pensar en las calorías :P Tengo que decir que culinariamente este año se ha llevado la palma, yo creo que cocino bien pero la familia y los amigos no se quedan atrás :)) Estoy rodeada de grandes cocineros y excelentes gourmets! El único que se resiente es el cuerpo así que hay que darle un descansito.<span id="more-2039"></span></p>
<p>La vuelta de las vacaciones ha sido muy tranquila. Este año hemos pasado unos días en Fügen, en una casa en medio de las montañas estupenda, toda de madera con su estufa, su cocina y hasta una sauna!! Un lujazo! Hemos esquiado, hemos paseado al sol y bajo la nieve, hemos estado en compañía de personas estupendas :) Hemos probado la increíble sensación de salir de la sauna y lanzarnos en medio metro de nieve recién caída&#8230; :) Fügen nos ha regalado una semana maravillosa&#8230;</p>
<p><a title="Fin de año en Fügen por Alicia {back}, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6633999405/"><img alt="Fin de año en Fügen" src="http://farm8.staticflickr.com/7028/6633999405_360c61561a.jpg" width="500" height="333" /></a></p>
<p><a title="Fin de año en Fügen por Alicia {back}, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6633999043/"><img alt="Fin de año en Fügen" src="http://farm8.staticflickr.com/7035/6633999043_7e54cb613f.jpg" width="500" height="333" /></a></p>
<p><a title="Fin de año en Fügen por Alicia ?2012?, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6633999675/"><img class="alignnone" alt="Fin de año en Fügen" src="http://farm8.staticflickr.com/7020/6633999675_838bbc8e81_z.jpg" width="426" height="640" /></a></p>
<p><a title="Fin de año en Fügen por Alicia ?2012?, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6633998691/"><img class="alignnone" alt="Fin de año en Fügen" src="http://farm8.staticflickr.com/7010/6633998691_dfaa37f68b_z.jpg" width="426" height="640" /></a></p>
<p><a title="Fin de año en Fügen por Alicia ?2012?, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6633998431/"><img class="alignnone" alt="Fin de año en Fügen" src="http://farm8.staticflickr.com/7033/6633998431_f50cf5a269_z.jpg" width="426" height="640" /></a><br />
<a title="Fin de año en Fügen por Alicia {back}, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6633999915/"><img alt="Fin de año en Fügen" src="http://farm8.staticflickr.com/7025/6633999915_dde6db0f20.jpg" width="500" height="292" /></a></p>
<p>Pero las maravillas Navideñas no se quedan ahí :) Este año Papá Noel me ha traído unos regalos estupendos: mis padres y mi hermano han venido a pasar unos días a Milán :))) mi maridito me ha regalado una Kitchen Aid!! Llegaron <a href="/30072011/index.html">las fotos de la boda</a> (obra de Beatriz y Martín &#8211; <a href="http://theblackcat-photography.blogspot.com/">The Black Cat Photography</a> -Gracias chicos! son maravillosas!) y, el que menos me esperaba pero que me ha hecho la mujer más feliz del mundo&#8230;.: un trabajo nuevo en la Editorial de libros de cocina <a href="http://www.luxurybookscollection.com/">Luxury Books</a>! Un sueño hecho realidad ?</p>
<p>Y entre tanta emoción y tanta comilona mi cuerpo me pide que pare un poquito&#8230; y que mejor que unas semanas a base de calditos, cremas y verduras. Empezamos con esta que además de buena es reconstituyente, vaya, que levanta a los muertos ;)</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
1/2 kg de huesos con un poco de carne (yo he utilizado huesos de conejo que tenía congelados de haber hecho otra receta. Se pueden utilizar huesos de pollo o de ternera :)<br />
2 zanahorias<br />
1 calabacín<br />
1 cebolla<br />
Romero<br />
Salvia<br />
Eneldo<br />
4 yemas</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Preparación:<br />
1</span></strong> En una olla poner los huesos, las zanahorias peladas y cortadas en trozos, el calabacín lavado y cortado en trozos, la cebolla pelada y cortada en cuartos, bastante romero, salvia y eneldo. Cubrir bien de agua fría y poner a cocer.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 2</span> </strong> Cuando empiece a hervir bajar la lumbre y dejar cocer durante una hora a fuego lento.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 3</span> </strong> Colar y rectificar de sal el caldo.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 4</span> </strong> Los huesos que yo utilicé tenían aún un poco de carne que utilicé para añadir a la sopa como un picadillo.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 5</span> </strong> En un cuenco aparte batir las yemas, añadir un chorrito de agua y desleír bien las yemas. Añadir poco a poco al caldo caliente removiendo continuamente con unas barillas para que las yemas no cuajen sino que se unan al caldo para dar cremosidad.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 6</span> </strong> Servir caliente con unos cuscurritos de pan, un picadillo de carne, un chorrito de aceite de oliva&#8230;</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/77320058/Sopa-reconstituyente"> Sopa reconstituyente</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/01/06/sopa-reconstituyente/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>10</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Mini quiches</title>
		<link>/2011/12/13/mini-quiches/</link>
		<comments>/2011/12/13/mini-quiches/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 13 Dec 2011 00:26:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina francesa]]></category>
		<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Fiestas - Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[finger food]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[nata]]></category>
		<category><![CDATA[Quiche]]></category>
		<category><![CDATA[Quiche lorraine]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2001</guid>
		<description><![CDATA[Otra idea super rápida para Navidad :) En este caso se trata más de tener los moldes adecuados que no de la dificultad de la receta porque fácil es un rato! De los primeros libros de cocina que me regaló mi madre cuando era aún muy pequeñita ? tengo siempre muy buen recuerdo de la [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2011/12/mini-quiches.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2943" title="mini-quiches" alt="" src="/wp-content/uploads/2011/12/mini-quiches.jpg" width="565" height="848" /></a><br />
Otra idea super rápida para Navidad :)</p>
<p>En este caso se trata más de tener los moldes adecuados que no de la dificultad de la receta porque fácil es un rato!</p>
<p>De los primeros libros de cocina que me regaló mi madre cuando era aún muy pequeñita ? tengo siempre muy buen recuerdo de la quiche lorraine. No sé por qué pero desde que tengo uso de razón las tartas saladas me han pirrado!! y me sientan como un tiro pero es que están de buenas :) La quiche lorraine es una tarta salada que se hace con masa quebrada y un relleno de huevos, nata y bacon: una de esas bombas de relojería que te meten el cuerpo en caja :P</p>
<p>Estas quiches son una mini versión de la lorraine pero con calabacines, que yo siempre tengo en mi casa (mejor que el bacon, no? :) Hay que tener cuidado porque van como las pipas!!<br />
<a href="/wp-content/uploads/2011/12/mini-quiches-2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2944" title="mini-quiches-2" alt="" src="/wp-content/uploads/2011/12/mini-quiches-2.jpg" width="565" height="848" /></a><br />
<strong><span style="color: #808000;">Ingredientes:</span><br />
1 rollo de masa quebrada fresca<br />
1 calabacín<br />
2 huevos<br />
100 ml de nata fresca<br />
Queso rallado (parmesano)<br />
Sal, pimienta y nuez moscada<br />
Aceite de oliva<br />
Mantequilla</strong></p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>Preparación:<br />
1</strong> </span> Lavar y cortar en trocitos pequeñitos el calabacín.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 2</span></strong> En una sartén saltear el calabacín con un par de cucharadas de aceite hasta que esté bien doradito. Dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 3</span> </strong> En un bol batir los huevos con la nata, añadir queso rallado, sal, pimienta y nuez moscada. Incorporar el calabacín.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 4</span></strong> Cortar cuadraditos de masa quebrada de unos 6X6 cm (o adaptarlos a los moldes que tengáis). Untar los moldes con mantequilla y forrarlos con la masa quebrada. Pinchar la base con un tenedor.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 5</span> </strong> Rellenar los moldes con el relleno y hornear en horno caliente a 200º durante unos 15-18 minutos o hasta que estén bien doradas.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/75511358/Mini-Quiches"> Mini quiches</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/12/13/mini-quiches/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>15</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Crema de espárragos &#038; Co.</title>
		<link>/2011/06/02/crema-de-esparragos-co/</link>
		<comments>/2011/06/02/crema-de-esparragos-co/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 02 Jun 2011 17:19:07 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Queso y productos lácteos]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[crema salada]]></category>
		<category><![CDATA[espárragos]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[primavera]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1818</guid>
		<description><![CDATA[Hola, hola, hola, aquí estoy de nuevo&#8230; Perdonad la ausencia pero estoy un poco perrilla estos últimos tiempos en la cocina. Bueno, en realidad cocinar cocino mucho pero cosas ya repetidas o fáciles (léase recetas no apetecibles para el blog) pero tengo una lista en la cabeza&#8230; bueno, como siempre :P Estamos en estación de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Crema de espárragos al horno por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5789308833/"><img class="aligncenter" alt="Crema de espárragos al horno" src="http://farm3.static.flickr.com/2724/5789308833_44bb657b51.jpg" width="334" height="500" /></a></p>
<p>Hola, hola, hola, aquí estoy de nuevo&#8230; Perdonad la ausencia pero estoy un poco perrilla estos últimos tiempos en la cocina. Bueno, en realidad cocinar cocino mucho pero cosas ya repetidas o fáciles (léase <em>recetas no apetecibles para el blog</em>) pero tengo una lista en la cabeza&#8230; bueno, como siempre :P</p>
<p>Estamos en estación de espárragos y los que pasáis por aquí a menudo ya sabéis que es una de las cosas que más me gustan de este mundo. Es más, los espárragos son unos de los culpables de que últimamente no haga casi nada para el blog porque llevo semanas comiéndo espárragos, de todas las maneras pero sobre todo cocidos, sin más, sólo con un chorreoncito de aceite que es como más me gustan.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Huevo, espárragos y vainilla por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5790870558/"><img class="aligncenter" alt="Huevo, espárragos y vainilla" src="http://farm3.static.flickr.com/2587/5790870558_88a5f44cfb.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Bueno, lo más de lo más es acompañados de un huevito a la plancha y salteados en la sartén con un chorrito de aceite, unos piñones y media vaina de vainilla abierta por la mitad WOW! :P</p>
<p>La de hoy es una receta muy rica pero un poco complicada para la operación bikini: nata, huevos&#8230; pero oye, de vez en cuando, no??</p>
<p>Y para acabar de &#8220;jartaros&#8221; con los espárragos ayer hice <em>doscientoscincuentamil</em> raviolis, dentro de unos días caen: foto y al blog :)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
250 gr de espárragos<br />
5 hojas de albahaca<br />
1 vaso de leche<br />
1 vaso de nata<br />
50 gr de queso rallado<br />
5 yemas<br />
Sal, pimienta y nuez moscada</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span> </strong> Eliminar la parte dura de los espárragos, lavarlos y cocerlos en agua con sal.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Escurrir los espárragos, conservar una o dos puntas por persona y pasar el resto por la batidora hasta conseguir una crema.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span> </strong> Mezclar con el queso y las yemas y batir bien.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span> </strong>Seguir batiendo e incorporar la leche, la nata y el queso.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span> </strong>Salpimentar y añadir una pizca de nuez moscada.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span> </strong>Dividir la crema en 4 terrinas individuales.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span> </strong>Cocer al baño maría en el horno a 140º (es decir poner las terrinas dentro de una cacerola y llenar de agua hasta la mitad más o menos) durante 40 minutos o hasta que la crema esté densa.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span> </strong>Servir templado decorado con las puntas de espárrago y tostaditas de pan.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/56947754/Crema-de-esparragos-al-horno">Crema de espárragos al horno</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/06/02/crema-de-esparragos-co/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Papas fritas con huevo</title>
		<link>/2011/01/09/papas-fritas-con-huevo/</link>
		<comments>/2011/01/09/papas-fritas-con-huevo/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 09 Jan 2011 07:44:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[Alpujarras]]></category>
		<category><![CDATA[cocina andaluza]]></category>
		<category><![CDATA[cocina tradicional]]></category>
		<category><![CDATA[Granada]]></category>
		<category><![CDATA[jamón]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[Plato alpujarreño]]></category>
		<category><![CDATA[queso]]></category>
		<category><![CDATA[recetas de granada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1625</guid>
		<description><![CDATA[Empezamos el año con fundamento :) Después de un mes de comilonas, panettones, mantecados, turrón y cava&#8230; una patatas fritas a lo pobre con un huevo, jamón y un poquito de manchego curao&#8230; no sabéis lo bien que sienta ;) En realidad, aunque parezca mentira este año me he portado bien, no he cogido ni [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Papas fritas con huevo por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5333015255/"><img class="aligncenter" alt="Papas fritas con huevo" src="http://farm6.static.flickr.com/5205/5333015255_9ebc57e7a3.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Empezamos el año con fundamento :)</p>
<p>Después de un mes de comilonas, panettones, mantecados, turrón y cava&#8230; una patatas fritas a lo pobre con un huevo, jamón y un poquito de manchego curao&#8230; no sabéis lo bien que sienta ;)</p>
<p>En realidad, aunque parezca mentira este año me he portado bien, no he cogido ni medio kilo, los excesos han sido pocos y las caminatas muchas :) Después de un final de año en Barcelona con amigos italianos que me han llevado a todos los sitios donde se come <em>italiano vero</em> he vuelto a casa con ganas de comida española. Y cuando se trata de comida de casa, fácil y rápida, lo primero que me viene a la cabeza son las patatas fritas con huevo que desde siempre han sido en mi casa como un as en la manga. Luego más tarde, desde que me fui las he hecho realmente poquísimas veces (en diez años las habré hecho 10 veces???) pero me gustan tanto como antes&#8230; o más :)</p>
<p>Las patatas fritas con huevo son la versión simplificada de nuestro <a href="http://www.alpujarrarural.net/gastronomia/pedir/index.html">plato alpujarreño</a> que básicamente se compone de patatas a lo pobre (con o sin cebolla, con o sin pimientos verdes), huevos fritos, morcilla, chorizo y jamón de las alpujarras, en fin los productos más típicos de esta zona de Granada y una bomba de calorías y colesterol de agárrate!</p>
<p>En mi casa siempre se ha hecho la versión <em>light</em>: patatas a lo pobre (eso no nos lo quita nadie) con el huevo a la plancha, es decir hecho con un chorrito de aceite en vez de sumergido en él, nada de chorizo o morcilla que cae muy mal :P Este plato bien cocinado y hecho, claro está, de vez en cuando, es una de las cosas más ricas de este mundo.</p>
<p>Por esta razón y porque seguramente es uno de los platos más característicos de mi casa y de mi tierra la quería compartir con vosotros y con el proyecto <a href="http://www.facebook.com/intervida?v=wall">La receta para un mundo mejor</a> de <a href="http://www.intervida.org/">Intervida</a>. Espero que os guste y feliz 2011!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
Huevos (1 o 2 por persona)<br />
Patatas (1 o 2 grandes por persona)<br />
1/2 Cebolla<br />
Jamón serrano<br />
Queso<br />
Aceite de oliva<br />
Sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Pelar las patatas y cortarlas en rodajas finas. Freirlas en abundante aceite de oliva caliente. Añadir sal. Lo mejor es mantener el aceite no muy alto y terminar la cocción con el aceite a más temperatura así se cuencen bien por dentro y se doran por fuera.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span> Sacar las patatas del aceite y dejarlas escurrir.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span> </strong>Mientras tanto freir los huevos en el aceite de las patatas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Servir acompañado de un poquito de jamón serrano, queso y una buena rodaja de pan de pueblo :)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/46538279/Papas-fritas-con-huevos">Papas fritas con huevo</a></p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 65px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2011%2F01%2F09%2Fpapas-fritas-con-huevo%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/01/09/papas-fritas-con-huevo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>18</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Una receta deprisa y corriendo</title>
		<link>/2010/07/04/una-receta-deprisa-y-corriendo/</link>
		<comments>/2010/07/04/una-receta-deprisa-y-corriendo/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 07:49:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Ensaladas]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[albahaca]]></category>
		<category><![CDATA[cocina light]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada templada]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[menta]]></category>
		<category><![CDATA[tomates]]></category>
		<category><![CDATA[verano]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1357</guid>
		<description><![CDATA[Uf, uf, uf, llevo unos días con una de trabajo que pa&#8217;qué. Esta semana me ha tocado currar más días de la cuenta, incluso he hecho una sesión fotográfica para un restaurante (ya os enseñaré las fotos!!), pero bueno, a esto último se le puede llamar trabajo solo porque me pagan porque por lo demás [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Ensalada de patatas di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4709663960/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4072/4709663960_057f823db8.jpg" alt="Ensalada de patatas" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Uf, uf, uf, llevo unos días con una de trabajo que pa&#8217;qué. Esta semana me ha tocado currar más días de la cuenta, incluso he hecho una sesión fotográfica para un restaurante (ya os enseñaré las fotos!!), pero bueno, a esto último se le puede llamar trabajo solo porque me pagan porque por lo demás me lo pasé genial!! :) Lo mejor de todo es que fue super bien y al dueño del restaurante le gustaron tanto las fotos que ya me ha pedido otra sesión para el 17 :)))))))))))) si!!!!!!!!!!</p>
<p>Pero bueno, tengo mucho lío, curro ya casi todos los días, me acaba de llegar mi <a href="http://www.canon.es/For_Home/Product_Finder/Cameras/Digital_SLR/EOS_7D/">juguetito nuevo</a> y no he tenido tiempo ni de abrir la caja (bueno, eso sí :)</p>
<p>Hoy es domingo y aunque no me importaría quedarme en casa jugando con mi máquina de fotos he decidido que me voy a que me de el aire a <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Valsesia">Valsesia</a> y con unos amigos nos vamos a hacer rafting!! (jeje, mi madre no creo que lea el blog en estos días, si no le daba un patatús :P</p>
<p>Llevo muchos días sin publicar nada&#8230; y sobre todo sin publicar ninguna receta :( Antes de salir pitando os dejo una de las recetillas que me hago en estos días de calor cuando almuerzo en casa. Es light, quizás demasiado pero os aseguro que con el calor que hace va de perlas!</p>
<p>Y aprovecho para contaros que desde hoy <strong>Amiloquemegustaescocinar</strong> tiene también página en Facebook!! Si queréis ser fans y estar al día de todo, todo, todo (aún cuando tengo poco o nada de tiempo para acercarme al ordenador) no dudéis en pasar por la página :)</p>
<figure id="attachment_1359" style="width: 146px;" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://www.facebook.com/pages/Amiloquemegustaescocinar/116122931734116?ref=ts"><img class="size-full wp-image-1359" title="badge_FB" src="/wp-content/uploads/2010/07/badge_FB.jpg" alt="" width="146" height="186" /></a><figcaption class="wp-caption-text">Sígueme en FB!</figcaption></figure>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
Patatas<br />
Huevos<br />
Tomatitos<br />
Aceite de oliva extra virgen<br />
Albahaca<br />
Menta<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span><br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span> </strong>Pelar y cortar las patatas en rodajas gruesas. Cocerlas al vapor o en agua con sal hasta que estén tiernas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2 </span></strong>Cocer los huevos en agua con un chorreoncito de vinagre. Contar unos 8 minutos desde que comienza a hervir si os gusta, como a mí, que aún esté tierna la yema</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong> 3</strong></span><strong> </strong>Lavar y cortar en dos los tomatitos<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 4</strong></span><strong> </strong>Hacer una salsita con el aceite y las hierbas: batir unas cucharadas de aceite con unas hojas de albahaca, menta y una pizca de sal. No os preocupéis si os sobra porque se puede conservar en el frigo :)<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 5</strong></span><strong> </strong>Enfriar las patatas y el huevo cocido.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 6</strong></span><strong> </strong>En un plato disponer las patatas y el huevo partido en dos. Añadir los tomates, salpimentar y poner un poco de salsa por encima de todos los ingredientes.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 7 </strong></span>Está buenísima con un poquito de pan tostado :)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Feliz domingo!!</span></strong></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/33875123/Ensalada-de-patatas"> Ensalada de verano</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/07/04/una-receta-deprisa-y-corriendo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.551 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:00:10 -->
