<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Panettone</title>
	<atom:link href="/tag/panettone/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Budín de panettone</title>
		<link>/2013/01/27/budin-de-panettone/</link>
		<comments>/2013/01/27/budin-de-panettone/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 27 Jan 2013 19:59:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Budín]]></category>
		<category><![CDATA[Caramello]]></category>
		<category><![CDATA[Panettone]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2695</guid>
		<description><![CDATA[Después de haber pasado más de un mes a ver recetas navideñas ahora lo que toca son las recetas para aprovechar los restos de estas entrañables fiestas que nos dejan regalos, momentos estupendos y unos maravillosos kilitos de más :P Sí, quizás muchos de los que me leéis estaréis pensando que lo último que os [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/01/budín.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2699" title="budín" alt="recetas con panettone" src="/wp-content/uploads/2013/01/budín.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Después de haber pasado más de un mes a ver recetas navideñas ahora lo que toca son las recetas para aprovechar los restos de estas entrañables fiestas que nos dejan regalos, momentos estupendos y unos maravillosos kilitos de más :P<span id="more-2695"></span></p>
<p>Sí, quizás muchos de los que me leéis estaréis pensando que lo último que os apetece es volver a los mantecados, al turrón o, como en mi caso, al panettone. Pero bueno es que no vamos a tirarlo, no?? Con crisis o sin ella, y teniendo en cuenta que a mí el panettone no es de las cosas que más me gustan :P tirar las cosas me da penita. Y si la solución es transformarlas en un postre que me encanta (como el flan o el budín) mejor que mejor! A los kilitos de más pensaré en el gimnasio :)</p>
<p>Este postre es estupendo para una cena con los amigos: se puede preparar con antelación (de hecho está más bueno si se prepara el día de antes), es fácil, rápido y sobre todo resultón. Con un par de cositas, como el caramelo, los pistachos y la flor de sal pasa de ser un budín normalico a un postre de postín :) o al menos a mí me lo parece porque sale muy mono.</p>
<p>El baño maría es muy fácil: coged una fuente de horno que sea alta, llenadla de agua y poner dentro los flanecitos. El agua debe cubrir los moldes pero no hasta el borde, dejad 1/2 o 1 dedo libre para evitar que el agua entre dentro de los flanes.</p>
<p>Si no tenéis panettone, podéis usar cualquier tipo de pan dulce o bizcocho, mejor si está un poco duro.</p>
<p>Espero que os guste y si lo probáis contadme cómo ha ido!!</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 100 gr de panettone</strong><br />
<strong> 300 ml de leche</strong><br />
<strong> 2 huevos</strong><br />
<strong> 1 limón</strong><br />
<strong> 50 gr de azúcar + otros 40 gr para el caramelo + otros 10 gr para los melocotones</strong><br />
<strong> Melocotón (puede ser en almíbar)</strong><br />
<strong> 1 cucharada de mantequilla</strong><br />
<strong> Pistachos, no salados, triturados</strong><br />
<strong> Flor de sal</strong><br />
<strong> 4 bolitas de helado de chocolate</strong></p>
<p><em><strong>4 moldes de flan individuales</strong></em></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"> <strong>1</strong></span> En un cacito poner 50 gr de azúcar y ponerlo a calentar a fuego lento hasta que se disuelva. Cuando empiece a tomar un poco de color, retirarlo del fuego y dividirlo entre los 4 moldes de flan, intentando “pintar” el fondo y los lados de los moldes, teniendo cuidado de no quemarse. Es una operación que se ha de realizar bastante rápido porque el caramelo se enfría enseguida.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>2</strong></span> En un cuenco batir los huevos. Añadir 50 gr de azúcar y la leche. Batir bien hasta que el azúcar esté bien disuelto. Desmigar el panettone y incorporarlo a la mezcla de huevos, leche y azúcar. Añadir una cucharada de cáscara de limón rallada (o más o menos según nuestro gusto) y mezclar bien.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">3</span></strong> Rellenar los moldes con la mezcla.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> Cocer los budines en el horno a baño maría a 180° durante unos 40 minutos. Pasado este tiempo, sacar del horno y del baño maría y dejar enfriar completamente. Conservar en el frigo hasta el momento de servir.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">5</span></strong> Cortar 3-4 rodajitas de melocotón por persona. Pasar las rodajas por la sartén con un poco de mantequilla y el azúcar restante hasta que se caramelizen por ambos lados. Si utilizamos el melocotón en almíbar eliminar el exceso de almíbar con un poco de papel de cocina antes de saltearlo en la sartén y no añadir azúcar.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>6</strong></span> Servir el budín frío con el melocotón templado, una bolita de helado, un poco de pistachos triturados y una pizca de flor de sal.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/122466012/Budin-Panettone">Budín de panettone con caramelo y flor de sal</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/01/27/budin-de-panettone/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.458 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:08:39 -->
