<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Dulces &#8211; Galletas y bombones</title>
	<atom:link href="/category/dulces-galletas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Galletas de chocolate con chocolates Valor</title>
		<link>/2015/11/19/galletas-de-chocolate-con-chocolates-valor/</link>
		<comments>/2015/11/19/galletas-de-chocolate-con-chocolates-valor/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 19 Nov 2015 20:05:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Galletas y bombones]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[Galletas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5811</guid>
		<description><![CDATA[¿A quién no le gustan las galletas de chocolate? ¿A quién no le gusta el chocolate? ¿A quién no le gusta el chocolate Valor negro al 70%? Veo pocas manos levantadas entre los presentes ;-P Se pueden hacer muchas cosas con el chocolate&#8230; muuuuuchas. Pero las que más me enganchan son las recetas fáciles, rápidas, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5812" src="/wp-content/uploads/2015/11/choco-crack-cookies.jpg" alt="galletas de chocolate" width="565" height="848" /></p>
<p>¿A quién no le gustan las <strong>galletas de chocolate</strong>? ¿A quién no le gusta el <strong>chocolate</strong>? ¿A quién no le gusta el <strong>chocolate Valor negro al 70%</strong>? Veo pocas manos levantadas entre los presentes ;-P<span id="more-5811"></span></p>
<p>Se pueden hacer muchas cosas con el chocolate&#8230; muuuuuchas. Pero las que más me enganchan son las recetas fáciles, rápidas, con pocos y buenos ingredientes. No hay que buscar demasiado, estas galletas de chocolate con escamas de sal o chocolate crack cookies son la respuesta.</p>
<p>Hace unas semanas <strong>Chocolates Valor</strong> me mandó unas tabletas de chocolate estupendas. Entre ellas la de chocolate negro al 70%: mi favorita! Tenía pendiente la preparación de unas galletitas que me resolvieran los desayunos de la semana. Ya sabéis cuánto me gustan los dulcecillos caseros que se pueden llevar a la oficina.</p>
<p>No creo que os tenga que convencer&#8230; cuando leáis los ingredientes y la preparación saldréis corriendo a comprar toneladas de chocolate :)</p>
<p><img class="aligncenter wp-image-5813 size-large" src="/wp-content/uploads/2015/11/valor-1024x482.jpg" alt="galletas de chocolate" width="1024" height="482" /></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para 28 galletas:</strong></span></p>
<p><strong>240 gr de chocolate sin leche al 70%</strong><br />
<strong> 30 gr de mantequilla</strong><br />
<strong> 2 huevos</strong><br />
<strong> 170 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 45 gr de harina integral</strong><br />
<strong> 1/2 cucharadita de levadura en polvo</strong><br />
<strong> 1 buena pizca de sal fina integral</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de extracto de vainilla</strong><br />
<strong> Sal en escamas</strong></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Preparación:</strong></span></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>1</strong></span> Ponemos a derretir el chocolate y la mantequilla al baño maría. Para ello prepararemos un cazo con agua (que pondremos a calentar) y encima, sin que llegue a tocar el agua, otro recipiente con el chocoalte triturado y la mantequilla. Cocemos, removiendo de vez en cuando con una espátula de silicona, hasta que estén completamente derretidos. Apartamos del juego y dejamos enfriar un poco.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">2</span></strong> En un cuenco, mezclamos la harina, la levadura y la sal.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">3</span></strong> Batimos los huevos. Sin dejar de batir añadimos el azúcar poco a poco y seguimos batiendo hasta que hayan triplicado su volumen. Añadimos el extracto de vainilla y el chocolate, poco a poco, a hilo, sin dejar de batir hasta que esté completamente incorporado a los huevos.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">4</span></strong> Incorporamos la mezcla de harina, levadura y sal a la crema. Mezclamos bien con una espátula con movimientos envolventes, de abajo hacia arriba, hasta que la harina esté completamente incorporada a la masa. A este punto la mezcla será bastante líquida. Tapamos con film transparente y dejamos reposar en el frigo de 1/2 a 1 h. La masa se endurecerá.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">5</span></strong> Calentamos el horno a 180 °C. Preparamos un par de placas forradas con papel de horno. Sacamos la mezcla del frigo y con un porcionador de helado pequeño (3,5 cm) formamos las galletas. Dejamos unos 4-5 cm entre ellas porque durante la cocción crecen. Si no tenemos un porcionador pequeño podemos utilizar dos cucharitas, una para tomar la cantidad y la otra para ayudarnos a colocarla en la placa (la masa será bastante densa).</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">6</span></strong> Decoramos cada galleta con una pizca de sal en escamas y cocemos en el horno durante 10-12 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">7</span></strong> Pasado este tiempo sacamos las galletas del horno y las dejamos reposar unos minutos encima de la placa caliente. Las pasamos a una rejilla y las dejamos enfriar completamente.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">8</span></strong> Horneamos de la misma manera el resto de la masa.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/11/19/galletas-de-chocolate-con-chocolates-valor/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Brutti ma buoni. Galletitas italianas</title>
		<link>/2015/10/17/brutti-ma-buoni/</link>
		<comments>/2015/10/17/brutti-ma-buoni/#respond</comments>
		<pubDate>Sat, 17 Oct 2015 17:05:54 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Galletas y bombones]]></category>
		<category><![CDATA[Avellanas]]></category>
		<category><![CDATA[Merengue]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5766</guid>
		<description><![CDATA[Una de esas recetas no muy conocidas que repetirás una y otra vez: los brutti ma buoni (feos pero ricos), galletitas típicas de la ciudad de Gavirate. Seguramente estos brutti ma buoni no te digan mucho&#8230;. Y más seguramente la ciudad de Gavirate te diga aún menos. A mí tampoco me lo decía y eso [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5767" src="/wp-content/uploads/2015/10/brutti-ma-buoni.jpg" alt="Brutti ma buoni" width="565" height="848" /></p>
<p>Una de esas recetas no muy conocidas que repetirás una y otra vez: los <strong>brutti ma buoni</strong> (feos pero ricos), galletitas típicas de la ciudad de <a href="https://www.google.it/search?q=gavirate&amp;ie=utf-8&amp;oe=utf-8&amp;gws_rd=cr&amp;ei=NnciVuSCPcL9yQOMwY3QBQ">Gavirate</a>.<span id="more-5766"></span></p>
<p>Seguramente estos <strong>brutti ma buoni</strong> no te digan mucho&#8230;. Y más seguramente la ciudad de Gavirate te diga aún menos. A mí tampoco me lo decía y eso que vivo a pocos km de ella.</p>
<p>Efectivamente son unos <em>biscotti</em> o galletas muy conocidos en Italia (al menos en el norte) pero no creo que hayan conquistado mucho de nuestra geografía. Pueden resultar poco atractivos a primera vista porque son más bien feillos y sus ingredientes no te hacen pensar a una suculenta merienda pero ¡nada más lejos de la realidad! No os podéis imaginar lo buenos que salen y lo ligeros que son. Ligeros se dice por decir porque el azúcar y las avellanas dan energía para regalar pero resultan tan ligeros y crujientes como solo un merengue cocido puede llegar a ser.</p>
<p>Para los que no tenemos mucha mano con la decoración en pastelería son perfectos porque no hay que comerse mucho el coco con las formas: el resultado son unas pequeñas rocas con las formas más dispares.</p>
<p>El sabor es realmente único: provadlos y sorprenderéis, a vuestros invitados y ¡a vosotros mismos! :)</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para unas 30 unidades:</strong></span><br />
<strong>125 gr de avellanas tostadas</strong><br />
<strong>125 gr de azúcar</strong><br />
<strong>65 gr de clara de huevo a temperatura ambiente</strong><br />
<strong>5 gr de canela en polvo</strong><br />
<strong>1/2 vaina de vainilla</strong></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #993366;"><strong>1</strong></span> Montamos las claras a punto de nieve. Cuando estén ya montadas, sin dejar de batir, añadimos el azúcar poco a poco, y seguimos batiendo hasta que el azúcar esté completamente incorporado y no se note al tacto.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">2</span></strong> Trituramos las avellanas groseramente y las añadimos a las claras. Abrimos la vaina de vainilla con un cuchillito de punta afilada y extraemos las semillas. Las añadimos a las claras junto con la canela  en polvo. Removemos bien, con movimientos envolventes de abajo hacia arriba para evitar que se desmonten las claras.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">3</span></strong> Ponemos la mezcla al baño maría, es decir, en un recipiente encima de una olla con agua hirviendo. La mezcla tiene que cocer pero sin el calor directo de la llama.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">4</span></strong> La mezcla estará lista cuando empiece a tomar color y a adensarse. Necesitaremos unos 15 minutos. Removemos constantemente para que no se pegue.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">5</span></strong> Calentamos el horno a 180 ºC y preparamos una bandeja forrada con papel de horno.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">6</span></strong> Disponemos la mezcla a cucharadas, como si se tratara de montoncitos separados entre sí.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">7</span></strong> Cocer en el horno durante 25 minutos. Dejar ligeramente abierta la puerta del horno para que no se cree humedad. Yo pongo una cuchara de madera para dejar solo una rendija, lo suficiente para que se cuezan bien.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">8</span></strong> Sacar del horno y dejar enfriar completament antes de servir. Duran un par de semanas bien cerrados en una lata con cierre hermético.</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/10/17/brutti-ma-buoni/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cómo hacer almendras garrapiñadas</title>
		<link>/2015/08/23/como-hacer-almendras-garrapinadas/</link>
		<comments>/2015/08/23/como-hacer-almendras-garrapinadas/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 23 Aug 2015 08:07:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Galletas y bombones]]></category>
		<category><![CDATA[almendras]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5485</guid>
		<description><![CDATA[¿No creías que fuera posible preparar almendras garrapiñadas fácilmente en casa? Pues aquí estoy para convencerte de lo contrario y animarte a hacerlas con esta receta ;-) ¿Quieres saber cómo? Soy granaína y las almendras garrapiñadas me traen recuerdos&#8230; :-) recuerdos de la feria, que para mí era &#8220;mú&#8221; grande, y recuerdos de esos paseos [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5490" src="/wp-content/uploads/2015/08/almendras.jpg" alt="almendras garrapiñadas" /></p>
<p><span class="char" title="Inverted Question Mark" data-decimal="191" data-entity="&amp;iquest;" data-id="45174">¿</span>No creías que fuera posible preparar <strong>almendras garrapiñadas</strong> fácilmente en casa? Pues aquí estoy para convencerte de lo contrario y animarte a hacerlas con esta receta ;-)</p>
<p><span class="char" title="Inverted Question Mark" data-decimal="191" data-entity="&amp;iquest;" data-id="45174">¿Q</span>uieres saber cómo?<span id="more-5485"></span></p>
<p>Soy granaína y las almendras garrapiñadas me traen recuerdos&#8230; :-) recuerdos de la feria, que para mí era &#8220;mú&#8221; grande, y recuerdos de esos paseos por la Gran Vía donde estaba el puestecillo de las almendras garrapiñadas y conforme te ibas acercando se te iba cayendo la babilla con el olorcillo del caramelo&#8230; uhmmmm!!</p>
<p>Muchas veces había pensado en hacerlas en casa y no sé por qué tenía idea que no sería nada fácil. He necesitado sólo un par de intentos para preparar unas almendras tal y como me gustan a mí: dulces, crujientes, con ese sabor inconfundible de caramelo.</p>
<p>Es rapidísimo y solo se necesita una sartén, almendras, agua y azúcar. Una vez hechas son como las palomitas, no puedes dejar de comer una tras otra. Si consigues no comértelas todas puedes utilizarlas también para preparar una deliciosa <a href="http://www.marialunarillos.com/blog/2015/07/receta-de-cassata-helada.html">cassata helada</a> que es otro de los mejores recuerdos de mi Graná natal.</p>
<p><span class="char" title="Inverted Question Mark" data-decimal="191" data-entity="&amp;iquest;" data-id="45174">¿</span>Te animas? Te cuento todos mis secretos en este video:</p>
<p><iframe src="https://www.youtube.com/embed/CI8llmIDi_U" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 100 gr de almendras crudas</strong><br />
<strong> 100 gr de azúcar blanquilla</strong><br />
<strong> 100 ml de agua</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Calentamos el horno a 180 °C. Forramos una placa de horno con papel de aluminio o de horno y ponemos las almendras en una única capa, es decir, sin que queden unas encima de otra. Las metemos en el horno y las dejamos tomar color unos 10 minutos. Si vemos que algunas toman color más rápido que otras las podemos remover un poco para que la cocción sea más uniforme.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>2</strong></span> Las sacamos del horno y las dejamos enfriar completamente.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Tomamos una sartén antiadherente. Ponemos las almendras, el azúcar y el agua, encendemos el fuego y empezamos a remover.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> En cuestión de pocos segundos empezará a hervir. Poco a poco se formarán burbujas y el azúcar se disolverá.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> El líquido se empezará a poner más y más denso. A los 8-10 minutos el agua se habrá absorvido completamente y el azúcar empezará a pegarse a las almendras formando pequeñas rocas. Cuando el azúcar empiece a pegarse y se haya evaporado completamente el agua apartamos del fuego y dejamos reposar un par de minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Volvemos a poner la sartén en la lumbre, con el fuego medio-bajo. El azúcar empezará a tomar color. Removemos y seguimos la cocción hasta que las almendras se doren por todos los lados.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Trasferimos las almendras a una superficie forrada con papel de horno y dejamos enfriar completamente antes de servir.</p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #000000;"><strong>¿Te ha gustado la receta? ¡Cuéntamelo en los comentarios! e inscríbete a la Newsletter</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> (en alto a la derecha) para recibir directamente en tu buzón todas las recetas en PDF</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> ¡para coleccionar!</strong></span></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/08/23/como-hacer-almendras-garrapinadas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Las magdalenas de nata de Pamela :)</title>
		<link>/2015/06/30/las-magdalenas-de-nata-de-pamela/</link>
		<comments>/2015/06/30/las-magdalenas-de-nata-de-pamela/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jun 2015 20:39:31 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Galletas y bombones]]></category>
		<category><![CDATA[desayunos]]></category>
		<category><![CDATA[nata]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5419</guid>
		<description><![CDATA[Y diréis vosotros que a quién se le ocurre encender el horno con este calor, verdad?&#8230; Bueno, razones no me faltaban para desafiar las altas temperaturas :) Tengo que reconocer que a mí las ganas de hornear no se me quitan ni con 40 °C pero si a esto añades el hecho de tener entre [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5420" src="/wp-content/uploads/2015/06/magdalenas-nata.jpg" alt="magdalenas de nata" /><br />
Y diréis vosotros que a quién se le ocurre encender el horno con este calor, verdad?&#8230;<span id="more-5419"></span><br />
Bueno, razones no me faltaban para desafiar las altas temperaturas :) Tengo que reconocer que a mí las ganas de hornear no se me quitan ni con 40 °C pero si a esto añades el hecho de tener entre tus manos el libro de <a href="http://www.unodedos.com/"><strong>Pamela Rodríguez</strong></a> con 75 recetas&#8230; es que ya no sé ni por dónde empezar!<br />
Como sabéis hace ya muchos años que vivo en Italia. Aquí tengo la suerte (yeah!) de tener a mi disposición libros y revistas de cocina de gran calidad. Sí, aquí y ahora lo admito, hace años que la calidad de las publicaciones de cocina italianas es muy muy alta. Y no lo digo por hacer la expatriada pelota!! es una opinión mía, muy personal que, con mucho dolor como española, veo que en mi país no se toma muy en serio este aspecto. Cada año vuelvo a España y me lanzo a los kioskos y a las librerías en busca de &#8220;grandes&#8221; libros de cocina ya sea por contenido como por gráfica (supongo que se nota que me gusta la gráfica y la fotografía ;)<br />
El hecho es que el libro de <strong><a href="http://www.marialunarillos.com/postres-y-otras-dulcerias-de-pamela-rodriguez.html">Postres y otras dulcerías</a></strong> responde finalmente a mi &#8220;hambre&#8221; de libros de calidad en español. Es bonito, es completo, es interesante y, sobre todo, es asequible&#8230; no lo digo por el precio que también :) sino porque hay recetas para todos los gustos, más y menos difíciles, sin llegar a la alta cocina que a mí personalmente me cansa mucho.<br />
Postres y otras dulcerías es ese punto perfecto entre lo bonito y lo bien hecho; mucha tradición y experiencia que es lo que mejor funciona en la cocina.<br />
Por fin podemos disfrutar de un libro con un buen contenido (recetas dulces pero también saladas), con fotos que hablan solas y con una encuadernación digna de lo que contiene.<br />
Y como no se entiende que me ha gustado ;) os dejo un pequeño video que he hecho en su honor y os animo a que probéis estas magdalenas que os teletransportarán directamente a cuando teníais 10 años.<br />
¡A disfrutarlas!</p>
<p><iframe src="https://player.vimeo.com/video/132060933" width="500" height="281" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p><a href="https://vimeo.com/132060933">Magdalenas de nata</a> from <a href="https://vimeo.com/user2714299">Alicia Mañas</a> on <a href="https://vimeo.com/">Vimeo</a>.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para unas 20 magdalenas:</strong></span><br />
<strong> 4 huevos</strong><br />
<strong> 250 gr de azúcar</strong><br />
<strong> La ralladura de 1 naranja (yo no tenía naranja y lo sustituí por una cucharadita de extracto de vainilla)</strong><br />
<strong> 150 gr de nata fresca líquida</strong><br />
<strong> 250 gr de mantequilla (de buena calidad)</strong><br />
<strong> 400 gr de harina de repostería</strong><br />
<strong> 16 gr de levadura química (más o menos un sobrecito)</strong></p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5421" src="/wp-content/uploads/2015/06/magdalenas-nata-2.jpg" alt="magdalenas de nata" /></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Derretimos la mantequilla lentamente en un cacito. Dejamos que se temple. A parte batimos los huevos con el azúcar y la ralladura de naranja hasta que la mezcla se ponga blanquecina y espumosa. Seguimos batiendo y vamos añadiendo la nata y la mantequilla derretida en forma de hilo.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>2</strong></span> Mezclamos la harina con la levadura y las tamizamos. Las añadimos a la mezcla anterior y seguimos batiendo durante 2 minutos a velocidad fuerte.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Rellenamos las cápsulas de papel hasta tres cuartas partes de su capacidad. Para que las magdalenas suban durante la cocción y no pierdan su forma utilizaremos cápsulas rígidas o una bandeja para muffins.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Las dejamos reposar en el frigo durante al menos 30 minutos. Mientras tanto, calentamos el horno a 250 °C.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Una vez caliente bajamos la lumbre a 200 °C y metemos las magdalenas (yo les he espolvoreado un poco de azúcar en superficie a cada una de ellas antes de meterlas en el horno). Las dejamos cocer a esta temperatura durante 10 minutos. Bajamos la temperatura a 180 °C y las dejamos otros 5-10 minutos, hasta que estén bien doradas.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Cuando estén listas las sacamos del horno y las dejamos enfriar completamente sobre una rejilla. Se conservan durante una semana en una caja de lata con cierre hermético.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Suscríbete a la NEWSLETTER (en alto a la derecha) para recibir todas las recetas en PDF ¡para coleccionar!</strong></span></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/06/30/las-magdalenas-de-nata-de-pamela/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Galletitas Cantucci de chocolate y coco</title>
		<link>/2015/06/23/galletitas-cantucci-de-chocolate-y-coco/</link>
		<comments>/2015/06/23/galletitas-cantucci-de-chocolate-y-coco/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 23 Jun 2015 21:55:27 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Galletas y bombones]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[coco]]></category>
		<category><![CDATA[desayunos]]></category>
		<category><![CDATA[Galletas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5403</guid>
		<description><![CDATA[Los cantucci, cantuccini o biscotti di Prato serán una de vuestras recetas favoritas de galletas. Palabra de A mí lo que me gusta es cocinar ;) Tras el éxito de estos biscotti de pistachos y cerezas y sus primas, las cookies de chocolate y coco, se me ocurrió que no podía ser una mala idea [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5404" src="/wp-content/uploads/2015/06/cantucci-choco-4.jpg" alt="cantucci" /></p>
<p>Los <strong>cantucci</strong>, <strong>cantuccini</strong> o <strong>biscotti di Prato</strong> serán una de vuestras recetas favoritas de galletas. Palabra de A mí lo que me gusta es cocinar ;)<span id="more-5403"></span></p>
<p>Tras el éxito de estos <a href="/2012/04/15/biscotti-de-pistachos-y-cerezas/">biscotti de pistachos y cerezas</a> y sus primas, las <a href="/2012/03/21/cookies-con-chocolate-y-coco/">cookies de chocolate y coco</a>, se me ocurrió que no podía ser una mala idea mezclar ambas recetas. Los cantucci son unas galletas bastante secas típicas italianas, de la zona de Toscana. Se llaman cantucci o biscotti (= cocidas dos veces) y, efectivamente, se cuecen dos veces en el horno. La primera en forma de barrita y la segunda ya cortadas en rebanaditas. Este segundo paso en el horno hacen que se sequen bastante por lo que se conservan estupendamente durante un par de semanas en una lata con cierre hermético.<br />
Los cantucci tradicionales no llevan frutas, chocolate o coco sino almendras y se sirven con el <strong>vin santo</strong>, un vino dulce en el que se mojan, vaya una delicia!<br />
Estas galletitas, como os decía, son una mezcla de los famosos cantucci, que resulta que son super fáciles de hacer, y las super cookies de chocolate y coco, una combinación que me encanta.<br />
Preparadlas en el finde y tendréis unas estupendas galletas para mojar en la leche fresquita, en el desayuno, o en un vinito dulce, como postre para una cena.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 300 gr de harina</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de levadura en polvo</strong><br />
<strong> 170 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 3 huevos batidos</strong><br />
<strong> 2 cucharaditas de <a href="/2010/03/20/extracto-de-vainilla-hecho-en-casa/">extracto de vainilla</a></strong><br />
<strong> 100 gr de coco rallado deshidratado</strong><br />
<strong>50 gr de pepitas de chocolate sin leche</strong><br />
<strong>50 gr de avellanas tostadas</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> En un bol mezclar la harina, la levadura y el azúcar.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Añadir los huevos batidos, el extracto de vainilla, el coco, las avellanas y las pepitas de chocolate cerezas. Mezclar con las manos hasta obtener una masa que será bastante pegajosa.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Amasar durante unos minutos hasta que los ingredientes estén completamente amalgamados.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5405" src="/wp-content/uploads/2015/06/cantucci-choco.jpg" alt="cantucci" /></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Forrar una fuente de horno con papel de horno. Formar dos o tres barras con la masa de unos 20 cm de largo y unos dos dedos de ancho. Es mejor que queden estrechitas porque luego crecen mucho durante la cocción. Veréis que tendréis que ayudaros con un cuchillo para despegar la masa de las manos. Repito, queda bastante pegajosa.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Una vez que hayamos formado, más o menos, las barritas, humedecerse las palmas de las manos y dar forma a las barritas.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5406" src="/wp-content/uploads/2015/06/cantucci-choco-2.jpg" alt="cantucci" /></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Cocer en el horno caliente a 160ºC durante unos 40 minutos. Sacar del horno y dejar enfriar durante unos minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Cortar las barras en rebanaditas de 1 cm de ancho. Disponer las rebanaditas en una placa forrada con papel de horno. Las rebanadas las pondremos con uno de los lados hacia arriba.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5407" src="/wp-content/uploads/2015/06/cantucci-choco-3.jpg" alt="cantucci" /></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">8</span></strong> Cocer en el horno durante unos 10-15 minutos hasta que estén dorados. Sacar del horno, dar la vuelta uno a uno a los cantucci y cocer por el otro lado otros 10-15 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">9</span></strong> Sacar del horno y dejar enfriar completamente.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>ISCRÍBETE A LA NEWSLETTER</strong> (en alto a la derecha) para recibir todas las recetas en PDF! :)</span></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/06/23/galletitas-cantucci-de-chocolate-y-coco/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Una recopilación de galletas</title>
		<link>/2015/03/01/una-recopilacion-de-galletas/</link>
		<comments>/2015/03/01/una-recopilacion-de-galletas/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 01 Mar 2015 20:07:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - Galletas y bombones]]></category>
		<category><![CDATA[Galletas]]></category>
		<category><![CDATA[Libros en PDF]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5270</guid>
		<description><![CDATA[Acabamos de dejar atrás febrero, que por un lado es el mes que menos me gusta del año porque es el más frío&#8230; o al menos a mí me lo parece porque después de todo el invierno estoy ya un poco hasta el moño de jerseys, calefacciones y mantas. Pero febrero tiene otras cosas :) [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5271" src="/wp-content/uploads/2015/03/bicciolani.jpg" alt="recopilación de galletas" /></p>
<p>Acabamos de dejar atrás febrero, que por un lado es el mes que menos me gusta del año porque es el más frío&#8230; o al menos a mí me lo parece porque después de todo el invierno estoy ya un poco hasta el moño de jerseys, calefacciones y mantas. Pero febrero tiene otras cosas :) Empiezan a alargarse los días, cuando uno sale del trabajo ya no está oscuro como la boca del lobo, se puede seguir disfrutando de la comida invernal que al fin y al cabo es mi preferida y, por último, es el cumple de mi blog.<span id="more-5270"></span><br />
Sí, sí, este blog tiene ya ¡8 años! que teniendo en cuenta la dueña que lo lleva pa&#8217; lante es todo un milagro (empiezo a pensar que sí que existen cosas que me las tomo en serio ;)<br />
El cumpleaños del blog es un buen momento para darle un buen repaso, ver las cosas que has hecho y echar la vista atrás. Recuperar recetas que se quedan perdidas en el fondo del baúl y por qué no ¡volverlas a hacer!<br />
En medio de todo este buscar, mirar y remirar no es difícil darse cuenta de las cosas que triunfan en A mí lo que me gusta es cocinar, mis recetas preferidas o aquellas cosillas con las que más disfruto. Estas son (no exactamente en orden): la pasta, el pan y las galletas caseras. De estas últimas tengo un montón, pero que un montón de recetas y, supogo, que con el tiempo un poco se pierden porque hace ya mucho que las publiqué y se van quedando atrás.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5272" src="/wp-content/uploads/2015/03/garibaldi.jpg" alt="recopilación de galletas" /><br />
Me ha parecido un buen regalo para aquellos que disfrutáis con mis recetas hacer un pequeño recopilatorio con mis galletas preferidas que encontráis en mi página de <a href="http://issuu.com/erborina/docs/galletas">ISSUU</a>.<br />
Se trata de un pequeño librito en pdf que os podéis descargar o disfrutar de él online todas las veces que queráis. En él encontraréis recetas ya publicadas en el blog y dos nuevas. Las de estos Bicciolani di Vercelli y estos Biscotti Garibaldi de los que os dejo la foto para ir poniéndoos los dientes largos.<br />
Espero que los disfrutéis y me contéis qué os parece!<br />
En cambio&#8230; (pensábais que no tendría un precio&#8230; ;) os pido solo un poquillo de publicidad desinteresada en twitter, FB o donde más os guste para que mucha gente pueda disfrutar de él&#8230; aunque no es obligatorio!</p>
<p>Disfrutad de él y feliz cumpleaños ¡a mí!</p>
<div class="issuuembed" style="width: 525px; height: 700px;" data-configid="2050440/11651952"></div>
<p><script src="https://e.issuu.com/embed.js" async="true" type="text/javascript"></script></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/03/01/una-recopilacion-de-galletas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pan y dulces italianos</title>
		<link>/2014/10/05/pan-y-dulces-italianos/</link>
		<comments>/2014/10/05/pan-y-dulces-italianos/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 05 Oct 2014 10:34:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Galletas y bombones]]></category>
		<category><![CDATA[Galletas]]></category>
		<category><![CDATA[haba tonka]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5162</guid>
		<description><![CDATA[Supongo que muchos de los apasionados y locos de la cocina que pasáis por aquí ya conoceréis estas hermanas italianas tan famosas que son un punto de referencia cuando se trata de cocina tradicional :) El libro Pane e roba dolce de las hermanas Simili llega a España de la mano de los chicos de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="size-full wp-image-5163 aligncenter" src="/wp-content/uploads/2014/10/libro-paneeroba.jpg" alt="pan y dulces italianos" /></p>
<p>Supongo que muchos de los apasionados y locos de la cocina que pasáis por aquí ya conoceréis estas hermanas italianas tan famosas que son un punto de referencia cuando se trata de cocina tradicional :)</p>
<p>El libro <em>Pane e roba dolce</em> de las <strong>hermanas Simili</strong> llega a España de la mano de los chicos de <strong><a href="http://librosconmiga.com/">Libros con Miga</a></strong> y yo he tenido el honor de participar, junto con otros estupendos blogueros y fotógrafos, en este proyecto que nos ha permitido realizar en casa y fotografiar sus maravillosas recetas de <strong>pan y dulces italianos</strong>.<span id="more-5162"></span></p>
<p>Yo vivo en Italia desde hace ya 9 años (&#8230;y vamos para 10!!), estoy enamoradísima de su gastronomía. Participar en un libro así no es sólo una oportunidad maravillosa por la colaboración con otros compañeros y con una editorial que se dedica con pasión a la gastronomía sino también porque los panes, panettones, trenzas, chapatas y demás recetas de estas hermanas los llevo en el corazón! (y ahora también un poco en el flotador :P).</p>
<p>Queda poco, muy poco, para que esté disponible pero si queréis aseguraros vuestra copia antes que nadie lo podéis hacer <span style="color: #000000;">desde ya en <span style="color: #008000;"><a href="http://librosconmiga.com/producto/pan-y-dulces-italianos-simili/?utm_source=sorelle&amp;utm_medium=amiloquemegusta&amp;utm_term=pan%2Bitaliano&amp;utm_content=banner1&amp;utm_campaign=libro_sorelle1"><span style="color: #008000;">este enlace</span></a></span> o en el banner lateral que encontráis en el blog</span>. Yo estoy ya de los nervios por tener mi libro entre las manos!!</p>
<p>Mientras tanto que esperamos os propongo otro dulce italiano, quizás uno de los que más me gustan por lo rápidos y fáciles que son. Los <em>cantucci</em> los propuse hace pocas semanas a los lectores de <a href="http://www.marialunarillos.com/blog/2014/09/receta-de-galletas-cantucci.html">María Lunarillos</a> y ahora os los propino también a vosotros con algunas variantes que, a mi parecer, mejoran aún más el producto final.</p>
<p>En mi casa y en la oficina han tenido un éxito total. ¿Os animáis?</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5165" src="/wp-content/uploads/2014/10/cantucci-chocolate-avellanas.jpg" alt="cantucci de chocolate" /></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 50 gr de mantequilla</strong><br />
<strong> 2 huevos + 3 yemas</strong><br />
<strong> 1 pizca de sal</strong><br />
<strong> 350 gr de azúcar de caña integral</strong><br />
<strong> 400 gr de harina</strong><br />
<strong> 50 gr de cacao en polvo</strong><br />
<strong> 1/2 sobrecito de levadura en polvo</strong><br />
<strong> 200 gr de avellanas</strong><br />
<strong> 50 gr de gotas de chocolate</strong><br />
<strong> Haba tonka<br />
</strong>(otras recetas con haba tonka: <a href="/2014/04/21/galletas-especiadas/">galletas especiadas</a>, <a href="/2014/01/18/hojaldre-de-manzana/">hojaldre de manzana</a> y <a href="/2013/12/30/cannoncini/">cannoncini</a>) <strong><br />
</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"> <strong> 1</strong></span> Derretimos a fuego lento la mantequilla. La apartamos y la dejamos enfriar un poco.<br />
<strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Batimos los huevos, las yemas y la sal con el azúcar hasta que la mezcla se ponga blanquecina y haya aumentado de volumen.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Mezclamos la harina, el cacao, la levadura en polvo y la ralladura de media haba tonka (si no tenemos haba tonka podemos añadir un poco de nuez moscada rallada o canela en polvo). Tamizamos esta mezcla.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Añadimos la mezcla de harina poco a poco a los huevos con el azúcar. Lo mejor es añadirla en tres tandas e ir incorporando bien los ingredientes. Nos quedará una masa bastante pegajosa.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Añadimos las avellanas y las gotas de chocolate y mezclamos.<br />
<strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Preparamos dos bandejas de horno forradas con papel de horno. Nos mojamos las palmas de las manos (para poder manejar bien la masa) y la dividimos en 4 partes.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>7</strong></span> Con cada una de ellas formamos una especie de barra estrecha y larga (de unos 7-8cm x 30cm aprox.).<br />
<span style="color: #000000;"><strong>8</strong></span> Cocer en el horno a 190 °C durante unos 30 minutos.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>9</strong></span> Una vez pasado este tiempo sacar las barras del horno, dejar que se enfríen un poco (si no es imposible cortarlas) y cortarlas en rebanadas diagonales de 1 cm de espesor.<br />
<strong><span style="color: #000000;">10</span></strong> Volver a poner estas rebanadas en las fuentes y cocerlas a 160-170 °C durante 10 minutos por cada lado. Sacarlas del horno y dejar enfriar completamente. Se conservan unos 10-15 días bien tapadas en una caja de lata.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="https://es.scribd.com/doc/241952237/cantucci-chocolate-avellanas-pdf">Cantucci de chocolate y avellanas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/10/05/pan-y-dulces-italianos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pastitas sicilianas de almendra</title>
		<link>/2014/05/03/pastitas-sicilianas-de-almendra/</link>
		<comments>/2014/05/03/pastitas-sicilianas-de-almendra/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 03 May 2014 16:12:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina magrebí]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Galletas y bombones]]></category>
		<category><![CDATA[almendra]]></category>
		<category><![CDATA[pastas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5057</guid>
		<description><![CDATA[Sicilia y mi queridísima Andalucía tienen muchas cosas en común. Además de ser una tierra maravillosa por su cultura y sus paisajes, tiene una tradición gastronómica de la que se podría hablar durante semanas, meses, años, siglos&#8230; vaya, como la nuestra :) Yo que soy una enamorada de Italia y de su cultura gastronómica, confieso [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/05/pastitas-sicilianas.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-5058" alt="pastitas sicilianas de almendra" src="/wp-content/uploads/2014/05/pastitas-sicilianas.jpg" /></a></p>
<p>Sicilia y mi queridísima Andalucía tienen muchas cosas en común. Además de ser una tierra maravillosa por su cultura y sus paisajes, tiene una tradición gastronómica de la que se podría hablar durante semanas, meses, años, siglos&#8230; vaya, como la nuestra :)<span id="more-5057"></span></p>
<p>Yo que soy una enamorada de Italia y de su cultura gastronómica, confieso que soy una ignorante total de la española en general y de la andaluza/granaína en particular. Sé reconocer (al menos eso ;) cuando nuestras culturas se encuentran como lo hacen, por ejemplo, con estas pastitas. En esta, como en tantas otras ocasiones, no delatan nuestras raíces moriscas compartidas por el dulce dulce y por el uso de la almendra.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/05/pastitas-1.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-5062" alt="pastitas sicilianas de almendra" src="/wp-content/uploads/2014/05/pastitas-1.jpg" /></a></p>
<p>El resultado son unas pastitas, crujientes por fuera y blanditas por dentro, muy parecidas al mazapán. Mirando por internet he visto recetas nuestras muy parecidas si bien normalmente se añade harina lo que las convierte en galletas, que no está mal pero no es lo mismo ;)</p>
<p>Fáciles, son fáciles&#8230; eso no podemos negarlo. Habrá que ver si os parecen también buenas!</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/05/pastitas-2.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-5063" alt="pastitas sicilianas de almendra" src="/wp-content/uploads/2014/05/pastitas-2.jpg" /></a></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para unas 40 unidades:</strong></span><br />
<strong> 250 gr de harina de almendras</strong><br />
<strong> 220 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 50 gr de azúcar glas</strong><br />
<strong> 3 claras</strong><br />
<strong> La piel rallada de 1 naranja</strong><br />
<strong> 44 almendras crudas peladas</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>1</strong></span> Mezlcar en un cuenco la harina, el azúcar, el azúcar glas y la ralladura de naranja.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Añadir poco a poco las claras y mezclar bien con una batidora de barillas o, en su defecto, con una espátula de silicona. El resultado será una pasta bas- tante densa.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Preparar dos placas de horno forradas con papel de horno.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>4</strong> </span>Poner la masa en una manga pastelera con una boquilla grande estrellada.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Formar las pastitas. Decorar cada una de ellas con una almendra.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/05/pastitas-3.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-5064" alt="pastitas sicilianas de almendra" src="/wp-content/uploads/2014/05/pastitas-3.jpg" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Calentar el horno a 240 ºC.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>7</strong></span> Cocer en el horno, con la función ventilada, durante 5 minutos. Apagar el horno y dejar las pastitas dentro otros 4-5 minutos, teniendo cuidado que no tomen demasiado color.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">8</span></strong> Dejar enfriar completamente antes de servir. Se conservan en una caja de lata durante una semana.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/221753225/pastitas-sicilianas">Pastitas sicilianas de almendra</a></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/05/03/pastitas-sicilianas-de-almendra/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Galletas especiadas</title>
		<link>/2014/04/21/galletas-especiadas/</link>
		<comments>/2014/04/21/galletas-especiadas/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 21 Apr 2014 10:49:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Galletas y bombones]]></category>
		<category><![CDATA[desayunos]]></category>
		<category><![CDATA[especias]]></category>
		<category><![CDATA[Galletas]]></category>
		<category><![CDATA[merienda]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5039</guid>
		<description><![CDATA[Hacía tiempecillo que no ponía una receta de galletas. Con lo que me gustan y, sobre todo, con lo que me gusta hacerlas en casa :) Si no las habéis probado aún tengo dos o tres recetas que son de verdad de esas que te dejan con la boca abierta por lo sencillas, por lo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/04/galletas-especiadas.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-5040" alt="galletas especiadas" src="/wp-content/uploads/2014/04/galletas-especiadas.jpg" /></a></p>
<p>Hacía tiempecillo que no ponía una receta de <a href="/recetas-de-cocina/dulces/galletas-y-dulces-de-bocado/">galletas</a>. Con lo que me gustan y, sobre todo, con lo que me gusta hacerlas en casa :) Si no las habéis probado aún tengo dos o tres recetas que son de verdad de esas que te dejan con la boca abierta por lo sencillas, por lo buenas que están y por el éxito que suelen tener.<span id="more-5039"></span></p>
<p>Las primeras de la lista, sin ninguna duda, son las <a title="Carrotcake cheesecake" href="/2012/03/21/cookies-con-chocolate-y-coco/">cookies de chocolate y coco</a>. Creo que esta receta es, de entre las dulces, la más famosa del blog y lo entiendo :P porque es fácil y rapidísima. Por otro lado tenemos los <a href="/2013/11/16/whoopie-pies/">whoopies de calabaza</a>, que no son exactamente galletas pero entran en mi queridísima sección de dulces de bocado&#8230; y aquí podría añadir <em>exquisitos</em> ;) Y en tercer lugar yo  pondría estos <a href="/2012/04/15/biscotti-de-pistachos-y-cerezas/">biscotti de pistachos y cerezas</a>, buenísimos y sobre todo originales!</p>
<p>No sé si estas entrarán en el top ten de la categoría. Yo creo que tienen todas las de ganar: una masa a base de harina y mantequilla, sin huevo, con muuuuchas especias, las que yo os pongo o las que os sugiera la imaginación. La nuez moscada y el <a href="/2013/12/30/cannoncini/">haba tonka</a> (de la que ya os he hablado en alguna ocasión) son mis favoritas, me pasaría la vida oliéndolas, así, sin más.</p>
<p>La base para las galletas la he tomado prestada al <a href="http://www.marialunarillos.com/blog/2014/02/galletas-de-encaje.html">blog de María Lunarillos</a>, me parece ideal para realizar galletas con una forma perfecta.</p>
<p>Y para quién se lo pudiera estar preguntando, el cortador para realizar estas galletas tan monas con mensaje es <a href="http://www.marialunarillos.com/277-cortador-de-galletas-con-mensaje.html">este</a> ;)</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 150 g de mantequilla a temperatura ambiente</strong><br />
<strong> 80 g de azúcar glas</strong><br />
<strong> 250 g de harina</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de extracto de vainilla</strong><br />
<strong> 1 cucharada de agua fría</strong><br />
<strong> 1 cucharadita colma de cacao amargo en polvo</strong><br />
<strong> 1 pizca de sal</strong><br />
<strong> 1 pizca de pimienta negra recién molida</strong><br />
<strong> 1 cucharadita rasa de canela en polvo</strong><br />
<strong> 1 cucharadita rasa de cardamomo en polvo</strong><br />
<strong> 1 buen pellizco de nuez moscada</strong><br />
<strong> 1 buen pellizco de haba tonka</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de levadura en polvo</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Mezclar y tamizar la harina con el cacao, la sal, la pimienta, la canela, el cardamomo, la nuez moscada, el haba tonka y la levadura.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span> </strong>Batir la mantequilla con el azúcar. Añadir el extracto de vainilla y batir de nuevo.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Mezclar la mantequilla a la harina y empezar a mezclar con la ayuda de una espátula de silicona. Cuando esté ya bastante unido amasar rápidamente con las manos. Conviene no tocar demasiado la masa con las manos, sobre todo si hace calor, por lo que el amasado tendrá que ser bastante rápido.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Si vemos que la masa queda muy desmigada añadir agua, muy poca!! Lo mejor es añadir 1/2 cucharadita o, mejor aún, mojarse simplemente las manos antes de amasar. De este modo, la masa tomará un poco de humedad pero sin que nos pasemos. La masa tendrá que quedar compacta.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/04/galletas-especiadas-2.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-5041" alt="galletas especiadas" src="/wp-content/uploads/2014/04/galletas-especiadas-2.jpg" /></a></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Dividirla en dos trozos y poner cada uno de ellos entre dos trozos de papel de horno. Estirar la masa con un rodillo hasta una altura de unos 3-4 mm. Dejarla reposar en el frigo, cubierta con el papel de horno, al menos durante 30 minutos pero yo he llegado incluso a dejarla toda una noche.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Cortar la masa con la forma que más nos guste y cocer en el horno a 180 ºC durante 15 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Sacar del horno y dejar enfriar completamente encima de una rejilla. Se conservan durante una semana en una lata cerrada herméticamente.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/221429890/galletas-especiadas">Galletas especiadas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/04/21/galletas-especiadas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Muffins de espelta, zanahoria y nueces</title>
		<link>/2014/01/30/muffins-de-espelta-zanahoria-y-nueces/</link>
		<comments>/2014/01/30/muffins-de-espelta-zanahoria-y-nueces/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 30 Jan 2014 21:25:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Galletas y bombones]]></category>
		<category><![CDATA[desayunos]]></category>
		<category><![CDATA[Espelta]]></category>
		<category><![CDATA[magdalenas]]></category>
		<category><![CDATA[Muffins]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4888</guid>
		<description><![CDATA[Tengo que reconocer que me encanta la harina, el azúcar, la mantequilla, la nata, el helado, las cremas, los fritos, arrrggg y todo lo que esté rico y engorde. Tengo que reconocer también que conforme va pasando el tiempo mi cuerpo se rebela cada vez más contra todas esas cosas ricas y me cuesta lo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/01/muffin-farro.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4889" alt="muffins de espelta" src="/wp-content/uploads/2014/01/muffin-farro.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Tengo que reconocer que me encanta la harina, el azúcar, la mantequilla, la nata, el helado, las cremas, los fritos, arrrggg y todo lo que esté rico y engorde. Tengo que reconocer también que conforme va pasando el tiempo mi cuerpo se rebela cada vez más contra todas esas cosas ricas y me cuesta lo más grande comer ciertas cosas sin que me pasen factura&#8230; y no estoy hablando del flotador&#8230; :P eso es otro cantar!<span id="more-4888"></span></p>
<p>En un humilde intento de variar mi alimentación he incluido la espelta a mi día a día. En mi casa últimamente todo es pan de espelta, dulces con espelta, guisotes con espelta. Y reconozco que me gusta. Sí, me gusta :) ya sea en grano que en su versión harina con la que he realizado estos muffins y con la que he hecho ya algunas pruebas de pan que han salido bastante bien.</p>
<p>La espelta es más vieja que la pana pero últimamente se está poniendo de moda y de este modo hoy en día podemos disfrutar de este cereal tan sano, parece ser, que tiene tantas <a href="http://www.directoalpaladar.com/ingredientes-y-alimentos/la-espelta-un-cereal-antiguo-con-grandes-propiedades">propiedades</a> :) Sí no encontráis la espelta podéis preparar estos muffins con harina integral o incluso harina normal. Son fáciles, rápidos y perfectos para los desayunos para mojar en un buen tazón de leche.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/01/muffin-farro-2.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4890" alt="muffins de espelta" src="/wp-content/uploads/2014/01/muffin-farro-2.jpg" width="498" height="747" /></a></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 10-12 mini muffins:</strong></span><br />
<strong> 2 huevos</strong><br />
<strong> 80 gr de azúcar morena integral</strong><br />
<strong> 50 ml de aceite de girasol</strong><br />
<strong> 150 gr de harina de espelta</strong><br />
<strong> 1+1/2 cucharaditas de levadura en polvo para dulces</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de canela en polvo</strong><br />
<strong> 1 zanahoria mediana pelada y rallada al momento</strong><br />
<strong> 1 puñado de nueces trituradas</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Batir el azúcar con los huevos hasta que estén espumosos. Añadir el aceite y seguir batiendo. Mezclar la harina, la canela y la levadura en polvo, tamizarlas y añadirlas a los huevos. Mezclar con una espátula de silicona.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Incorporar la zanahoria y las nueces y mezclar bien.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Calentar el horno a 180 °C. Preparar una bandeja con los moldes. Yo he utilizado unos muy pequeñitos. Utilizando los de tamaño normal salen unos 6-7 muffins.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Rellenar los moldes con la masa hasta 3/4 de su capacidad. Tener en cuenta que luego suben bastante.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Cocer en el horno caliente durante unos 20-25 minutos. Para comprobar si están hechas se puede recurrir a la prueba del palillo de dientes. Introduciéndolo en el muffin si sale seco los muffins están bien cocidos por dentro.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Dejar enfriar antes de servir. Son perfectos para mojar en la leche.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/203521737/Muffin-Espelta">Muffins de espelta con zanahorias y nueces</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/01/30/muffins-de-espelta-zanahoria-y-nueces/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.591 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:55:16 -->
