<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; licores</title>
	<atom:link href="/tag/licores/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Limoncello</title>
		<link>/2009/05/08/limoncello/</link>
		<comments>/2009/05/08/limoncello/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 08 May 2009 13:29:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Licores caseros]]></category>
		<category><![CDATA[licores]]></category>
		<category><![CDATA[limón]]></category>
		<category><![CDATA[limoncello]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=685</guid>
		<description><![CDATA[Puestos a experimentar, experimentemos en todos los campos posibles: salado, dulce, sólido y líquido!! No sabéis cuántas veces he dicho la frase &#8220;hagamos limoncello&#8221;&#8230; pero mil italiano, que cuando hace una cosa le gusta hacerla bien, no ha parado hasta encontrar limones de Sorrento, super naturales, super orgánicos y biológicos, super recogidos uno a uno [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Limoncello por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3452093083/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3614/3452093083_503b858f6a.jpg" alt="Limoncello" width="315" height="500" /></a></p>
<p>Puestos a experimentar, experimentemos en todos los campos posibles: salado, dulce, sólido y líquido!!</p>
<p>No sabéis cuántas veces he dicho la frase &#8220;hagamos limoncello&#8221;&#8230; pero mil <em>italiano</em>, que cuando hace una cosa le gusta hacerla bien, no ha parado hasta encontrar limones de Sorrento, super naturales, super orgánicos y biológicos, super recogidos uno a uno a mano&#8230; a 1 € el limón&#8230; toma ya!</p>
<p>Mi madre lo ha hecho sin tantos lios y le ha salido estupendo así que quien no se apunta a probarlo??</p>
<p>Pensando en desearos buen fin de semana me he puesto a pensar en todas las cosas que tengo que hacer: dentista, compra, armario nuevo, papa del gato, casa&#8230;. arggg!! y no sólo lo que TENGO sino lo que QUIERO hacer:  recetas, fotos, cena con los amigos para organizar una cena española en un restaurante de aquí de Milán!! iujuuuu :P</p>
<p>Y aprovechando la comida del sábado o el domingo me gustaría estrenar mis nuevos moldes de silicona que <a href="https://www.silikomart.net/_portal/naviga/index_silikomart_net_es.php&lt;br%20&gt;&lt;/a&gt;"><strong>Silikomart</strong></a> me ha enviado como prueba para compartir nuevas recetas con todos vosotros&#8230; Dios mío, qué horror!! son un montón y los quiero probar todos a la vez!!! Poco a poco os los iré enseñando porque son una pasada :) Yo ya los conocía y tenía algunos en casa porque existen diez mil moldes de silicona, supongo que ya todos los conocéis, pero <a href="https://www.silikomart.net/_portal/naviga/index_silikomart_net_es.php&lt;br%20&gt;&lt;/a&gt;"><strong>Silikomart</strong></a> van un poco más allá porque hacen en silicona todo lo que a uno se le pueda pasar por la mente, no están nada mal de precio y se pueden comprar online. Quien da más? ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="logo_casalingo_134x39 por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3509875103/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3329/3509875103_1f9497bcc4_o.jpg" alt="logo_casalingo_134x39" width="134" height="39" /></a></p>
<p>Buen y provechoso finde!!!</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong>1 litro de alcohol de 96º para licores<br />
1 kg de azúcar<br />
1 litro de agua<br />
4 limones de agricultura biológica, grandes y de cáscara gruesa</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Pelar los limones con un pelapatatas; es importante eliminar la parte blanca porque es amarga.<br />
En una botella o recipiente que podamos cerrar herméticamente (para que no evapore el alcohol) poner las cáscaras<br />
de limón y el alcohol. Dejar macerar cerrado en un lugar reparado de la luz durante 15 días.<br />
En una cacerola hacer un jarabe: calentar el agua, añadir el azúcar y remover hasta completa disolución; llevar a ebullición y dejar cocer durante 10 minutos a fuego lento. Apagar y dejar enfriar.<br />
Exprimir los limones, colar el zumo e incorporarlo al jarabe; remover bien y dejarlo reposar en una botella en el frigo durante los 15 días de maceración del alcohol con las cáscaras de limón.<br />
Una vez pasados los 15 días sacar las cáscaras del alcohol y mezclar éste último al jarabe de limón.<br />
Dejar reposar la mezcla durante un mes antes de consumir en un lugar reparado de la luz.<br />
Colar el limoncello con un colador de malla finísima, embotellar en botellas de cristal limpísimas y poner en el congelador.<br />
El limoncello se sirve super frío!!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/15030865/Limoncello">Limoncello</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/05/08/limoncello/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.418 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:08:42 -->
