<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; potaje</title>
	<atom:link href="/tag/potaje/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Potaje de lentejas</title>
		<link>/2013/09/07/potaje-de-lentejas/</link>
		<comments>/2013/09/07/potaje-de-lentejas/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 07 Sep 2013 06:27:30 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Legumbres]]></category>
		<category><![CDATA[lentejas]]></category>
		<category><![CDATA[potaje]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3460</guid>
		<description><![CDATA[No sé a vosotros pero a mí me encanta Septiembre :) A parte de que es una especie de &#8220;año nuevo&#8221; (mucho más que el año nuevo de verdad) y parece que todo se regenera, volver a sentir fresquito a mi me da la vida. Soy andaluza pero se ve que he salido mal como [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/09/9675306099_16d6cbabe5_b.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3461" title="potaje de lentajas" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/09/9675306099_16d6cbabe5_b.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>No sé a vosotros pero a mí me encanta Septiembre :)</p>
<p>A parte de que es una especie de &#8220;año nuevo&#8221; (mucho más que el año nuevo de verdad) y parece que todo se regenera, volver a sentir fresquito a mi me da la vida. Soy andaluza pero se ve que he salido mal como prototipo porque soy rubia, con ojos azules, blanquita de piel y me mola el frío. Y con Septiembre vuelven las rebequitas, la mantita por la noche y las cremas, sopas y potajes! Aunque si este potaje de lentejas, a temperatura ambiente, sienta también muy bien con el calorcito.<span id="more-3460"></span></p>
<p>En mi casa somos pocos de legumbres y no porque no nos gusten sino porque me olvido siempre de ponerlas en agua la noche de antes y sí, parece una tontería, pero es que no me acuerdo y así me pasan las semanas, los meses y los años. A ver si, aprovechando el volver de las vacaciones con tantas buenas intenciones, le pongo remedio&#8230; y para ello empezamos con un buen potaje, fácil, rápido y perfecto para llevar al trabajo en el tupper!</p>
<p>Estas lentejas son &#8220;light&#8221; porque no llevan casi nada de grasas, solo un poco de jamoncillo para darle sabor. Yo es que no soy mucho de pucheros con morcillas o chorizos porque me sientan fatal pero vaya que quien tenga el gusto y el estómago acostumbrados que se los eche a la olla!! ;)</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 320 g lentejas</strong><br />
<strong> 2 patatas</strong><br />
<strong> 2 zanahorias</strong><br />
<strong> 1 diente de ajo</strong><br />
<strong> 2 hojas de laurel</strong><br />
<strong> 1/2 cebolla</strong><br />
<strong> 2 tomates</strong><br />
<strong> 1 calabacín</strong><br />
<strong> 1 pimiento seco</strong><br />
<strong> Cubito vegetal</strong><br />
<strong> 1 punta de pimentón</strong><br />
<strong> 1 punta de guindilla</strong><br />
<strong> 1 par de cucharadas de jamón picado</strong><br />
<strong> Sal y pimienta</strong><br />
<strong> Aceite de oliva</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Poner las lentejas en remojo en agua fría un par de horas. Pasado este tiempo escurrirlas y reservarlas.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>2</strong></span> En una olla grande o una cacerola poner un chorreoncito de aceite de oliva. Calentar y sofreir en él el ajo, pelado y aplastado ligeramente, la cebolla, pelada y picada finemente, y el jamón.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Incorporar la zanahoria y el calabacín lavados y cortados en trozos no demasiado grandes. Saltear durante algunos minutos hasta que tomen color.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> Añadir los tomates pelados y cortados en trozos.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Incorporar las hojas de laurel, el pimiento seco cortados en trozos grandes, el pimentón, la guindilla y las lentejas. Cubrir de agua y añadir sal, pimienta y cubito vegetal al gusto.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>6</strong></span> Cuando empiece a hervir añadir las patatas peladas y cortadas en trozos.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>7</strong></span> Tapar y dejar cocer a fuego lento durante unos 25-30 minutos, hasta que las lentejas y las patatas estén en su punto. Agitar la cacerola de vez en cuando y añadir un poco más de agua si vemos que se está acabando.<br />
<strong><span style="color: #906672;">8</span></strong> A mí me gustan casi sin caldo pero quien lo prefiera puede añadir más agua para que queden más caldosas.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/166216516/Potaje-de-lentejas">Potaje de lentejas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/09/07/potaje-de-lentejas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>18</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.435 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:58:16 -->
