<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; membrillo</title>
	<atom:link href="/tag/membrillo/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Un curso de tapas I</title>
		<link>/2010/02/28/un-curso-de-tapas/</link>
		<comments>/2010/02/28/un-curso-de-tapas/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 28 Feb 2010 13:14:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[membrillo]]></category>
		<category><![CDATA[queso manchego]]></category>
		<category><![CDATA[tapas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1157</guid>
		<description><![CDATA[Quien me conoce bien sabe que soy más cabezona que una mula, verdad mamá?? :P A ver no que me vaya a quejar que en estos meses en los que he dejado el trabajo y me he puesto hacer todo y nada (es un decir&#8230;) no me hayan ido bien las cosas. Pero sí que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2010/02/manchego_membrillo.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2931" title="manchego_membrillo" src="/wp-content/uploads/2010/02/manchego_membrillo.jpg" alt="" width="565" height="848" /></a><br />
Quien me conoce bien sabe que soy más cabezona que una mula, verdad mamá?? :P</p>
<p>A ver no que me vaya a quejar que en estos meses en los que he dejado el trabajo y me he puesto hacer todo y nada (es un decir&#8230;) no me hayan ido bien las cosas. Pero sí que pasan a veces cosillas que te hacen que le pasen las ganas a uno y luego con esta crisis y las cosas lo mal que están&#8230;. PUES NO!! pero qué estoy diciendo?? Aquí hay que encabezonarse y tirar pa&#8217;delante y si una vez no sale bien pues será la próxima :)</p>
<p>Yo este mes de marzo que empieza lo voy a intentar otra vez. Nuevas &#8220;alianzas&#8221; han dado lugar a un curso que hace mucho tiempo tenía ganas de hacer: un curso de tapas y cocina andaluza. En Italia, como pasa en España con la comida italiana, a todos les gustan las tapas pero no encuentras un sitio donde las hagan decentemente y es que el espíritu español no es fácil de exportar!! En los pocos restaurantes españoles que conozco en Milán te encuentras con versiones edulcoradas de lo que es el arte culinario más torero de nuestra tierra. Y es que ve y dile a un italiano que salga de tapeo, a comer de pie delante a la barra, con un plato en una mano y el chaquetón en la otra :) La cultura es la cultura y aquí les gusta mucho sentarse a cenar tranquilicos con un espacio vital importante, nada de arriesgarse que el vecino te meta un palillo por un ojo :P A parte de eso, te venden el jamón normal por de bellota, los pimientos asados por piquillo, los verdes italianos de 10 cm por padrón y le meten a la sangría todo lo que tienen a mano.</p>
<p>A ver, que no es mala intención ni ganas de hablar mal del país que me ha acogido, es que lamentablemente, y aún no he entendido bien por qué, con toda esta globalización, cuando se exportan modelos culturales y culinarios normalemente se hace con el c&#8230;, uy! perdón!</p>
<p>Pero a lo que íbamos. Que vuelvo a la carga con este curso en el que intentaré compartir con quien quiera participar además del espíritu tapeador del español de a pie unas pocas recetas básicas de tapas que se pueden preparar en casa o en el restaurante.</p>
<p>En honor al &#8220;me he equivocado pero no se acaba el mundo&#8221; y al &#8220;si quiero puedo&#8221; vuelvo a hacer mis pinitos en el mundo culinario :) con muchas más ganas y más ilusión porque el hecho de poder enseñar algo tan cercano a mí me hace muy feliz :)))</p>
<p>Aprovechando esta explosión de positividad quiero compartir con vosotros un proyecto que me hicieron ver ayer mismo y que creo que tenemos que difundir hasta el infinito. Se trata de <a href="http://estosololoarreglamosentretodos.org/">estosololoarreglamosentretodos.org</a> y es un grupo de gente que se ha unido para dar un vuelco y cambiar el mal rollo que tenemos últimamente en España (y en todos sitios) por pensamiento positivo y acción. La crisis existe, de eso no hay duda, hay gente que ha perdido el trabajo, las cosas no están bien pero el mayor enemigo que hay lo tenemos dentro de nosotros mismos. La negatividad es un círculo vicioso que se apodera de la gente para tenerla controlada, para poder manipularla y en este sentido nosotros podemos hacer mucho para cambiar la situación. Así que os invito a dar una vuelta por la página y a dejaros contagiar por su buen rollo.</p>
<p>Se puede cambiar, no?? :)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para los bollitos de pan:</span><br />
(la he sacado, más o menos, de </strong><a href="https://www.topbooks.es/libros/PANES-DEL-MUNDO/119374/978-84-8076-696-8"><strong>este</strong></a><strong> libro que me compré este finde cuando estuve en Barcelona. Tiene unas fotos preciosas y me ha encantado)<br />
40 ml de leche tibia<br />
1 pizca de azafrán en polvo<br />
1/3 de un cubo de levadura fresca<br />
200 gr de harina de fuerza<br />
1 y 1/2 huevos<br />
85 gr de mantequilla a temperatura ambiente<br />
1 cucharada de azúcar</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
Mezclar el azafrán con la leche y remover bien. Dejar enfriar un poco la leche, añadir el azúcar y la levadura.<br />
Mezclar la harina con la leche y los huevos. Amasar hasta que la pasta sea lisa, sin grumos. Añadir un poco de harina si fuera demasiado líquida.<br />
Poner la masa en un cuenco grande, cubrir con un paño húmedo y dejar reposar en un lugar templado (horno a 40 grados) durante 1 hora y media o hasta que haya doblado su volumen.<br />
Golpear un poco la masa, cubrir con film transparente y dejar reposar toda la noche en el frigo.<br />
Al día siguiente trabajar la masa un poco, dividirla en unas 8-9 bolitas y ponerlas en una fuente forrada con papel de horno. Dejar reposar una vez más durante una hora.<br />
Pincelar la superficie con un poco de huevo batido mezclado con leche o sólo con leche y cocer en el horno a unos 200 grados durante 10-12 minutos o hasta que la superficie esté dorada.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la carne de membrillo en el microondas:</span><br />
(la receta es de mi madre)<br />
3/4 k de membrillos<br />
3/4 k de azúcar ( yo le pongo 600g )<br />
1/4 l de agua<br />
Un chorreón de zumo de limón</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
Lavar, pelar y trocear los membrillos (se le dejan los corazones y se sacan para triturar. Es para que dejen la gelatina que tienen dentro y cuaje mejor), rociar con el zumo de limón. Meter en el microondas 5 o 6 minutos tapados.<br />
Añadir el azúcar y el agua, tapar parcialmente y volver a poner 20 minutos removiendo cada 3 minutos.<br />
Triturar en caliente y rellenar los moldes. Enfriar.</p>
<p>Cortar los bollitos en 3-4 partes, abrirlos por la mitad y rellenarlos con queso manchego y membrillo.</p>
<p>Los bollitos, obviamente, se pueden comprar si no queréis estar ahí liados dos días para hacerlos pero os aseguro que merece la pena!!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/27604291/Montadito-de-manchego-con-membrillo">Montadito de manchego con membrillo</a></p>
<p>Y no os olvidéis del <a href="http://www.sendspace.com/file/xbo6ji"><strong><span style="color: #ff6600;">fondo de escritorio</span></strong></a> de marzo!!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/02/28/un-curso-de-tapas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>22</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.428 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:06:01 -->
