<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; especias</title>
	<atom:link href="/tag/especias/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Galletas especiadas</title>
		<link>/2014/04/21/galletas-especiadas/</link>
		<comments>/2014/04/21/galletas-especiadas/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 21 Apr 2014 10:49:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Galletas y bombones]]></category>
		<category><![CDATA[desayunos]]></category>
		<category><![CDATA[especias]]></category>
		<category><![CDATA[Galletas]]></category>
		<category><![CDATA[merienda]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5039</guid>
		<description><![CDATA[Hacía tiempecillo que no ponía una receta de galletas. Con lo que me gustan y, sobre todo, con lo que me gusta hacerlas en casa :) Si no las habéis probado aún tengo dos o tres recetas que son de verdad de esas que te dejan con la boca abierta por lo sencillas, por lo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/04/galletas-especiadas.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-5040" alt="galletas especiadas" src="/wp-content/uploads/2014/04/galletas-especiadas.jpg" /></a></p>
<p>Hacía tiempecillo que no ponía una receta de <a href="/recetas-de-cocina/dulces/galletas-y-dulces-de-bocado/">galletas</a>. Con lo que me gustan y, sobre todo, con lo que me gusta hacerlas en casa :) Si no las habéis probado aún tengo dos o tres recetas que son de verdad de esas que te dejan con la boca abierta por lo sencillas, por lo buenas que están y por el éxito que suelen tener.<span id="more-5039"></span></p>
<p>Las primeras de la lista, sin ninguna duda, son las <a title="Carrotcake cheesecake" href="/2012/03/21/cookies-con-chocolate-y-coco/">cookies de chocolate y coco</a>. Creo que esta receta es, de entre las dulces, la más famosa del blog y lo entiendo :P porque es fácil y rapidísima. Por otro lado tenemos los <a href="/2013/11/16/whoopie-pies/">whoopies de calabaza</a>, que no son exactamente galletas pero entran en mi queridísima sección de dulces de bocado&#8230; y aquí podría añadir <em>exquisitos</em> ;) Y en tercer lugar yo  pondría estos <a href="/2012/04/15/biscotti-de-pistachos-y-cerezas/">biscotti de pistachos y cerezas</a>, buenísimos y sobre todo originales!</p>
<p>No sé si estas entrarán en el top ten de la categoría. Yo creo que tienen todas las de ganar: una masa a base de harina y mantequilla, sin huevo, con muuuuchas especias, las que yo os pongo o las que os sugiera la imaginación. La nuez moscada y el <a href="/2013/12/30/cannoncini/">haba tonka</a> (de la que ya os he hablado en alguna ocasión) son mis favoritas, me pasaría la vida oliéndolas, así, sin más.</p>
<p>La base para las galletas la he tomado prestada al <a href="http://www.marialunarillos.com/blog/2014/02/galletas-de-encaje.html">blog de María Lunarillos</a>, me parece ideal para realizar galletas con una forma perfecta.</p>
<p>Y para quién se lo pudiera estar preguntando, el cortador para realizar estas galletas tan monas con mensaje es <a href="http://www.marialunarillos.com/277-cortador-de-galletas-con-mensaje.html">este</a> ;)</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 150 g de mantequilla a temperatura ambiente</strong><br />
<strong> 80 g de azúcar glas</strong><br />
<strong> 250 g de harina</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de extracto de vainilla</strong><br />
<strong> 1 cucharada de agua fría</strong><br />
<strong> 1 cucharadita colma de cacao amargo en polvo</strong><br />
<strong> 1 pizca de sal</strong><br />
<strong> 1 pizca de pimienta negra recién molida</strong><br />
<strong> 1 cucharadita rasa de canela en polvo</strong><br />
<strong> 1 cucharadita rasa de cardamomo en polvo</strong><br />
<strong> 1 buen pellizco de nuez moscada</strong><br />
<strong> 1 buen pellizco de haba tonka</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de levadura en polvo</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Mezclar y tamizar la harina con el cacao, la sal, la pimienta, la canela, el cardamomo, la nuez moscada, el haba tonka y la levadura.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span> </strong>Batir la mantequilla con el azúcar. Añadir el extracto de vainilla y batir de nuevo.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Mezclar la mantequilla a la harina y empezar a mezclar con la ayuda de una espátula de silicona. Cuando esté ya bastante unido amasar rápidamente con las manos. Conviene no tocar demasiado la masa con las manos, sobre todo si hace calor, por lo que el amasado tendrá que ser bastante rápido.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Si vemos que la masa queda muy desmigada añadir agua, muy poca!! Lo mejor es añadir 1/2 cucharadita o, mejor aún, mojarse simplemente las manos antes de amasar. De este modo, la masa tomará un poco de humedad pero sin que nos pasemos. La masa tendrá que quedar compacta.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/04/galletas-especiadas-2.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-5041" alt="galletas especiadas" src="/wp-content/uploads/2014/04/galletas-especiadas-2.jpg" /></a></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Dividirla en dos trozos y poner cada uno de ellos entre dos trozos de papel de horno. Estirar la masa con un rodillo hasta una altura de unos 3-4 mm. Dejarla reposar en el frigo, cubierta con el papel de horno, al menos durante 30 minutos pero yo he llegado incluso a dejarla toda una noche.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Cortar la masa con la forma que más nos guste y cocer en el horno a 180 ºC durante 15 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Sacar del horno y dejar enfriar completamente encima de una rejilla. Se conservan durante una semana en una lata cerrada herméticamente.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/221429890/galletas-especiadas">Galletas especiadas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/04/21/galletas-especiadas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Galletas de Navidad</title>
		<link>/2013/12/06/galletas-de-navidad/</link>
		<comments>/2013/12/06/galletas-de-navidad/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 06 Dec 2013 10:04:54 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - Galletas y bombones]]></category>
		<category><![CDATA[Fiestas - Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[especias]]></category>
		<category><![CDATA[Galletas]]></category>
		<category><![CDATA[Navidad]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4402</guid>
		<description><![CDATA[Que sí, que todos nos preguntamos cómo puede ser pero que sí, que parece ayer cuando estábamos dandonos un chapuzón en la playa pero que el tiempo vuela&#8230; y nos encontramos con la Navidad a la vuelta de la esquina :) Este periodo del año me gusta y no me gusta. Me gusta porque se [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/12/11155206006_06165891c3_o.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4403" title="galletas de navidad" alt="galletas de navidad" src="/wp-content/uploads/2013/12/11155206006_06165891c3_o.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Que sí, que todos nos preguntamos cómo puede ser pero que sí, que parece ayer cuando estábamos dandonos un chapuzón en la playa pero que el tiempo vuela&#8230; y nos encontramos con la Navidad a la vuelta de la esquina :)<span id="more-4402"></span></p>
<p>Este periodo del año me gusta y no me gusta. Me gusta porque se reúne la familia, porque la Navidad es siempre la Navidad, porque se vuelve a casa como el turrón y porque se come, perdonadme la redundancia, <a href="/2010/12/20/turron-de-chocolate-blanco/">turrón</a>&#8230; y <a href="/2010/12/03/mantecados-almendra-g2kitchen/">mantecados</a> y <a href="/2007/11/03/hojaldrines/">hojaldrines</a> que me encantan (uhmm, se me cae la baba solo de pensarlo). La Navidad me trae muy buenos recuerdos. De pequeña mis Navidades siempre han sido de lujo. Soy de aquellas personas que no se acuerdan de nada pero la Navidad&#8230; la tengo grabada a fuego :)</p>
<p>Y bueno, quizás por eso mismo ahora la Navidad me pone un poco nostálgica y, aunque me encanta volver a casa a estar con la familia y los amigos y a dar paseos por Graná, la Navidad me deja un regusto nostálgico y tristón.</p>
<p>No por eso dejo de disfrutar de todas las cosas navideñas como intentar hacer el panettone, hacer pruebas para la gran cena o convertir mi cocina en una fábrica de galletas! No lo habría dicho jamás pero el blog me ha hecho darme cuenta que a mí hacer galletas me gusta un montón&#8230; y si no mirad <a href="/indice-2/dulces/galletas-y-dulces-de-bocado/">la cantidad de recetas</a> que tengo ya :)</p>
<p>Las galletitas de hoy son realmente fáciles sobre todo si la hacéis con el truqui que os cuento a continuación ;) Es una sencilla pasta sablé que podréis utilizar también para hacer tartaletas. El truqui está en mezlcar todos los ingredientes con el vaso picador de la minipimer. El resultado os puede dejar un poco perplejos: obtendremos una especie de arenilla. Amasad rápidamente la masa hasta formar una bola que dejaremos reposar en el frigo al menos durante dos horas.</p>
<p>El resto de la operación lo podéis personalizar como queráis utilizando cortadores con motivos navideños o, en otra época del año, los que más a mano tengáis o más os gusten.</p>
<p>Mínimo esfuerzo, máximo resultado. No está mal para estas fechas en las que la mayoría vamos con el tiempo pegado, no? ;)</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 250 gr di harina 00 o para repostería</strong><br />
<strong> 125 de mantequilla fría de frigo</strong><br />
<strong> 2 yemas</strong><br />
<strong> 100 gr de azúcar glas</strong><br />
<strong> La ralladura de medio limón bio</strong><br />
<strong> 1 pizca de sal</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de canela en polvo</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de jengibre en polvo</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de cardamomo en polvo</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Para el glaseado:</strong></span><br />
<strong>1 clara de huevo</strong><br />
<strong> 150 gr de azúcar glas</strong><br />
<strong> 1 pincel de silicona</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Poner la harina, la mantequilla cortada en trocitos, las yemas, el azúcar glas, la ralladura de limón, la sal y las especias en el <a href="http://www.amazon.es/Braun-Accesorio-Vaso-Picador-350ml/dp/B0057NA1CM/ref=sr_1_2/279-0016804-4455046?ie=UTF8&amp;qid=1386322014&amp;sr=8-2&amp;keywords=Accesorios+Minipimer+Braun">vaso picador</a> (el de las cuchillas). Accionar y mezclar los ingredientes hasta obtener una consistencia como si fuera arena.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Poner la masa (que estará totalmente desmigada) encima de la mesa y amasar rápidamente con las manos hasta obtener una bola. No amasar demasiado si no la masa se calienta. Cubrirla con film transparente y dejarla reposar en el frigo al menos durante un par de horas (yo la he dejado incluso toda la noche).</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Pasado este tiempo podemos extenderla. La masa se habrá vuelto muy dura. Divididla en 4-5 partes y extenderla con el rodillo entre dos trozos de papel de horno (así será más fácil extenderla y evitaremos que se nos pegue a la mesa o al rodillo &#8211; en <a href="/2012/04/28/mas-galletas/">esta entrada</a> podéis ver una foto). Dejad la masa bastante alta, unos 5-7 mm, y cortad las galletas con los cortadores que más os gusten. Disponedlas en una badeja forrada con papel de horno.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Cocer las galletas en el horno caliente a 180 C durante unos 12-14 minutos. Estarán listas cuando empiecen a coger color. Cuidadito que de coged color a quemarse es un segundo!!</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Dejar enfriar completamente.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Batir la clara de huevo con el azúcar hasta obtener una pasta sin grumos. Yo he utilizado un pincel de silicona para decorar las galletas. Si queréis podéis utilizar bolitas de azúcar para darle un toque más navideño.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>7</strong></span> Dejar secar completamente. Se conservan durante 7-10 días en una caja de metal. El segundo y el tercer día están aún más buenas! y son preciosas para regalar en bolsitas individuales :)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/189814126/Galletas-de-Navidad">Galletas de Navidad</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/12/06/galletas-de-navidad/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ketchup</title>
		<link>/2012/05/06/ketchup/</link>
		<comments>/2012/05/06/ketchup/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 06 May 2012 20:51:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Salsas]]></category>
		<category><![CDATA[especias]]></category>
		<category><![CDATA[Ketchup]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2166</guid>
		<description><![CDATA[Esta se ha convertido en una de mis recetas favoritas de este año. A mí se me va la pelota con el ketchup! Sí, no es un alimento básico y por supuesto no es una salsa que se deba comer con todo y todos los días, primero porque es fuerte de sabor y &#8220;mata&#8221; (porque [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Ketchup por Alicia {kawaii}, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/7133468509/"><img class="aligncenter" src="http://farm9.staticflickr.com/8168/7133468509_2d8b674c4b_z.jpg" alt="Ketchup" width="426" height="640" /></a></p>
<p>Esta se ha convertido en una de mis recetas favoritas de este año. A mí se me va la pelota con el ketchup! Sí, no es un alimento básico y por supuesto no es una salsa que se deba comer con todo y todos los días, primero porque es fuerte de sabor y &#8220;mata&#8221; (porque predomina) cualquier cosa que acompañe y luego porque lleva bastante azúcar y bueno, no es lo mejor de este mundo..<span id="more-2166"></span></p>
<p>Quizás por eso, porque sea una cosa que como de higos a brevas y porque tiene ese sabor fuertecillo y dulce que me vuelve loca :) Me encanta (como a todo el mundo) con la hamburguesa pero es lo mejor de lo mejor con las patatas fritas con huevos y con el puré de patatas!!!</p>
<p>Aprovechad ahora para hacerlo que hay buenos tomates. Los de pera son mis preferidos :)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Ketchup por Alicia {kawaii}, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6987383564/"><img class="aligncenter" src="http://farm9.staticflickr.com/8014/6987383564_41c49403d7_z.jpg" alt="Ketchup" width="426" height="640" /></a></p>
<p>El ketchup hecho en casa no es más que una salsa de tomate especiada, con azúcar y vinagre. Parece fácil pero después de probar varias recetas que no me convencieron ésta os aseguro que es diferente! (para mi gusto ;)</p>
<p>La receta la he sacado de <a href="http://www.amazon.com/Preserving-Basics-Recipes-Illustrated-Cooking/dp/155407942X">este</a> libro&#8230; ya conocía el resto de la colección y la verdad es que no son santo de mi devoción. Tengo que admitir que éste, desde el primer momento que lo tuve en las manos, supe que iba a ser mío :P Confituras, mermeladas, chutneys, mostazas, gelatinas&#8230; bueno, como para no comprárselo!! ;)</p>
<p>Espero que este ketchup os guste tanto como a mí. Feliz semana!</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Ingredientes para 1 bote de unos 500 ml:</span><br />
1,5 kg de tomates rojos, bien maduros<br />
1 cebolla<br />
2-3 ramitas de tomillo o romero<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y pimienta<br />
2-3 cucharadas de azúcar moreno<br />
50 ml de vinagre de vino blanco<br />
1 cucharadita de semillas de hinojo o anís<br />
1 cucharadita de semillas de mostaza<br />
3-4 clavos de olor</strong></p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>Preparación:<br />
1</strong> </span>Lavar y cortar en dos/cuatro (según el tamaño) los tomates. Disponerlos en una fuente de horno con la cebolla pelada y cortada en trozos grandes y el tomillo.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>2</strong></span> Rociar con un poco de aceite y salar. Poner en el horno caliente a 200ºC y dejar cocer durante 1 hora.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>3</strong></span> Pasar el contenido de la fuente por el pasapurés (así eliminaneros las semillas y la piel del tomate).</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">4</span></strong> Trasladar el puré a una olla y añadir el resto de los ingredientes: el azúcar, el vinagre, las semillas de hinojo, las semillas de mostaza y los clavos.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">5</span></strong> Calentar a fuego baso removiendo hasta que el azúcar se haya derretido. Aumentar la temperatura y cuando empiece a hervir bajarla una vez más y dejar cocer hasta que la salsa se vuelva densa</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>6</strong></span> Probar y añadir más especias o sal o pimienta a nuestro gusto. Filtrar para eliminar las semillas.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>7</strong></span> Rellenar el bote o botes de cristal con el ketchup aún caliente y cerrar bien. Una vez abierto, conservar en el frigo.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/92615099/Ketchup"> Ketchup hecho en casa</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/05/06/ketchup/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>26</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Helado de piñones y mejorana</title>
		<link>/2010/07/22/helado-de-pinones-y-mejorana/</link>
		<comments>/2010/07/22/helado-de-pinones-y-mejorana/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 22 Jul 2010 17:38:08 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[azúcar]]></category>
		<category><![CDATA[especias]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[leche]]></category>
		<category><![CDATA[leche condensada]]></category>
		<category><![CDATA[mejorana]]></category>
		<category><![CDATA[nata]]></category>
		<category><![CDATA[nata fresca]]></category>
		<category><![CDATA[piñones]]></category>
		<category><![CDATA[postre]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1369</guid>
		<description><![CDATA[Lo reconozco, esta receta no es mía y no se me habría ocurrido ni en un millón de años :( La he sacado del último número de La Cucina Italiana que trae un especial sobre helados especiados&#8230; Por un lado me llamó mucho la atención, como otras recetas que intentaré probar, por otro lado me [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/07/helado-piñones.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2345" title="helado-piñones-mejorana" src="/wp-content/uploads/2010/07/helado-piñones.jpeg" alt="" width="509" height="746" /></a><a title="Helado de piñones y mejorana di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4800867011/"></a></p>
<p>Lo reconozco, esta receta no es mía y no se me habría ocurrido ni en un millón de años :( La he sacado del último número de <a href="http://www.lacucinaitaliana.it/"><strong>La Cucina Italiana</strong></a> que trae un especial sobre helados especiados&#8230; Por un lado me llamó mucho la atención, como otras recetas que intentaré probar, por otro lado me ha decepcionado un poco (quizás porque no era mía&#8230; jejeje, qué mala que soy&#8230;). No, me explico, me ha decepcionado porque cuando uno hace un helado de piñones y mejorana se espera que sepa de eso: de piñones y mejorana pero en mi modesta opinión la mejorana no se nota ná de ná y el helado en general me ha salido con un sabor más a nuez que a piñón&#8230; buah!<span id="more-1369"></span></p>
<p>Esto no quiere decir que no esté bueno, es muy rico de verdad y es un helado diferente para los que estén un poco cansados de los típicos helados caseros de chocolate, limón o nata choc. Me atrevería a decir que lo volveré a hacer haciendo dos pequeños cambios:</p>
<p><strong>1.</strong> la próxima vez intentaré no quemar los piñones (je, je)&#8230; Sí, se me tostaron un poco más de la cuenta y quizás por eso más que a piñón sepa a nuez y;<br />
<strong>2.</strong> la próxima vez utilizaré nata fresca y no en brick porque creo que así cogerá más el saborcillo balsámico de la mejorana que tanto me gusta y con tanto mimo cuido en mi &#8220;jardín&#8221; :P</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/07/erbe.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2346" title="hierbas-frescas" src="/wp-content/uploads/2010/07/erbe.jpeg" alt="" width="378" height="576" /></a><a title="Le erbe del mio &amp;quot;giardino&amp;quot; di erborina, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/erborina/4562069481/"></a></p>
<p>Hace calor, mucho calor y lo mejor es un heladito fresco. Hacedlo y ya me contaréis :)</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes:</span><br />
300 ml de leche<br />
150 gr de nata fresca<br />
100 gr de leche condensada<br />
60 gr de azúcar<br />
50 gr de piñones<br />
Un puñadito de mejorana fresca</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong> En una sartén sin aceite ni mantequilla tostar los piñones hasta que estén dorados. Dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> Con la batidora triturar los piñones y el azúcar. Unirlos a la leche y ponerla a hervir. Cuando empiece a hervir apagar el fuego, dejar enfriar y reposar en el frigo durante al menos 12 horas.<br />
<strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Mezclar la mejorana triturada con la nata. Dejar reposar 12 horas en el frigo.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong></span><strong> </strong>Pasar la nata por el colador exprimiendo la mejorana para que deje todo el jugo.<br />
<strong><span style="color: #996072;">5</span></strong> Mezclar la leche con la nata y la leche condensada. Remover bien.<br />
<strong><span style="color: #996072;">6</span></strong> Poner la mezcla en la máquina de los helados. Si no disponéis de máquina podéis utilizad el método de la batidora explicado en el libro de los helados ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/34726045/Helado-de-pinones-y-mejorana">Helado de piñones y mejorana</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/07/22/helado-de-pinones-y-mejorana/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La pastela moruna</title>
		<link>/2010/05/22/la-pastela-moruna/</link>
		<comments>/2010/05/22/la-pastela-moruna/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 22 May 2010 06:58:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Aves]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina magrebí]]></category>
		<category><![CDATA[Hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[Pasteles salados]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[azúcar]]></category>
		<category><![CDATA[canela]]></category>
		<category><![CDATA[cocina andaluza]]></category>
		<category><![CDATA[especias]]></category>
		<category><![CDATA[hojaldre]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1309</guid>
		<description><![CDATA[Lo que son las cosas, ayer mismo estaba viendo en la tele un mini especial de los inventos que han cambiado nuestras vidas en el último siglo&#8230; lavadora, fregona, televisión, ordenadores, móbiles, internet&#8230; qué sería de nosotros sin estas cosas hoy en día. Bueno, la lavadora ya existía cuando nací yo :P pero yo siempre [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Pastela moruna di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4391339055/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4007/4391339055_27d9196f28.jpg" alt="Pastela moruna" width="338" height="500" /></a></p>
<p>Lo que son las cosas, ayer mismo estaba viendo en la tele un mini especial de los inventos que han cambiado nuestras vidas en el último siglo&#8230; lavadora, fregona, televisión, ordenadores, móbiles, internet&#8230; qué sería de nosotros sin estas cosas hoy en día. Bueno, la lavadora ya existía cuando nací yo :P pero yo siempre pienso a mi abuelo que nació a principios de siglo y vivió de primera mano todos estos cambios. Ahora pienso a los niños que han nacido en los últimos años y que no saben qué es la vida sin el euro, un móbil o el ratón!! incomprensible, no??</p>
<p>Bueno todo este rollo de persona que se está haciendo mayor :P para deciros que para mí internet es el invento del siglo. Ni qué decir tiene que el vivir en otro país y poder comunicarme con mi familia y con mis amigos sin tener que pagar millonadas en teléfono y saber simplemente qué están bien o lo que están haciendo porque han cambiado &#8220;su estado&#8221; en gmail, twitter o FB&#8230; bueno, la verdad es que no tiene precio.</p>
<p>Yo no soy muy amiga de FB, sí entro para poner cosas que me parecen importantes pero cuando lo hago pierdo muchísimo tiempo mirando por allí y por allá y decidí que no lo usaría más (sólo lo abro cuando me llegan los avisos por e-mail). Lo que sí le agradezco muchísimo es haber podido recuperar el contacto con personas de las que nada sabía desde hacía siglos y que fueron muy imporantes para mí durante mi infancia y adolescencia.</p>
<p>Es el caso de mi amiga Carmen con la que he coincidido hace poco tiempo y que me pidió esta receta (a la que dedico) que a mí se me había pasado publicar. Es una de mis recetas favoritas, una reliquia granadina que me enseñó mi madre :) Ya véis los tiempos que van hacia delante y nosotros que intentamos recuperar el pasado a través de antiguas amistades y recetas de toda la vida. No me digáis que no mola!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Pastela moruna di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4392107788/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4046/4392107788_7fe3771031.jpg" alt="Pastela moruna" width="338" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
1 pollo en trozos<br />
1/2 kg de cebollas<br />
4 tomates grandes<br />
2 pimientos verdes<br />
200 ml de vino blanco<br />
Condiento moruno (es. Ras el hanout, en Granada es fácil de encontrar)<br />
Laurel, sal<br />
Almendras tostadas en un poco de aceite, aceitunas sin hueso, orejones, ciruelas pasas y 1 huevo cocido<br />
2 rollos de hojaldre fresco<br />
Canela y azúcar glas<br />
1 huevo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 1</strong></span><strong> </strong> Se sofríe el pollo, se le añade la cebolla picada, el tomate y el pimiento picados, laurel, vino, las especias y la sal. Se deja cocer a fuego lento, removiendo de vez en cuando, hasta que esté en su punto.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Aparte se preparan las almendras, un buen puñaito, el huevo duro, las pasas, ciruelas y orejones. Se corta todo ni muy pequeñito ni muy grande y la cantidad se ajusta al gusto de cada cual. Yo por ejemplo le pongo solo las ciruelas para que no destaque demasiado el sabor dulzón.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 3</strong></span><strong> </strong> Se mezclan con el pollo un poco antes de acabar la cocción.</p>
<p>Hasta aquí la preparación del pollo moruno que se puede servir así sin más adornado con lechuga, 1/2 huevo duro por cabeza, almendras y aceitunas sin hueso.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"> Si queremos hacer la pastela:</span></strong><br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 1</strong></span><strong> </strong>Deshuesar y picar la carne del pollo, quitar pieles y ternillas y picarlo todo con todos sus ingredientes mezclados.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Extender una lámina de hojaldre, el relleno encima (esperar a que esté frío) y la segunda por encima (todo esto encima de una bandeja de horno forrada con papel de horno)<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 3</strong></span><strong> </strong>Pegar los bordes con un poco de agua o huevo batido y rizarlos para que no se nos escape el relleno durante la cocción.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Pintar toda la superficie con el huevo batido y espolvorear con un poco de azúcar y canela en polvo mezclados. Yo siempre dejo un poco de hojaldre para hacer alguna decoración fácil en la superficie.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 5</strong></span><strong> </strong>Meter en el horno a unos 190º-200º durante unos 20-30 minutos o hasta que esté dorada. Si vemos que se está dorando demasiado pronto podemos ponerle un poco de papel de aluminio en la superficie o bajar la temperatura a 180º hasta que se termine.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/31762491/Pastela-moruna"> Pastela moruna</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/05/22/la-pastela-moruna/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tajine de cordero y ciruelas pasas</title>
		<link>/2010/03/04/tajine-de-cordero-y-ciruelas-pasas/</link>
		<comments>/2010/03/04/tajine-de-cordero-y-ciruelas-pasas/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 04 Mar 2010 11:34:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina magrebí]]></category>
		<category><![CDATA[Cous cous]]></category>
		<category><![CDATA[ciruelas pasas]]></category>
		<category><![CDATA[cordero]]></category>
		<category><![CDATA[especias]]></category>
		<category><![CDATA[huevo]]></category>
		<category><![CDATA[sésamo]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1168</guid>
		<description><![CDATA[Últimamente me ha dado por la carne. Después de un periodo de unos 4-5 años en los que casi no la podía ni ver estoy recuperando el placer de comerla. Sigo prefiriendo el pescado, donde se ponga una lubina que se quite todo lo demás pero, con respecto a la carne, estoy descubriendo cortes que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Tajine de cordero y ciruelas pasas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4406275592/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4062/4406275592_f3a3bda30b.jpg" alt="Tajine de cordero y ciruelas pasas" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Últimamente me ha dado por la carne. Después de un periodo de unos 4-5 años en los que casi no la podía ni ver estoy recuperando el placer de comerla. Sigo prefiriendo el pescado, donde se ponga una lubina que se quite todo lo demás pero, con respecto a la carne, estoy descubriendo cortes que nunca hubiera imaginado :P</p>
<p>El cordero obviamente no lo acabo de descubrir. Él es y ha sido siempre uno de mis grandes amores solo que me sienta un poquillo mal, vaya que es un poco pesaillo y no se encuentra todo el año, hay que pedirlo en la carniceria (al menos aquí funciona así si quieres un cordero como dios manda) y bueno, no lo hago mucho.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Tajine de cordero y ciruelas pasas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4406275586/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4037/4406275586_a1e0bb852f.jpg" alt="Tajine de cordero y ciruelas pasas" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Esta vez he probado a hacerlo de una forma diferente: con mi tajine :) La tajine la uso desde hace relativamente poco, me la compré en <a href="http://www.cuisineparadiso.com/"><span style="color: #ff6600;"><strong>Cuisine Paradiso</strong></span></a> hace <a href="/2009/03/26/remake-de-vienesas-y-cuisine-paradiso/"><span style="color: #ff6600;"><strong>poco menos de un año</strong></span></a> (cuando los descubrí y os los presenté) y ahora aprovecho porque justo ahora están haciendo promoción!!</p>
<p>Pues lo que os estaba diciendo&#8230; que la cocción en tajine es una pasada, los alimentos se cuecen en su propio jugo y la carne sale blandiiiiita, blandita. Normalmente tiene bastante tiempo de cocción pero vaya es por eso que sale tan rico todo :)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Tajine de cordero y ciruelas pasas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4406275590/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2687/4406275590_4d7f3a00f1.jpg" alt="Tajine de cordero y ciruelas pasas" width="330" height="500" /></a></p>
<p>Vamos al lío!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
<span style="font-weight: normal;"> (la receta es más o menos la misma que viene en el librico que te regalan con la tajine)</span><br />
1 kg de cordero en trozos<br />
5 ciruelas pasas (se pueden poner más al gusto de cada cual)<br />
3 cucharadas de sésamo tostado<br />
2 huevos cocidos<br />
1 cebolla<br />
1 diente de ajo<br />
1 cucharada de canela en polvo<br />
1 trocito de unos 1-2 cm de raiz de jengibre<br />
1/2 cucharadita de comino<br />
1 cucharadita de azafrán en polvo<br />
Aceite de oliva, sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<span style="color: #ff6600;"><strong>1</strong></span> Pelar y cortar en gajos grandes la cebolla.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;">2</span></strong> Poner a calentar 3-4 cucharadas de aceite en la tajine (se puede utilizar también una olla normal con tapa).<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong>3 </strong></span> Añadir el cordero y el diente de ajo pelado.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;">4</span></strong> Incorporar la cebolla, la canela, el jengibre, el comino y el azafrán. Salpimentar.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong>5</strong></span> Freir hasta que la carne esté dorada removiendo continuamente para evitar que se pegue.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;">6 </span></strong> Añadir 3 vasos de agua templada o caliente, remover, tapar y dejar cocer a fuego moderado durante unos 40-50 minutos.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong>7</strong></span> Cortar las ciruelas en trozos, eliminar el hueso e incorporarlas a la tajine a los 30 minutos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;">8</span></strong> Durante el tiempo de cocción remover de vez en cuando y controlar que no se haya absorbido toda el agua. Se puede añadir un poco más si lo necesita.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong>9 </strong></span> Una vez que esté cocida la carne servirla caliente con el sésamo y el huevo cocido cortado en trocitos. Acompañar con un plato de cous cous.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/27817873/Tajine-de-cordero-y-ciruelas-pasas">Tajine de cordero y ciruelas pasas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/03/04/tajine-de-cordero-y-ciruelas-pasas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>21</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Té de leche especiado</title>
		<link>/2009/02/12/te_pakistani/</link>
		<comments>/2009/02/12/te_pakistani/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 12 Feb 2009 10:15:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[bebidas]]></category>
		<category><![CDATA[especias]]></category>
		<category><![CDATA[té]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=463</guid>
		<description><![CDATA[Me voy unos días a Granada&#8230; y este té me va que ni pintao. Su sabor me recuerda los años del instituto y de la universidad porque es cuando lo descubrí y cuando lo bebía. No he sido nunca una grande bebedora de té, no sigo ritos, ni métodos específicos para su preparación por una [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Té de leche especiado por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3263794504/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3339/3263794504_eefed58b7b.jpg" alt="Té de leche especiado" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Me voy unos días a Granada&#8230; y este té me va que ni <em>pintao</em>. Su sabor me recuerda los años del instituto y de la universidad porque es cuando lo descubrí y cuando lo bebía. No he sido nunca una grande bebedora de té, no sigo ritos, ni métodos específicos para su preparación por una simple falta de conocimiento. Supongo que cualquier <em>connoisseur</em> se echaría las manos a la cabeza si me viera preparando uno de estos&#8230; pero para mí esté té es una vuelta al pasado.</p>
<p>En mis años mozos yo lo llamaba té pakistaní y ahora leyendo en internet por aquí y por allí he visto que en vez de limón el té pakistaní lleva cardamomo&#8230; bueno, se le puede echar&#8230; de hecho esta vez se lo he puesto, por probar&#8230; y anda que no está bueno!! :P Si queréis probar vosotros también abrid un par de vainas y echar las semillitas en la leche junto con la canela :)</p>
<p>Pues nada, yo os dejo durante unos días. Dentro de unas horas cojo el avión y me voy pa&#8217; mi <a href="http://www.youtube.com/watch?v=ZlPOExyzO48"><span style="color: #ff6600;"><strong>tierra</strong></span></a> ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Granada por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3274155246/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3485/3274155246_e09dce255f.jpg" alt="Granada" width="333" height="500" /></a></p>
<p style="text-align: left;"><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para dos personas:<br />
<span style="color: #000000;">400 ml de leche entera, canela en rama, limón, azúcar y dos bolsitas de té Earl Grey</span><br />
</span></strong></p>
<p style="text-align: left;"><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
Hervir la leche en un cazo con la canela en rama y dos trocitos de piel de limón. Apagar el fuego, añadir el té y dejar reposar el tiempo indicado o según vuestro gusto (más o menos fuerte).<br />
Añadir azúcar y servir caliente con pastitas.</p>
<p style="text-align: left;"><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/12245718/Te-Especiado">Té con leche y especias</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/02/12/te_pakistani/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>17</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.603 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:58:58 -->
