<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; calabaza</title>
	<atom:link href="/tag/calabaza/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Sopa de judías azuki</title>
		<link>/2014/02/03/sopa-de-judias-azuki/</link>
		<comments>/2014/02/03/sopa-de-judias-azuki/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 03 Feb 2014 20:04:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Confort food - Otoño/Invierno]]></category>
		<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[arroz]]></category>
		<category><![CDATA[Azuki]]></category>
		<category><![CDATA[calabaza]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4895</guid>
		<description><![CDATA[Frío, nieve, lluvia, viento. Estamos atraversando en este momento los días más feos del año. Incluso yo que no soy amante de las altas temperaturas durante estos días sueño con los 40 grados del verano. Y no es para menos. Al menos en Italia el 29, 30 y 31 se consideran los días más fríos [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/02/photo.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4896" alt="sopa de judías azuki" src="/wp-content/uploads/2014/02/photo.jpg" width="509" height="746" /></a></p>
<p>Frío, nieve, lluvia, viento. Estamos atraversando en este momento los días más feos del año. Incluso yo que no soy amante de las altas temperaturas durante estos días sueño con los 40 grados del verano. Y no es para menos. Al menos en Italia el 29, 30 y 31 se consideran los días más fríos del año: <em>i giorni della merla</em>, o lo que es lo mismo en castellano, los días del merlo.<span id="more-4895"></span><br />
Se dice, se cuenta que un merlo blanco creyendo que el invierno había acabado salió de su nido un 29 de enero. Lo que se encontró por el contrario fue un día lluvioso y frío que lo obligó a resguardarse en una chimenea. Debido al tiempo el merlo tuvo que pasar estos tres días allí y cuando al tercer día el tiempo mejoró un poco y pudo salir sus plumas blancas se habían oscurecido con la cenica de la chimenea. A partir de entonces todos los merlos son negros :)<br />
Dejando a un lado las leyendas por muy románticas que nos puedan parecer :) el frío que hace por estas tierras no es para nada romántico. Es más, le dan ganas a una de ponerse un jersey encima de otro, calcetines, gorro y meterse en la cama.<br />
Obviamente este tiempo tiene una gran ventaja y ésta es que es perfecto para disfrutar de sopas, cremas y potajes de los que soy una gran fan.<br />
La super sopa de hoy ha sido un gran descubrimiento: es completamente vegetariana y contiene la famosa judía azuki. Sí, sí, la judía azuki, conocida también como frijol o soja roja. Si no lo habéis hecho aún probadla, tiene pocas grasas, gran poder depurativo y es mucho más fácil de digerir que las judías comunes. Su sabor tiende al dulce de hecho en japón se utiliza en forma de pasta para hacer dulces e incluso helado (esto lo tengo que probar!!).<br />
La receta la he hecho un poco a ojímetro pero es que estas recetas de domingo en las que intento cocinar con lo que tengo me salen siempre un poco así ;)<br />
Abrigaros y a disfrutar!</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 4 puñados de azuki</strong> (más o menos 160-170 gr)<br />
<strong> ½ cebolla</strong><br />
<strong> 1 zanahoria</strong><br />
<strong> 1 trozo de calabaza</strong><br />
<strong> 4 puñados pequeñicos de arroz</strong><br />
<strong> Caldo vegetal</strong> (o agua y <a href="/2009/11/21/cubito-de-caldo-vegetal/">cubito vegetal</a>)<br />
<strong> Sal integral</strong><br />
<strong> Pimienta negra recién molida</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Poner en remojo las judías la noche de antes.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Al día siguiente poner en una cacerola un par de cucharadas de aceite de oliva. Pelar y picar la cebolla y la zanahoria. Rehogarlas en la cacerola con el aceite. Añadir los azuki y cubrir con el caldo (han de quedar totalmente cubiertas al menos 2-3 dedos por encima de las judías). Pelar y cortar la calabaza en dados, no demasiado pequeños, añadirlos a la cacerola. Llevar a ebullición, bajar la lumbre, tapar y dejar cocer durante al menos 30-40 minutos, removiendo de vez en cuando, hasta que las judías estén tiernas.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Salpimientar y añadir el arroz. Seguir la cocción hasta que el arroz esté en su punto. Es posible que haga falta añadir más caldo.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Servir caliente acompañado de unas tostadas de pan con un poco de aceite de oliva crudo y unas escamas de sal.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/204299855/Sopa-Azuki">Sopa de judías azuki con calabaza y arroz</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/02/03/sopa-de-judias-azuki/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>10</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Whoopie Pies</title>
		<link>/2013/11/16/whoopie-pies/</link>
		<comments>/2013/11/16/whoopie-pies/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 16 Nov 2013 18:23:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Galletas y bombones]]></category>
		<category><![CDATA[calabaza]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina americana]]></category>
		<category><![CDATA[crema de queso]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces americanos]]></category>
		<category><![CDATA[Whoopie Pies]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3923</guid>
		<description><![CDATA[Si hay algo que no comparto y que me da un poco de urticaria en internet son las modas culinarias. Sí, sí, ya sabéis: llega el periodo de las paulovas, wooOOoo, to cristo a hacer pavlovas; de las galletas decoradas, galletas a go-gó, de los macarons, al ataquerrrr y por supuesto la de los whoopie [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/11/Whoopies1.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3925" title="Whoopie pies" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/11/Whoopies1.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Si hay algo que no comparto y que me da un poco de urticaria en internet son las modas culinarias. Sí, sí, ya sabéis: llega el periodo de las paulovas, wooOOoo, to cristo a hacer pavlovas; de las galletas decoradas, galletas a go-gó, de los macarons, al ataquerrrr y por supuesto la de los whoopie pies! Ahora hace unos días que internet se ha poblado de los Moon Cakes y bueno, la verdad es no es para menos porque en realidad son una preciosidad y si no mirad los de <a href="http://www.larecetadelafelicidad.com/2013/11/moon-cakes-pasteles-de-luna.html">SandeeA</a>!! (se me cae la baba&#8230; :)<span id="more-3923"></span></p>
<p>Total, que estas modas por un lado son graciosas porque cuando nos da por algo lo exprimimos hasta el infinito, que es el único modo para llegar a conocerlo bien. Por otro lado, como decía, me crean un poco de aversión o mejor dicho de empacho, lo que me lleva a rechazar completamente el sujeto en cuestión y a no querer verlo ni en pintura.</p>
<p>Cuando el furor se calma un poco al final siempre me encuentro en la misma situación: pienso que si ha tenido tanto éxito por algo será no? y lo pruebo :) Y así es como se ha desarrollado mi historia de amor-odio con estos Whoopie Pies que, &#8220;jarta&#8221; ya de verlos por todos lados, al final he cedido y me he lanzado con ellos. En esta ocasión, como creo en tantas otras, el error ha sido no haberlos hecho antes&#8230; son una D-E-L-I-C-I-A! Os lo juro, palabrita del niño Jesús :)</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/11/Whoopies-3.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3926" title="Whoopie Pies" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/11/Whoopies-3.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Estos bocadillitos-sandwiches dulces americanos crean dependencia. Originalmente, por lo que he podido descubrir en internet, los whoopie pies son unos pastelitos formados por dos partes de bizcocho, super suculento, rellenos de una crema hecha principalmente con mantequilla (o aceite vegetal), azúcar y <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Crema_de_malvavisco">crema de malvavisco</a> (nubes). Como ha pasado con los macarons, los whoopie pies también han evolucionado hacia los sabores más inverosímiles y la crema de relleno obviamente también, progresando hacia esta versión con crema &#8220;philadelphia&#8221; que ha tenido mucho éxito. Y no es para menos! El contraste del bizcochito, espaciado y un poco húmedo, con la crema de queso es espectacular&#8230; y con los días mejora!</p>
<p>No os dejéis intimidar por la lista de ingredientes. Os aseguro que son fáciles de hacer, ya sea la masa que la crema. Lo más pesadillo es hacer los bizcochitos pero para gozar hay que sufrir ;) Ya me contaréis!</p>
<p>Una última cosa! El puré de calabaza en los países anglosajones se encuentra fácilmente en el supermercado, en latas. Yo lo he preparado cogiendo una calabaza, pelándola y cociéndola en el horno, sin sal, azúcar, especias o demás, a 190 °C hasta que esté blandita y lista para pasarla por el pasapurés. Yo la suelo preparar y congelar así la tengo lista para postres o para preparar rápidamente esta <a href="/2008/10/19/crema-de-calabaza/">crema de calabaza</a> que es una de mis preferidas.</p>
<p><span style="text-decoration: underline; color: #000000;"><strong>Ingredientes para unos 30 Whoopies</strong></span></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">Para los bizcochitos:</span><br />
450 gr de harina<br />
2 cucharadita de sal<br />
1 cucharadita de levadura en polvo<br />
1 cucharadita de bicarbonato<br />
2 cucharadas rasas de canela en polvo<br />
2 cucharadas rasas de jengibre en polvo<br />
400 gr de azúcar moreno integral<br />
220 ml de aceite de girasol<br />
400 gr de puré de calabaza<br />
3 huevos<br />
1 cucharadita de extracto de vainilla</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Para la crema de queso:</strong></span><br />
<strong> 180 gr de azúcar glas &#8211; 150 gr de mantequilla a temperatura ambiente</strong><br />
<strong> 250 gr de queso “philadelphia” &#8211; 1 cucharadita de extracto de vainilla</strong></p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/11/Whoopies-22.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3930" title="Whoopies pies" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/11/Whoopies-22.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> En un cuenco mezclar los ingredientes “secos”, es decir, la harina, la sal, la levadura, el bicarbonato, la canela y el jengibre.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>2</strong></span> En otro cuenco mezclar el puré de calabaza con el azúcar. Remover bien. Incorporar los huevos, uno a uno, mezclando hasta que se hayan amalgamado completamente. Añadir el aceite y la vainilla. Mezclar de nuevo.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Empezar a añadir la mezcla “seca”, en tres veces: añadimos y mezclamos hasta obtener una mezcla homogénea. Dejar reposar en el frigo mientras se calienta el horno y preparamos las bandejas para hornear.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Forrar varias bandejas con papel de horno y calentar el horno a 180 °C. Disponer montoncitos de masa bastante separados entre ellos porque durante la cocción en el horno se ensanchan bastante. Yo he utilizado un porcionador de helado de unos 4-5 cm de diámetro. Con el típico de 6-7 cm los bizcochitos salen demasiado grandes para mi gusto. Se puede utilizar también una cuchara. Formar montoncitos más altos que anchos. El hecho de utilizar el porcionador de helado es por comodidad porque los bizcochitos saldrán todos más o menos igual de grandes.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>5</strong> </span>Cocer durante 12-14 minutos. Estarán listos cuando se pongan dorados y pinchándolo con un palillo de dientes, éste salga limpio. Dejar enfriar sobre una rejilla.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Ahora hacemos la crema: batimos la mantequilla hasta obtener una crema. Añadimos el queso, el azúcar tamizado y la vainilla. Seguimos batiendo con las barillas hasta que la crema sea homogénea. La metemos en una manga pastelera y la dejamos en el frigo hasta el momento en el que montaremos los whoopie pies.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>7</strong></span> Rellenar mitad de los bizcochitos y cubrir con la otra mitad aplastándolos ligeramente.</p>
<p>Los Whoopie Pies están buenísimos recién hechos pero si os sobran se pueden guardar en el frigo, en un recipiente hermético. Duran hasta una semana.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong></span><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/184724255/Whoopie-Pies">Whoopie pies</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/11/16/whoopie-pies/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Raviolis de calabaza</title>
		<link>/2011/03/12/raviolis-de-calabaza/</link>
		<comments>/2011/03/12/raviolis-de-calabaza/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 12 Mar 2011 06:47:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[calabaza]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[ravioli]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1701</guid>
		<description><![CDATA[Sábado, 6 de la mañana y ya estoy en pie&#8230; pero qué me habrá dado?? Tengo un insomnio de caballo y no precisamente del malo sino porque estoy super entusiasmada, como los niños chicos que no pueden dormir antes de una excursión&#8230; solo que yo hoy a las 3 tengo que encerrarme en la cocina, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2011/03/ravioli_zucca.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3094" title="raviolis de calabaza" alt="raviolis de calabaza" src="/wp-content/uploads/2011/03/ravioli_zucca.jpg" width="509" height="759" /></a></p>
<p>Sábado, 6 de la mañana y ya estoy en pie&#8230; pero qué me habrá dado?? Tengo un insomnio de caballo y no precisamente del malo sino porque estoy super entusiasmada, como los niños chicos que no pueden dormir antes de una excursión&#8230; solo que yo hoy a las 3 tengo que encerrarme en la cocina, ir al trabajo no lo llamaría una <em>excursión</em>, al menos no como las que hacía de pequeña cuando mi madre me preparaba los bocadillos envueltos en papel albal y me escribía &#8220;yo soy el jamón&#8221;, &#8220;yo soy el queso&#8221; :D<span id="more-1701"></span></p>
<p>Por qué todo este movimiento?? y qué se yo, será este karma positivo que últimamente se ha apoderado de mí :P La boda, el cambio de casa, la costura (ahora me estoy haciendo un vestidito :) las perspectivas de trabajo que pintan super bien. I&#8217;m so excited!!! ^__^</p>
<p>Eso sí, preferiría poder dormir un poquito porque esta noche a las 10, cuando salga del trabajo, me acordaré de toda esta energía</p>
<p>En cualquier caso, aprovecho para postear que llevo un mes muy poco pródigo. No creais que no estoy cocinando es que estoy preparando algunas recetillas para <a href="http://www.g2kitchen.com/">G2kitchen</a> que me están llevando bastante tiempo y aún no las puedo desvelar!! :P</p>
<p>Mientras tanto os dejo unos raviolis estupendos. En Italia es uno de los platos más tradicionales de la cocina de la región de <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Mantua">Mantova</a>. En realidad no se llaman ravioli sino tortelli (los nombres cambian en relación a la región y al tipo de forma &#8211; un día profundizaremos en el asunto) y su peculiaridad es su relleno lleno, perdonadme el juego de palabras, de contrastes: la calabaza dulce, el <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Grana_Padano">grana</a> salado, el dulce-amaro de los <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Amaretti">amaretti</a> y el picante de la <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Mostarda">mostarda</a>. No todos los raviolis de calabaza llevan ese relleno, depende de donde los comamos algunos no llevan amaretti. De hecho a mí los amaretti no me gustan nada, pero nada de nada de nada así que he optado por una versión &#8220;tutta mia&#8221; y los he sustituido con patata que los hace muy cremosos y le va super bien a la calabaza en contraste con el queso.</p>
<p>Bueno, no os doy más &#8220;la brasa&#8221; y paso a la receta que creo yo que es lo más interesante :)</p>
<p>Feliz finde y descansad mucho&#8230; al menos un poquito por mí!!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:</span></strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Pasta:</span><br />
400 gr de harina<br />
4 huevos<br />
1 pizca de sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Relleno:</span><br />
1 kg de calabaza<br />
100 gr de patatas<br />
100 gr de parmesano o grana padano<br />
Sal, pimienta y nuez moscada</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Salsa:</span><br />
Mantequilla (mejor salada)<br />
Hojas de salvia</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1 </span></strong>Mezclar los ingredientes de la pasta, amasar bien hasta obtener una pasta lisa, sin grumos y elástica. Envolverla en film transparente y dejarla reposar en frigo durante al menos 1/2 hora.<br />
Para más info sobre la preparación de la pasta mira <a href="http://es.scribd.com/doc/13085067/Pasta-Fresca">aquí</a> ;)<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span> </strong>Pelar y cortar la calabaza en trozos. Cocerla en el horno hasta que esté blandita (unos 45 minutos)<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Hacer lo mismo con la patata y dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span> </strong>Hacer puré la patata y la calabaza, mezclar con el queso y rectificar de sal y pimienta. Añadir una pizca de nuez moscada.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> La parte &#8220;más complicada&#8221; viene ahora. Para hacer los ravioli o tortelli existen diferentes instrumentos: o la rueda, o este otro tipo de rueda, o el molde. Yo normalmente uso el molde para dar la forma y luego los corto con la rueda, así estoy segura de que se han cerrado bien.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span> </strong>Por lo que sacamos la pasta del frigo, la estiramos con la maquinita (los más valientes lo pueden hacer a mano con el rodillo) hasta que nos quede muy fina (yo normalemente uso la medida más pequeña) y preparamos los ravioli teniendo cuidado que no nos queden burbujas de aire entre la pasta y apretando bien con la ruedecita al cortar para que no se nos vayan a abrir durante la cocción.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Pasamos a cocer los ravioli en abundante agua con sal gorda durante pocos minutos. Lo mejor es probarlos para saber cuando están en su punto porque puede variar. De todos modos se cuecen en unos 5-6 minutos (depende de la pasta, del relleno, etc.)<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span> </strong>Mientras tanto ponemos una sartén grande con un poco de mantequilla y las hojas de salvia limpitas y dejamos que se derrita a fuego lento.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 9</span></strong> Por último escurrimos muy bien los ravioli y los pasamos a la sartén. Un par de vueltas para que cojan saborcillo y ya están listos para servir con un poco de parmesano o grana rallado.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/50578817/Raviolis-de-calabaza"> Raviolis de calabaza</a></p>
<p>Ayyyy, que se me olvida, que se me olvida, que se me olvida&#8230; Yo siempre llego tarde :P pero bueno aún hay tiempo hasta el 28 de marzo. VOTA!!</p>
<p><a href="http://www.cocina.es/gastroblogs/"><img class="aligncenter size-medium wp-image-1708 vspqihtxelyivkejtnfd" title="banner_gastroblogs_468x60" alt="" src="/wp-content/uploads/2011/03/banner_gastroblogs_468x60-300x38.png" width="300" height="38" /></a></p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 65px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2011%2F03%2F12%2Fraviolis-de-calabaza%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;font&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/03/12/raviolis-de-calabaza/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>15</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pan dulce y mermelada de calabaza</title>
		<link>/2009/02/18/pan_dulce/</link>
		<comments>/2009/02/18/pan_dulce/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 18 Feb 2009 16:53:31 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conservas dulces]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[calabaza]]></category>
		<category><![CDATA[mermelada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=470</guid>
		<description><![CDATA[Y vuelvo a la carga esta vez con receta doble. La primera es otra receta de mi amiga Alex. No sé si os pasa a vosotros también pero a veces tengo temporadas que me da por hacer sólo recetas mías y otras que me da por probar todo lo que encuentro por internet, en libros, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="TEXT-ALIGN: center"><a title="Pan dulce y mermelada de calabaza por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3243737667/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3536/3243737667_1d3eaef4bc.jpg" alt="Pan dulce y mermelada de calabaza" width="338" height="500" /></a></p>
<p>Y vuelvo a la carga esta vez con receta doble. La primera es otra receta de mi amiga <a href="http://cuochedellaltromondo.blogspot.com/2008/07/la-treccia-di-cocozza.html"><span style="color: #ff6600;"><strong>Alex</strong></span></a>. No sé si os pasa a vosotros también pero a veces tengo temporadas que me da por hacer sólo recetas mías y otras que me da por probar todo lo que encuentro por internet, en libros, etc&#8230;<br />
No es un secreto que el blog de <a href="http://cuochedellaltromondo.blogspot.com/"><span style="color: #ff6600;">las cocineras del otro mundo</span></a> me gusta un montón y por las noches, cuando quiero hacer algo especial, sin tener que estar tres horas en la cocina miró allí y siempre encuentro algo bueno y original.<br />
Esta receta en realidad viene del blog de <a href="http://ilsaporedellaterra.blogspot.com/"><span style="color: #ff6600;"><strong>Cocozza</strong></span></a>, de allí la sacó Alex y le añadió las semillas de amapola&#8230; yo también he querido aportar mi granito de arena y le he puesto ralladura de naranja, pistachos y canela. Vaya, que le pongas lo que le pongas está wena ;P</p>
<p>La mermelada que lo acompaña es un experimento&#8230; quería hacer el cabello de ángel para luego hacer la Cuajada de Carnaval (típica granaína) pero vete tu a saber dónde se puede comprar la cidra fresca y sobre todo aquí en Italia que el cabello de ángel no se sabe ni lo que es.<br />
Total que seguí la receta del cabello de ángel pero he utilizado una calabaza de las de toda la vida y me ha salido una mermelada estupenda :)</p>
<p>Este fin de semana me toca Barcelona :))))) así que me da que no tendré tiempo para hacer la cuajada. Me tendré que poner al día el próximo fin de semana&#8230; 48 horas en la cocina ;)</p>
<p style="TEXT-ALIGN: center"><a title="Pan dulce con mermelada de calabaza por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3243699257/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3452/3243699257_bf9406e7f5.jpg" alt="Pan dulce con mermelada de calabaza" width="343" height="500" /></a></p>
<p>[Nota: como habréis ya notado&#8230; valga la redundancia&#8230; hay muchos enlaces de las recetas que no funcionan. Estoy buscando una página que me guste para archivar los PDF; por el momento los estoy poniendo en Scrib pero he visto que muchos de vosotros no os bajáis el archivo, creo, porque hay que suscribirse&#8230;. quizás alguien me pueda dar alguna idea de otras páginas??? &#8211; GRACIAS! :]</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para el pan dulce:</span><br />
25-30 gr de levadura fresca<br />
200 ml de leche<br />
90 gr de azúcar<br />
90 gr de mantequilla<br />
2 huevos<br />
600 gr de harina<br />
1 cucharadita de sal<br />
Para el relleno: 50 gr de mantequilla, azúcar, semillas de amapola, naranja, pistachos y canela en polvo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
</span></strong>calentar la leche sin que llegue a hervir y disolver en ella la levadura; añadir un poco de harina y remover bien para crear una masa ni muy líquida ni muy densa. Cubrir y dejar reposar durante una media hora.<br />
Mezclar la levadura a los demás ingredientes, amasar bien y dejar reposar durante una hora en un lugar templado (aumentará de volumen).<br />
Pasado este tiempo, extender la masa con forma rectangular, pincelarla con mantequilla derretida, espolvorear con azúcar (un par de cucharadas), semillas de amapola y la ralladura de media naranja (también podéis utilizar <a href="/2008/02/05/polvitos-magicos-de-naranja/"><span style="color: #ff6600;">la piel de naranja en polvo</span></a>). Enrollarlo sobre sí mismo y una vez tengamos el rollo coger cada uno de los extremos con una mano y enrollarlo de nuevo (como si estuvieramos estrujando una toalla) pero sin exagerar&#8230; es solo para darle un poco de forma. Ponerlo dentro de un molde de plum cake forrado con papel del horno y dejarlo reposar durante otra hora. Antes de meterlo en el horno espolvorear la superficie con más semillas de amapola, canela en polvo y pistachos pelados. Hornear a 180° durante unos 40 minutos.</p>
<p style="TEXT-ALIGN: center"><a title="Mermelada de calabaza por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3243737675/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3530/3243737675_6768cce064.jpg" alt="Mermelada de calabaza" width="334" height="500" /></a></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para la mermelada:</strong></span><br />
<strong>1 calabaza<br />
Azúcar<br />
Agua<br />
La piel de 1 limón<br />
Canela en rama</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Pelar, lavar y cortar en trozos la calabaza eliminando las semillas.<br />
En una cacerola grande poner la calabaza en trozos, un trozo de corteza de limón y un trocito de canela en rama; cubrir con agua, poner a hervir y dejar cocer a fuego bajo durante 1 hora y media.<br />
Retirar del fuego y dejar enfriar dentro del agua. Eliminar la canela y el limón y escurrir muy bien.<br />
Volver a poner la calabaza en la cacerola con otro trozo de canela en rama y otro trozo de corteza de limón. Cubrir con agua y cocer durante ½ hora.<br />
Retirar del fuego y dejar enfriar dentro del agua.<br />
Eliminar la canela y el limón y escurrir muy bien.<br />
Pesar la pulpa de calabaza y preparar un arabe con 700 gr de azucar y 350 ml de agua por cada kg de calabaza: calentar el agua, añadir el azucar, remover bien para que se disuelva y llevarlo a ebullición; dejar que hierva por no más de 3 minutos.<br />
Añadir la pulpa de la cabalaza y cocer durante ½ hora mezclando con una cuchara de madera de vez en cuando.<br />
Envasar en tarros de cristal limpísimos cuando todavía esté caliente, cerrar bien y darles la vuelta para sellar.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/12795074/Pan-dulce-y-mermelada-de-calabaza">Pan dulce y mermelada de calabaza</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/02/18/pan_dulce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>19</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.466 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:00:27 -->
