<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>Comentarios en: Mermelada de naranja amarga y canela</title>
	<atom:link href="/2008/04/20/mermelada-de-naranja-amarga-y-canela/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2008/04/20/mermelada-de-naranja-amarga-y-canela/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Thu, 03 Mar 2016 12:09:34 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Por: La cocinera</title>
		<link>/2008/04/20/mermelada-de-naranja-amarga-y-canela/#comment-192405</link>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 26 Nov 2014 20:48:41 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/2008/04/20/mermelada-de-naranja-amarga-y-canela/#comment-192405</guid>
		<description><![CDATA[Hola Olga,
perdona si he tardado unos días en responder!!
Sí, las mermeladas de cítricos las hago así porque aún poniendo toda la pulpa al final acaba deshaciéndose y el zumo se separa del resto (de la membrana).
Espero que te guste!!
Alicia]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Hola Olga,<br />
perdona si he tardado unos días en responder!!<br />
Sí, las mermeladas de cítricos las hago así porque aún poniendo toda la pulpa al final acaba deshaciéndose y el zumo se separa del resto (de la membrana).<br />
Espero que te guste!!<br />
Alicia</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Olga</title>
		<link>/2008/04/20/mermelada-de-naranja-amarga-y-canela/#comment-190397</link>
		<dc:creator><![CDATA[Olga]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 22 Nov 2014 19:55:52 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/2008/04/20/mermelada-de-naranja-amarga-y-canela/#comment-190397</guid>
		<description><![CDATA[Tengo una duda: ¿la mermelada sólo lleva el zumo de las naranjas y la piel de una en juliana? ¿No se le pone la pulpa de las naranjas? Igual esto y diciendo una barbaridad, pero cuando hago mermelada de fresa, la fresa va entera (sin pedúnculo, obviamente). ¡Gracias!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Tengo una duda: ¿la mermelada sólo lleva el zumo de las naranjas y la piel de una en juliana? ¿No se le pone la pulpa de las naranjas? Igual esto y diciendo una barbaridad, pero cuando hago mermelada de fresa, la fresa va entera (sin pedúnculo, obviamente). ¡Gracias!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Vicent</title>
		<link>/2008/04/20/mermelada-de-naranja-amarga-y-canela/#comment-135387</link>
		<dc:creator><![CDATA[Vicent]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 28 Jul 2014 10:38:38 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/2008/04/20/mermelada-de-naranja-amarga-y-canela/#comment-135387</guid>
		<description><![CDATA[Somos agricultores de la Comunidad Valenciana. Tened cuidado si empleáis la cáscara de la naranja al hacer mermelada. Nosotros solemos emplear parte de la cáscaras o piel de la naranja, en especial la parte más exterior ya que la parte blanca suele amargar. La piel posee muchos oligoelementos y otros sustancias beneficiosas pero si lleva productos químicos tal vez no sea tan sana. Las naranjas, mandarinas, clementinas y limones que van en red y muchas que encontramos en los supermercados con la piel muy brillante, llevan una etiqueta que indica si llevan &quot;ingredientes&quot; como el IMAZALIL, ORTOFENILFENOL y ceras a base PETROLEO entre otros. Retirar la piel con productos químicos o emplear naranjas sin productos químicos en vuestras recetas. Podéis encontrar naranjas libres de productos químicos en algunas tiendas y en algunas webs como la nuestra www.naranjaslaviejaalqueria.com]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Somos agricultores de la Comunidad Valenciana. Tened cuidado si empleáis la cáscara de la naranja al hacer mermelada. Nosotros solemos emplear parte de la cáscaras o piel de la naranja, en especial la parte más exterior ya que la parte blanca suele amargar. La piel posee muchos oligoelementos y otros sustancias beneficiosas pero si lleva productos químicos tal vez no sea tan sana. Las naranjas, mandarinas, clementinas y limones que van en red y muchas que encontramos en los supermercados con la piel muy brillante, llevan una etiqueta que indica si llevan &#8220;ingredientes&#8221; como el IMAZALIL, ORTOFENILFENOL y ceras a base PETROLEO entre otros. Retirar la piel con productos químicos o emplear naranjas sin productos químicos en vuestras recetas. Podéis encontrar naranjas libres de productos químicos en algunas tiendas y en algunas webs como la nuestra <a href="http://www.naranjaslaviejaalqueria.com/" rel="nofollow">http://www.naranjaslaviejaalqueria.com/</a></p>
]]></content:encoded>
	</item>
</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.361 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-02-25 20:06:31 -->
