<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Bitacoras</title>
	<atom:link href="/tag/bitacoras/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Premios Bitacoras 2012 &#8211; Votame ;)</title>
		<link>/2012/09/27/premios-bitacoras-2012-votame/</link>
		<comments>/2012/09/27/premios-bitacoras-2012-votame/#respond</comments>
		<pubDate>Thu, 27 Sep 2012 20:58:07 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[BLA BLA BLA]]></category>
		<category><![CDATA[2012]]></category>
		<category><![CDATA[Bitacoras]]></category>
		<category><![CDATA[premios Bitácoras]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2448</guid>
		<description><![CDATA[Bueno, pues ya ha llegado de nuevo el momento de los Premios Bitácoras. En su octava edición A mí lo que me gusta es cocinar se pone sus mejores zapatillas de deporte para echar el vuelo hasta la meta, el 24 de noviembre :) La esperanza es lo último que se pierde y quien sabe [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="http://bitacoras.com/premios12/votar/d568a85a8bc1e7ad8c2e5b8722af57e543e7e4ee"><img class="aligncenter" src="http://static2.bitacoras.com/images/premios/2012/botones/180x120.gif" border="0" alt="Votar en los Premios Bitacoras.com" /></a></p>
<p>Bueno, pues ya ha llegado de nuevo el momento de los <a href="http://bitacoras.com/premios12">Premios Bitácoras</a>. En su octava edición <strong><span style="color: #996072;">A mí lo que me gusta es cocinar</span></strong> se pone sus mejores zapatillas de deporte para echar el vuelo hasta la meta, el 24 de noviembre :) La esperanza es lo último que se pierde y quien sabe este año podría llegar.. aunque como siempre, la cosa está difícil señoras y señores. Cada vez somos más y mejores :))<span id="more-2448"></span></p>
<p>Yo por lo que pueda pasar. Haré como si no me hubiera dado cuenta que en las clasificaciones de la primera semana estaba en el puesto 42 y en las de la segunda no aparezco siquiera entre los 50 clasificados :P Haré como si no supiera nada y os explico un poquillo cómo funciona el asunto no vaya a ser que éste sea mi año!</p>
<p>Pues nada, se trata de ir a la página de <a href="http://bitacoras.com/">Bitácoras.com</a> y hacer click en ese estupendo link que han puesto en primera línea de playa (<em>Ya puedes participar en los premios Bitácoras 2012!</em>) A partir de ahí todo es coser y cantar: un montón de categorías en las que votar tus blogs favoritos (no te olvides de escribir amiloquemegustaescocinar.com en la categoría de Mejor Blog de Gastronomía :)</p>
<p>Pero si lo prefieres aún más fácil, sólo tienes que pinchar en la imagen de arriba y te llevará directamente, basta registrarse con Facebook, Twiter o el método de registración de toda la vida y a votar! Tenemos de tiempo hasta el 9 de noviembre!</p>
<p>Y que gane el mejor, no?</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/09/27/premios-bitacoras-2012-votame/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.583 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:06:51 -->
