<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Segundos &#8211; Pescado</title>
	<atom:link href="/category/segundos/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Técnicas: papillote</title>
		<link>/2015/06/14/tecnicas-papillote/</link>
		<comments>/2015/06/14/tecnicas-papillote/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 14 Jun 2015 20:31:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - Fruta]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[Salmón]]></category>
		<category><![CDATA[técnicas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5381</guid>
		<description><![CDATA[De todas las técnicas culinarias de este mundo el papillote quizás ha sido el que marcó un antes y un después en mi cocina. No porque se trate de una técnica milenaria sino porque me resuelve que es un placer las cenas entre semana. Pero veámos en qué consiste este papillote&#8230; El papillote es una [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5382" src="/wp-content/uploads/2015/06/papillote-salmon.jpg" alt="papillote de salmon" />De todas las técnicas culinarias de este mundo el <strong>papillote</strong> quizás ha sido el que marcó un antes y un después en mi cocina. No porque se trate de una técnica milenaria sino porque me resuelve que es un placer las cenas entre semana.</p>
<p>Pero veámos en qué consiste este papillote&#8230;<span id="more-5381"></span></p>
<p>El papillote es una técnica de cocción por la cual cocemos carne, pescado, verduras o incluso frutas en un paquetito hecho con papel de aluminio o sulfurizado (de horno). Los alimentos se cuecen al vapor y se impregnan de todos los aromas que ponemos dentro del paquetito por lo que esta técnica da lugar a platos que son una explosión de sabor.</p>
<p>Con esta técnica es posible no añadir ninguna grasa al plato y aún así obtener platos llenos de color y aroma, por ello, además de ser una óptica alternativa para comidas y cenas rápidas, es incluso una muy buena técnica si seguimos una dieta baja en calorías.</p>
<p>Hoy os presendo dos platos muy diferentes entre sí a base de pescado (salmón) y frutas rojas pero pensad que podéis utilizar el papillote para preparar:<br />
<strong>Verduras</strong> (tomates y calabacín en unos 5 min; berenjenas en 10 min; o patatas en 20 min &#8211; depende del tamaño)<br />
<strong>Carne</strong> (pollo, pavo o ternera en unos 15-20 minutos; cordero o pato en unos 10-15 min)<br />
<strong>Huevos</strong> (en unos 12-14 minutos)</p>
<p>Existen algunos puntos que hay que saber para que <strong>nuestro papillote sea un éxito</strong>:</p>
<ul>
<li>La cocción en papillote ha de ser una cocción rápida por lo que es mejor cortar las verduras <span style="text-decoration: underline;">finitas</span> y la carne en <span style="text-decoration: underline;">trocitos o tiritas</span>. Las patatas se harán rápidamente si las cortamos en rebanaditas finas;</li>
<li>El paquetito tiene que quedar <span style="text-decoration: underline;">completamente cerrado</span> para que no se escape el vapor con el que estamos cociendo nuestro plato;</li>
<li>Para que el resultado sea óptimo los diferentes elementos que ponemos dentro del papillote tendrán que <span style="text-decoration: underline;">cocer en el mismo tiempo</span>. Por ejemplo, si hacemos un filete de lubina y le ponemos gambitas éstas últimas necesitan mucho menos tiempo de cocción por lo que al final resultarán demasiado cocidas. La solución: abrir nuestro paquetito cuando solo falten 5 minutos y añadir las gambas, ¡quedarán perfectas!</li>
</ul>
<p>Con estos consejillos y unas pocas de pruebas, de ahora en adelante, no habrá papillote que se os resista ;)</p>
<p><span style="color: #008000;"><strong>Salmón en papillote</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 4 filetes de salmón</strong><br />
<strong> 2-3 patatas (según el tamaño)</strong><br />
<strong> Cebolla, chalota o cebolleta</strong><br />
<strong> Aceite de oliva</strong><br />
<strong> 4 hojas de laurel</strong><br />
<strong> Sal y pimienta</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Encendemos el horno a 190 °C.<br />
<strong><span style="color: #000000;">2</span> </strong>Preparamos 4 paquetitos con papel de horno. Para lo cual cortamos 4 cuadrados lo suficientemente grandes para nuestros filetes de salmón.<br />
<strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Pelamos y cortamos en rebanaditas muy finas la mitad de las patatas y las disponemos formando una &#8220;cama&#8221; en cada uno de nuestros paquetitos (serán la base donde apoyaremos el filete, las cocemos antes para que queden en su punto). Le ponemos un chorreoncito de aceite y un poquito de sal. Metemos las patatas en el horno y las dejamos cocer durante 10 minutos.<br />
<img class="aligncenter size-full wp-image-5386" src="/wp-content/uploads/2015/06/papillote-salmon-1.jpg" alt="papillote" /><br />
<strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Cortamos el resto de las patatas en bastoncillos muy finos. Hacemos lo mismo con la cebolla, chalota o cebolleta, lo que más nos guste.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Sacamos las patatas del horno y repartimos los filetes. Cubrimos el filete con patatas en bastoncillos y cebolla. Añadimos otro chorreoncito de aceite y salpimentamos. Ponemos una hoja de laurel encima.<br />
<strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Cerramos bien el paquetito. Lo mejor es doblar los dos bordes laterales hacia el centro, luego tomamos los dos estremos, los juntamos y los envolvemos sobre sí mismos, cerrando el paquete. Para que quede bien cerrado podemos grapar los estremos.<br />
<img class="aligncenter size-full wp-image-5385" src="/wp-content/uploads/2015/06/papillote-salmon-2.jpg" alt="papillote" /><br />
<strong><span style="color: #000000;"> 7</span></strong> Cocemos durante unos 18 minutos. Yo prefiero no cocer demasiado el pescado para que quede jugoso.<br />
<strong><span style="color: #000000;">8</span></strong> Sacamos el horno y servimos inmediatamente con una ensalada.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5387" src="/wp-content/uploads/2015/06/papillote-frutas.jpg" alt="papillote" /></p>
<p><span style="color: #008000;"><strong>Frutas rojas en papillote</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 600 gr de frutas rojas variadas (fresas, frambuesas, arándanos, etc)</strong><br />
<strong> Azúcar morena integral</strong><br />
<strong> 4 galletas estilo &#8220;maría&#8221;</strong><br />
<strong> Mantequilla</strong><br />
<strong> Nata montada o ácida o helado para servir</strong><br />
<strong> Sal y pimienta</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Preparamos cuatro paquetitos. Lavamos y secamos delicadamente las frutas. Le quitamos el rabito a las fresas. Las frutas más grandes, como estas últimas, las podemos cortar en cuatro. Dividimos las frutas entre los cuatro paquetitos.<br />
<img class="aligncenter size-full wp-image-5388" src="/wp-content/uploads/2015/06/papillote-frutas-1.jpg" alt="papillote" /><br />
<strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Añadimos un poco de azúcar moreno. En un mortero trituramos las galletas (dejando pedacitos más grandes y más pequeños) y las espolvoreamos encima de la fruta.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Ponemos un trocito de mantequilla y cerramos el paquetito.<br />
<img class="aligncenter size-full wp-image-5389" src="/wp-content/uploads/2015/06/papillote-frutas-2.jpg" alt="papillote" /><br />
<span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Cocemos en horno caliente a 180 °C durante 8-10 minutos.<br />
<strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Sacamos del horno y servimos enseguida con una cucharada de nata montada, nata ácida o helado de vainilla.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">Consejos:</span></strong><br />
&#8211; Existen en el mercado otros instrumentos para cocer en papillote como los <a href="http://www.amazon.es/L%C3%A9ku%C3%A9-3404900R10M550-silicona-papillote-principiantes/dp/B007F6EBVG">estuches de silicona</a> o un <a href="http://www.amazon.es/Film-para-Cocci%C3%B3n-en-Papillote/dp/B00BMLBVG8">film especial para papillote</a> (¡atención! no es el film transparente que utilizamos en casa para la conservación, este es adapto a la cocción). En particular, este último a mí me gusta muchísimo porque queda estupendo para servir directamente en el plato y es muy cómodo :)<br />
&#8211; Para esta receta utilizad diferentes tipos de galleta como las speculoos que son especiadas o las digestive que se deshacen menos durante la cocción.<br />
&#8211; Por último, si la idea de un postre caliente no os llama la atención con las temperaturas que tenemos en estas fechas probad a servir este papillote templado o frío. Veréis que está igual de rico.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/06/14/tecnicas-papillote/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Rosbif o roast beef</title>
		<link>/2013/05/25/rosbif-o-roast-beef/</link>
		<comments>/2013/05/25/rosbif-o-roast-beef/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 25 May 2013 15:03:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Recetas de tupper]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[carne de ternera]]></category>
		<category><![CDATA[Roast beef]]></category>
		<category><![CDATA[Rosbif]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3153</guid>
		<description><![CDATA[Esto es uno de los platos que de más apuros me sacan cuando se trata de preparar el almuerzo para llevar a la office. En realidad, he aprendido a apreciarlo estando aquí en Italia porque lo ponen mucho en los menús del medio día y a mí me gusta porque es sencillo, sabroso (si está [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/05/7964855344_505e1e76f5_o.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3155" title="7964855344_505e1e76f5_o" alt="roast beef" src="/wp-content/uploads/2013/05/7964855344_505e1e76f5_o.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Esto es uno de los platos que de más apuros me sacan cuando se trata de preparar el almuerzo para llevar a la office.<span id="more-3153"></span></p>
<p>En realidad, he aprendido a apreciarlo estando aquí en Italia porque lo ponen mucho en los menús del medio día y a mí me gusta porque es sencillo, sabroso (si está bien hecho) y es perfecto para acompañar una buena ensalada, con rúcula y tomatitos o con rúcula y escamas de parmesano.</p>
<p>La preparación es bastante sencilla, la cosa más difícil, hoy en día, es encontrar una buena carne. No es por hablar mal de los supermercados pero de verdad que cada día tienen unas carnes de peor calidad. Yo me he buscado un buen carnicero, cerca de casa, que está como una cabra loca y cada vez que voy a comprar me pone la cabeza como un bombo pero sé que todo lo que compro en su tienda es de altísima calidad y proviene de sus propios animales.</p>
<p>Proveniencias a parte y, aunque yo no sea una gran fan de la carne, este trozo me gusta bastante. El roast beef, o a la española rosbif, es una parte en concreto del animal. Es la parte alta del lomo que, una vez deshuesado y atado para que no pierda la forma, se utiliza para esta preparación típicamente inglese. En realidad roast beef significa carne de ternera asada, por lo que se podrían utilizar otras partes, pero ésta que os indico es la mejor parte para este magnífico plato.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/05/7964855910_f61629b9f5_o.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3156" title="7964855910_f61629b9f5_o" alt="roast beef" src="/wp-content/uploads/2013/05/7964855910_f61629b9f5_o.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Lo ideal es prepararlo el día de antes, dejarlo enfriar y cortarlo muy fino (si tenéis la cortadora de embutidos mejor que mejor) justo antes de comer. Si lo queréis llevar al trabajo no hay ningún problema: cortadlo y cubrid las lonchas con film transparente. Para degustarlo al máximo, tomadlo a temperatura ambiente, condimentado con un hilito de aceite de buena calidad y una pizca de sal.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 1 roast beef de 1 kg</strong><br />
<strong> Aceite de oliva</strong><br />
<strong> 2-3 granos de pimienta negra</strong><br />
<strong> 1-2 hojas de laurel</strong><br />
<strong> Unas ramitas de tomillo</strong><br />
<strong> 1 vasito de brandy</strong><br />
<strong> Sal y pimienta negra recién molida</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #996072;"> 1</span></strong> Disponer el trozo de roast beef bien atado en una olla no muy alta y que sea más o menos del tamaño de la carne.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>2</strong></span> Llenar la olla hasta un poco menos de la mitad de la altura de la carne con aceite de oliva. Añadir la pimienta en grano, el tomillo y las hojas de laurel. Calentar a fuego vivo.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Cuando empiece a hervir el aceite, empezar a dar la vuelta al roast beef para que se selle la carne por todos los lados (incluso por los laterales), salpimentando conforme damos la vuelta (bastante sal y poca pimienta)</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong> Cuando hallamos dorado bien el roast beef por todos los lados, incorporar el brandy y dejar evaporar.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>5</strong></span> Bajar la lumbre y dejar cocer a fuego lento durante unos 20 minutos. Dar la vuelta al roast beef y cocinar durante otros 20 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">6</span></strong> Apartar de la lumbre y dejar enfriar. Una vez frío, el roast beef está listo para servirlo como más nos guste.</p>
<p><strong>Nota sobre el tiempo de cocción:</strong> el tiempo que tengamos la carne en la olla dependerá de dos factores: el tamaño de la pieza y cómo nos guste la carne (más o menos hecha). Lo mejor para saber si la carne está en el punto que queremos es utilizar un termómetro. Introduciendo un termómetro en la parte más interna de la pieza podremos saber el punto de cocción. Normalmente para la ternera la temperatura va de 60 °C (carne poco hecha) a 80 °C (carne muy hecha).</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/143598628/Roast-Beef">Roast beef o rosbif</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/05/25/rosbif-o-roast-beef/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pollo al horno con patatas y limón</title>
		<link>/2013/04/28/pollo-al-horno-con-patatas-y-limon/</link>
		<comments>/2013/04/28/pollo-al-horno-con-patatas-y-limon/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 28 Apr 2013 13:36:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Aves]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2951</guid>
		<description><![CDATA[Hay que ver las ganas que le tenía yo a este pollo al horno&#8230; Esta es una de las recetas que forman parte de mi historia. De mi historia con mis abuelos. Mi abuela hacía el mejor pollo al horno del mundo y la última vez que lo comí tenía muy pocos años. Ha pasado [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/04/pollo-al-horno.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2952" title="pollo al horno" src="/wp-content/uploads/2013/04/pollo-al-horno.jpg" alt="pollo al horno" width="509" height="777" /></a></p>
<p>Hay que ver las ganas que le tenía yo a este pollo al horno&#8230;<span id="more-2951"></span></p>
<p>Esta es una de las recetas que forman parte de mi historia. De mi historia con mis abuelos. Mi abuela hacía el mejor pollo al horno del mundo y la última vez que lo comí tenía muy pocos años. Ha pasado un siglo y aún recuerdo que su pollo al horno me hacía la niña más feliz del mundo.</p>
<p>Los viernes mis padres solían dejarme, a mí y a mi hermano, con mis abuelos por parte de madre. Mi abuela cocinaba super bien pero tengo que reconocer que no me acuerdo de muchos de sus platos, quizás porque nos hacía el pollo al horno todos los viernes?? :P No creo&#8230; La verdad es que se me ha quedado grabado en el alma. Me acuerdo perfectamente de la imagen de mi abuelo (porque era él quien lo sacaba del horno) que sacaba este peazo de milagro de la naturaleza del horno, blanco y de butano, y a mí se me hacía la boca agua solo de pensar lo que me esperaba :)</p>
<p>De mi abuela recuerdo este pollo al horno, las gachas y una tarta de azúcar moreno que quizás un día consiga replicar :)</p>
<p>La receta no es exactamente la que hacía ella, he mirado por aquí y por allá y he cogido las ideas que más me han gustado, como la &#8220;inyección&#8221; de agua, brandy y sal o los kilos de mantequilla derretida para que salga una piel crujiente y dorada.</p>
<p>No sé por qué mi carnicero me miró muy mal cuando le dije que quería hacer el pollo entero al horno, se ve que ya no estamos acostumbrados a que la gente quiera cocinar durante horas y horas. La verdad es que necesita mucho tiempo de horno pero bueno, mientras haces esto y aquello, de vez en cuando vas a ver el pollo, lo riegas un poquillo, le pones mantequilla&#8230; vaya, que en realidad se hace solo.</p>
<p>El mío era una bestia de unos 4 kg y lo he tenido en el horno unas 2 horas y media pero lo mejor para saber si el bicho está en su punto es medir la temperatura interna (de la parte de la carne más lejana a la piel) con un termómetro o una sonda. Cuando la carne alcance los 85 °C, nuestro pollito estará listo para servir.</p>
<p>Ha salido super rico, jugosito por dentro y crujiente por fuera, con su toque de limón que a mí personalmente me encanta!</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">Ingredientes para un pollo de unos 3,5-4 kg:</span><br />
1 pollo (a poder ser de campo o de corral)<br />
Brandy<br />
Sal fina y sal gruesa<br />
Mantequilla<br />
Aceite de oliva<br />
2-3 cebolletas<br />
Romero fresco<br />
3 limones<br />
1 jeringa con aguja</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> En primer lugar, preparamos el pollo. Eliminamos los restos de plumas que hayan podido quedar, lo lavamos, lo secamos y le atamos las patitas con hilo de cocina para que no pierda la forma durante la cocción.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Preparamos una solución con 100 ml de agua, 100 ml de brandy y 3 cucharaditas de sal fina. Removemos bien hasta que la sal se haya disuelto y, con la ayuda de la jeringa, inyectamos la solución en la carne del pollo, teniendo cuidado de no agujerear demasiado la piel, si no se puede romper durante la coción.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">3</span></strong> Ponemos el pollo en la banjeda donde lo vayamos a cocinar, salpimentamos por fuera e introducimos en la cavidad las cebolletas, dos o tres ramas de romero y un limón cortado por la mitad.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> Pintamos toda la superficie con mantequilla derretida y lo metemos en el horno caliente a 180 °C. Contamos 30 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">5</span></strong> Mientras tanto, pelamos y cortamos las patatas en gajos. Las ponemos en un cuenco, añadimos sal gorda, pimienta y aceite de oliva. Removemos bien las patatas masajeándolas con las manos. Cortamos también los limones en gajos o por la mitad.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>6</strong></span> Pasada la media hora, sacamos el pollo del horno y lo volvemos a pincelar con mantequilla derretida. Añadimos las patatas, los limones y lo regamos con un poco de brandy (si el sabor del limón os gusta, podéis pasar medio limón por la superficie del pollo).</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>7</strong></span> Volver a meter el pollo en el horno y seguir la cocción durante otra hora y media, regándolo de vez en cuando con el mismo jugo que va soltando y pincelándolo con mantequilla derretida.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">Nota:</span></strong> el tiempo de cocción del pollo variará según el tamaño de éste. Para saber si el pollo está en su punto hay que medir, con una sonda o un termómetro de carne, la temperatura de la carne en su parte más interna. Cuando llegue a los 85 °C, el pollo estará listo.<br />
Otra forma de saber si está listo es pinchar la carne (la zona de la pechuga es la que tarda más en cocer), si el jugo que sale es claro, no rosado, la carne está bien cocida.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/138338369/Pollo-Al-Horno">Pollo al horno con patatas y limón</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/04/28/pollo-al-horno-con-patatas-y-limon/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Paletilla de cordero estofada</title>
		<link>/2013/01/18/paletilla-de-cordero-estofada/</link>
		<comments>/2013/01/18/paletilla-de-cordero-estofada/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 18 Jan 2013 21:34:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[cordero]]></category>
		<category><![CDATA[Especies]]></category>
		<category><![CDATA[Paletilla]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2681</guid>
		<description><![CDATA[Me estoy volviendo como mi abuela, que le pusieras lo que le pusieras delante siempre decía.. este plato (llamémoslo X) es una de las cosas que más me gustan! Pues bueno, esta paletilla de cordero es una de las cosas que más me gustan :P Y no lo digo por decir, es una carne que me [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/01/cordero.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2682" title="paletilla de cordero" alt="paletilla de cordero" src="/wp-content/uploads/2013/01/cordero.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Me estoy volviendo como mi abuela, que le pusieras lo que le pusieras delante siempre decía.. este plato (llamémoslo X) es una de las cosas que más me gustan! Pues bueno, esta paletilla de cordero es una de las cosas que más me gustan :P <span id="more-2681"></span>Y no lo digo por decir, es una carne que me encanta, tiene un sabor realmente delicioso (pa&#8217; quien le guste, claro) y la carne es jugosa, como me gusta a mí. Porque si hay una cosa que me da coraje de verdad es la carne seca, es que se me hace un nudo y no puedo, oye. Para mí la carne tiene que ser gustosa como la mantequilla, si no nada.<br />
La carne de cordero, además de buena por su valor proteico, sus vitaminas y sus minerales, es que está muy rica, sí señor!</p>
<p>Y lo más de lo más para este tipo de carne es una cocción lenta, con muchas verduras para que se forme una salsilla estupenda. Para mí el cordero es también sinónimo de especias variadas porque lo suelo hacer en la tajine pero esta vez he preferido hacerlo más suave y he optado por una pizca de azafrán y una pizca de canela.</p>
<p>Por cierto&#8230; si eres de los que el cordero no le hace tilín. Qué me dices de probar esta receta con muslitos de pollo o pavo? ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/01/cordero2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2683" title="paletilla de cordero" alt="paletilla de cordero" src="/wp-content/uploads/2013/01/cordero2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 1 paletilla de cordero cortada en trozos/rodajas</strong><br />
<strong> Harina</strong><br />
<strong> 2 dientes de ajo</strong><br />
<strong> 2 cebollas</strong><br />
<strong> 300 gr de setas</strong><br />
<strong> 1 calabacín</strong><br />
<strong> 2 zanahorias</strong><br />
<strong> Sal, pimienta y laurel</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de azafrán en polvo</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de canela</strong><br />
<strong> 1/2 vaso de vino blanco</strong><br />
<strong> 250 ml de caldo de verduras</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong> Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"> <strong> 1</strong></span> Pasar los trozos de cordero por la harina, eliminar la harina en exceso y pasar por la sartén con un poco de aceite hasta que los trozos estén dorados por ambos lados. Salpimentar el cordero.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>2</strong></span> En una cazuela bastante amplia poner un poco de aceite, los ajos pelados y un poco aplastados, las cebollas peladas y cortadas en trozos grandes, el calabacín lavado y cortado en trozos y las zanahorias, igualmente, peladas y cortadas en trozos. Dejar que tomen un poco de color e incorporar las setas limpias y en trozos.<br />
<strong><span style="color: #906672;">3</span></strong> Añadir el cordero. Salpimentar, añadir el laurel, el azafrán y la canela y mezclar bien. Incorporar el vino y dejar evaporar unos minutos. Por último, incorporar el caldo de verduras, tapar y dejar cocer a fuego lento durante más o menos 2 horas.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> De vez en cuando mezclar y comprobar que no se está pegando el fondo de la cazuela. Si es necesario añadir un poco más de caldo o agua. El cordero estará listo cuando veamos que se la carne se separa fácilmente del hueso.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Servir caliente acompañado con la salsa de verduras.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/121033165/Paletilla-de-cordero-estofada">Paletilla de cordero estofada</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/01/18/paletilla-de-cordero-estofada/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>11</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Un guiso de bacalao</title>
		<link>/2012/08/27/un-guiso-de-bacalao/</link>
		<comments>/2012/08/27/un-guiso-de-bacalao/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 27 Aug 2012 18:00:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[aceitunas]]></category>
		<category><![CDATA[Bacalao]]></category>
		<category><![CDATA[cenas]]></category>
		<category><![CDATA[Guisos]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[piñones]]></category>
		<category><![CDATA[tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2298</guid>
		<description><![CDATA[Y una vez más las vacaciones de verano se nos acabaron… uff, qué poco duran, qué difícil es volver a arrancar, qué bien que se está sin teléfonos, sin prisas, sin despertadores&#8230; y todas esas cosas que se dicen al volver de vacaciones. Y es que son verdad!!, verdad como la vida misma. Yo para [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><a href="/wp-content/uploads/2012/08/guiso-bacalao1.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2301" title="guiso-bacalao" alt="bacalao con patatas" src="/wp-content/uploads/2012/08/guiso-bacalao1.jpg" width="509" height="763" /></a>Y una vez más las vacaciones de verano se nos acabaron… uff, qué poco duran, qué difícil es volver a arrancar, qué bien que se está sin teléfonos, sin prisas, sin despertadores&#8230; y todas esas cosas que se dicen al volver de vacaciones. Y es que son verdad!!, verdad como la vida misma.<span id="more-2298"></span></p>
<p>Yo para los momentos difíciles como estos tengo siempre un remedio que lo cura todo: 1 día en la cocina :) Así que manos a la obra!! Ayer me dí el gustazo de pelar 10 limones recién recogidos para hacer limoncello, preparar un plato de pasta al horno con puerros y speck, hacer sorbete de limón, cubitos de caldo de gambitas y una cremita de puerros y patatas.. uhm!! Además, le dí un <em>paquí pallá</em> al huerto y recogí un montón de tomates, un pimiento verde, algunas cebolletas y una señora berenjena. No esta mal para un domingo!</p>
<p>Ahora poco a poco iré poniendo fotillos de las vacaciones y algunas recetas que se me han quedado en el archivo. Como habréis notado ha habido cambios sustanciales en el aspecto del blog (obra de <a href="http://contratatuweb.es/"><span style="color: #996072;">Contrata tu web</span></a>) que espero que os gusten y que ayuden a dar un aspecto más ordenado a mi cocina :)</p>
<p>Y para celebrar la vuelta al cole os dejo esta receta fácil y rápida, ideal para las cenas durante la semana en las que recetas como esta son una verdadera ayuda. La idea de hacerlo con el bacalao me vino mirando este <a href="http://www.cavolettodibruxelles.it/2012/05/lo-stocco-stufato-un-givaway"><span style="color: #996072;">blog</span></a>, que ha sido para mí una referencia desde siempre, pero en realidad es un tipo de “guisote” que yo hago mucho ya sea con carne -con pollo o trocitos de ternera- que con pescado.</p>
<p>Para esta receta he utilizado filetes de bacalao fresco pero se puede utilizar bacalao del de toda la vida (previo remojo obviamente ;), otros tipos de pescado de carne blanca o, como os comentaba antes, pollo que se lleva de miedo con los piñones y las aceitunas negras.</p>
<p>Ya me contaréis!</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
4 filetes de bacalao fresco (limpios)<br />
2 patatas hermosas<br />
2 puñaditos de piñones<br />
80-100 gr de aceitunas negras (buenas)<br />
Cebolla, ajo, zanahoria, apio<br />
Un par de anchoas en aceite<br />
300 gr de tomate triturado (no salsa de tomate)<br />
Sal, pimienta y una pizca de azúcar<br />
Guindilla al gusto</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span> </strong>En una sartén bastante grande preparar un sofritillo con cebolla, ajo, zanahoria y apio. A mí en casa no me falta nunca ajo y cebolla, en cambio las zanahorias no las tengo siempre y el apio muy de vez en cuando pero cuando lo tengo se lo pongo porque le da muy, pero que muy buen sabor a cualquier sofrito.<br />
Más o menos podemos usar 1 cebolla no muy grande, 1 ajo (ligeramente machacado –para poder quitarlo entero- no picado, que no me cae bien), 1 zanahoria y un trozo de apio.<br />
Sofreir todas las verduras, cortadas finamente, a fuego lento para que no se quemen hasta que estén trasparentes/blanditas. Si es necesario podemos añadir 1 dedo de agua para continuar la cocción evitando perder el líquido en la sartén y que las verduras se quemen.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>2</strong></span> Añadir las anchoas en aceite y mezclarlas con el sofrito.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>3</strong></span> Añadir las patatas peladas y cortadas en gajos, los piñones, las aceitunas y el tomate triturado.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>4</strong></span> Salpimentar y añadir una pizca de azúcar si es necesario para eliminar la nota ácida del tomate.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>5</strong></span> Por último incorporar el bacalao cortado en trozos.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>6</strong></span> Rectificar de sal y pimienta y añadir un poco de guindilla si gusta.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>7</strong></span> Añadir un vaso de agua, tapar parcialmente y dejar cocer a fuego lento hasta que las patatas estén hechas. Si es necesario se puede añadir un poco más de agua pero siempre poco a poco.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>8</strong></span> Tener mucho cuidado de no remover el guiso bruscamente con una cuchara porque los trozos de bacalao se rompen fácilmente. Es mejor sacudir delicadamente la sartén cogiéndola por el/los mango/s.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">9</span></strong> Ajustar de sal y pimienta antes de servir.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>10</strong></span> Servir espolvoreando cada plato con perejil fresco recién picado.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/104091120/Guiso-de-bacalao-con-patatas">Guiso de bacalao con patatas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/08/27/un-guiso-de-bacalao/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Hamburguesas de pavo y cebollitas glaseadas</title>
		<link>/2012/06/04/hamburguesas-de-pavo-y-cebollitas-glaseadas/</link>
		<comments>/2012/06/04/hamburguesas-de-pavo-y-cebollitas-glaseadas/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 04 Jun 2012 19:53:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[Cebollitas]]></category>
		<category><![CDATA[Glasear]]></category>
		<category><![CDATA[Hamburguesa]]></category>
		<category><![CDATA[Pavo]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos de carne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2195</guid>
		<description><![CDATA[Pensando ya al veranito?? Yo sí :) anda que no estamos disfrutando ni nada este año, aunque si durante abril y mitad de mayo a llovido mucho, últimamente el tiempo nos está dando un respiro y hace un tiempo estupendo, de esos que no duran mucho, ni frío ni calor, lo más de lo más! [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Hamburguesas mediterráneas por Alicia {kawaii}, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/7320665846/"><img class="aligncenter" alt="hamburguesas de pavo" src="http://farm8.staticflickr.com/7221/7320665846_32b03e1091_z.jpg" width="426" height="640" /></a></p>
<p><span style="color: #000000;">Pensando ya al veranito?? Yo sí :) anda que no estamos disfrutando ni nada este año, aunque si durante abril y mitad de mayo a llovido mucho, últimamente el tiempo nos está dando un respiro y hace un tiempo estupendo, de esos que no duran mucho, ni frío ni calor, lo más de lo más!</span></p>
<p><span style="color: #000000;">Este año voy a hacer una locura, me voy con el italiano a la costiera amalfinata :) uhhh, sol, mar, naturaleza, gastronomía y&#8230; un calor pa’ morirse&#8230; Aunque sea granaína de pura cepa, aunque cuando era pequeña me gustaban (como le repetía siempre a mi madre y ahora ella me lo recuerda) los 40 grados&#8230; ahora es que no puedo. Se me pone la presión por los suelos pero qué le vamos a hacer?? Tendré que hacer un esfuerzo!! ;)</span></p>
<p><span style="color: #000000;">Los años anteriores hemos intentado siempre ir a sitios en los que no hiciera frío, pero tampoco demasiado calor!! Un pazo en Galicia, <a href="http://hoteles.muchoviaje.com/hoteles/hoteles_en_TENERIFE/PUERTO-DE-LA-CRUZ/-TR134_2_3_4_5_6_7.html">un hotel en Puerto de la Cruz</a>, un B&amp;B en Lisboa&#8230; este año hemos encontrado una casita preciosa, con un balcón enfrente del mar, como para decir que no ;)<span id="more-2195"></span><br />
</span></p>
<p><span style="color: #000000;">Y con el calor, llega el destape y la operación bikini que si otros años he llevado mal, este ya ni os cuento. Este año me han cambiado los gustos (me gusta tó :), el metabolismo, las ganas de ir al gimnasio y, obviamente, el tipo&#8230; Ya vendrán tiempos mejores, pero mientras tanto intento cuidarme. Yo no soy de dietas sino de un poquito de todo que la vida hay que vivirla y comer (bien) es una de las cosas más<br />
maravillosas de la vida.</span></p>
<p><span style="color: #000000;">Espero que os guste!</span></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Ingredientes para las cebollitas glaseadas:</span><br />
1 kg de cebollitas<br />
2 cucharadas de mantequilla<br />
2 cucharadas de azúcar<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Preparación:<br />
1</span></strong> Pelar las cebollitas y disponerlas en una olla de fondo grueso.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>2</strong></span> Añadir la mantequilla y poner a calentar la olla a fuego lento para que se derrita poco a poco.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>3</strong></span> Incorporar el azucar, remover con cuidado y tapar.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>4</strong></span> Cocer a fuego muy lento hasta que las cebollas estén cocidas y hayan tomado color. De vez en cuando, destapar la olla y verter el agua de condensación que se forma sobre las cebollas. Estas se cocerán con ayuda de esta agua. También de vez en cuando, mover la olla para evitar que las cebollas se peguen al fondo, no usar una cuchara para moverlas porque son muy delicadas y se rompen.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>5</strong></span> A mitad cocción salpimentar. Servir templadas.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Ingredientes para 2 personas:</span><br />
6 filetitos de pechuga de pavo o pollo<br />
Sal y pimienta<br />
1 limón y 1 naranja<br />
Albahaca fresca<br />
Vino blanco seco<br />
Alcaparras<br />
1 huevo<br />
Un par de rebanadas de pan sin la corteza<br />
1 mozzarella<br />
1 tomate rojo maduro</strong></p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<strong><span style="color: #808000;"><strong>1</strong></span></strong> Poner los filetes de pavo en un tupper. Salpimentarlos, añadir la corteza rallada de la naranja y el limón y algunas hojas de albahaca cortadas con las manos. Cortar la naranja y el limón por la mitad, exprimirlos y añadir el zumo a la carne. Incorporar medio vasito de vino blanco. Tapar y dejar macerar durante una noche en el frigo.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>2</strong></span> Al día siguiente, eliminar el líquido y triturar la carne. Añadir el huevo y el pan en trocitos, las alcaparras cortadas finas y algunas hojas más de albahaca cortadas a mano. Un poco de sal y de pimienta.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>3</strong></span> Formar 4 hamburguesas no demasiado altas.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>4</strong></span> Cocer las hamburguesas en la sartén, primero a fuego bajo para que se hagan bien por dentro, terminando con el fuego más alto para que se doren.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>5</strong></span> Cuando estén casi listas, cubrirlas con una rodaja de mozzarella y una rodaja de tomate. Dejar que se derrita y servir inmediatamente con una ensalada verde y algunas cebollitas glaseadas.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/95903355/Hamburguesas-de-pavo-y-cebollitas-glaseadas">Hamburguesas de pavo y cebollitas glaseadas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/06/04/hamburguesas-de-pavo-y-cebollitas-glaseadas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Rollitos de lomo con cebollitas y uva</title>
		<link>/2011/10/21/rollitos-de-lomo-con-cebollitas-y-uva/</link>
		<comments>/2011/10/21/rollitos-de-lomo-con-cebollitas-y-uva/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 21 Oct 2011 08:55:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Confort food - Otoño/Invierno]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1960</guid>
		<description><![CDATA[Hay que ver cómo son las cosas&#8230; Empecé este blog hace ya casi 5 años. Llevaba poco tiempo en Italia y tenía una morrilla de mi casa que pa&#8217;qué. La idea me pareció divertida y empecé en seguida a poner mis recetas, no sé muy bien por qué, pensé que estaría guay si alguien las [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a title="Rollitos de lomo rellenos por Alicia [mudanza Mode ON], en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6210532424/"><img alt="Rollitos de lomo rellenos" src="http://farm7.static.flickr.com/6086/6210532424_a7becfa831_z.jpg" width="426" height="640" /></a></p>
<p><span style="color: #888888;">Hay que ver cómo son las cosas&#8230;</span></p>
<p><span style="color: #888888;">Empecé este blog hace ya casi 5 años. Llevaba poco tiempo en Italia y tenía una morrilla de mi casa que pa&#8217;qué. La idea me pareció divertida y empecé en seguida a poner mis recetas, no sé muy bien por qué, pensé que estaría guay si alguien las leyese :)</span></p>
<p><span style="color: #888888;">Poco a poco se fue creando una comunidad fantástica de blogs (de cocina y de tantos otros temas) y me dí cuenta de tener entre mis manos una herramienta increible. Esta herramienta me acompaña durante muchas horas al día: desde que me vienen ganas de hacer una receta en particular hasta que la hago, hago la foto, la pongo en el blog, escribo y luego recibo comentarios. Me ha hecho aprender de cocina y fotografía más que ningún curso que haya podido hacer jamás!!</span></p>
<p><span style="color: #888888;">Desgraciadamente yo soy una persona que siempre quiere más y más y más. Ponerse demasiadas metas es un poco absurdo&#8230; como dicen por estas tierras &#8220;chi molto abbraccia poco stringe&#8221; o lo que es lo mismo: quien mucho abarca poco aprieta. De este modo se me ocurrió que sería chulo abrir <a href="http://erborina.blogspot.com/">un blog en italiano</a>, hacer <a href="http://www.giallozafferano.it/">colaboraciones remuneradas</a>, hacer <a href="http://aliciamanas.com/">una web de fotografía</a> y <a href="http://www.etsy.com/shop/aliciamanas">una tienda en etsy</a>. Para colmo tomé la decisión de dejar mi trabajo y dedicarme a la cocina&#8230; Resultado: Estoy un poco cansada, por no decir mucho, y los objetivos que me había planteado están aún muy lejos.</span></p>
<p><span style="color: #888888;">Pero no hay mal que por bien no venga. Uno siempre puede darse cuenta y parar el carro. Así que eso es lo que voy a hacer, poquitas cosas y espero que buenas (como poner guapo el blog gracias a <a href="http://mentayfresaportfolio.blogspot.com/2011/10/imagen-amiloquemegustaescocinar.html">Menta&amp;Fresa</a> y poner un poco de orden :). Y esta es una de las razones por las que ya véis que últimamente <em>posteo</em> poquito. Tengo la casa nueva (por llamarla de alguna manera porque parece un campo de batalla más que una casa) manga por hombro y necesito un poco de tiempo para ponerme al día con todo.</span></p>
<p><span style="color: #888888;">Así que con os dejo con estas elucubraciones del todo a cien y con una receta que he hecho últimamente y que me ha encantado. Le ha gustado incluso al italiano que el bis carne-fruta no le hace mucho tilín.</span></p>
<p><span style="color: #888888;">Pues ala, a disfrutarla!! con tranquilidad ;)</span></p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>Ingredientes para 2 personas:</strong></span><br />
<span style="color: #888888;"> 6 filetitos de lomo<br />
6 lonchas finas de jamón serrano<br />
1 buen racimo de uva (blanca o negra)<br />
100 gr de cebollitas peladas<br />
Salvia, tomillo y laurel<br />
Vino blanco seco<br />
Aceite, sal y pimienta</span></p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>Preparación:</strong></span></p>
<p><span style="color: #888888;"><strong><span style="color: #808000;">1 </span></strong> En una cacerola con el fondo grueso poner un chorreoncito de aceite y las cebollitas. Salpimentar y cocer a fuego lento durante 15-20 minutos, removiendo de vez en cuando para evitar que se peguen al fondo. Podemos añadir un poquito de agua si vemos que se están pegando.</span></p>
<p><span style="color: #888888;"><span style="color: #808000;"><strong>2</strong></span> Poner los filetes de lomo entre dos trozos de carta para horno y , con un mazo para la carne u otro instrumento que tengáis a vuestra disposición, afinar los filetes.</span></p>
<p><span style="color: #888888;"><strong><span style="color: #808000;">3</span></strong> Poner una loncha de jamón en cada uno de los filetes y un poco de tomillo y salvia picados muy fino. Salpimentar ligeramente y formar los rollitos que podremos atar con cuerda o sencillamente con un palillo para que no se abran durante la cocción.</span></p>
<p><span style="color: #888888;"><strong><span style="color: #808000;">4</span></strong> Añadir los rollitos a la cacerola con las cebollas y dorarlos por ambos lados. </span></p>
<p><span style="color: #888888;"><span style="color: #808000;"><strong>5</strong></span> Incorporar una hoja de laurel, un poco de salvia y de tomillo.</span></p>
<p><span style="color: #888888;"><span style="color: #808000;"><strong>6</strong></span> Licuar la mitad de las uvas y bañar los rollitos con el zumo.</span></p>
<p><span style="color: #888888;"><strong><span style="color: #808000;">7</span></strong> Añadir el resto de las uvas (partidas por la mitad si son muy grandes). Bañar con un poco de vino blanco y dejar que se evapore.</span></p>
<p><span style="color: #888888;"><span style="color: #808000;"><strong>8</strong></span> Proseguir la cocción a fuego lento durante unos 10 minutos y listo para servir!</span></p>
<p><span style="color: #888888;">Descárgate la receta en PDF:<br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/69706158/Rollitos-de-lomo-con-cebollitas-y-uva">Rollitos de lomo rellenos con cebollitas y uva</a></span></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/10/21/rollitos-de-lomo-con-cebollitas-y-uva/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>17</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Un guisote de patatas, albóndigas y tomatitos</title>
		<link>/2011/10/05/un-guisote-de-patatas-albondigas-y-tomatitos/</link>
		<comments>/2011/10/05/un-guisote-de-patatas-albondigas-y-tomatitos/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 05 Oct 2011 08:28:25 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Confort food - Otoño/Invierno]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de tupper]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1926</guid>
		<description><![CDATA[Estoy impaciente por entrar en la casa nueva. Por el momento cada vez que entro en casa me da un patatús solo de ver el jaleo pero ya me imagino la casa terminada, pintada, con los muebles y con toda esa luz que tendremos&#8230; :)))) Me he reservado incluso media habitación para mis fotos y [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Guisote  por Alicia [mudanza Mode ON], en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6191075335/"><img class="aligncenter" alt="Guisote " src="http://farm7.static.flickr.com/6125/6191075335_37d8ea8146.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Estoy impaciente por entrar en la casa nueva. Por el momento cada vez que entro en casa me da un patatús solo de ver el jaleo pero ya me imagino la casa terminada, pintada, con los muebles y con toda esa luz que tendremos&#8230; :)))) Me he reservado incluso media habitación para mis fotos y la costura, mi pequeño &#8220;estudio&#8221;.<span id="more-1926"></span></p>
<p>Mientras tanto se hace lo que se puede :P no solo por la falta de espacio sino porque aquí no llega el otoño, estamos a 30 grados!! Tengo ya ganas de empezar con sopas y potajes pero el tiempo no acompaña&#8230; La verdad es que no me quejo, aunque da un poco de &#8220;yuyu&#8221; por lo del calentamiento global del planeta lo cierto es que se está genial. Aprovechemos ahora que dentro de nada llegará el crudo invierno.</p>
<p>Para ir calentando motores os dejo esta receta. La idea la saqué de un libro de <a href="http://www.jamieoliver.com/">Jamie</a>; él la hace con pollo. Yo había comido pollo el día antes y lo único que tenía en la nevera era carne picada. Os aseguro que es una delicia. Un guisote el domingo con la familia, mantita y película: se le puede pedir algo más a la vida? :)</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
500 gr de carne picada<br />
50 gr de miga de pan<br />
1 huevo<br />
2 cucharadas de tomate concentrado<br />
Harina<br />
150 gr de tomatitos<br />
4-5 patatas<br />
Almendras o pistachos picados<br />
Romero fresco<br />
Sal y pimienta<br />
100 ml de vino blanco seco<br />
Aceite de oliva</strong></p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>Preparación:<br />
1</strong></span> En un cuenco grande mezclar la carne, la miga de pan, el huevo, el tomate concentrado, sal y pimienta. Amalgamar bien todos los ingredientes, mejor con las manos.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">2</span></strong> Pelar las patatas, pincharlas un poco alrededor con un cuchillo o un tenedor y cocerlas en agua con sal durante unos 10 minutos.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>3</strong></span> Formar algóndigas con la carne y pasarlas por la harina. Dorarlas en una sartén solo durante un par de minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">4</span></strong> Disponer en una cazuela las patatas ligeramente aplastadas, las albóndigas y los tomatitos partidos por la mitad.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>5</strong></span> Condimentar con aceite, sal, pimienta y romero. Añadir las almendras o pistachos picados.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">6</span></strong> Cocer en el horno caliente a 180º durante 25-30 minutos. Pasados 15 minutos añadir el vino blanco. Agitar la cazuela cogiéndola<br />
por las asas de vez en cuando para evitar que el contenido se pegue al fondo.<br />
<strong><br />
Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/67565175/Guisote-de-patatas-albondigas-y-tomatitos"> Guiso de patatas, albóndigas y tomatitos</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/10/05/un-guisote-de-patatas-albondigas-y-tomatitos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>21</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Lenguado, tomatitos y aceitunas</title>
		<link>/2011/05/23/lenguado-tomatitos-y-aceitunas/</link>
		<comments>/2011/05/23/lenguado-tomatitos-y-aceitunas/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 23 May 2011 11:17:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[aceite de oliva]]></category>
		<category><![CDATA[aceitunas]]></category>
		<category><![CDATA[cocina light]]></category>
		<category><![CDATA[cocina sana y natural]]></category>
		<category><![CDATA[lenguado]]></category>
		<category><![CDATA[tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1814</guid>
		<description><![CDATA[Ala, aquí estoy de nuevo&#8230; después de haber sobrevivido este fin de semana :) Tengo unas amigas que están como una cabra, rondamos los 40 pero no hay quien nos pare :P Mi amiga y madrina de boda (la morenita de las fotos) ha tenido el gran placer de organizar una despedida de soltera de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Lenguado con tomatitos y aceitunas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5707406538/"><img class="aligncenter" alt="Lenguado con tomatitos y aceitunas" src="http://farm4.static.flickr.com/3428/5707406538_2165b3ff96.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Ala, aquí estoy de nuevo&#8230; <a href="http://www.facebook.com/media/set/?set=a.10150245946284120.370251.587749119">después de haber sobrevivido este fin de semana</a> :) Tengo unas amigas que están como una cabra, rondamos los 40 pero no hay quien nos pare :P</p>
<p>Mi amiga y madrina de boda (la morenita de las fotos) ha tenido el gran placer de organizar una despedida de soltera de esas que te quitan el sentío: salto en paracaídas, spa y masajes y cena con los maríos. Por supuesto no podía faltar <a href="http://www.facebook.com/photo.php?fbid=1990804420433&amp;set=a.1990801900370.119183.1553060781&amp;type=1&amp;theater">el modelito conejita rosa</a> que me ha obligado a llevar durante toda la tarde :)</p>
<p>Bueno, dejando a un lado las idas de perol de mujeres ancianas ;) últimamente intento estar muy light: 1. porque he descubierto que a mí el calor del verano me sienta fatá, fatá, fatá y 2. porque no es plan de coger 5 kg antes de la boda. Así que ejercicio (cuando la astenia privameral y el calor lo permiten) y comiditas ligeras.</p>
<p>A mí el pescado me encanta, creo que muuuuucho más que la carne, pero lo que más me gusta del mundo mundial son las verduras, ñam! El lenguado hacía siglos que no lo compraba. En mi casa cuando comíamos lenguado era siempre una fiesta. Mi madre lo hacía a la plancha que creo que es lo que mejor le va pero esta vez tenía ganas de algo &#8220;diferente&#8221; y lo pongo entre comillas porque no he descubierto las Américas con esta receta pero no sé yo el pescado siempre lo hago igual: al horno, a la sal, en sopita o cuando me vuelvo loca frito.</p>
<p>Esta receta es genial para el verano porque no tenemos que encender el horno, se hace en un plis plas y el lenguado sale super jugosito y rico. A ver quien se lanza??? (y nunca mejor dicho ;)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
4 lenguaditos<br />
200 gr de tomatitos<br />
Aceitunas negras con o sin hueso<br />
Aceite de oliva<br />
Sal, pimienta<br />
Vino blanco<br />
Hojas de albahaca</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Como en cualquier receta sencilla, la &#8220;dificultad&#8221; de esta receta está en la elección de los ingredientes. Han de ser de calidad el lenguado, los tomates y las aceitunas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span> </strong>Lavar, secar y cortar en dos o cuatro los tomatitos. En una sartén grande poner los tomatitos con un poco de aceite y dejar que se doren poco a poco.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Añadir los lenguados y las aceitunas. Dejar dorar el pescado por un lado. Salpimentar y dar la vuelta.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Salpimentar el otro lado y añadir medio vasito de vino blanco. Dejar evaporar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span> </strong>Mover delicadamente la sartén de vez en cuando para evitar que el lenguado se pegue.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span> </strong>Cuando esté listo por ambos lados servir con los tomatitos, las aceitunas y la albahaca cortada con las manos!!! (no usar un cuchillo porque se oxida y se pone nera y muy fea :)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/56054642/Lenguado-en-la-sarten-con-tomatitos-y-aceitunas"> Lenguado en la sartén con tomatitos y aceitunas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/05/23/lenguado-tomatitos-y-aceitunas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Recetas de Semana Santa en G2Kitchen</title>
		<link>/2011/04/19/recetas-de-semana-santa-en-g2kitchen/</link>
		<comments>/2011/04/19/recetas-de-semana-santa-en-g2kitchen/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 19 Apr 2011 11:00:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Fiestas - Semana Santa]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1751</guid>
		<description><![CDATA[La vida pasa: pasa el frío, pasa el invierno, pasan los días grises y dan paso a la luz y el calorcito de la primavera. Es genial! Y con la primavera además del sol, de los días más largos y de las ganas de salir y estar al aire libre llegan también la Semana Santa [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Dulces de semana santa por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5634261620/"><img class="aligncenter" alt="Dulces de semana santa" src="http://farm6.static.flickr.com/5026/5634261620_f0714626be.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>La vida pasa: pasa el frío, pasa el invierno, pasan los días grises y dan paso a la luz y el calorcito de la primavera. Es genial!</p>
<p>Y con la primavera además del sol, de los días más largos y de las ganas de salir y estar al aire libre llegan también la Semana Santa y las nuevas recetas de<a href="http://www.g2kitchen.com/"> <span style="color: #ff6600;"><strong>G2Kitchen</strong></span></a> :) Lo digo siempre, que me encantaría que toda la revista estuviera en español&#8230; o al menos en inglés pero como por el momento no puede ser yo os pongo al menos mis receticas que para esta semana vienen que ni pintadas (mamá, tú ya lo podrás leer entero ;)</p>
<p>De todos modos, id a echar un vistazo al número nuevo porque merece la pena, ha salido precioso!! Y si estáis interesados en la traducción de alguna de las recetas no tenéis más que pedir por esa boquita que las publicaré con gusto.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="G2kitchen - Número de primavera! por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5633621885/"><img class="aligncenter" alt="G2kitchen - Número de primavera!" src="http://farm6.static.flickr.com/5301/5633621885_694cb06f2e_m.jpg" width="170" height="240" /></a></p>
<p>Bueno, pero pasemos a lo nuestro, a esas recetillas tradicionales que teletrasportan a la infancia: a los roscos de mi abuela, a los pestiños de Torrenueva, a las torrijas de mi madre y al bacalao&#8230; puaj, que odiaba quando era chica y que ahora preparando esta receta para la revista he descubierto que me gusta mogollón&#8230; lo que son las cosas :P</p>
<p>Espero que las difrutéis como yo he disfrutado preparando este mini-especial Semana Santa!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Pestiños por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5633679431/"><img class="aligncenter" alt="Pestiños" src="http://farm6.static.flickr.com/5142/5633679431_c97e59507c.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
200 ml de aceite de oliva<br />
200 ml de vino blanco<br />
200 ml de anís o aguardiente<br />
1 vaso de 200 ml de azúcar<br />
1 cucharada de semillas de anís<br />
1 huevo<br />
400 gr de harina<br />
La cáscara de 1 limón<br />
250 gr de miel<br />
Aceite para freír</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Freír la cáscara de limón en el aceite. Retirar y dejar enfriar el aceite.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Mezclar el aceite frío, el vino, el aguardiente o anís, las semillas de anís machacadas (en caso de utilizar el aguardiente), el azúcar y el huevo. Empezar a añadir harina hasta que obtengamos una masa que no se pegue a los dedos. Necesitaremos unos 400 gr de harina pero puede variar dependiendo de la humedad del ambiente, el tipo de harina, etc.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Formar con la masa pequeñas bolitas que luego extenderemos con el rodillo para darles forma rectangular. Con los dedos mojados en agua unir dos de los extremos opuestos obteniendo la típica forma de los pestiños<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span> </strong> En una cacerola desleír la miel con un par de cucharadas de agua a fuego lento.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Freír los pestiños en abundante aceite caliente a 180º. Dejar escurrir en papel de cocina y pasarlos por la miel para que se cubran por todos lados.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Servir fríos con un poco de canela en polvo. Se conservan durante 5-6 días.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Roscos fritos por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5633679157/"><img class="aligncenter" alt="Roscos fritos" src="http://farm6.static.flickr.com/5270/5633679157_e1deda2ec7.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para unos 30 roscos:</span><br />
1 huevo<br />
2 cucharadas de aceite<br />
Un trozo de cáscara de naranja o limón<br />
2 cucharadas de leche<br />
3 cucharadas de azúcar<br />
½ cucharadita de levadura en polvo<br />
Harina</strong></p>
<p style="text-align: left;"><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Freír la cáscara de limón o naranja en el aceite. Retirar y dejar enfriar el aceite.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span> </strong> Batir el huevo. Añadir el azúcar, la leche y el aceite frío.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span> </strong> Empezar a añadir harina, con la levadura, hasta que obtengamos una masa consistente, lisa y maleable.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Con los dedos untados en aceite formar los roscos, ni muy grandes ni muy pequeños. Freís en abundante aceite caliente a 170- 180º hasta que estén bien dorados por fuera. Os aconsejo hacer siempre una prueba con uno o dos roscos para ver cuánto tardan en freir para que se queden dorados y hechos por dentro.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span> </strong> Servir fríos. Se conservan en una caja de lata durante algunos días.</p>
<p style="text-align: left;"><a title="Torrijas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5633679583/"><img class="aligncenter" alt="Torrijas" src="http://farm6.static.flickr.com/5064/5633679583_31be1fca8d.jpg" width="333" height="500" /></a><br />
<strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
Pan &#8220;sentao&#8221; (o del día anterior)<br />
Leche<br />
Aceite para freír<br />
Azúcar<br />
Canela en polvo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Cortar el pan en rodajas de un 1,5 cm. Mojarlas en la leche y eliminar el exceso. Tienen que quedar mojadas pero sin que lleguen a ponerse blandas.<br />
2  Freír las rodajas en abundante aceite caliente a 180º hasta que estén doradas por los dos lados.<br />
3  Dejarlas escurrir en papel de cocina para eliminar el exceso de aceite.<br />
4  Mezclar azúcar y canela en polvo como más os guste y rebozar las rodajas de pan fritas.<br />
5  Servir aún calientes o frías. Se conservan bien tapadas durante un par de días.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Bacalao al pil pil por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5633679027/"><img class="aligncenter" alt="Bacalao al pil pil" src="http://farm6.static.flickr.com/5268/5633679027_f25792022b.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
8 filetitos de bacalao<br />
300 ml de aceite de oliva<br />
4-5 dientes de ajo<br />
1 guindilla fresca</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:<br />
1</strong></span> Desalar el bacalao: lavar los trozos debajo del grifo del agua para eliminar el exceso de sal. Poner el bacalao en un cuenco y cubrirlo completamente con agua fresca. Dejar reposar en el frigo durante 36 horas cambiando el agua 3-4 veces.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong>2</strong></span> Una vez que el bacalao esté listo: pelar los dientes de ajo y cortarlos en rodajitas. Cortar también en rodajitas la guindilla.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;">3</span></strong> En una sartén con el fondo grueso poner el aceite, el ajo y la guindilla. Sofreír con la lumbre muy baja para evitar que el ajo y la guindilla se doren demasiado. Retirar el ajo y la guindilla y dejar enfriar un poco el aceite en la sartén. Escurrir el bacalao y secarlo con papel de cocina.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;">4</span></strong> Con la lumbre baja poner el bacalao con la piel hacia arriba. Empezar a agitar la sartén con movimientos circulares.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong>5</strong></span> Agitando la sartén la gelatina que deja el bacalao y el aceite se unirán para formar la típica salsa pil pil.  Con el fuego bajo esta operación durará unos 20 minutos. A mí este <a href="http://www.youtube.com/watch?v=z-WYlBNTOdA">video</a> del <a href="http://elcocinerofiel.com/">cocinero fiel</a> me ayudó un montón :)<br />
6 Servir el bacalao caliente con la salsa, el ajo y la guindilla.</p>
<p><strong>Descárgate las recetas en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/53331635/Especial-Semana-Santa"> Especial Semana Santa</a></p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 65px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2011%2F04%2F19%2Frecetas-de-semana-santa-en-g2kitchen%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;font&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/04/19/recetas-de-semana-santa-en-g2kitchen/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>10</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.750 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:01:55 -->
