<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Productos de horno</title>
	<atom:link href="/category/productos-de-horno/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Panecillos de mantequilla tostada</title>
		<link>/2015/09/12/panecillos-de-mantequilla-tostada/</link>
		<comments>/2015/09/12/panecillos-de-mantequilla-tostada/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 12 Sep 2015 08:40:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pan y pizza]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[mantequilla]]></category>
		<category><![CDATA[pan casero]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5643</guid>
		<description><![CDATA[No hay nada como el olor del pan casero&#8230; Aún no te has atrevido a hacerlo en casa? Pues prueba estos bollitos con mantequilla tostada y no volverás a pasar por la panadería :) Esta receta la encontré en El Foro del Pan que es un pozo de sabiduría en lo que a pan y [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5644" src="/wp-content/uploads/2015/09/pan-mantequilla-tostada.jpg" alt="pan-mantequilla-tostada" width="565" height="848" /></p>
<p>No hay nada como el olor del <strong>pan casero</strong>&#8230; Aún no te has atrevido a hacerlo en casa? Pues prueba estos bollitos con <strong>mantequilla tostada</strong> y no volverás a pasar por la panadería :)<span id="more-5643"></span></p>
<p>Esta receta la encontré en <a href="http://www.elforodelpan.com/">El Foro del Pan</a> que es un pozo de sabiduría en lo que a pan y productos leudados se refiere, pero en realidad la receta es de <a href="http://www.xavierbarriga.com/">Xavier Barriga</a>, otro de nuestros grandes panaderos.</p>
<p>Yo, como supongo la mayoría de vosotros, tengo muchos problemas de tiempo por lo que me llaman mucho la atención los panes que no requieren mucho trabajo ni mucho tiempo. En realidad el pan es una cosa muy seria y cierto es que ninguna receta de pan se hace en 5 minutos&#8230; pero hay panes y panes :)</p>
<p>Este es una de esas recetas que me encantan porque son fáciles, &#8220;rápidas&#8221; y no necesitan ingredientes particulares o grandes técnicas para conseguir <strong>un buen pan</strong>.</p>
<p>Este, como otros (mi <a href="/2015/08/11/receta-de-pan-integral-casero/">pan integral</a>, el <a href="/2015/02/15/aprende-a-hacer-pan-con-las-hermanas-simili-sorteo/">pan biove</a> o el rey de mis panes, el <a href="/2013/02/05/como-hacer-pan-casero/">pan casero sin amasado</a>), es perfecto para preparar durante el fin de semana sin tener que perder horas y horas detrás del pan y duran 1 semana&#8230; el tiempo de que llegue el siguiente fin de semana para preparar uno nuevo!</p>
<p>Te animo a que lo pruebes y espero tus comentarios :)</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 500 gr de harina panificable</strong><br />
<strong> 10 g de sal</strong><br />
<strong> 280 ml de agua</strong><br />
<strong> 15 g de levadura fresca prensada de panadero</strong><br />
<strong> 30 g de mantequilla</strong><br />
<strong> 15 g de azúcar</strong><br />
<strong> 10 g de leche en polvo</strong></p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5646" src="/wp-content/uploads/2015/09/pan-mantequilla-tostada-2.jpg" alt="pan-mantequilla-tostada" width="565" height="848" /></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #993366;"><strong> 1</strong></span> En un cacito ponemos la mantequilla y la derretimos a fuego lento. La mantequilla adquirirá un color dorado. Retiramos y dejamos enfriar.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>2</strong></span> En un bol ponemos la harina, el azúcar y la leche en polvo y mezclamos.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">3</span></strong> Dividimos el agua (que estará un poco templada) en dos vasos: en uno disolvemos la levadura; en el otro la sal. Añadimos las dos aguas y la mantequilla a la harina y empezamos a amasar. Esto se puede hacer a mano o a máquina.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">4</span></strong> Seguimos amasando hasta que todos los ingredientes estén bien amalgamados y obtengamos una masa lisa y sin grumos. Formamos una bola, la volvemos a poner en el bol y la tapamos con film transparente. Dejamos reposar un par de horas (depende de la temperatura externa) hasta que haya doblado su volumen.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">5</span></strong> Pasado este tiempo dividimos la masa en 6-8 panecillos (depende de lo grande que los queramos y le damos forma de bollito. Creamos tensión metiendo los bordes hacia el interior en la parte inferior, cerrando el bollito como si fuera un atillo. Ponemos los bollitos en una placa de horno forrada con papel de horno, espolvoreamos con harina la superficie, cubrimos con un paño de cocina bien limpio y dejamos reposar de nuevo hasta que los panecillos hayan doblado su volumen. Este segundo leudado dependerá también de la temperatura: a mayor temperatura menor tiempo de reposo (una hora aprox.).</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">6</span></strong> Ponemos a calentar el horno a 250º y preparamos una bandeja con poca agua que introduciremos en el horno durante los primeros 15 minutos para crear vapor.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">7</span></strong> Una vez esté caliente el horno tomamos la bandeja con los panecillos, practicamos una incisión (o dos como si fuera una cruz si nos gusta más) en cada panecillo. Introducimos en el horno la bandeja y por debajo de ella la bandeja con el agua. Pasados 15 minutos abrimos el horno, sacamos la bandeja con el agua, cerramos y bajamos la temperatura a 220º. Cocemos los panecillos durante otros 16-18m.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">8</span></strong> Dejamos enfriar en una rejilla. Duran 1 semana/10 días.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/09/12/panecillos-de-mantequilla-tostada/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Bollitos de cardamomo</title>
		<link>/2015/08/28/bollitos-de-cardamomo/</link>
		<comments>/2015/08/28/bollitos-de-cardamomo/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 28 Aug 2015 06:40:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[cardamomo]]></category>
		<category><![CDATA[levadura]]></category>
		<category><![CDATA[producto de horno]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5494</guid>
		<description><![CDATA[Kardemommesnurrer&#8230; o más fácil&#8230; cardamom swirl bun-pops&#8230; o aún más: bollitos de cardamomo, yeah!No he estado nunca en países escandinavos pero creo que la primera vez que vaya volveré con 10 kg más&#8230; y por qué? pues porque tengo una gran debilidad por la pasta danesa. Sí, sí, esa pasta con la que hacen trenzas, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5495" src="/wp-content/uploads/2015/08/bollitos-cardamomo.jpg" alt="bollitos de cardamomo" /></p>
<p><em>Kardemommesnurrer</em>&#8230; o más fácil&#8230; <em>cardamom swirl bun-pops</em>&#8230; o aún más: <strong>bollitos de cardamomo</strong>, yeah!<span id="more-5494"></span>No he estado nunca en países escandinavos pero creo que la primera vez que vaya volveré con 10 kg más&#8230; y por qué? pues porque tengo una gran debilidad por la <strong>pasta danesa</strong>. Sí, sí, esa pasta con la que hacen trenzas, bollitos y demás delicias repletas de mantequilla, azúcar, canela y, sobre todo, cardamomo. La primera vez que me animé a hacerla preparé esta <strong><a href="/2009/04/07/trenza-vertical-con-pasta-danesa/">trenza vertical</a></strong> y desde entonces sueño con ella y no la preparo muy a menudo porque la linea peligra, más que nada porque no sé parar.</p>
<p>Estos bollitos no son para menos. La receta llega a mis manos a través <a href="http://www.amazon.co.uk/Scandilicious-Baking-Johansen-Social-Anthropology/dp/1444734679">este maravilloso libro</a>, repleto de recetas exquisitas y os la muestro tal cual. Claro, hace falta un poco de práctica para llegar a hacer bollitos perfectos, la masa es delicada sobre todo si se prepara en verano, con estos calores que hemos tenido. Su dificultad es solo una ventaja&#8230;: hará falta prepararlos más de una vez para llegar a la perfeccción ;-)</p>
<p>Por estas latitudes el tiempo se ha vuelto bastante clemente. Por las noches hace hasta fresquillo y eso para mí es una delicia. Encender los fogones o el horno es una maravilla, no quepo en mí de las ganas que tengo que llegue el otoño, mi estación favorita. Aprovecharé los primeros fríos para preparar de nuevo mis recetas preferidas con <strong>pasta danesa</strong>.</p>
<p>¿Te animas tú también?</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para unos 20-25 bollitos:</strong></span><br />
<strong> 225 ml de leche entera fresca</strong><br />
<strong> 75 gr de mantequilla</strong><br />
<strong> 300 gr de harina</strong><br />
<strong> 125 gr de harina integral</strong><br />
<strong> 70 gr de azúcar blanquilla</strong><br />
<strong> 1 cucharada rasa de cardamomo en polvo</strong><br />
<strong> 1/2 cucharada rasa de canela en polvo</strong><br />
<strong> 1 pizca abundante de sal fina</strong><br />
<strong> 7 gr de levadura de panadería seca (liofilizada) o 15 gr de levadura de cerveza fresca (cubito)</strong><br />
<strong> 1 huevo</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Para el relleno:</strong></span><br />
<strong> 75 gr de mantequilla a temperatura ambiente</strong><br />
<strong> 50 gr de azúcar integral de caña</strong><br />
<strong> 2 cucharadas rasas de cardamomo en polvo</strong><br />
<strong> 1 pizca abundante de sal</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> En un cazo ponemos la leche y la mantequilla. Calentamos hasta que la leche esté a punto de hervir. Apagamos, mezclamos hasta que la mantequillla esté completamente disuelta y dejamos enfriar hasta una temperatura de unos 25-30 °C. Tiene que estár templada pero no caliente, si no la levadura muere.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Tamizamos las harinas y las mezclamos con el azúcar, el cardamomo, la canela y la sal.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Si utilizamos la levadura seca la añadimos a la harina. Si utilizamos la levadura fresca la disolvemos antes en la leche templada.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Batimos el huevo y lo añadimos a los ingredientes secos. Añadimos también la leche y empezamos a amasar. Seguimos amasando (a mano o a máquina) hasta obtener una masa lisa, sin grumos y elástica.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Hacemos una bola con la masa, la ponemos en un recipiente y la cubrimos con film transparente. Dejamos reposar en un lugar templado hasta que haya doblado su volumen.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Mientras tanto preparamos el relleno. Mezclamos todos los ingredientes. Apartamos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Cuando la masa haya subido, la dividimos en dos y creamos dos rectángulos de unos 25&#215;15 cm. Untamos toda la superficie, de ambos rectángulos, con el relleno y los enrollamos por el lado más largo. Cortamos cada masa en unas 10-12 rebanadas y colocamos cada bollito (con la espiral hacia arriba) en una placa forrada con papel de horno. Tendrán que quedar un poco separados porque crecen bastante con el segundo reposo.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">8</span></strong> Dejamos reposar de nuevo durante una media hora hasta que los bollitos hayan doblado su tamaño.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">9</span></strong> Una vez que estén listos los cocemos en el horno a 180 °C durante 12-15 minutos, hasta que estén dorados. Los sacamos del horno y los dejamos enfriar completamente encima de una rejilla.</p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #000000;"><strong>¿Te ha gustado la receta? ¡Cuéntamelo en los comentarios! e inscríbete a la Newsletter</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"> <strong> (en alto a la derecha) para recibir directamente en tu buzón todas las recetas en PDF</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"> <strong> ¡para coleccionar!</strong></span></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/08/28/bollitos-de-cardamomo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Receta de pan integral casero</title>
		<link>/2015/08/11/receta-de-pan-integral-casero/</link>
		<comments>/2015/08/11/receta-de-pan-integral-casero/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 11 Aug 2015 05:52:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pan y pizza]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[harina integral]]></category>
		<category><![CDATA[Pan]]></category>
		<category><![CDATA[pan casero]]></category>
		<category><![CDATA[semillas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5468</guid>
		<description><![CDATA[¿Te gustaría aprender a hacer un estupendo pan integral casero? Con pocos ingredientes, que encontrarás fácilmente, rápido, con una receta a prueba de las manos más inexpertas&#8230; ¡sigue leyendo! A algunos de vosotros os podrá parecer mentira que con estos calores a alguien se le ocurra encender el horno&#8230; Y tenéis razón&#8230; pero desde que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5469" src="/wp-content/uploads/2015/08/pan-integral.jpg" alt="pan integral casero" /></p>
<p>¿Te gustaría aprender a hacer un estupendo <strong>pan integral casero</strong>? Con pocos ingredientes, que encontrarás fácilmente, rápido, con una receta a prueba de las manos más inexpertas&#8230; ¡sigue leyendo!<span id="more-5468"></span></p>
<p>A algunos de vosotros os podrá parecer mentira que con estos calores a alguien se le ocurra encender el horno&#8230; Y tenéis razón&#8230; pero desde que aprendí a <strong>hacer el pan en casa</strong> me cuesta sudores renunciar a él.</p>
<p>Este es el último del que me he enamorado. Tiene forma de pan de molde pero su costra queda bastante consistente y la miga super tierna, una maravilla gustazo vaya.</p>
<p>Como todos mis panes caseros éste también aguanta lo suyo, durante una semana podemos disfrutar de un pan digno de ese nombre. Conforme pasan los días pierde un poco de humedad y lo podréis disfrutar ya sea &#8220;al natural&#8221; como tostado.</p>
<p>¿A tí también te gustaría convertirte en un super panadero? Prueba esta receta a prueba de bomba y cuéntame&#8230; <span style="text-decoration: underline;">¿cuál es el pan que más te gusta?</span></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong>300 gr de harina integral</strong><br />
<strong> 200 gr de harina de fuerza</strong><br />
<strong> 300 ml de agua</strong><br />
<strong> 45 gr de mantequilla</strong><br />
<strong> 3 gr de levadura de cerveza fresca prensada</strong><br />
<strong> 10 gr de sal fina integral</strong><br />
<strong> 70 gr de semillas de calabaza</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"> <strong>1</strong></span> Empezamos preparando el agua: ponemos dos vasos con 150 ml de agua cada uno. En uno añadimos la sal y mezclamos hasta que esté disuelta; en el otro disolvemos la levadura de cerveza.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> En un bol mezclamos las harinas y las semillas de calabaza. Añadimos el agua con la levadura y empezamos a mezclar. Añadimos poco a poco el agua con la sal y seguimos mezclando. Incorporamos la mantequilla cortada en trocitos y seguimos mezclando, o mejor dicho, amasando, ya que la mezcla será ya una masa. Seguimos amasando durante unos 8-10 minutos hasta que todos los ingredientes de la masa estén bien incorporados.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Esta es una masa un poco pegajosa por lo que aconsejo realizar el amasado a máquina, pero se puede hacer igualmente a mano.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Formar una bola con la masa, meterla en un bol y cubrirla con film transparente. Dejar reposar hasta que haya doblado su volumen (unas 2 horas aunque depende de la temperatura ambiente).</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5470" src="/wp-content/uploads/2015/08/IMG_8225.jpg" alt="pan integral casero" /></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Una vez pasado este tiempo, tomamos la masa y la pasamos a una superficie ligeramente enharinada. Aplastamos la masa con las manos para sacar todo el aire que se ha formado (foto 1). Con ayuda de una rasqueta, doblamos los dos laterales de nuestra masa hacia el centro (foto 2).</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5471" src="/wp-content/uploads/2015/08/IMG_8227.jpg" alt="pan integral casero" /></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>6</strong></span> Una vez hayamos formados estas “solapas” laterales, enrollamos la masa sobre sí misma (foto 3). Este modo de enrollar la masa sobre sí misma es uno de los “trucos” que he aprendido que más me ha ayudado a realizar un buen pan en casa: le da fuerza a la masa y el pan sube y toma su forma que es una maravilla.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>7</strong></span> “Enmantequillamos” un molde de 23-25 cm y metemos la masa. Espolvoreamos la superficie con un poco de harina, cubrimos con un paño y dejamos reposar de nuevo durante una hora/hora y media, hasta que haya subido.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">8</span></strong> Calentamos el horno a 220°C. Una vez caliente metemos el pan y dejamos cocer durante 30-35 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">9</span></strong> Sacamos del horno y dejamos enfriar completamente sobre una rejilla.</p>
<p style="text-align: center;"><strong><span style="color: #000000;">¿Te ha gustado la receta? ¡Cuéntamelo en los comentarios! e inscríbete a la Newsletter<br />
(en alto a la derecha) para recibir directamente en tu buzón todas las recetas en PDF<br />
¡para coleccionar!</span></strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/08/11/receta-de-pan-integral-casero/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>15</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pan de sémola</title>
		<link>/2014/11/02/pan-de-semola/</link>
		<comments>/2014/11/02/pan-de-semola/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 02 Nov 2014 17:06:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pan y pizza]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[levadura]]></category>
		<category><![CDATA[Pan]]></category>
		<category><![CDATA[pan casero]]></category>
		<category><![CDATA[Sémola]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5183</guid>
		<description><![CDATA[No sé si os habréis dado cuenta de lo que me gustan las recetas de pan casero :) Pan con cereales, pan de queso, pan de espelta y kamut, pan integral&#8230; y el pan casero más fácil del mundo! Por ese amor tan grande que le tengo al pan y todas las masas leudadas ha [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5184" src="/wp-content/uploads/2014/11/pan-altamura.jpg" alt="pan de sémola" /></p>
<p>No sé si os habréis dado cuenta de lo que me gustan las <strong>recetas de pan casero</strong> :)</p>
<p><a href="/2014/05/20/el-mejor-pan-casero/">Pan con cereales</a>, <a href="/2014/08/11/panecillos-de-queso/">pan de queso</a>, <a href="/2014/04/13/pan-de-espelta-y-kamut/">pan de espelta y kamut</a>, <a href="/2013/11/10/pan-integral/">pan integral</a>&#8230; y el <a href="/2013/02/05/como-hacer-pan-casero/">pan casero</a> más fácil del mundo! Por ese amor tan grande que le tengo al pan y todas las masas leudadas ha sido un placer y un honor colaborar con <a href="http://librosconmiga.com/producto/pan-y-dulces-italianos-simili/?utm_source=sorelle&amp;utm_medium=amiloquemegusta&amp;utm_term=pan%2Bitaliano&amp;utm_content=banner1&amp;utm_campaign=libro_sorelle1">el libro de las Hermanas Simili</a> que hace muy poquitos días ha llegado a todas las librerías de mano de los chicos de <a href="http://librosconmiga.com/">Libros con Miga</a>.<span id="more-5183"></span></p>
<p>Hace también muy poquitos días que llegó a mis manos y lo leo y releo y vuelvo a leer, mezclando las cosas que en mi corta vida de panarra he aprendido con los trucos de estas hermanas tan simpáticas y apañás. Este pan es fruto de todo ello: mi amor por el pan hecho en casa, las enseñanzas de <a href="http://librosconmiga.com/producto/pan-y-dulces-italianos-simili/?utm_source=sorelle&amp;utm_medium=amiloquemegusta&amp;utm_term=pan%2Bitaliano&amp;utm_content=banner1&amp;utm_campaign=libro_sorelle1"><strong>Pan y Dulces Italianos</strong></a> y mis propias experiencias en la tierra de Apulia en la que estuve el año pasado y de la que me enamoré como enamorada me tiene toda Italia.</p>
<p>El <strong>pan de Altamura</strong> no es un pan normal, es una institución. Se trata de un pan con D.O.P. hecho con 4 variedades de sémola de trigo duro que le da una fragancia muy especial. El año pasado estuve en uno de los pocos hornos antiguos que quedan en Altamura que es simplemente impresionante y tuve la oportunidad de probar el original. En casa es bastante difícil reproducir un pan hecho con estas sémolas y cocido en un horno de piedra pero con esta receta creo que os quedaréis bastante satisfechos.</p>
<p>La receta original utiliza masa madre pero podemos utilizar tranquilamente una biga o prefermento que no es más que una mezcla de harina, agua y levadura de cerveza que se deja reposar durante toda una noche. Al día siguiente este prefermento se une al resto de los ingredientes en menos de que canta un gallo tenemos nuestra masa lista para entrar en el horno.</p>
<p>Quieres conocer todos los pasos? Pues a continuación te los cuento!</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5185" src="/wp-content/uploads/2014/11/pane-altamura.jpg" alt="pan de sémola" /></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para el prefermento:</strong></span><br />
<strong> 150 gr de harina manitoba o de fuerza</strong><br />
<strong> 100 ml de agua</strong><br />
<strong> 1 gr de levadura de cerveza (dividir el cubito de levadura presada, que podemos encontrar fácilmente en el supermercado, en 16 partes iguales &#8211; utilizar 1 de estas partes, el resto se puede congelar en un recipiente cerrado herméticamente. De este modo tendremos la levadura siempre lista para utilizar)</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Resto de ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 600 gr de sémola o semolina de trigo duro</strong> (es posible utilizar harina de fuerza en su lugar)<br />
<strong> 400 ml de agua</strong><br />
<strong> 1 gr de levadura de cerveza</strong><br />
<strong> 15 gr de sal fina</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1.</strong></span> La noche de antes: disolvemos la levadura en el agua y la mezclamos con la harina de fuerza. Mezclamos bien formando una masa, la ponemos en un cuenco, lo tapamos con film transparente y dejamos reposar toda la noche.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>2.</strong></span> Al día siguiente el prefermento habrá aumentado mucho su volumen. Tomamos 120 gr de este prefermento (el resto se puede congelar y utilizar para otro pan) y lo unimos a la sémola. Dividimos la cantidad de agua en dos vasos: en uno de ellos disolvemos la levadura; en el otro la sal. Añadimos el agua con la levadura a la sémola y empezamos a amasar. Añadimos el resto del agua con la sal y seguimos amasando. Este paso se puede hacer a mano o a máquina. Amasamos bien hasta que los ingredientes estén bien amalgamados y seguimos durante unos 10 minutos.<br />
<strong><span style="color: #000000;">3.</span></strong> Si vemos que la masa queda demasido húmeda podemos añadir un poco más de harina (hasta 50 gr). Formamos una bola, la ponemos en un bol y cubrimos con film transparente. Dejamos reposar un par de horas.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Pasados este tiempo, tomamos la masa le damos la forma deseada (podemos utilizar un banetón para darle una forma bonita) y dejamos reposar una hora/hora y media más (el tiempo dependerá de la temperatura ambiente, en verano tarda menos, en invierno más).<br />
<strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Encedemos el horno a 250 °C, trasferimos el pan con mucho cuidado a una placa forrada con papel de horno y lo metemos en el horno: los primeros 15 minutos a esta temperatura y con un recipiente lleno de agua para crear humedad. Pasados 15 minutos, sacamos el recipiente del horno y bajamos la temperatura a 220 °C. Lo dejamos cocer durante media hora.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>6</strong></span> Pasado este tiempo sacamos del horno y dejamos enfriar encima de una rejilla. Dura una semana&#8230; si llega ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="https://es.scribd.com/doc/245282673/Pan-de-semola">Pan de sémola</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/11/02/pan-de-semola/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Bizcocho con aceite de oliva</title>
		<link>/2014/09/14/bizcocho-con-aceite-de-oliva/</link>
		<comments>/2014/09/14/bizcocho-con-aceite-de-oliva/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 14 Sep 2014 20:11:53 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Tartas]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[aceite de oliva]]></category>
		<category><![CDATA[bizcocho]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5150</guid>
		<description><![CDATA[Alguna vez que otra os he hablado de la página de Chefsteps :) Son unos chicos super apañaos que enseñan a cocinar con unos videos estupendos. Empezaron hace ya algunos años, yo los sigo desde el principio. Su técnica principal es el sous-vide que requiere un equipo bastante costoso y que dificilmente tenemos en nuestras [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5151" src="/wp-content/uploads/2014/09/bizcocho-aceite-oliva.jpg" alt="bizcocho con aceite de oliva" /></p>
<p>Alguna vez que otra os he hablado de la página de <a href="http://www.chefsteps.com/">Chefsteps</a> :) Son unos chicos super apañaos que enseñan a cocinar con unos videos estupendos. Empezaron hace ya algunos años, yo los sigo desde el principio. Su técnica principal es el <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Sous-vide">sous-vide</a> que requiere un equipo bastante costoso y que dificilmente tenemos en nuestras cocinas. Quitando estas recetas (que si dios quiere algún día tendré la oportunidad de probar :) tienen otras muchas aptas a cocineros menos expertos (lo suyo es mucha tela) y a cocinas menos profesionales.<span id="more-5150"></span></p>
<p>La receta de hoy es una de ellas. Soy super fan de los bizcochos, de hecho creo que la primera receta que aprendí a hacer yo solita fue la del <a href="/2008/08/23/y-la-historia-se-repite/">bizcocho de yogur</a>&#8230; sí, sí, la de los vasitos. Y me ha acompañado a lo largo de los años porque sigo haciéndola, solo que ahora la hago casi con los ojos cerrados de tanto que la he hecho :)</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5152" src="/wp-content/uploads/2014/09/bizcocho-aceite-oliva-2.jpg" alt="bizcocho con aceite de oliva" /></p>
<p>Cuando ví el video de los chicos de Chefsteps me enamoré casí al momento y pensé que tenía que probarlo. Me da siempre un poco de miedo ponerme con sus recetas porque son tan perfectas que asustan pero, doy fe, es super fácil y el resultado está asegurado. Como pasó en su día con la receta de los <a href="/2013/10/02/bollitos-de-pan/">bollitos de pan</a> que saqué también de su página.</p>
<p>Os dejo aquí la receta original, traducida obviamente, y su video estupendísimo para quien quiera ver el paso a paso.</p>
<p><iframe src="https://www.youtube.com/embed/uiHEQs66R7M" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 3 huevos</strong><br />
<strong> 190 g de azúcar</strong><br />
<strong> 1 limón BIO</strong><br />
<strong> 1 vaina de vainilla</strong><br />
<strong> 110 gr de harina</strong><br />
<strong> 160 gr de aceite de oliva</strong><br />
<strong> Sal</strong></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5153" src="/wp-content/uploads/2014/09/bizcocho-aceite-oliva-3.jpg" alt="bizcocho con aceite de oliva" /></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Empezamos separando las claras de las yemas. Abrimos la vaina de vainilla en dos con un cuchillito afilado, rascamos el interior para sacar las semillas. En un cuenco unimos las yemas, 100 gr de azúcar, las semillas, la piel del limón rallada su zumo. Batimos bien hasta que la mezcla se ponga blanquecina y espumosa.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Tamizamos la harina y la añadimos poco a poco a la mezcla de huevo y azúcar.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Añadimos poco a poco el aceite y seguimos batiendo.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Por otro lado batimos las claras con una pizca de sal. Cuando empiecen a montar añadimos, poco a poco, 60 gr de azúcar y seguimos batiendo hasta que estén montadas a punto de nieve.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Incorporamos las claras montadas a la mezcla anterior en tres o cuatro tandas, con una espátula de silicona y con movimientos envolventes de abajo hacia arriba para evitar que se desmonten.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Enmantequillamos el molde y espolvoreamos toda la superficie (incluidos los bordes) con harina. Eliminamos la harina en exceso.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Rellenamos el molde con la masa y lo metemos en el horno caliente a 170°C durante unos 40 minutos o hasta que introduciendo un palillo éste salga limpio.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>8</strong></span> Desmoldamos. Mezclamos el resto del azúcar (20 gr aprox.) y unos 5 gramos de sal fina. Espolvoreamos toda la superficie con esta mezcla. Dejamos enfriar antes de cortar y servir.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>9</strong></span> Se conserva perfectamente durante 1 semana en una caja de lata cerrada herméticamente.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/239729826/Bizcocho-Aceite-Oliva">Bizcocho de aceite de oliva</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/09/14/bizcocho-con-aceite-de-oliva/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>El mejor pan casero</title>
		<link>/2014/05/20/el-mejor-pan-casero/</link>
		<comments>/2014/05/20/el-mejor-pan-casero/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 20 May 2014 20:09:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pan y pizza]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[escaldado]]></category>
		<category><![CDATA[Pan]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5069</guid>
		<description><![CDATA[Los que ya hayáis probado el pan más fácil del mundo mundial y leáis esta receta os costará creer que este es el mejor pan casero. Claro está, no será el más rápido (hacen falta tres días) pero por el momento ha sido el más bueno, con diferencia! No os dejéis desanimar por lo de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5072" alt="el mejor pan" src="/wp-content/uploads/2014/05/pan_escaldado2.jpg" /></p>
<p>Los que ya hayáis probado <a href="/2013/02/05/como-hacer-pan-casero/">el pan más fácil del mundo mundial</a> y leáis esta receta os costará creer que este es el mejor <strong>pan casero</strong>. Claro está, no será el más rápido (hacen falta tres días) pero por el momento ha sido el más bueno, con diferencia!<span id="more-5069"></span></p>
<p>No os dejéis desanimar por lo de los tres días, al fin y al cabo hace falta tiempo pero os tendréis que ocupar poquíiiiisimo de vuestro pan, el reposo es lo más importante pero trabajar, lo que se dice trabajar, trabajaréis muy poco ;)</p>
<p>La idea de este pan no es mía sino de <strong><a href="http://tequedasacenar.com/">Ibán Yarza</a></strong> y de su receta del pan con escaldado al estilo de la isla de Gotland que encontráis en su <a href="http://www.directoalpaladar.com/libros-de-cocina/pan-casero-de-iban-yarza-libro-de-recetas">libro</a> que me acaba de llegar directamente de mi España. La receta la he cambiado bastante porque este finde tenía pocas ganas de pasarme por el super y la mitad de los ingredientes no los tenía en casa. En lugar de la harina blanca de centeno que sugiere Ibán, he utilizado una harina integral mixta de 4 cereales: centeno, khorasan Kamut©, escaña y espelta pero podéis utilizar una harina normal integral, harina de centeno o incluso una normal harina de trigo de fuerza.</p>
<p>Cómo os decía el proceso es larguillo pero merece la pena. Lo notaréis en la costra, en el color y en lo que dura este pan. Yo estoy segura de que lo volveré a repetir cien mil veces :)</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes</strong></span></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Prefermento:</strong></span><br />
<strong> 150 gr de harina (de cualquier tipo de los que he explicado arriba)</strong><br />
<strong> 100 gr de agua</strong><br />
<strong> 3 gr de levadura de cerveza prensada o 1 gr de levadura seca en polvo</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Escaldado:</strong></span><br />
<strong> 150 gr de harina (de cualquier tipo de los que he explicado arriba)</strong><br />
<strong> 300 gr de agua</strong><br />
<strong> 2 cucharaditas de semillas de anís</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Masa:</strong></span><br />
<strong> 450 gr de escaldado</strong><br />
<strong> 200 gr de prefermento</strong><br />
<strong> 375 gr de harina (de cualquier tipo de los que he explicado arriba)</strong><br />
<strong> 150 ml de leche</strong><br />
<strong> 25 gr de azúcar moreno</strong><br />
<strong> 12 gr de sal fina</strong><br />
<strong> 12 gr de levadura de cerveza prensada 4,5 gr de levadura seca en polvo</strong></p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/05/pan_escaldado-2.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-5073" alt="el mejor pan" src="/wp-content/uploads/2014/05/pan_escaldado-2.jpg" /></a></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Tres días antes (por ejemplo el jueves por la noche si queremos hacer el pan el domingo) preparar el prefermento: mezclar la harina con el agua y la levadura (si es levadura prensada diluir antes la levadura en el agua). Obtendremos una pasta ni muy densa, ni muy líquida. Tapar con film transparente y dejar reposar en el frigo hasta el sábado por la noche. Durante estos dos días veremos como la masa aumenta de volumen y empieza a burbujear :)</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Dos días despues (siguiendo el ejemplo sería el sábado por la noche) preparamos el escaldado: molemos las semillas de anís muy bien en un mortero, las mezclamos con la harina y añadimos el agua hirviendo. Removemos bien, tapamos con film transparente y dejamos reposar fuera del frigo toda la noche. Sacamos el prefermento del frigo y lo dejamos reposar fuera toda la noche.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Al día siguiente (sería el domingo por la mañana) mezclamos en un bol grande el prefermento, el escaldado y el resto de los ingredientes. Mezclamos muy bien con las manos hasta que todos los ingredientes estén bien incorporados. Dejamos reposar durante 10 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Pasamos a una mesa ligeramente enharinada y empezamos a amasar durante 5 minutos. Formamos una bola, la ponemos en un bol, la cubrimos con film transparente y dejarmos reposar durante una hora aprox.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Pasamos de nuevo la masa a una superficie con bastante harina. Damos la forma a nuestro pan, yo lo he hecho con forma de hogaza alargada, manipulando la masa con cuidado, sin amasar para que no pierda el volumen. Espolvoreamos con abundante harina por toda la superficie, cubrimos con un paño limpio y dejamos reposar otra hora o hasta que veamos que la superficie del pan comienza a agrietarse.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>6</strong></span> Llegados a este punto, con un cuchillo muy afilado, hacemos los cortes en la superficie (yo lo he hecho como si fuera una rejilla) y colocamos el pan con mucho cuidado encima de un trozo de papel de horno.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>7</strong></span> Preparamos el horno calentándolo a 250ºC. Ponemos dentro a calentar la bandeja donde lo vayamos a hornear y debajo otra bandeja donde podamos echar agua para crear vapor.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">8</span></strong> Cuando esté caliente el horno, metemos el pan con cuidado de no quemarnos y vertimos un vaso de agua en la bandeja. Cerramos el horno y dejamos cocer durante 15 minutos. Pasado este tiempo, abrimos el horno, sacamos la bandeja con el agua, bajamos la temperatura a 210ºC y continuamos la cocción durante 50 minutos más. La corteza quedará bastante oscura.</p>
<p>Es un pan E-S-T-U-P-E-N-D-O que mejora con los días!! Espero vuestros comentarios!!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/225323162/Pan-Escaldado">Pan con escaldado y 4 cereales</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/05/20/el-mejor-pan-casero/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pan de espelta y kamut</title>
		<link>/2014/04/13/pan-de-espelta-y-kamut/</link>
		<comments>/2014/04/13/pan-de-espelta-y-kamut/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 13 Apr 2014 20:45:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pan y pizza]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[Espelta]]></category>
		<category><![CDATA[Kamut]]></category>
		<category><![CDATA[Pan]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5031</guid>
		<description><![CDATA[Mis experimentos panarras no tienen fin :) Con el claro objetivo de reducir al máximo el consumo de harina de trigo común me ha dado por la preparación de pan casero, pasta y otras cosillas buenas con harina de espelta &#38; Co. El pan de espelta ha sido un éxito y hago siempre una hogacica [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/04/pan_espelta.jpg"><img class="alignnone  wp-image-5032" alt="pan de espelta y kamut" src="/wp-content/uploads/2014/04/pan_espelta.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Mis experimentos <em>panarras</em> no tienen fin :) Con el claro objetivo de reducir al máximo el consumo de harina de trigo común me ha dado por la preparación de <strong>pan casero</strong>, pasta y otras <a href="/2014/01/30/muffins-de-espelta-zanahoria-y-nueces/">cosillas</a> <a href="/2014/02/13/farrotto-con-salchicha-y-setas/">buenas</a> con harina de espelta &amp; Co.<span id="more-5031"></span></p>
<p>El pan de espelta ha sido un éxito y hago siempre una hogacica durante el finde, así podemos disfrutar de ella durante toda la semana. Como los <a href="/2013/11/10/pan-integral/">otros panes</a> que preparo normalmente este <strong>pan de espelta y kamut</strong> se prepara con un prefermento, algo muy sencillo que se prepara en 5 minutos la noche de antes.</p>
<p>No esperéis obtener un pan super alto como normalmente sucede con la harina común. Estas harinas dan lugar a panes un poco más densos pero igualmente buenos!</p>
<p>Por último mi truqui, que creo que ya os lo he contado, con la levadura prensada: para tener siempre a mano la levadura para vuestros panes comprad los típicos cubitos de levadura en el super, al llegar a casa, abrid el paquetito y dividirlo en 12 partes. Meted estos trocitos en un tupper pequeñito en el congelador. Así lo tendréis listo para usar cada vez que queráis hacer pan :) Cada uno de estos trocitos pesa unos 2 gr. Normalmente con dos de ellos (uno en el prefermento y otro en el amasado) es suficiente para un pan de medio kilo :)</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 350 gr de harina de espelta</strong><br />
<strong> 150 gr de harina de kamut</strong><br />
<strong> 250 ml de aqua</strong><br />
<strong> 1 cdita y 1/2 de sal</strong><br />
<strong> 4-5 gr de levadura prensada de cerveza</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> El día de antes preparamos un prefermerto mezclando la mitad de la levadura<br />
disuelta en 100 ml de agua templada (más fría que caliente) y 150 gr de<br />
harina de espelta. Mezclamos bien y la ponemos en un cuenco tapada con film<br />
transparente. Dejar reposar a temperatura ambiente durante 10-12 horas.<br />
<strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Al día siguiente el prefermento habrá triplicado su volumen. Disolvemos el<br />
resto de la levadura en 100 ml de agua y la sal en el resto (50 ml). Mezclamos<br />
el prefermento al resto de la harina de espelta y la de kamut. Añadimos el agua<br />
con la levadura y empezamos a amasar. Incorporamos poco a poco el agua con<br />
la sal. Puede ser que necesite un poco más o un poco menos, lo iremos viendno<br />
sobre la marcha. La masa tiene que quedar bastante suave.<br />
<strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Dar la forma deseada, espolvorear toda la superficie con harina y cubrir con<br />
un paño. Dejar reposar durante 1 h/1h y 1/2. Este pan no necesita demasiado<br />
tiempo. No sube muchísimo pero si nos pasamos con el tiempo de reposo empieza<br />
a bajar. Antes de meterlo en el horno practicar dos incisiones en forma<br />
de cruz en la superficie.<br />
<strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Calentar el horno a 250 ºC. Cocer el pan durante 20-25 minutos. Pasado este<br />
tiempo bajar la temperatura a 210 ºC y seguir la cocción durante 15 minutos<br />
más.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Sacar del horno y dejar que se enfríe completamente. También se puede<br />
dejar enfriar en el horno apagado y abierto, un poco levantado para que el aire<br />
pase por debajo.<br />
<strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Es un pan de miga bastante compacta pero muy sabroso. Se conserva bien<br />
cubierto en un lugar seco durante una semana.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/217969114/Pan-Espelta-Kamut">Pan de espelta y kamut</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/04/13/pan-de-espelta-y-kamut/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Bica, zabaione y marsala</title>
		<link>/2014/03/29/bica-zabaione-y-marsala/</link>
		<comments>/2014/03/29/bica-zabaione-y-marsala/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 29 Mar 2014 19:27:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Tartas]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[Bica]]></category>
		<category><![CDATA[bizcocho]]></category>
		<category><![CDATA[cocina gallega]]></category>
		<category><![CDATA[marsala]]></category>
		<category><![CDATA[Zabaione]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5008</guid>
		<description><![CDATA[Como bien dice Alfonso comer y cocinar es recodar :) Yo no he vivido nunca en Galicia, ni tengo recuerdos de esas tierras que he conocido ya de más mayor pero este bizcocho me teletransporta directamente a otra época, cuando era chiquitica, no sé cómo ni por qué. Quizás hubiera alguna pastelería donde la compraba [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/03/bica_zabaione_rhum.jpg"><img class="alignnone  wp-image-5009" alt="bica gallega" src="/wp-content/uploads/2014/03/bica_zabaione_rhum.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Como bien dice <a href="http://unpadrecocinillas.blogspot.it/">Alfonso</a> comer y cocinar es recodar :) <span id="more-5008"></span></p>
<p>Yo no he vivido nunca en Galicia, ni tengo recuerdos de esas tierras que he conocido ya de más mayor pero este bizcocho me teletransporta directamente a otra época, cuando era chiquitica, no sé cómo ni por qué. Quizás hubiera alguna pastelería donde la compraba de vez en cuando o alguien de la familia la llevara alguna vez a alguna fiesta&#8230; tengo muy mala memoria, pésima&#8230; Pero sé que me recuerda a infancia y me sabe un poco a nostalgia y a días que pasaban lentos, tranquilos :)</p>
<p>Esta vez he probado a hacerla con mitad de los ingredientes, más que nada porque yo mientras haya bizcocho en casa podría seguir comiendo hasta reventar por lo que prefiero prevenir que curar ;) Como dice Alfonso <a href="http://unpadrecocinillas.blogspot.it/2014/03/bica-gallega.html">en su maravilloso post</a> lo suyo es hacerla en un molde cuadrado (yo he utilizado uno de 24&#215;24 cm) pero si no lo tenéis uno redondo irá igual de bien.</p>
<p>Es la primera vez que preparo un bizcocho con un prefermento pero no me ha costado nada de nada porque confieso que estoy totalmente enamorada de los prefermentos (para el pan es lo mejor que he aprendido en los últimos años&#8230; -que aún no has probado <a href="/2013/11/10/pan-integral/">este pan</a>??-). Para la levadura os cuento un truqui: yo compro los bloquecillos de 25 gr que se encuentran en el super de levadura fresca y en cuanto llego a casa lo abro y lo divido en 12 partes. Estos trocillos con congelo y cuando necesito levadura la saco directamente del congelador y la disuelvo en agua o leche (según lo que esté preparando). Para el pan o para esta biga he utilizado sólo uno que equivale a unos 2 gr.</p>
<p>Os pongo la receta a continuación que yo he servido con un poquito de zabaione y un vasito de marsala (el ron también le va divinamente :) pero os invito a dar una vuelta por el blog del Padre Cocinillas porque tiene un montón de recetas que hay que probar. Para esta bica maravillosa se me olvidó mezclar el azúcar que se pone en la superficie antes de meterla en el horno con un poco de canela en polvo&#8230; lo probaré sin duda la próxima vez!</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> Para el prefermento:</strong><br />
<strong> 75 gr de harina manitoba o de fuerza</strong><br />
<strong> 40 ml de leche</strong><br />
<strong> 2 gr de levadura fresca</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Para la masa:</strong></span><br />
<strong> 150 gr de mantequilla a temperatura ambiente</strong><br />
<strong> 175 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 75 gr de harina de trigo</strong><br />
<strong> 25 gr de harina de maíz</strong><br />
<strong> 3 huevos</strong><br />
<strong> La ralladura de 1/4 de limón</strong><br />
<strong> Azúcar para la costra</strong></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #000000;">1</span></strong> Desleir la levadura en la leche y mezclarla con la harina. Dejar reposar durante toda una noche en el frigo tapada con film transparente.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Al día siguiente batimos la mantequilla con el azúcar hasta que se ponga blanca y espumosa. Añadimos los huevos, uno a uno, hasta que no esté bien integrado uno no añadimos el siguiente.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Tamizamos las harinas y las añadimos a la mezcla. Añadimos la ralladura del limón y mezclamos con una espátula de silicona.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> A este punto añadimos el prefermento y seguimos mezclando: yo he utilizado el robot de cocina con el gancho que utilizo cuando hago pan. En su defecto seguimos mezclando con la espátula hasta que los ingredientes estén bien amalgamados.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Forrar el molde con papel de horno o con papel de aluminio. En este caso engrasar con un poco de mantequilla y espolvorear con un poco de harina. Rellenar el molde con la masa y nivelar la superficie con una espátula o un cuchillo. Dejar reposar una media hora.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Calentar el horno a 150 ºC. Espolvorear toda la superficie abundantemente con azúcar y (yo me he olvidado pero imagino que le va estupendamente) canela en polvo.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Hornear durante 50 minutos. Dejar enfriar en una rejilla y a disfrutar! Si sobra ;) se conserva requetebien en una caja de lata durante una semana.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para el zabaione para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 4 yemas de huevo</strong><br />
<strong> 4 cucharadas de azúcar</strong><br />
<strong> 6-8 cucharadas de Marsala, Jerez o Porto</strong></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #000000;"> 1</span></strong> Batir las yemas con el azúcar hasta que resulten blancas y espumosas.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Añadir el Marsala.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span> </strong>Poner la mezcla a cocer al baño María sin dejar de remover hasta que se vuelva cremosa.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Dejar enfriar y conservar en el frigo.</p>
<p>Servir la bica con el zabaione y un vasito de marsala o ron.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/215228450/Bica-Gallega">Bica, zabaione y marsala</a></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/03/29/bica-zabaione-y-marsala/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Bollitos de pan</title>
		<link>/2013/10/02/bollitos-de-pan/</link>
		<comments>/2013/10/02/bollitos-de-pan/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 02 Oct 2013 20:55:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pan y pizza]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[Pan]]></category>
		<category><![CDATA[pan casero]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3643</guid>
		<description><![CDATA[Estamos en plena revolución culinaria: chefs que parecen estrellas del rock&#8217;n&#8217;roll, programas de cocina y revistas a go-go, blogs de cocina, fotografía culinaria&#8230; parece que todo el mundo sabe de cocina y habla de cocina, no? Para ser sincera yo, a estas alturas, estoy un poco &#8220;jarra&#8221;&#8230; y eso que me gusta cocinar y paso [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/10/dinner-rolls.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3644" title="bollitos de pan" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/10/dinner-rolls.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Estamos en plena revolución culinaria: chefs que parecen estrellas del rock&#8217;n&#8217;roll, programas de cocina y revistas a go-go, blogs de cocina, fotografía culinaria&#8230; parece que todo el mundo sabe de cocina y habla de cocina, no? Para ser sincera yo, a estas alturas, estoy un poco &#8220;jarra&#8221;&#8230; y eso que me gusta cocinar y paso gran parte de mi tiempo libre en la cocina, pero es que cuando nos da por algo&#8230;<span id="more-3643"></span></p>
<p>Entre todo este maremagnum culinario de los últimos tiempos he descubierto una página que me encanta, se llama <a href="http://www.chefsteps.com/">chefstep</a> y habla principalmente de cocina al vacío, a baja temperatura. Es una técnica que ahora se utiliza mucho y que aprendí durante el periodo que trabajé en el restaurante. Es una técnica maravillosa que poco a poco llegará a nuestras casas como lo han hecho las espumas, las esferas, las gelatinas, la cocción al vapor, etc. Bueno, dejando a un lado un modo de cocinar que aún no es muy práctico cuando hablamos de cocina casera, los chicos de chefstep suben, entre otros, videos de recetas al alcance de comunes mortales a los que nos gusta experimentar en casa :)</p>
<p>Es el caso de estos bollitos de pan o <a href="http://www.chefsteps.com/activities/dinner-rolls">dinner rolls</a>. Desde que ví el video no pensaba en otra cosa que no fuera hornear estos deliciosos bollitos&#8230; y de hecho, ya es la segunda vez que los hago! Son una maravilla, salen super gustosos y duran varios días igual que recién salidos del horno.</p>
<p>Os dejo la receta tal y como nos la cuentan ellos. Espero que los disfrutéis!</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para un molde de unos 22 cm:</strong></span><br />
<strong> 250 ml de leche</strong><br />
<strong> 50 gr de azúcar moreno</strong><br />
<strong> 70 gr de mantequilla con sal (o mantequilla sin sal + 1 pizca de sal)</strong><br />
<strong> 60 gr de huevo (aprox. 2 huevos pequeños)</strong><br />
<strong> 7 gr de levadura de cerveza en polvo</strong><br />
<strong> 450 gr de harina</strong><br />
<strong> 8 gr de sal (aprox. 1 cucharadita colma)</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Calentar la leche con el azúcar morena y la mantequilla. La temperatura no debería superar los 43°C. Si no disponemos de un termómetro podemos calentar la leche un poco, justo para que apagándola y removiéndola la mantequilla se derrita y el azúcar se disuelva. La leche tendría que estar templada, para nada caliente. Es mejor dejarla enfriar un poco si creemos que se ha calentado demasiado.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Incorporar la levadura y el huevo a la leche y mezclar bien.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> A partir de aquí es más fácil si tenemos un robot de cocina pero se puede hacer igualmente a mano. Empezar a incorporar la harina y la sal mezcladas y tamizadas y amasar hasta obtener una pasta lisa, sin grumos y elástica. La masa se despegará fácilmente del recipiente.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> Enharinar una superficie y poner la masa. Cortarla en trozos de unos 50 gr. Para un molde de unos 22 cm de diámetro a mí me han salido 16 bollitos + 1 a parte con el que he hecho un bollito individual.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/10/dinner-rolls-31.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-3650" title="bollitos de pan" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/10/dinner-rolls-31.jpg" width="755" height="565" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #906672;">5</span></strong> Con cada una de los trozos formar bolas introduciendo los bordes de cada una de las bolitas hacia el centro (en el video se ve muy bien este procedimiento) y disponerlas en el molde de forma que casi se toquen las unas a las otras.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">6</span></strong> Cubrir con film transparente pincelado con un poco de aceite para que cuando suban no se peguen al film y dejar reposar hasta que doblen su tamaño.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>7</strong></span> Encencer el horno a 170°C. Batir un huevo con la misma cantidad de leche. Pasar por un colador fino y pincelar con esta mezcla la superficie de los bollitos con mucho cuidado porque son muy delicados.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">8</span></strong> Cubrir con una tapa o con papel de plata y cocer en el horno durante unos 20 minutos. Destapar y dejar cocer otros 5-10 minutos hasta que estén dorados.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>9</strong></span> Se pueden comer calientes, recién hechos, o dejar enfriar en una rejilla.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/10/dinner-rolls-21.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3654" title="bollitos de pan" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/10/dinner-rolls-21.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Una variación que me ha encantado es esta:</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>1</strong></span> Formar bollitos individuales. Dejar reposar para que doblen su tamaño.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Preparar una solución de agua (1 l), bicarbonato (8 cucharaditas) y sal (2 cucharaditas). Llevar a ebullición, remover hasta su completa disolución y apagar.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Ayudándonos de una espumadera, sumergir los bollitos, uno a uno, en la solución de agua, bicarbonato y sal durante unos 30 segundos. Escurrirlos y disponerlos en una placa de horno forrada con papel del horno distanciados entre sí.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/10/dinner-rolls-41.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-3652" title="bollitos de pan" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/10/dinner-rolls-41.jpg" width="754" height="565" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #906672;">4</span></strong> Cocer durante unos 20 minutos. Se formará una costra oscura que le dará un aroma y un sabor especial típico de los <a href="/2012/01/21/bretzels/">bretzels</a>.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">5</span></strong> Servir enseguida o dejar enfriar en una rejilla.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/10/dinner-rolls-5.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3645" title="bollitos de pan" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/10/dinner-rolls-5.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/172856915/Bollitos-de-pan">Bollitos de pan</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/10/02/bollitos-de-pan/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>24</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>¡Cumpleaños feliz!</title>
		<link>/2013/02/26/cumpleanos-feliz-2/</link>
		<comments>/2013/02/26/cumpleanos-feliz-2/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 26 Feb 2013 19:44:34 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[Carrot cake]]></category>
		<category><![CDATA[cumpleaños]]></category>
		<category><![CDATA[Tartas]]></category>
		<category><![CDATA[zanahorias]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2765</guid>
		<description><![CDATA[Señores, cómo pasa el tiempo!! Un día como hoy, hace ya 6 años, se me ocurrió publicar mi primera receta en el blog. Por aquellos entonces llevaba poco más de un año en Italia, la cocina me gustaba cómo me gusta hoy pero hay que ver lo que ha llovido desde entonces! De hecho, ahora [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/02/carrot-cake-2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2766" title="carrot-cake-2" src="/wp-content/uploads/2013/02/carrot-cake-2.jpg" alt="carrot cake" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Señores, cómo pasa el tiempo!!<span id="more-2765"></span></p>
<p>Un día como hoy, hace ya 6 años, se me ocurrió publicar <strong><span style="color: #906672;"><a href="/2007/02/26/pan-2/"><span style="color: #906672;">mi primera receta en el blog</span></a></span></strong>. Por aquellos entonces llevaba poco más de un año en Italia, la cocina me gustaba cómo me gusta hoy pero hay que ver lo que ha llovido desde entonces! De hecho, ahora releyendo mi primera receta bloguera se me escapa una sonrisita: en todo este tiempo hay que ver lo que he aprendido de cocina, de cómo redactar las recetas y de fotos!! Un universo maravilloso que se abrió desde aquel día. No sé si mi marío estará de acuerdo ya que desde entonces tiene que tener un poco de paciencia antes de hincarle el diente al almuerzo… y es que tengo que sacar la foto!! Supongo que de todos modos estará contento porque al fin y al cabo en nuestra casa no se come mal ;)<br />
Así que estamos de celebración, celebramos 6 añitos y lo vamos a hacer con un amigo de <span style="color: #906672;"><strong>A mí lo que me gusta es cocinar</strong></span>. No es la primera vez que <a href="http://www.paradishop.com/cuisineparadiso/">Cuisine Paradiso</a> colabora con este blog, hace ya bastante tiempo que los conozco y estoy feliz siempre de colaborar con ellos porque son lo más en calidad y seriedad!</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/02/carrot-cake.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2767" title="carrot-cake" src="/wp-content/uploads/2013/02/carrot-cake.jpg" alt="" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Para ellos estos días también son importantes porque justo esta semana tanto su tienda de menaje como la de repostería creativa se unen <a href="http://www.paradishop.com/cuisineparadiso/"><span style="color: #906672;"><strong>en una sola</strong></span></a> unificando así el registro, la cesta de la compra y los gastos de envío!</p>
<p>Cuisine Paradiso se une también a las felicitaciones a este blog ofreciendo a sus lectores un <strong><span style="color: #906672;"><a href="http://www.cuisineparadiso.com/product.php?productid=17080"><span style="color: #906672;">molde</span></a></span></strong> muy fiestero</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/02/cupcake.jpg"><img class=" wp-image-2776 aligncenter" title="cupcake" src="/wp-content/uploads/2013/02/cupcake.jpg" alt="carrot cake" width="336" height="252" /></a></p>
<p>Conseguirlo es muy fácil:<br />
<strong>1</strong> Date una vuelta por su <span style="color: #906672;"><strong><a href="http://www.paradishop.com/cuisineparadiso/"><span style="color: #906672;">página</span></a></strong></span> :)<br />
<strong>2</strong> Haz me gusta en su página de <a href="http://www.facebook.com/Beiquin"><strong><span style="color: #906672;">FB</span></strong></a><br />
<strong>3</strong> Deja un comentario en este post diciéndo que es lo que más te ha gustado o llamado la atención (el diseño, un producto, lo fácil que es registrarse&#8230; etc)</p>
<p><span style="text-decoration: underline;">Daré a conocer el ganador el próximo 6 de marzo</span>. El plazo se cerrará el próximo <strong><span style="text-decoration: underline;">5 de marzo</span></strong> a las 24h (hora española). Así que date prisa! :)</p>
<p><em>(envío válido solo para península y Baleares)</em></p>
<p><a href="http://www.paradishop.com/cuisineparadiso/">Cuisine Paradiso</a> os regala este fantástico molde y yo, como no, no podía faltar en una fiesta de cumpleaños, os dejo la receta de una de mis tartas preferidas. No os dejéis amedrentar por la lista de ingredientes. Es mucho más fácil de lo que pueda parecer a simple vista, os lo dice una que la repostería se le resiste bastante ;)</p>
<p>Pues nada, os dejo con la receta y espero vuestros comentarios. Este molde tan mono está en juego!!</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/02/carrot-cake-3.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2787" title="carrot-cake-3" src="/wp-content/uploads/2013/02/carrot-cake-3.jpg" alt="" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para 10-12 personas:</strong></span><br />
<strong> 130 gr de harina</strong><br />
<strong> 130 gr de harina integral</strong><br />
<strong> 1 cucharada de levadura en polvo</strong><br />
<strong> 1/2 cucharadita de sal fina</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de canela en polvo</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de jengibre en polvo</strong><br />
<strong> 1/2 cucharadita de nuez moscada en polvo</strong><br />
<strong> 180 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 100 gr de azúcar moreno</strong><br />
<strong> 180 ml de aceite de girasol</strong><br />
<strong> 4 huevos a temperatura ambiente</strong><br />
<strong> 120 ml de buttermilk o suero de leche</strong> (yo utilizo el suero de leche que me queda después de preparar el <a href="/2009/05/29/requeson-casero-y-cena-en-el-sempione-42/">requesón casero</a> :)<br />
<strong> 400 gr de zanahorias peladas y ralladas</strong><br />
<strong> 50 gr de nueces</strong><br />
<strong> 50 gr de uva pasa</strong><br />
<strong> 340 gr de queso cremoso (como el philadephia)</strong><br />
<strong> 120 gr de mantequilla</strong><br />
<strong> 95 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 2 cucharadas de extracto de vainilla</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"> <strong>1</strong></span> En un cuenco tamizar la harina, la harina integral, la levadura, la sal, el jengibre, la canela y la nuez moscada. Mezclar bien todos los ingredites con las manos.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> En otro cuenco mezclar el azúcar, el azúcar moreno y el aceite. Batir hasta obtener una consistencia arenosa. Añadir los huevos, uno a uno, y seguir batiendo. Batir durante unos 3 minutos. La masa se irá poniendo cada vez más espumosa y clara.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Sin dejar de batir ir incorporando la mezcla de harina y el suero de leche, alternándolos (y siguiendo este esquema: 1/3 de la harina, 1/2 de suero &#8211; 1/3 de la harina, 1/2 de suero &#8211; 1/3 de la harina).</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">4</span></strong> Añadir las zanahorias ralladas y las nueces.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Dividir la masa en dos moldes de unos 20-22 cm forrados con papel de aluminio untados con mantequilla y espolvoreados con un velo de harina.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">6</span></strong> Cocer en el horno caliente a 160-170° durante unos 40-45 minutos (hasta que pinchando el centro del bizcocho con un palillo, éste salga limpio).</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>7</strong></span> Dejar enfriar completamente antes de rellenarlo.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>8</strong></span> Para preparar la crema de queso, empezar a batir el queso y añadir, poco a poco, la mantequilla cortada en trocitos. Cuando se haya incorporado completamente añadir el azúcar y el extracto de vainilla y seguir batiendo hasta obtener una crema lisa, sin grumos.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">9</span></strong> Colocar uno de los bizcochos en el plato o fuente donde lo vayamos a servir, poner una capa bastante generosa de crema de queso (poco menos de la mitad), colocar la segunda capa de bizcocho y, con el resto de la crema de queso cubrir la tarta por encima y por los laterales. Será más fácil si usamos una espátula o un cuchillo largo.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">10</span></strong> Decorarla como más nos guste y servir!</p>
<p><em>[receta del libro <a href="http://www.amazon.com/dp/1607741024">Vintage Cakes</a> de Julie Richardson]</em></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/127315398/Carrot-Cake">Carrot cake o tarta de zanahoria</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/02/26/cumpleanos-feliz-2/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>26</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.649 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:56:34 -->
