<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; tinta de calamar</title>
	<atom:link href="/tag/tinta-de-calamar/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Spaghetti al nìvuro di sìccia</title>
		<link>/2009/10/25/spaghetti-al-nivuro-di-siccia/</link>
		<comments>/2009/10/25/spaghetti-al-nivuro-di-siccia/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 25 Oct 2009 09:10:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con pescado]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[espaguetis]]></category>
		<category><![CDATA[nero di seppia]]></category>
		<category><![CDATA[salsa de tomate]]></category>
		<category><![CDATA[tinta de calamar]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=937</guid>
		<description><![CDATA[Y eso qué es lo que es?? Spaghetti al nìvuro di sìccia&#8230; en siciliano&#8230; o lo que es lo mismo, spaghetti al nero di sepia&#8230; en italiano&#8230; o lo que viene siendo lo mismo, espaguetis con tinta de sepia&#8230;. en cristiano ;) No sé si alguna vez habéis hecho espaguetis o arroz con la tinta [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/10/spaghetti_nero_seppia.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3065" title="espaguetis con tinta de calamar" src="/wp-content/uploads/2009/10/spaghetti_nero_seppia.jpg" alt="espaguetis con tinta de calamar" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Y eso qué es lo que es??</p>
<p>Spaghetti al nìvuro di sìccia&#8230; en siciliano&#8230; o lo que es lo mismo, spaghetti al nero di sepia&#8230; en italiano&#8230; o lo que viene siendo lo mismo, espaguetis con tinta de sepia&#8230;. en cristiano ;)</p>
<p>No sé si alguna vez habéis hecho espaguetis o arroz con la tinta en bolsitas esas que venden al supermercado&#8230; no? yo sí, un montón de veces, esperando algún día de poder hacerlo con la tinta de verdad! :)<span id="more-937"></span></p>
<p>Pero he tardado mucho en decidirme a hacer la operación en casa y no sé cómo anda la situación en España:&#8230; si uno va al mercado encuentra estas sepias?? yo aquí las encuentro en el mercado que ponen los sábados cerca de casa :) pero no las he visto en el super, con lo bien acostumbrados que nos tienen a encontrar las cositas ya listas: que si el pollo sin plumas, que si las gambas peladas, que si la sepia o el calamar sin la bolsita de la tinta. Por cierto, la habeís visto alguna vez??</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/10/nero_seppia.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3067" title="nero_seppia" src="/wp-content/uploads/2009/10/nero_seppia.jpg" alt="" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Pues nada, un consejillo&#8230; cuando compréis las sepias, abridlas por el lateral para evitar pillar en pleno la bolsita con el cuchillo. Se abren como si fuera un libro y allí en medio encontraréis (además de todo el aparato digestivo del bichito) una bolsita negra y brillante, extraerla con mucho cuidado y dejarla a parte sin abrirla. Cuando la abráis os daréis cuenta de lo poco que tarda en secarse la tinta :O</p>
<p>Como os decía, para limpiar la sepia abrirla por un lateral, extraer la bolsita de tinta, el aparato digestivo (que es todo lo demás que tiene dentro la sepia), el &#8220;hueso&#8221; (que si tenéis un pajarito en casa podéis dárselo para que lo pique) y los tentáculos. A esta última parte tendréis que cortar la parte de la cabeza, donde tiene los ojos, y quitarle la boca que es un &#8220;pico&#8221; duro y negro que encontraréis justo en medio de los tentáculos. Pelar la sepia (tiene una piel muy muy fina que se quita fácilmente con solo tirar un poco), lavarla y ya está lista para cortarla y cocinarla :)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/10/limpiando_sepia.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3068" title="limpiando_sepia" src="/wp-content/uploads/2009/10/limpiando_sepia.jpg" alt="" width="509" height="761" /></a></p>
<p>Si no encontráis las sepias negras (como las llaman aquí), que no quiere decir que sean negras sino que tienen la tinta, podéis utilizar tranquilamente la tinta en bolsitas que encontráis en el super, al menos yo la encontraba en el Mercadona, en la sección de congelados.</p>
<p>Pues eso, un plato muy mediterráneo y con un toque diferente para esos días en los que a uno le entran ganas de hacer algo inusual o nuevo. Tened cuidado, eso sí, con la cantidad de tinta que usáis. Yo le he puesto la tinta de las dos sepias y me ha parecido excesivo, con una de ella había más que suficiente!! y si no queréis acabar con las manos como el rosario de la aurora poneos guantes!! ;)</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 2 personas:</strong></span><br />
<strong> 160 gr de espaguetis o tallarines<br />
2 sepias medianicas o 3 pequeñas<br />
1 diente de ajo<br />
Vino blanco<br />
200 gr de <a href="/2009/07/27/salsa-de-tomate-o-sugo-di-pomodoro/">salsa de tomate</a><br />
Aceite de oliva extra virgen<br />
Sal </strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Limpiar las sepias, lavarlas, secarlas y cortarlas en rodajitas.<br />
En una sartén sofréir el diente de ajo entero, añadir la sepia y sofréir hasta que esté doradita; añadir medio vasito de vino y dejar evaporar. Incorporar la salsa de tomate.<br />
Cocer los espaguetis en abundante agua salada.<br />
Abrir la tinta en un vasito y diluirla con 2-3 cucharadas del agua de cocción de los espaguetis; incorporarlo a la salsa y remover bien.<br />
Cuando la pasta esté &#8220;al dente&#8221;, colarla y añadirla a la salsa. Remover bien y dejar cocer con la salsa un par de minutos.<br />
Servir bien caliente.</p>
<p><strong><em>Más recetas con la tinta de sepia:</em></strong><br />
<a href="/2009/03/30/maltagliati-al-nero-di-seppia/"><span style="font-family: mceinline;"><em>Maltagliati al nero di seppia</em></span></a><span style="font-family: mceinline;"><em><br />
</em></span> <a href="/2007/11/13/risotto-al-nero-di-seppia-con-gambas-y-sal-negra-de-hawaii/"><span style="font-family: mceinline;"><em>Risotto al nero di seppia con gambas y sal negra de hawaii</em></span></a></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/21587391/Spaghetti-al-nivuro-di-siccia">Spaghetti al nìvuro di sìccia</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/10/25/spaghetti-al-nivuro-di-siccia/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Maltagliati al nero di seppia</title>
		<link>/2009/03/30/maltagliati-al-nero-di-seppia/</link>
		<comments>/2009/03/30/maltagliati-al-nero-di-seppia/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 30 Mar 2009 20:16:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[tinta de calamar]]></category>
		<category><![CDATA[tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=601</guid>
		<description><![CDATA[Lo prometido es deuda. Le prometí a Martin que publicaría una receta con pasta de colores y aquí está! No puedo decir que sea mi preferida&#8230; pero solo porque a mí me gustan todas :) Esta es la prima de una larga serie de receticas de pasta de colores que iré poniendo porque se puede [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/03/Maltagliati.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3061" title="pasta fresca con tinta de calamar" src="/wp-content/uploads/2009/03/Maltagliati.jpg" alt="pasta fresca con tinta de calamar" width="454" height="662" /></a></p>
<p>Lo prometido es deuda. Le prometí a Martin que publicaría una receta con pasta de colores y aquí está!<span id="more-601"></span></p>
<p>No puedo decir que sea mi preferida&#8230; pero solo porque a mí me gustan todas :) Esta es la prima de una larga serie de receticas de pasta de colores que iré poniendo porque se puede hacer de mil maneras!! A ver, negra con el nero di seppia, o tinta de calamar en cristiano, rosa con la remolacha, amarilla con el azafrán, roja con el tomate, verde con las espinacas, marrón con el cacao, etc&#8230; quien da más??</p>
<p>A mí como me gusta más el pescado que la carne esta me gusta un montón, tiene un sabor muy delicado y está estupenda con una salsita super fácil y super rápida como esta con tomatitos, alcaparras y anchoa. La botarga le da un toque estupendo pero supongo que no es fácil de encontrar&#8230;</p>
<p>Y aunque somos solo dos en casa yo siempre hago pasta para 4. Las cantidades son mucho más fáciles de manejar y con lo que sobra se pueden hacer tallarines o ravioli o incluso dejarlas así en láminas, congelarla (sin cocer y poniendo un trozo de papel de horno entre lámina y lámina para que no se peguen). Para usarla solo tenéis que sacarla del congelador y, sin descongelar, hervirla durante pocos minutos en abundante agua salada (igual que si fuera fresca sin congelar). Y ala, un plato de pasta digno del mejor de los restaurantes listo en un abrir y cerrar de ojos!</p>
<p>Ah, se me olvidaba&#8230; por qué este nombre, maltagliati? Maltagliati significa &#8220;malcortados&#8221; y viene por la forma que se le da a la pasta: una vez estirada la pasta se corta a trozos, como nos vengan, unos más pequeños otros más grandes, unos cuadrados otros piramidales&#8230; parece ser que el origen de esta pasta está en la economía domestica. Cuando se hacían otros tipos de pasta la que sobraba no se tiraba, no! terminaba en los platos con esta forma :)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/03/Maltagliati-2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3063" title="pasta fresca con tinta de calamar" src="/wp-content/uploads/2009/03/Maltagliati-2.jpg" alt="pasta fresca con tinta de calamar" width="565" height="513" /></a></p>
<p style="text-align: justify;"><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la pasta (4 personas):</span><br />
200 gr de sémola de trigo o harina 00, 1 bolsita de tinta de calamar, 2 huevos, una pizca de sal</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la salsa:</span><br />
125 gr de tomatitos, una cucharada de alcaparras, 1-2 anchoas, 1 cebolleta, vino blanco, sal y botarga de atún.</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
Disponer la harina en forma de montaña con un hueco en medio.<br />
Diluir la tinta de calamar en un par de cucharadas de agua. Batir los huevos y mezclaros bien con la tinta de calamar. Verter<br />
la mezcla en el centro de la harina.<br />
Mezclar bien y empezar a amasar. Seguir amasando unos diez minutos o hasta que la pasta sea lisa y elástica. Hacer una bola, cubrirla con film transparente y dejar reposar en el frigo durante 30 minutos.<br />
Sacar del frigo y estirarla con la máquina para la pasta o con un rodillo. Tiene que quedar fina (con la máquina usar el último número &#8211; la abertura más pequeña).<br />
Con un cuchillo o una rueda para cortar la pizza cortar tiras y luego trozos más pequeños irregulares. Dejarlos reposar en una bandeja de horno bien cubiertos de harina para que no se peguen unos a otros.</p>
<p style="text-align: left;"><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación de la salsa:</span></strong><br />
Limpiar y cortar en rodajitas la cebolleta; lavar los tomatitos y cortarlos en cuatro; lavar y picar las alcaparras.<br />
En una sartén poner una cucharada de aceite, añadir las anchoas y dejar cocer 1 minuto. Deshacerlas con ayuda de una cuchara de madera. Añadir la cebolleta y sofreir a fuego lento hasta que esté transparente.<br />
Añadir medio vasito de vino blanco y dejar evaporar. Incorporar los tomatitos cortados y las alcaparras.<br />
Hervir los maltagliati en abundante agua salada durante 2 minutos. Escurrir e incorporar la pasta a la sartén con la salsa. Saltear todo junto un minuto y servir caliente espolvoreando un poco de botarga rallada al momento.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/13784922/Pasta-al-nero-di-seppia">Maltagliati al nero di seppia con pomodori, capperi e bottarga</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/03/30/maltagliati-al-nero-di-seppia/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>19</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Risotto al nero di seppia con gambas y sal negra de Hawaii</title>
		<link>/2007/11/13/risotto-al-nero-di-seppia-con-gambas-y-sal-negra-de-hawaii/</link>
		<comments>/2007/11/13/risotto-al-nero-di-seppia-con-gambas-y-sal-negra-de-hawaii/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 13 Nov 2007 12:25:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Arroz - Risotto]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[arroz negro]]></category>
		<category><![CDATA[risotto]]></category>
		<category><![CDATA[tinta de calamar]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2007/11/13/risotto-al-nero-di-seppia-con-gambas-y-sal-negra-de-hawaii/</guid>
		<description><![CDATA[Martes y trece ni te cases ni te embarques… COCINA!! Y aprovechando el post de las gambitas aquí tenemos una receta que según mi modesta opinión es de las cosas más buenas que he comido últimamente :P El risotto lo hizo el italiano&#8230; claro está! Hay cosas en las que no se me permite meter [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="flickr-frame"><a href="/wp-content/uploads/2007/11/arroznegro.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3104" title="arroznegro" src="/wp-content/uploads/2007/11/arroznegro.jpg" alt="receta risotto" width="509" height="509" /></a></div>
<p class="flickr-yourcomment">Martes y trece ni te cases ni te embarques… COCINA!!<br />
Y aprovechando el post de las gambitas aquí tenemos una receta que según mi modesta opinión es de las cosas más buenas que he comido últimamente :P<span id="more-187"></span><br />
El risotto lo hizo el italiano&#8230; claro está! Hay cosas en las que no se me permite meter mis manitas españolas si no es para remover un poco cuando él está cansado (jeje). La receta es una variación de una receta del número de noviembre del año pasado de La Cucina Italiana que, claro está, no puede faltar en casa :]</p>
<p>La sal que utilizo obviamente se puede cambiar y utilizar sal gorda normal pero os aseguro que no os arrepentiréis de comprar y usar distintos tipos de sal; ahora se está poniendo de moda y empieza a no ser tan difícil encontrarla. Yo esta la compré en el Alcampo, sobre todo ahora con la navidad en las grandes superficies uno puede encontrar las cosas más absurdas. Es un sólo un detalle pero un detalle que da un gran sabor!!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></span><br />
150 gr de arroz carnaroli<br />
1,5 l de caldo de gambas (o pescado)<br />
18-20 gambas bien grandes<br />
1 cebolleta<br />
2 vasitos de vino blanco seco<br />
1-2 bolsitas de tinta de calamar<br />
Aceite de oliva<br />
Sal negra de Hawaii (o de donde tú quieras ;)</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span><br />
Limpiar y cortar la cebolleta.<br />
Pelar y limpiar las gambas. Cortar en trozos gruesos cuatro y reservar el resto. Calentar el caldo en una cacerola que mantendremos a fuego suave mientras estemos preparando el risotto.En una cacerola de fondo grueso sofreir la cebolleta. Añadir las gambas cortadas y proseguir la cocción dos minutos. Añadir el arroz, dorarlo; incorporar el vino y dejarlo evaporar. Añadir la tinta de calamar y remover bien.<br />
Llegados a este punto comenzaremos a incorporar poco a poco el caldo caliente. Contaremos aproximadamente 20 minutos desde que empezamos a añadir el caldo; éste se irá incorporando, sin dejar de remover con una cuchara de madera, a medida que el arroz absorva el caldo que hemos incorporado anteriormente. El hecho de remover constantemente es para crear esa cremosidad característica del risotto ya que el arroz va perdiendo el almidón y se va creando esa salsina tan sabrosa.<br />
El risotto estará listo más o menos en 20 minutos aunque dependerá del tipo de arroz y del gusto de cada cual.</p>
<p><span style="text-decoration: underline;">La elección del arroz</span> es importante a la hora de hacer un risotto; hoy en día no creo que sea un problema encontrarlo en el supermercado. De todos modos creo que un tipo de arroz como el arroz bomba no iría mal (que me corrija alguien si estoy diciendo lo que no es), en cualquier caso deberíamos utilizar un arroz de grano corto y grande, rico en almidón que al cocer quede un poco crudo en el centro, <em>al dente</em>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2007/11/13/risotto-al-nero-di-seppia-con-gambas-y-sal-negra-de-hawaii/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.489 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:06:13 -->
