<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; jamón de york</title>
	<atom:link href="/tag/jamon-de-york/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Piadina romagnola y felices vacaciones!</title>
		<link>/2010/07/31/piadina-romagnola-y-felices-vacaciones/</link>
		<comments>/2010/07/31/piadina-romagnola-y-felices-vacaciones/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 31 Jul 2010 09:20:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina típica]]></category>
		<category><![CDATA[Italian fast food]]></category>
		<category><![CDATA[jamón de york]]></category>
		<category><![CDATA[piadina]]></category>
		<category><![CDATA[queso]]></category>
		<category><![CDATA[Romagna]]></category>
		<category><![CDATA[rúcola]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1374</guid>
		<description><![CDATA[Uff, uff, uff, sprint final antes de las vacaciones :) Quedan poquitos días, para ser más exactos 3 días y 19 horas&#8230; se ve que le tengo ganas este año, eh?? Para mí como creo para otras muchas personas este es el final verdadero del año, se hacen algunas cuentas y se toman unos días [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Piadina romagnola di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4796367575/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4121/4796367575_f38335628d.jpg" alt="Piadina romagnola" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Uff, uff, uff, sprint final antes de las vacaciones :)</p>
<p>Quedan poquitos días, para ser más exactos 3 días y 19 horas&#8230; se ve que le tengo ganas este año, eh?? Para mí como creo para otras muchas personas este es el final verdadero del año, se hacen algunas cuentas y se toman unos días libres para descansar, divertirse y volver super regenerados en septiembre con ganas de comerse el mundo :)<span id="more-1374"></span></p>
<p>Este &#8220;año&#8221; (o lo que va de él) ha sido quizás uno de los mejores de mi vida; cambio de trabajo, vuelta a las aulas, experiencias nuevas, cocina, fotografía y las cosas más importantes: pedida de matrimonio y tantos tantos tantos amigos. Tengo la suerte de contar con una familia y unos amigos estupendos que me han apoyado y han creído en mí en un año que se presentaba difícil y que más que difícil ha sido extenuante pero creo que lo recordaré siempre :)</p>
<p>Ahora un último empujoncito para acabar estos últimos días de trabajo y el merecido descanso&#8230; ahhhhh! En realidad aún quedan algunos días pero quería &#8220;despedirme&#8221; de todos vosotros hasta la vuelta porque tal y como veo los próximos días no creo que tenga tiempo ni de acercarme al ordenador :(</p>
<p>Os dejo la receta de uno de los <em>fast food</em> italianos más famosos y digo <em>fast food</em> porque en los bares te lo preparan en diez minutos y uno se lo come en otros diez. Hacerlas en casa no es exactamente <em>fast</em> pero, como en todas las cosas que uno prepara con sus propias manos, la satisfacción es grande, muy grande!</p>
<p>Las piadinas se presentan en varios modos una es una especie de tortilla mexicana, más blandita que se caliente en el horno o en una plancha, se ponen encima los ingredientes y se enrolla (estas las preparo a miles todos los días :) La otra, que es la que os presento, es una piadina más rígida (digamos) que hace las veces de un pan. A mí me gusta un montón y es perfecta para llevársela a la piscina ;)</p>
<p>Lo dicho, os dejo esta estupenda receta que he sacado del último número de <a href="http://www.lacucinaitaliana.it/">La Cucina Italiana</a> y os deseo unas felices vacaciones. Viajad, salid, disfrutad, divertíos y sed buenos&#8230; <strong>muchas gracias por estar ahí</strong>, nos vemos a la vuelta!!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Piadina - instrumentos di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4845979964/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4132/4845979964_22549c7d5d.jpg" alt="Piadina - instrumentos" width="324" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 6 piadinas:<br />
</span> 500 gr de harina<br />
220 gr de leche<br />
100 gr de manteca de cerdo<br />
15 gr de levadura en polvo<br />
Sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Disponer la harina en forma de montaña con un hueco en el centro.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> En el hueco poner la manteca en trocitos, la levadura, una cucharadita de sal y la leche templada.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Empezar a mezclar los ingredientes y amasar hasta obtener una masa homogénea que no se pegue.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Hacer una bola con la masa, ponerla en un cuenco, cubrirla con un paño húmedo y dejarla reposar durante una hora a temperatura ambiente.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Pasado este tiempo amasar un poco la masa y dividirla en 6 trozos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Con cada uno de estos trozos formar una bola y extenderla con el rodillo para obtener un disco de unos 3-4 mm de espesor.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 7</strong></span> Cocer cada uno de los discos en una sartén caliente, sin nada de aceite, a fuego lento por ambos lados durante unos 10 minutos. Durante la cocción pinchad la superficie en varios puntos con un tenedor para que el calor llegue al interior.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> Una vez cocidas (yo hice varias pruebas hasta llegar al punto de cocción que me gusta) cortarlas en 4 y ponerlas en &#8220;pie&#8221;, apoyadas unas a otras para que se sequen sin humedecerse.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Piadina romagnola - preparación di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4845980064/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4108/4845980064_f76edf2338.jpg" alt="Piadina romagnola - preparación" width="333" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">9</span></strong> A este punto las piadinas están listas y podemos rellenarlas de lo que más nos guste por ejemplo queso de untar, jamón y rúcola :P</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/35145704/Piadina-romagnola"> Piadina romagnola</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/07/31/piadina-romagnola-y-felices-vacaciones/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>14</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La caprichosa</title>
		<link>/2010/04/06/la-caprichosa/</link>
		<comments>/2010/04/06/la-caprichosa/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 06 Apr 2010 08:02:07 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[champiñones]]></category>
		<category><![CDATA[jamón de york]]></category>
		<category><![CDATA[levadura]]></category>
		<category><![CDATA[mozzarella]]></category>
		<category><![CDATA[pizza]]></category>
		<category><![CDATA[producto de horno]]></category>
		<category><![CDATA[salsa de tomate]]></category>
		<category><![CDATA[setas]]></category>
		<category><![CDATA[tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1221</guid>
		<description><![CDATA[Hoy la caprichosa no soy yo sino la pizza :P Después de unos días en los que el relax y los caprichos iban y venían como quien no quiere la cosa vuelvo a estar delante de mis apuntes :( jo! El examen lo tengo a finales de mes (espero que no me lo pongan el [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Pizza capricciosa di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4445790583/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4051/4445790583_e839421b98.jpg" alt="Pizza capricciosa" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Hoy la caprichosa no soy yo sino la pizza :P<span id="more-1221"></span></p>
<p>Después de unos días en los que el relax y los caprichos iban y venían como quien no quiere la cosa vuelvo a estar delante de mis apuntes :( jo! El examen lo tengo a finales de mes (espero que no me lo pongan el 30 QUE ES MI CUMPLE!!!) y tengo muchas cosas que estudiar en demasiado poco tiempo&#8230; Hacía no sé cuántos años que no me sentaba a estudiar de memoria y la verdad cuesta. Sanidad, merceología, laboral, fiscal, comercio, marketing, etc&#8230; estas son algunas de las materias que me tengo que estudiar y esta noche soñaba que iba abriendo cajones en mi casa y me aparecían libros nuevos que no había visto antes&#8230; ARRRGGG!!! se nota que la fecha del examen se va acercando ;)</p>
<p>Bueno, hoy todavía no tenemos clase por lo que estudiaré un poco, me daré una vuelta en bici (hace sol!) y luego estudiaré otro poco esta tarde. Entre tanto iré arreglando las fotos de la semana santa en Graná y mientras tanto os dejo esta receta que es lo más de lo más en pizzas caseras. Si tenéis la gran suerte de tener un horno de leña (quien lo pillara!! ;) el resultado está garantizado al 200%. En casa con el horno normal la verdad es que no nos podemos quejar.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para dos pizzas grandes o cuatro pequeñas:</span><br />
500 gr de harina<br />
15 gr de levadura de cerveza fresca<br />
300 ml de agua<br />
2 cucharadas de aceite de oliva<br />
1/2 cucharadita de azúcar<br />
1 pizca de sal<br />
1 lata de 200 gr de tomate triturado (aceite y sal para aliñar el tomate)<br />
2 mozzarellas<br />
Setas y alcachofas en aceite<br />
Jamón de york</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 1</strong></span><strong> </strong> En un vaso diluir el azúcar en 100 ml de agua templada. Añadir la levadura y remover hasta su completa disolución.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> En otro vaso diluir la sal en otros 100 ml de agua.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 3</strong></span><strong> </strong> En un cuenco poner 250 gr de harina, añadir el agua con la levadura y el azúcar y remover bien. Añadir el agua con la sal (lo importante, como cuando hacemos pan, es que la sal no entre en contacto directamente con la levadura, por eso es mejor diluirla en el agua) y mezclar bien.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Tapar el cuenco con film trasparente y dejarlo reposar en un lugar templado durante 30 minutos.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 5</strong></span><strong> </strong> Pasado este tiempo incorporar el resto de la harina (250 gr), el aceite y el resto del agua templada (100 ml). El agua es mejor si la añadimos poco a poco porque depende de la humedad que tengamos y de la harina nos admitirá más o menos cantidad.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Amasar muy bien hasta que los ingredientes estén completamente amalgamados. En realidad yo he usado la máquina del pan para hacer la masa pero se puede hacer igualmente a mano.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Tapar con film trasparente o con un paño húmedo y dejar reposar la masa durante una hora.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> A la hora de cocer las pizzas, dividir la masa y darle forma (se puede hacer incluso una sola pizza en la placa del horno).<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 9</span></strong> Aliñar el tomate con un poco de aceite de oliva y sal y extenderlo sobre la base.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 10</span></strong> Cocer en el horno a 200 grados durante unos 15 minutos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 11</span></strong> Sacar la pizza del horno y distribuir la mozzarella cortada en trocitos, las alcachofas, las setas y el jamón de york, también éste último cortado en trocitos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 12</span></strong> Seguir la cocción en el horno durante unos 5-10 minutos hasta que veamos burbujear la mozzarella.</p>
<p>Buon appetito!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/29473016/Pizza-capricciosa"> Pizza capricciosa</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/04/06/la-caprichosa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>25</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Vasitos TRICOLOR</title>
		<link>/2007/07/24/vasitos-tricolor/</link>
		<comments>/2007/07/24/vasitos-tricolor/#respond</comments>
		<pubDate>Tue, 24 Jul 2007 09:23:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[Vasitos]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[jamón de york]]></category>
		<category><![CDATA[vasitos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2007/07/24/vasitos-tricolor/</guid>
		<description><![CDATA[Ed eccomi qua! Llevo mucho tiempo sin poner nuevas recetas pero es que últimamente el trabajo esta absorbiendo todas mis energías, que son pocas, y desafortunadamente no tengo tiempo para nada :[ Aquí tenéis la última de las recetas de la 1a serie de vasitos: Ingredientes para dos vasitos: 2 lonchas de jamón de york [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/676901028/"><img class="flickr-photo" src="http://farm2.static.flickr.com/1024/676901028_d107e745f5.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/676901028/"></p>
<p></a></span></div>
<p class="flickr-yourcomment">Ed eccomi qua!<br />
Llevo mucho tiempo sin poner nuevas recetas pero es que últimamente el trabajo esta absorbiendo todas mis energías, que son pocas, y desafortunadamente no tengo tiempo para nada :[<span id="more-134"></span><br />
Aquí tenéis la última de las recetas de la 1a serie de vasitos:</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes para dos vasitos:</span></strong></span><br />
2 lonchas de jamón de york<br />
Media cucharadita de aceite de oliva<br />
Medio calabacín<br />
100 gramos de queso cremoso<br />
Un puñado pequeño de gambas frescas<br />
Cebollino<br />
Sal y hojas de menta fresca</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span><br />
Picar el jamón de york con la batidora añadiendo un hilo de aceite de oliva. Reservar.<br />
Lavar y cortar finamente el calabacín y las hojas de menta; mezclar y reservar.<br />
Batir el queso fresco con las gambas y el cebollino; rectificar de sal.<br />
Montar los vasitos como más nos gusten alternando las tres capas de jamón, calabacín y queso con gambas.<br />
Decorar, por ejemplo con un poco de ralladura de lima, y servir con trocitos de pan tostado.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2007/07/24/vasitos-tricolor/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.434 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:07:35 -->
