<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; pechuga</title>
	<atom:link href="/tag/pechuga/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Pollo al vapor con salsa de aguacate y yogur</title>
		<link>/2015/07/28/pollo-al-vapor-con-salsa-de-aguacate-y-yogur/</link>
		<comments>/2015/07/28/pollo-al-vapor-con-salsa-de-aguacate-y-yogur/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 28 Jul 2015 05:57:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Segundos - Carne]]></category>
		<category><![CDATA[Sin categoría]]></category>
		<category><![CDATA[pechuga]]></category>
		<category><![CDATA[pollo]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos de carne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5451</guid>
		<description><![CDATA[Creo que este pollo al vapor es una de las cosas más buenas que he comido últimamente :) Ya solo el nombre, pollo al vapor, suena a régimen, en el mejor de los casos; a hospital, en el peor&#8230; Pero os puedo asegurar que nada que ver con un plato soso, insípido o triste. La [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5452" src="/wp-content/uploads/2015/07/sous-vide-chicken.jpg" alt="pollo al vapor" /></p>
<p>Creo que este <strong>pollo al vapor</strong> es una de las cosas más buenas que he comido últimamente :)<span id="more-5451"></span></p>
<p>Ya solo el nombre, pollo al vapor, suena a régimen, en el mejor de los casos; a hospital, en el peor&#8230; Pero os puedo asegurar que nada que ver con un plato soso, insípido o triste. La cocción a vapor es una de las mejores opciones cuando se trata de cocinar una pechuga de pollo porque no la deja seca como la suela de un zapato y con solo un poco de sal y aceite saca todo el sabor de nuestro queridísimo pollo.</p>
<p>Hace ya un año o así me compré una vaporiera, es una de esas cosas que cuando la ves da un poco de grima porque es fea, grande y da la sensación que no la usarás nunca. Por el contrario, se ha convertido en una verdadera aliada para las cenas rápidas: pollo, pescado, verduras e incluso huevos, me saca en un apuro en cuestión de 15-20 minutos, porque además es muy rápida!</p>
<p>La salsa la he probado de dos maneras, con o sin aguacate. En estas latitudes en las que vivo encontrar un aguacate que merezca tal nombre es una dura batalla por lo que si tengo suerte se lo pongo, sino hago la salsa sin más: yogur, chorreoncito de aceite, sal, una punta de guindilla y cebollino que me encanta con el yogur y con las carnes blancas.</p>
<p>Las zanahorias también se pueden preparar al vapor. Así enteras tardan bastante pero quedan monísimas, si las encontráis enteras, con sus hojas, ¡aún más!</p>
<p>Espero que os guste y que disfrutéis de este plan tan ligerito y veraniego :)<br />
<strong><br />
<span style="color: #000000;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
2 pechugas de pollo<br />
1/2 aguacate maduro<br />
200 ml de yogur blanco natural sin azúcar<br />
Limón<br />
Aceite de oliva extravirgen<br />
Pimienta negra recién molida<br />
Sal fina integral<br />
Cebollino fresco<br />
Guindilla fresca o en polvo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #000000;"> 1</span></strong> Antes de nada preparamos la salsa. Pelamos el aguacate y lo machacamos en un cuenco con un chorreoncito de limón frescos. Añadimos el yogur, aceite de oliva, sal, pimienta y guindilla. Mezclamos con un tenedor. Tritamos muy fino el cebollino fresco y lo añadimos a la salsa. Mezclamos y conservamos en el frigo hasta el momento de servir.<br />
<strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Cocemos las pechugas al vapor. Para ello podemos utilizar una vaporiera, un cesto para cocinar al vapor de metal o de bambú. El método utilizado no cambia mucho el resultado, lo que cuenta es el grosor de las pechugas (cuando más grandes, más tardarán en cocerse) y los aromas que queramos añadir.<br />
<strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Los aromas se pueden añadir al agua (limón e hierbas), se pueden poner como base en el cesto del vapor (hojas de albahaca, limón en rodajas, ajo en láminas, laurel, etc) o, se puede marinar el pollo con aceite, ajo, sal, limón e hierbas durante toda la noche en el frigo.<br />
<strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> El tiempo de cocción puede variar en función de lo grande que sea la pechuga, si queremos ahorrar tiempo podemos cortarla en rodajas. Si no es muy grande necesitaremos unos 20 minutos. Para saber si está bien cocido podedos insertar un palillo en el centro, estará bien cocida cuando el líquido que salga sea límpido, no rosa.<br />
<strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Sirve la pechuga cortada en rodajas con la salsa de aguacate y yogur. Para servir añade un chorreoncito de aceite de oliva extravirgen, unas escamas de sal y pimienta negra recién molida.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/07/28/pollo-al-vapor-con-salsa-de-aguacate-y-yogur/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Rollitos de pollo rellenos</title>
		<link>/2009/05/24/rollitos_pollo_rellenos/</link>
		<comments>/2009/05/24/rollitos_pollo_rellenos/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 24 May 2009 09:01:50 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Aves]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de tupper]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[guisantes]]></category>
		<category><![CDATA[pechuga]]></category>
		<category><![CDATA[pimientos]]></category>
		<category><![CDATA[pollo]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=710</guid>
		<description><![CDATA[Ya estoy &#8220;jarta&#8221; de este calor&#8230; y no soy la única. El neo se ha mudado ya a su residencia de verano, es decir, a la ventana del cuarto de baño donde hace fresquito ;) quien pudiera hacer lo mismo!! Con estos calores más veraniegos que otra cosa no vienen muchas ganas de cocinar, verdad?? [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Rollitos de pollo rellenos por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3538477843/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2027/3538477843_76c18525d3.jpg" alt="Rollitos de pollo rellenos" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Ya estoy &#8220;jarta&#8221; de este calor&#8230; y no soy la única. El neo se ha mudado ya a su residencia de verano, es decir, a la ventana del cuarto de baño donde hace fresquito ;) quien pudiera hacer lo mismo!!<span id="more-710"></span></p>
<p>Con estos calores más veraniegos que otra cosa no vienen muchas ganas de cocinar, verdad?? al menos no de estar cerca de los fogones o con el horno encendido. Platos rápidos, frescos, ligeros y sobre todo que nos permitan alejarnos del calor infernal.</p>
<p>Por eso este plato es perfecto. Se echa todo en la olla y ala a correr, un par de meneillos de vez en cuando y en media hora estamos comiendo :)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Guisantes por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3558699655/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2464/3558699655_f0e11045f9.jpg" alt="Guisantes" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Los guisantes son mi obsesión del 2009. Tengo que reconocer que eran al menos 10 años que no los comía frescos: el gustazo de desgranarlos y aún más de comerlos es&#8230; es&#8230; es&#8230; eso, un gustazo :P Nada que ver con los tristes guisantes en lata, con ese liquidillo que quién sabe lo que es, blandengues y sin sabor.</p>
<p>Un plato primaveril&#8230; si no fuera por estos 35 grados a la sombra.</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 2 personas:</strong></span><br />
<strong> 2 filetes de pechuga de pollo de unos 100-150 gr<br />
2 medios pimientos asados al horno (mejor si son de colores diferentes)<br />
8 alcaparras<br />
Guisantes frescos a discrección<br />
200 ml de caldo de verduras o de pollo<br />
Vino blanco, aceite, sal y guindilla.</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Abrir las pechugas de pollo por la mitad, longitudinalmente, en forma de libro, aplanarlas un poco y salpimentar.<br />
Disponer encima de cada filete un trozo de pimiento asado y mitad de las alcaparras lavadas, secadas y picadas. Envolver sobre sí mismos y atar con hilo de cocina para que no se abran durante la cocción.<br />
Limpiar los guisantes.<br />
En una sartén poner un poco de aceite y dorar la superficie de los rollitos. Añadir los guisantes y continuar la cocción durante 3 minutos; salpimientar y añadir un poco de guindilla.<br />
Incorporar un poco de vino blanco y dejar evaporar. Añadir el caldo y cocer, removiendo de vez en cuando, hasta que los guisantes estén en su punto.<br />
Durante los últimos minutos aumentar un poco la llama y reducir la salsa con cuidado de que no se nos queme.<br />
Servir la carne cortada diagonalmente en lonchas gruesas con los guisantes como acompañamiento.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/15763136/Rollitos-de-pollo-de-rellenos">Rollitos de pollo rellenos</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/05/24/rollitos_pollo_rellenos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.457 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:01:45 -->
