<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; reginette</title>
	<atom:link href="/tag/reginette/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Reginette con salchicha y alcachofas</title>
		<link>/2010/03/11/reginette-con-salchicha-y-alcachofas/</link>
		<comments>/2010/03/11/reginette-con-salchicha-y-alcachofas/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 11 Mar 2010 19:22:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[alcachofas]]></category>
		<category><![CDATA[guindilla]]></category>
		<category><![CDATA[reginette]]></category>
		<category><![CDATA[salchicha fresca]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1173</guid>
		<description><![CDATA[Ay mamá, mamá, lo que tienes tú aún que ver en esta vida&#8230; como tu hija que come alcachofas!!! y no solo se las come, las limpia!!! Con lo que te gustan a tí y el asquillo que me han dado a mí siempre. Después de los pimientos, las anchoas, los mejillones y las gambas [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/03/reginette.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3025" title="reginette" src="/wp-content/uploads/2010/03/reginette.jpg" alt="" width="509" height="752" /></a></p>
<p>Ay mamá, mamá, lo que tienes tú aún que ver en esta vida&#8230; como tu hija que come alcachofas!!! y no solo se las come, las limpia!!! Con lo que te gustan a tí y el asquillo que me han dado a mí siempre.<span id="more-1173"></span></p>
<p>Después de los pimientos, las anchoas, los mejillones y las gambas de lo único que me quedaba aún por enamorarme eran las alcachofillas :) Bueno, aún no me atrevo con las ostras, los caracoles y la langosta (pero esta última por otras razones&#8230;). Las alcachofas me tiran pa&#8217; trás solo por su aspecto, mira que son antipáticas!!! con todos esos pinchos, las manos se te ponen como el rosario de la aurora, se te quedan amargas y encima los peluquis esos que tienen dentro&#8230; no me digais a mí que no es para tirarlas a la basura?? Pero no, si uno consigue superar los límites físicos lo que viene después no tiene desperdicio: su sabor!&#8230; para que luego digan que la belleza no está en el interior :P</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/03/alcachofas.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3027" title="alcachofas" src="/wp-content/uploads/2010/03/alcachofas.jpg" alt="" width="848" height="565" /></a></p>
<p>Este año me he &#8220;enamorado&#8221; de ellas un poco tarde, vaya, ya más cerca que lejos del final de la temporada pero de tanto verlas en el restaurante y de tanto limpiarlas y probarlas al final me han convencido. Yo quería hacer esta pasta sólo con alcachofas pero el italiano me ha puesto mala cara y cuando pone esa cara me basta poner un poco de salchicha que se le cambia :)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/03/reginette2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3028" title="reginette2" src="/wp-content/uploads/2010/03/reginette2.jpg" alt="" width="509" height="763" /></a></p>
<p>El resultado ha sido espectacular y bueno, si no queréis &#8220;empantanaros&#8221; con la preparación de la pasta fresca os invito a hacer la salsita con cualquier formato de pasta, el que más os guste. Las reginette no son mis preferidas, son demasiado largas y no muy cómodas pero tenía ganas de darle a la pasta una forma diferente (siempre hago spaghettini o tagliatelle), yo os aconsejaría unos espaguetis o incluso algún formato de pasta corta.</p>
<p>Y como vivo en Italia y aquí lo más típico que hay es la pasta y encima es lo que más me gusta cocinar me gustaría participar con esta receta <a href="http://bracecooper.blogspot.com/2010/02/primer-concurso-lazy-blog.html"><span style="color: #ff6600;"><strong>al concurso que Lazy blog</strong></span></a> ha lanzado en colaboración con <a href="http://www.comemai.it/inicio.php"><span style="color: #ff6600;"><strong>Come mai?</strong></span></a>, una escuela de <em>lingua e cultura italiana</em> de Madrid.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Concurso Lazy blog - Come mai? por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4424719605/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4014/4424719605_6a1277a468_o.jpg" alt="Concurso Lazy blog - Come mai?" width="187" height="163" /></a></p>
<p>Si queréis participar daos prisa que es hasta el 16 de marzo!!</p>
<p>Y nada, os dejo hoy la canción de la semana porque se me antoja que este finde estaré tela de ocupada y no quiero dejar pasar más semanas sin canción!! ;) Hoy le toca el turno a Tracey Thorn y Oh, the divorces!</p>
<p><object width="480" height="385" classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"><param name="allowFullScreen" value="true" /><param name="allowscriptaccess" value="always" /><param name="src" value="http://www.youtube.com/v/3Pi62td5Mc4&amp;hl=es_ES&amp;fs=1&amp;" /><param name="allowfullscreen" value="true" /><embed width="480" height="385" type="application/x-shockwave-flash" src="http://www.youtube.com/v/3Pi62td5Mc4&amp;hl=es_ES&amp;fs=1&amp;" allowFullScreen="true" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true" /></object></p>
<p>Buen finde!!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la pasta:</span><br />
200 gr de sémola de trigo<br />
1 huevo<br />
2 yemas<br />
Una pizca de sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la salsa:</span><br />
2 alcachofas<br />
100 gr de salchicha fresca<br />
Vino blanco<br />
Guindilla fresca o seca<br />
Aceite, sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span><br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span> </strong>Mezclar la sémola con el huevo, las yemas y la sal. Mezclar muy bien los ingredientes y amasar (al menos unos 10 minutos) hasta que la pasta sea lisa y elástica. Yo siempre hago bastante pasta porque hacerla solo para dos personas resulta muy difícil de amasar. Los ingredientes para la salsa son para 2 personas, si os sobra pasta la podéis congelar. Para más info sobre la preparación de la pasta podéis mirar <a href="http://www.scribd.com/doc/13085067/Pasta-Fresca">aquí</a> ;)<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> Envolver la pasta en film transparente y dejarla reposar en el frigo durante al menos 30 minutos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Tirar la pasta con la máquina o, para los más valientes, con el rodillo y cortar las reginette con una <a href="http://3.bp.blogspot.com/_1Tr_U2BZFHY/Szosn2TjI1I/AAAAAAAAAbo/6vvfiGfWCD4/s320/SDC12072.JPG">ruedecita dentada</a>.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 4</strong></span><strong> </strong> Limpiar las alcachofas (quitar las hojas más externas y más duras, partirlas por la mitad, quitad la pelusilla interna, lavarlas muy bien y si no se van a cocer inmediatamente dejarlas en un cuenco con agua y un poco de limón para evitar que se pongan negras. También sirve dejarlas en agua con el grifo del agua fría abierto o en agua con gas). Cortarlas en gajos finos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> En una sartén saltear la salchicha abierta (sin la piel) con un poco de aceite. Añadir las alcachofas y saltearlas durante unos minutos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Incorporar un poco de vino blanco y dejar que se evapore.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 7</strong></span><strong> </strong> Salpimentar y añadir un poco de agua. Continuar la cocción hasta que las alcachofas estén tiernas. Añadir una punta de guindilla.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 8</strong></span><strong> </strong> Cocer la pasta en abundante agua salada durante pocos minutos. Escurrir y añadirla a la sartén con la salsa; incorporar también una o dos cucharadas del agua de cocción de la pasta y saltear todo junto durante 2 minutos. Servir inmediatamente.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/28221585/Reginette-con-salchicha-y-alcachofas"> Reginette con salchicha y alcachofas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/03/11/reginette-con-salchicha-y-alcachofas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.448 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:01:38 -->
