<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Hojaldre</title>
	<atom:link href="/category/hojaldre-secciones/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Tarta Emiliana</title>
		<link>/2012/06/25/tarta-emiliana/</link>
		<comments>/2012/06/25/tarta-emiliana/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 25 Jun 2012 06:34:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Fiestas - Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[Hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[parmesano]]></category>
		<category><![CDATA[tarta salada]]></category>
		<category><![CDATA[Vinagre balsámico]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2223</guid>
		<description><![CDATA[Emilia Romagna, es una región situada al norte de Italia, por debajo de Lombardía y Veneto. Es también una de las zonas donde mejor se come, o al menos, donde tienen una tradición y excelencia culinaria de las más grandes del país de la bota. Claro, si se tiene en cuenta que en Italia no [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/06/tortino-gelato-parmi.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2312" title="tarta-helado-parmesano" alt="tarta con hojaldre" src="/wp-content/uploads/2012/06/tortino-gelato-parmi.jpg" width="509" height="763" /></a><br />
Emilia Romagna, es una región situada al norte de Italia, por debajo de Lombardía y Veneto. Es también una de las zonas donde mejor se come, o al menos, donde tienen una tradición y excelencia culinaria de las más grandes del país de la bota. Claro, si se tiene en cuenta que en Italia no existe un lugar donde se coma mal&#8230; o, mejor dicho, ni regular, ya os podéis imaginar lo que significa esto :)</p>
<p>En lo que a pasta fresca se refiere Emilia es la number one pero no se queda ahí&#8230; la carne de cerdo, el parmesano, el vinagre balsámico, etc, etc, etc. Por decir solo unas pocas cosas. Estas tres en concreto las encontramos en el plato de hoy que además de ser productos de gran calidad por separado, juntos se combinan a la perfección.<span id="more-2223"></span></p>
<p>Hace ya algunos años que probé un plato parecido durante una mini escapada de fin de semana que hicimos a Parma. Esos mismos años llevo pensando que tengo que probar a hacerla en casa. La receta original no llevaba el helado de parmesano pero creo que le va estupendamente, al menos a mí el toque del helado frío con el resto caliente&#8230; uhmm, me encanta!</p>
<p>La <em>pasta di salame</em> es una especie de salchicha fresca hecha con diferentes partes del cerdo y especias. Supongo que será difícil de encontrar pero es fácil de sustituir con una salchicha fresca de buena calidad que se pueda comer &#8220;casi&#8221; cruda (ya sabéis que la carne de cerdo es mejor hacerla bien siempre pero a la pasta di salame y a las salchichas a ver quien es el guapo que dice que no ;)</p>
<p>Pues nada, os dejo con la receta que es un poco larga pero que no os desanime la idea porque, aunque pueda parecer que tiene muchos pasos, es muy muy fácil.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 4 personas:</span></strong></span><br />
<strong> 1 lámina de hojaldre</strong><br />
<strong> 75 gr de pasta de salame o salchicha fresca</strong><br />
<strong> 2 cebollas rojas</strong><br />
<strong> Mantequilla</strong><br />
<strong> Azúcar</strong><br />
<strong> Sal, pimienta y nuez moscada</strong><br />
<strong> 200 ml de leche</strong><br />
<strong> 100 gr de parmesano rallado</strong><br />
<strong> 150 ml de vinagre balsámico</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;"><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span> </span></strong>Lo primero es preparar el helado: en un cazo poner la leche y el queso rallado. Calentar removiendo hasta que el parmesano se haya derretido (no se derretirá completamente pero si quedan trocitos no pasa nada). Añadir sal, pimienta y nuez moscada. Tiene que quedar bastante sabroso sin llegar a estar salado.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 2</span></strong> Dejar enfriar y poner en la máquina de hacer helados. Estará listo en una media hora. Reservar en el congelador hasta el momento de servir.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 3</span> </strong>Pelar las cebollas, cortarlas por la mitad y cocerlas al vapor durante unos 20-25 minutos. Dejar enfríar.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 4</span> </strong>Aliñar la pasta di salame o la salchicha con un poco de aceite de oliva. La pasta di salame tiene muchas especias y sabor por lo que no hay que echarle sal pero si utilizáis salchicha quizás le venga bien un poco de sal y pimienta.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 5</span> </strong>Cortar 4 discos de hojaldre (yo lo hecho ayudándome con un platillo de esos del café) y disponerlos en una fuente de horno forrada con papel de horno.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 6</span> </strong>Con los trozos de hojaldre que sobran, crear un borde con el que decoraremos cada uno de los discos (se pega con un poco de agua)<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 7</span> </strong>Poner media cebolla en el centro de cada uno de los discos, eliminar 1-2 capas centrales para dejar un agujero al centro.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 8</span> </strong>Rociar ligeramente la superficie del hojaldre y de la cebolla con un poco de mantequilla derretida y espolvorear con azúcar (no mucho, es sólo para caramelizar).<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 9</span> </strong>Cocer en el horno caliente a 200 ºC durante 20-25 minutos.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 10</span> </strong>Pasado este tiempo, sacar los hojaldres del horno y rellenar la cebolla con la salchicha. Poner de nuevo en el horno, esta vez con el grill durante 10 minutos o hasta que la superficie esté dorada.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 11</span> </strong>Poner a calentar a fuego alto el vinagre balsámico con el azúcar, remover hasta que se haya derretido. Llevar a ebullición y dejar cocer hasta que el volumen se haya reducido a la mitad y la salsa se haya vuelto densa.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 12</span> </strong>Servir los hojaldres con una bolita de helado de parmesano. Decorar con la crema de vinagre balsámico y un poco de pimienta.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/98156971/Tarta-Emiliana">Tarta Emiliana</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/06/25/tarta-emiliana/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>19</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La pastela moruna</title>
		<link>/2010/05/22/la-pastela-moruna/</link>
		<comments>/2010/05/22/la-pastela-moruna/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 22 May 2010 06:58:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Aves]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina magrebí]]></category>
		<category><![CDATA[Hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[Pasteles salados]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[azúcar]]></category>
		<category><![CDATA[canela]]></category>
		<category><![CDATA[cocina andaluza]]></category>
		<category><![CDATA[especias]]></category>
		<category><![CDATA[hojaldre]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1309</guid>
		<description><![CDATA[Lo que son las cosas, ayer mismo estaba viendo en la tele un mini especial de los inventos que han cambiado nuestras vidas en el último siglo&#8230; lavadora, fregona, televisión, ordenadores, móbiles, internet&#8230; qué sería de nosotros sin estas cosas hoy en día. Bueno, la lavadora ya existía cuando nací yo :P pero yo siempre [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Pastela moruna di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4391339055/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4007/4391339055_27d9196f28.jpg" alt="Pastela moruna" width="338" height="500" /></a></p>
<p>Lo que son las cosas, ayer mismo estaba viendo en la tele un mini especial de los inventos que han cambiado nuestras vidas en el último siglo&#8230; lavadora, fregona, televisión, ordenadores, móbiles, internet&#8230; qué sería de nosotros sin estas cosas hoy en día. Bueno, la lavadora ya existía cuando nací yo :P pero yo siempre pienso a mi abuelo que nació a principios de siglo y vivió de primera mano todos estos cambios. Ahora pienso a los niños que han nacido en los últimos años y que no saben qué es la vida sin el euro, un móbil o el ratón!! incomprensible, no??</p>
<p>Bueno todo este rollo de persona que se está haciendo mayor :P para deciros que para mí internet es el invento del siglo. Ni qué decir tiene que el vivir en otro país y poder comunicarme con mi familia y con mis amigos sin tener que pagar millonadas en teléfono y saber simplemente qué están bien o lo que están haciendo porque han cambiado &#8220;su estado&#8221; en gmail, twitter o FB&#8230; bueno, la verdad es que no tiene precio.</p>
<p>Yo no soy muy amiga de FB, sí entro para poner cosas que me parecen importantes pero cuando lo hago pierdo muchísimo tiempo mirando por allí y por allá y decidí que no lo usaría más (sólo lo abro cuando me llegan los avisos por e-mail). Lo que sí le agradezco muchísimo es haber podido recuperar el contacto con personas de las que nada sabía desde hacía siglos y que fueron muy imporantes para mí durante mi infancia y adolescencia.</p>
<p>Es el caso de mi amiga Carmen con la que he coincidido hace poco tiempo y que me pidió esta receta (a la que dedico) que a mí se me había pasado publicar. Es una de mis recetas favoritas, una reliquia granadina que me enseñó mi madre :) Ya véis los tiempos que van hacia delante y nosotros que intentamos recuperar el pasado a través de antiguas amistades y recetas de toda la vida. No me digáis que no mola!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Pastela moruna di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4392107788/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4046/4392107788_7fe3771031.jpg" alt="Pastela moruna" width="338" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
1 pollo en trozos<br />
1/2 kg de cebollas<br />
4 tomates grandes<br />
2 pimientos verdes<br />
200 ml de vino blanco<br />
Condiento moruno (es. Ras el hanout, en Granada es fácil de encontrar)<br />
Laurel, sal<br />
Almendras tostadas en un poco de aceite, aceitunas sin hueso, orejones, ciruelas pasas y 1 huevo cocido<br />
2 rollos de hojaldre fresco<br />
Canela y azúcar glas<br />
1 huevo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 1</strong></span><strong> </strong> Se sofríe el pollo, se le añade la cebolla picada, el tomate y el pimiento picados, laurel, vino, las especias y la sal. Se deja cocer a fuego lento, removiendo de vez en cuando, hasta que esté en su punto.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Aparte se preparan las almendras, un buen puñaito, el huevo duro, las pasas, ciruelas y orejones. Se corta todo ni muy pequeñito ni muy grande y la cantidad se ajusta al gusto de cada cual. Yo por ejemplo le pongo solo las ciruelas para que no destaque demasiado el sabor dulzón.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 3</strong></span><strong> </strong> Se mezclan con el pollo un poco antes de acabar la cocción.</p>
<p>Hasta aquí la preparación del pollo moruno que se puede servir así sin más adornado con lechuga, 1/2 huevo duro por cabeza, almendras y aceitunas sin hueso.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"> Si queremos hacer la pastela:</span></strong><br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 1</strong></span><strong> </strong>Deshuesar y picar la carne del pollo, quitar pieles y ternillas y picarlo todo con todos sus ingredientes mezclados.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Extender una lámina de hojaldre, el relleno encima (esperar a que esté frío) y la segunda por encima (todo esto encima de una bandeja de horno forrada con papel de horno)<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 3</strong></span><strong> </strong>Pegar los bordes con un poco de agua o huevo batido y rizarlos para que no se nos escape el relleno durante la cocción.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Pintar toda la superficie con el huevo batido y espolvorear con un poco de azúcar y canela en polvo mezclados. Yo siempre dejo un poco de hojaldre para hacer alguna decoración fácil en la superficie.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 5</strong></span><strong> </strong>Meter en el horno a unos 190º-200º durante unos 20-30 minutos o hasta que esté dorada. Si vemos que se está dorando demasiado pronto podemos ponerle un poco de papel de aluminio en la superficie o bajar la temperatura a 180º hasta que se termine.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/31762491/Pastela-moruna"> Pastela moruna</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/05/22/la-pastela-moruna/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Rollito de hojaldre y concurso!</title>
		<link>/2009/08/14/rollito-de-hojaldre-rodaballo-col-pesto/</link>
		<comments>/2009/08/14/rollito-de-hojaldre-rodaballo-col-pesto/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 14 Aug 2009 13:44:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[Hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[Libros en PDF]]></category>
		<category><![CDATA[aceitunas]]></category>
		<category><![CDATA[col china]]></category>
		<category><![CDATA[hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[pesto]]></category>
		<category><![CDATA[rodaballo]]></category>
		<category><![CDATA[salsa de tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=821</guid>
		<description><![CDATA[Creíais que me había ido de vacas sin saludar?? Pues no :) Claro que a estas alturas no sé si habrá alguien ahí detrás a quien saludar porque estamos a mediados de agosto y a estas alturas la gente está en la playa!!! Yo también me voy dentro de nada. Para ser más exactos me [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Hojaldre relleno por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3758334012/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3441/3758334012_f10c200294.jpg" alt="Hojaldre relleno" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Creíais que me había ido de vacas sin saludar?? Pues no :) Claro que a estas alturas no sé si habrá alguien ahí detrás a quien saludar porque estamos a mediados de agosto y a estas alturas la gente está en la playa!!!</p>
<p>Yo también me voy dentro de nada. Para ser más exactos me quedan tres horas de curro y un diíta para coger el avión. Qué felicidadddddd!!!!</p>
<p>Pero antes de cerrar por vacaciones os quería dejar una recetica y un concurso-libro de recetas :) Quien se apunta??</p>
<p>Y como estamos en verano y en plena época de vacaciones aquí teneis un concurso que nos viene que ni pintao:</p>
<p style="text-align: center;"><a title="La receta del verano por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3820636836/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3489/3820636836_9bd0841755_m.jpg" alt="La receta del verano" width="163" height="240" /></a></p>
<p><strong>Nombre del concurso:</strong> <span style="color: #ff6600;"><strong>LA RECETA DEL VERANO</strong> </span>(qué original, verdad?? ;)<br />
<strong>En qué consiste:</strong> se trata de enviar una receta que hayáis aprendido durante las vacaciones, habrá quien haya ido al otro lado del mundo o quien haya ido a pasar el verano a su pueblo (como yo!). Una receta de un plato que hayáis comido durante las vacaciones y que os haya dejado un buen sabor de boca (nunca mejor dicho!).<br />
<strong>El plazo: </strong>pues vamos a dar un poco de tiempo porque la gente tiene que volver de las vacas, recuperarse, hacer la receta (con foto) y mandármela! Digamos hasta el <span style="color: #ff6600;"><strong>30 de septiembre</strong></span>.<br />
<strong>Puedo participar si no tengo blog?:</strong> hombre, pues claro. Todas las recetas tendrán que ser enviadas a la dirección: <span style="color: #ff6600;"><strong>amiloquemegustaescocinar[at]gmail[dot]com</strong></span>.<br />
<strong>Y el premio??:</strong> el premio será un mini-kit de productos italianos; tres o cuatro cosillas difíciles de encontrar en España :) &#8211;<span style="color: #ff6600;"><em>El envío del premio se limitará a Europa; si el ganador vive fuera de Europa y desea recibir el premio los gastos de envío serán a su cargo</em></span>&#8211;<br />
<strong>Cómo se decidirá el ganador?:</strong> a suertes. Sería muy difícil tener que decidir entre todas las recetas sin un denominador común por lo que a cada receta se le asignará un número, que publicaré antes del sorteo, y a quien le toque le ha tocao<br />
<strong>Y luego?:</strong> pues luego recogeré todas las receticas que me envieis en un libro que se podrá descargar gratuitamente, es decir, que aquí ganamos todos!!</p>
<p><span style="text-decoration: underline;">Sólo una cosa:</span> por favor, para evitar que se pierdan las recetas, enviádmelas a la dirección de correo, no me las dejéis como comentario, ok? ;)</p>
<p>Si tenéis alguna duda dejadme un comentario&#8230; responderé en cuanto pueda o en cuanto vuelva :)</p>
<p>Pues lo dicho, <span style="color: #ff6600;"><strong>FELICES VACACIONES</strong></span>, nos vemos en Septiembre y <strong>A JUGAR</strong>!!!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Hojaldre relleno por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3758333802/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3515/3758333802_ed830c2426.jpg" alt="Hojaldre relleno" width="333" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:<br />
</span>1 rollo de hojaldre fresco<br />
2 buenos filetes de rodaballo<br />
2-3 hojas de col china<br />
4 cucharadas de pesto<br />
Leche para pincelar<br />
400 ml de salsa de tomate<br />
2-3 cucharadas de aceitunas negras sin hueso</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
Lavar las hojas de col. En una olla poner agua a calentar, cuando rompa a hervir incorporar las hojas de col y dejar cocer unos minutos con un poco de sal. Escurrirlas, cortarlas en dos y eliminar las partes blancas más duras. Dejarlas escurrir y enfriarse extendidas en un paño de cocina limpio y seco.<br />
Cortar cada filete de rodaballo en dos y luego cada uno en tres para obtener 12 filetitos pequeños.<br />
Pincelar cada filetito con un poco de pesto y disponerlos uno sobre el otro formando 4 “torres” con tres filetes cada una.<br />
Pincelar también las hojas de col por un lado con el pesto y envolver con ellas el pescado formando así 4 paquetitos.<br />
Cortar el hojaldre en 4 trozos de dimensiones iguales y con ellos envolver cada uno de los rollitos de pescado, pesto y col.<br />
Pincelar cada rollito de hojaldre con un poco de leche y hornear en el horno caliente a 200 grados durante 20-25 minutos o hasta que la superficie esté bien dorada.<br />
Cortar las aceitunas en rodajitas o en trozos no muy grandes.<br />
Calentar la salsa de tomate y añadir las aceitunas; dejar cocer durante algunos minutos teniendo cuidado de no reducir demasiado la salsa.<br />
Servir los rollitos calientes acompañados de la salsa.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/18532008/Hojaldre-con-rodaballo-y-pesto">Rollitos de hojaldre, rodaballo, col y pesto genovés</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/08/14/rollito-de-hojaldre-rodaballo-col-pesto/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>25</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Empanadillas criollas</title>
		<link>/2007/05/04/empanadillas-criollas/</link>
		<comments>/2007/05/04/empanadillas-criollas/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 04 May 2007 07:49:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina - otras cocinas]]></category>
		<category><![CDATA[Hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[cocina argentina]]></category>
		<category><![CDATA[empanadillas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2007/05/04/empanadillas-criollas/</guid>
		<description><![CDATA[Empanadillas, originally cooked by amiloquemegustaescocinar. A quien le guste mucho la carne pensará que estoy mal de la cabeza pero a mí lo que más me gusta de los restaurantes argentinos son las empanadillas :P uhmm, siempre tienen un relleno de mil sabores y tanto las grandes, más jugosas, como las más pequeñitas, que me [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><!-- .flickr-photo { border: solid 2px #000000; }.flickr-yourcomment { }.flickr-frame { text-align: left; padding: 3px; }.flickr-caption { font-size: 0.8em; margin-top: 0px; } --></p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/476029087/"><img class="flickr-photo" src="http://farm1.static.flickr.com/193/476029087_9433c67107.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/476029087/"><br />
Empanadillas</a>, originally cooked by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p class="flickr-yourcomment">A quien le guste mucho la carne pensará que estoy mal de la cabeza pero a mí lo que más me gusta de los restaurantes argentinos son las empanadillas :P uhmm, siempre tienen un relleno de mil sabores y tanto las grandes, más jugosas, como las más pequeñitas, que me podría comer mil, me encantan.<br />
El término &#8216;criollo&#8217; se empezó a utilizar para denominar a las personas de origen europeo nacidas en las colonias de América Latina sobre todo a los nacidos de emigrantes españoles. Sin querer hacer odiosas comparaciones con &#8216;nuestra&#8217; maravillosa empanada gallega, que yo sepa esta increible mezcla de sabores no es nuestra ;]</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></strong></span><strong></strong></p>
<p><strong><span style="text-decoration: underline;">Para la masa de empanadillas:</span><br />
250 gr de mantequilla<br />
2 huevos<br />
1 pizca abundante de sal<br />
1 kilo de harina</strong></p>
<p><span style="text-decoration: underline;">Para el relleno:</span><br />
1 kg de carne picado<br />
1 diente de ajo picado<br />
2 cebollas picadas<br />
3 huevos duros<br />
150 gr de aceitunas sin hueso picadas<br />
pimentón dulce<br />
comino<br />
pimienta blanca solida<br />
1 huevo para barnizar las empanadillas</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span></strong><br />
derretir la mantequilla en el microondas y dejar que enfríe un poco. Mezclar la harina y la sal. Añadir la mantequilla, los huevos y agua mientras vamos amasando. Amasar y añadir agua o harina a la mezcla hasta conseguir una masa compacta y lisa, no pegajosa.<br />
Dejar reposar la masa en un bol cubierta con un paño húmedo en un lugar tibio.<br />
Sofreir el ajo y las cebollas hasta que éstas estén transparentes. Añadir la carne y cocinar hasta que se ponga grisácea. Apartar del fuego, añadir los huevos duros picados, las aceitunas, el pimentón, el comino y pimienta al gusto. Dejar enfríar el relleno.<br />
En una mesa enharinada, estirar la masa con el rodillo, cortar discos del diámetro deseado. Rellenar con la carne, doblar por la mitad y sellar los bordes con ayuda de un tenedor. Batir el huevo, mejor si es sólo la yema, y pintar las empanadillas<br />
Hornear con el horno muy caliente durante unos 20 minutos o hasta que estén doradas.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2007/05/04/empanadillas-criollas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.451 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:01:11 -->
