<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Dulces</title>
	<atom:link href="/tag/dulces/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Recetas tradicionales italianas. III parte</title>
		<link>/2014/01/26/recetas-tradicionales-italianas-iii-parte/</link>
		<comments>/2014/01/26/recetas-tradicionales-italianas-iii-parte/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 26 Jan 2014 09:45:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[azafrán]]></category>
		<category><![CDATA[desayunos]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces]]></category>
		<category><![CDATA[ossobuco]]></category>
		<category><![CDATA[risotto]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4877</guid>
		<description><![CDATA[Es verdad que no hay dos sin tres&#8230; por lo que después de Apulia y Sicilia vamos a la carga con Lombardia! No estoy siguiendo un orden en especial. Más bien la elección de una región u otra está relacionada con la estación. De hecho el plato de hoy, el risotto alla milanese con l&#8217;ossobuco [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/01/risotto_ossobuco.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4878" alt="risotto alla milanese" src="/wp-content/uploads/2014/01/risotto_ossobuco.jpg" width="458" height="687" /></a></p>
<p>Es verdad que no hay dos sin tres&#8230; por lo que después de <a href="/2013/03/10/recetas-tradicionales-italianas-i-parte/">Apulia</a> y <a href="/2013/07/18/recetas-tradicionales-italianas-ii-parte/">Sicilia</a> vamos a la carga con Lombardia!</p>
<p>No estoy siguiendo un orden en especial. Más bien la elección de una región u otra está relacionada con la estación. De hecho el plato de hoy, el <em>risotto alla milanese con l&#8217;ossobuco</em> es un plato supercontundente perfecto para los fríos invernales porque ayuda a calentar el cuerpo y el alma :)<span id="more-4877"></span></p>
<p>Este año en julio hará 9 años que llegué a Milán. 9 años en los que he aprendido mucho de pasta, pizzas y risottos entre otras cosas. El plato de hoy no lo había comido nunca antes (el risotto sí pero no con el <em>ossobuco</em>) y, lo que tiene más gracia de todo, ni siquiera mi marío que es de aquí lo había comido jamás. Esta es una prueba de las tradiciones que se pierden no solo porque las costumbres cambian sino porque también lo hacen las necesidades. Imaginaos el frío maldito que debía de hacer por estas tierras hace algunas decenas de años, con la humedad que hay por aquí y sin calefacciones&#8230; uno se podía meter un risotto con ossobuco entre pecho y espalda y quedarse tan ancho&#8230; Hoy después de zamparse un plato así te tienes que pegar una paliza de gimnasio durante una semana :P</p>
<p>Hoy en día es un plato que se encuentra en pocos restaurantes pero es bien fácil hacerlo en casa. Quizás lo más difícil sea encontrar el <em>ossobuco</em>, es decir, esa carne que se caracteriza por ser un corte trasversal del jarrete, bastante alto, de unos 3-4 cm, que se compra sin deshuesar por lo que nos encontramos con el hueso y su tuétano que se utiliza para la preparación del <em>risotto</em>. La consistencia del tuétano es muy graciosa porque en frío se parece casi a la levadura prensada y cuando se calienta prácticamente se derrite. Quitando el tuétano al hueso descubrimos un hueso hueco o, lo que es lo mismo, un <em>ossobuco</em>, en italiano ;)</p>
<p>Por lo que respecta el arroz a la milanese, éste también se prepara sin el tuétano pero en este caso se llama sólo <em>risotto giallo</em> o amarillo gracias al color que toma del azafrán. Se dice, se cuenta, que el uso del azafrán lo descubrió un pintor que trabajaba en el Duomo de Milán. Por aquellos entonces el azafrán se usaba como tinte y parece ser que un día por error este pintor dejó caer un poco de azafrán en su arroz. Tatatacháaaaannn:<em> risotto giallo</em> ;) qué cosas, no??</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/01/pan-de-mei1.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4882" alt="pan-de-mei" src="/wp-content/uploads/2014/01/pan-de-mei1.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Por otro lado me apetecía presentaros un dulce de estas tierras que, como el risotto alla milanese con l&#8217;ossobuco, no es ni siquiera super conocido para los italianos. Se trata del pan de mèj, <em>pane di miglio</em> o, en español, pan de mijo, que era el cereal con el que se preparaba tradicionalmente. Hoy en día se prepara con la harina de maíz que es la que le da ese tono amarillo/dorado, su sabor característico y sobre todo la consistencia: crujientito por fuera y blandito por dentro. La tradición cuenta que es un dulce que se preparaba el 23 de abril, el día de San Jorge, que es el día en el que los comerciantes de leche cerraban sus contratos con los ganaderos. Este dulce se preparaba para celebrar la prosperidad de los negocios y se servía con rica nata líquida.</p>
<p>Hoy en día la preparación ya sea de una que de la otra receta quizás hayan perdido un poco de poesía pero su sabor se sigue apreciando igualmente. Espero que os animéis y me contéis vuestras experiencias!</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para el risotto con ossobuco para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 320 gr de arroz para risotto</strong><br />
<strong> 1 cebolla dorada</strong><br />
<strong> 1,5 l de caldo de carne</strong><br />
<strong> 4-5 hebras de azafrán, mantequilla</strong><br />
<strong> 80 gr de queso parmesano</strong><br />
<strong> 1+1/2 vasitos de vino blanco seco</strong><br />
<strong> 4 ossobucos de unos 300 gr cada uno</strong><br />
<strong> 2 zanahorias</strong><br />
<strong> Harina</strong><br />
<strong> Salvia y rosmarino fresco</strong><br />
<strong> Sal y pimienta negra recién molida</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"> <strong>1</strong></span> Pelar la cebolla y picarla finemente. Pelar la zanahoria y cortarla en daditos pequeños. Tomad una sartén bastante amplia y con fondo grueso y poner la cebolla a sofreir. Cuando esté transparente añadir la zanahoria y dejar que tome color. Apartar la cebolla y la zanahoria.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Tomar los ossobucco y quitar el tuétano a dos de ellos. Enharinarlos por ambos lados y ponerlos a sofreir en la sartén donde hemos hecho la cebolla y la zanahoria. Cuando hayan tomado color por ambos lados añadir la cebolla, la zanahoria, una ramita de romero fresco y algunas hojas de salvia. Incorporar 1 vasito de vino blanco y dejar evaporar. Salpimientar y añadir un vaso de caldo de carne. Tapar y dejar cocer durante una hora aproximadamente dándoles la vuelta de vez en cuando.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Cuando falte una media hora podemos ponernos con el risotto: calentar el caldo de carne y dejarlo a fuego lento. Poner en un vasito un poco de caldo caliente y añadir las hebras de azafrán. Dejar reposar hasta que el caldo tome un buen color amarillo.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Poner en una olla de fondo grueso el resto de la cebolla con un par de cucharadas de aceite. Dejar que se ponga transparente y añadir el tuétano. Remover bien hasta que se haya disuelto completamente. Añadir el arroz y dejar que se tueste durante unos minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Incorporar el resto del vino blanco y dejar que se evapore. Comenzar a añadir el caldo caliente, un cacito cada vez conforme el arroz lo vaya absorviendo. El risotto tarda en cocer unos 18 minutos, depende del tipo de arroz que estemos utilizando. Durante este tiempo ir añadiendo caldo sin dejar de remover. Añadir también el caldo con las hebras de azafrán.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Una vez que esté en su punto apartarlo de la lumbre y añadir una buena nuez de mantequilla y el parmesano rallado al momento. Mezclar bien.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>7</strong></span> Servir inmediatamente con el ossobuco y su salsa.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para unos 10 pan de mèj:</strong></span><br />
<strong> 150 gr de harina</strong><br />
<strong> 150 gr de harina de maiz fina</strong><br />
<strong> 100 gr de mantequilla</strong><br />
<strong> 100 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 1 pizca de sal</strong><br />
<strong> 1 sobrecito de levadura en polvo</strong><br />
<strong> 2 huevos</strong><br />
<strong> Azúcar para espolvorear</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Derretir la mantequilla a fuego muy lento y dejar que se enfríe.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Batir los huevos con el azúcar hasta que estén espumosos. Añadir la mantequilla y la sal y seguir batiendo.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Unir las harinas a la levadura y tamizarlas. Añadirlas a la mezcla anterior y mezclar bien con una espátula de silicona. El resultado será una masa bastante suave pero que se puede manejar con las manos. Añadir una cucharada más de harina si hiciera falta.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Calentar el horno a 170 °C. Forrar dos placas de horno con papel de horno. Dividir la masa en 10 partes iguales (cada una de ellas pesará unos 60 gr). Darles forma de bola, disponerlas en las placas bastante separadas entre sí y aplanarlas un poco con las manos. Espolvorear con azúcar antes de meterlas en el horno.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Cocer en el horno caliente durante unos 15-20 minutos. La superficie se dorará ligeramente. Sacarlas del horno y dejar enfriar encima de una rejilla. Para evitar que se bajen no abrir el horno durante la cocción.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>6</strong></span> Son perfectas para el desayuno con un buen vaso de leche o, mejor aún, un poco de nata líquida.</p>
<p><strong>Descárgate las recetas en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/202304231/Cocina-Italiana-Lombardia">Risotto alla milanese con l&#8217;ossobuco y pan de mèj</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/01/26/recetas-tradicionales-italianas-iii-parte/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pain au chocolat</title>
		<link>/2014/01/23/pain-au-chocolat/</link>
		<comments>/2014/01/23/pain-au-chocolat/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 23 Jan 2014 21:41:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Galletas y bombones]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[desayunos]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces]]></category>
		<category><![CDATA[hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[Para el té]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4838</guid>
		<description><![CDATA[No que yo sepa algo de comida francesa&#8230; ni siquiera por asomo, que vaya, no me importaría pero ya para pronunciar pain au chocolat me hago un lío&#8230; se me da mucho mejor comérmelo :P La verdad es que llamarlo pain au chocolat es un poco una herejía porque los verdaderos tienen que tener un [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/01/Pain-au-chocolat1.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4840" alt="Pain au chocolat" src="/wp-content/uploads/2014/01/Pain-au-chocolat1.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>No que yo sepa algo de comida francesa&#8230; ni siquiera por asomo, que vaya, no me importaría pero ya para pronunciar <em>pain au chocolat</em> me hago un lío&#8230; se me da mucho mejor comérmelo :P<span id="more-4838"></span></p>
<p>La verdad es que llamarlo <em>pain au chocolat</em> es un poco una herejía porque los verdaderos tienen que tener un arte y un trabajo&#8230; pero y lo bien que se puede quedar con un mínimo esfuerzo?? Eso también tiene su mérito, no? ;)</p>
<p>Sigo con el hojaldre&#8230; no sé qué me ha dado. La cosa más graciosa es que estoy intentando quitar algunos alimentos de mi dieta que creo que no me hacen ningún bien y no los puedo comer!! Pero tengo que reconocer que uno sí que lo he probado y se me ha puesto cara de ooooOOOOoooohh! y de aaaaaAAAAhhh! y además quedan monísimos! Eso nadie lo puede negar.</p>
<p>Si os gustó la receta del <a href="/2014/01/18/hojaldre-de-manzana/">hojaldre de manzana</a> por lo fácil con esta os vais a partir. Lo mejor de todo? que el relleno se puede adaptar a nuestros gustos. Probad a utilizar nueces o avellanas picadas, cerezas deshidratadas, coco rallado, gotas de chocolate, nocilla blanca (existe todavía??), mermelada de naranja&#8230;</p>
<p>Una receta facilona para nuestros ajetreados días de entre semana. Aprovechad y sobre todo agarraos que este finde vengo con mucha fuerza con un &#8220;capítulo&#8221; más de mis recetas tradicionales italianas preferidas. Hasta entonces disfrutad con la velocidad y la sencillez de estos rollitos que se comen de tres en tres ;)</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para unas 20 unidades:</strong></span><br />
<strong> 2 rollos de masa de hojaldre estirada rectangular</strong><br />
<strong> 100 gr de crema de chocolate</strong><br />
<strong> Azúcar moreno</strong><br />
<strong> Canela en polvo</strong><br />
<strong> Cardamomo en polvo</strong><br />
<strong> 1 huevo</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong> Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Encender el horno a 200 °C.<br />
<strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Abrir la masa de hojaldre. Espalmar la crema de chocolate por toda la superficie. Espolvorear con abundante azúcar moreno, canela y cardamomo. Enrollar. Cortar el rollo relleno en 10 partes iguales. Disponer los rollitos un poco separados entre sí en una badeja de horno forrada con papel de horno.<br />
<strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Batir el huevo y pincelar la superficie de cada uno de los rollitos. Espolvorear con azúcar moreno.<br />
<strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Cocer en el horno caliente durante unos 30 minutos o hasta que estén bien dorados. Dejar enfriar y servir. Se conservan durante una semana en una lata cerrada herméticamente.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/201801642/Pain-au-chocolat">Pain au chocolat con canela y cardamomo</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/01/23/pain-au-chocolat/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>10</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 1.060 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:00:18 -->
