<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Cocina de estilo oriental</title>
	<atom:link href="/category/de-estilo-oriental/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Gyoza: empanadas o raviolis chino-japoneses</title>
		<link>/2015/04/19/gyoza-empanadas-o-raviolis-chino-japoneses/</link>
		<comments>/2015/04/19/gyoza-empanadas-o-raviolis-chino-japoneses/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 19 Apr 2015 19:57:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina de estilo oriental]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina oriental]]></category>
		<category><![CDATA[jengibre]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5309</guid>
		<description><![CDATA[Qué lío, no? Empanadas, raviolis, chinos, japoneses&#8230; ¿pero esto qué es? Los gy?za son unas delicias orientales de las que poco sé&#8230; a parte de que me gustan mucho, pero que mucho mucho. Como consumidora de cocina japonesa en un país occidental que no ha visitado (aún) el Oriente, preparo recetas pseudo-originales que, lejos de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5310" src="/wp-content/uploads/2015/04/gyoza-5.jpg" alt="gyoza" />Qué lío, no? Empanadas, raviolis, chinos, japoneses&#8230; ¿pero esto qué es?<span id="more-5309"></span><br />
Los <strong>gy?za</strong> son unas <strong>delicias orientales</strong> de las que poco sé&#8230; a parte de que me gustan mucho, pero que mucho mucho.<br />
Como consumidora de cocina japonesa en un país occidental que no ha visitado (aún) el Oriente, preparo recetas pseudo-originales que, lejos de ser tradicionales o verdaderas, me dan satisfacción&#8230; los asesinatos gastronómicos entre naciones están a la orden del día, pensad sólo a la &#8220;famosíssima&#8221; paella con chorizo picante tan apreciada en Italia o a nuestra versión de los espaguetis a la carbonara preparada con 10 l de nata líquida.<br />
De este modo me consuelo un poco por no conocer las grandes diferencias que existen entre los <em>jiaozi</em> chinos y los <em>gy?za</em> japoneses y por no saber distinguir entre sus diferentes rellenos y modos de preparación. Es un consuelo un poco del todo a cien pero el resultado es igualmente delicioso.<br />
De estos raviolis orientales me gusta el tostadillo que cojen pasándolos por la sartén con un poco de aceite antes de terminar la cocción al vapor: son super delicados pero su relleno es potente. A mí me gusta añadir un poco de lemon-grass, no es muy fácil de encontrar en todas las ciudades pero, si tenéis la oportunidad, no dejéis de probarlo.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5311" src="/wp-content/uploads/2015/04/gyoza-6.jpg" alt="gyoza" /></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">Ingredientes para 4 personas</span> (20-22 raviolis aprox.):</strong><br />
<span style="color: #000000;"><strong>Para la pasta:</strong></span><br />
<strong> 130 gr de harina de trigo</strong><br />
<strong> 130 gr de fécula o almidón</strong> (como <a href="/2014/08/11/panecillos-de-queso/">aquí</a>)<br />
<strong> 230 ml de agua hirviendo</strong><br />
<strong> <em>receta de <a href="http://www.twolovesstudio.com/blog/2014/05/24/dumpling-saturday-sauces-sticky-fingers-beers-are-fully-bellies?rq=Dumpling">Two loves studio</a></em></strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Para el relleno:</strong></span><br />
<strong> 180 gr de gambas</strong><br />
<strong> 1 calabacín mediano</strong><br />
<strong> 1 cebolleta pequeñita</strong><br />
<strong> Salsa de soja, sal</strong><br />
<strong> Jengibre fresco</strong><br />
<strong> Guindilla fresca</strong><br />
<strong> Cilantro fresco</strong><br />
<strong> Menta fresca</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Para la salsa:</strong></span><br />
<strong> Salsa de soja</strong><br />
<strong> Vinagre de arroz o de vino blanco</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong>1</strong></span> Preparamos la masa de los raviolis: mezclamos la harina con la fécula. Removemos bien y añadimos el agua hirviendo. Empezamos a mezclar con un tenedor. Poco a poco se formará una masa que podemos pasar a una encimera y amasarla como si se tratara de una masa de pasta fresca. Amasamos hasta que los ingredientes estén completamente amalgamados y la masa sea lisa, sin grumos y elástica. Formamos una bola, la envolvemos en film transparente y la dejamos reposar en el frigo durante una hora.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2015/04/gyoza-1.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-5312" src="/wp-content/uploads/2015/04/gyoza-1.jpg" alt="gyoza" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Mientras tanto preparamos el relleno: pelamos las gambas y las ponemos en robot de cocina. Añadimos el calabacín lavado y cortado en trozos. Añadimos un par de cucharadas de salsa de soja, una pizca de sal y, al gusto, un trocito de jengibre, cilantro y menta. Trituramos todos los ingredientes.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2015/04/gyoza-2.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-5314" src="/wp-content/uploads/2015/04/gyoza-2.jpg" alt="gyoza" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Pasado el tiempo de reposo, tomamos la masa y la estiramos con la máquina de pasta fresca, utilizaremos el número más alto de la máquina para que nos quede muy finita. Recortamos círculos de unos 8 cm y formamos los raviolis: ponemos una cucharadita de relleno en el centro, mojamos ligeramente el borde (solo la mitad) y cerramos formando una empanadilla. Es importante eliminar el aire del interior conforme los vamos cerrando.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5316" src="/wp-content/uploads/2015/04/gyoza-3.jpg" alt="gyoza" /></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Para formar el “pespunte” hacemos cuatro pliegues en el borde. Presionamos bien con los dedos para que queden bien cerrados.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5317" src="/wp-content/uploads/2015/04/gyoza-4.jpg" alt="gyoza" /></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> En una sartén (mejor un wok si disponemos de él) ponemos un par de cucharadas de aceite. Cuando esté caliente añadimos los raviolis, tienen que quedarse “de pie”. Esperamos unos 3-4 minutos hasta que se doren por debajo. Añadimos medio vasito de agua y tapamos. Dejamos cocer al vapor durante unos 5-8 minutos, bajando un poco la lumbre. La masa de los raviolis es delicada por lo que este es el momento más difícil de su preparación: la práctica no dará el punto en el que quedan dorados por debajo, bien cocidos pero sin pasarnos ya que si los dejamos cocer demasiado se empiezan a abrir.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Servimos los raviolis con una salsa hecha con 1 parte de salsa de soja por 1/4-1/3 de vinagre, al gusto.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="https://es.scribd.com/doc/262376673/Gyoza-o-raviolis-japoneses">Gy?za o raviolis japoneses</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/04/19/gyoza-empanadas-o-raviolis-chino-japoneses/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Rollitos de arroz al vapor</title>
		<link>/2007/11/21/rollitos-de-arroz-al-vapor/</link>
		<comments>/2007/11/21/rollitos-de-arroz-al-vapor/#respond</comments>
		<pubDate>Wed, 21 Nov 2007 09:13:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina de estilo oriental]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina oriental]]></category>
		<category><![CDATA[Rollitos de arroz]]></category>
		<category><![CDATA[Vapor]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2007/11/21/rollitos-de-arroz-al-vapor/</guid>
		<description><![CDATA[Y seguimos aprovechando sobras porque estos discos de pasta de arroz los tenía en casa desde hace una eternidad. A mí me encantan los rollitos fritos pero luego necesito un par de días para digerirlos así que se me ocurrió hacerlos al vapor con el cesto de bambú que era otra cosa que hacía siglos [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="flickr-frame"><a href="/wp-content/uploads/2007/11/Rollitos-vapor.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3127" title="rollitos de arroz al vapor" src="/wp-content/uploads/2007/11/Rollitos-vapor.jpg" alt="rollitos de arroz al vapor" width="509" height="509" /></a></div>
<p class="flickr-yourcomment">Y seguimos aprovechando sobras porque estos discos de pasta de arroz los tenía en casa desde hace una eternidad. A mí me encantan los rollitos fritos pero luego necesito un par de días para digerirlos así que se me ocurrió hacerlos al vapor con el cesto de bambú que era otra cosa que hacía siglos que no utilizaba.<span id="more-192"></span><br />
No sé si habréis comido alguna vez los “raviolis al vapor” en los restaurantes chinos, si los hacen bien son una cosa deliciosa y muy delicada. Yo el relleno lo prefiero con gambas que con cualquier tipo de carne pero como os decía se trataba de aprovechar las sobras y estas eran&#8230;</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes para dos personas:</span></span><br />
6 hojas de arroz<br />
150 gr de salchicha fresca<br />
½ escalonia<br />
½ calabacín<br />
1 zanahoria<br />
1 vasito de vino blanco<br />
2 cucharadas de salsa de soja<br />
Unas hojas de lechuga, porro u otra verdura para el cesto de bambú.</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span><br />
Pelar y cortar finamente la escalonia.<br />
Pelar, lavar y cortar en trocitos la zanahoria<br />
Lavar y cortar en bastoncitos el calabacín<br />
En una sartén con un par de cucharadas de aceite sofreir la escalonia durante unos minutos hasta que empiece a dorarse, añadir la zanahoria y el calabacín. Continuar la cocción durante 10 minutos o hasta que se empiecen a ablandar las verduras.<br />
Añadir la salchicha ‘pelada’ y una vez en la sartén con la ayuda de una cuchara o tenedor de madera separar en trocitos para que quede como la carne picada.<br />
Cuando la carne comience a blanquear añadir el vino blanco y dejar evaporar. Incorporar la salsa de soja y remover. Probar y ajustar de sal con cuidado ya que la salsa de soja de por sí suele ser bastante salada. Apagar el fuego y reservar.<br />
A gusto se puede añadir una punta de guindilla (últimamente el cuerpo me pide picante ;)<br />
Poner en remojo las hojas de arroz (dependerá del tipo que utilicemos, en cualquier caso seguir las indicaciones del paquete) unos 20 segundos o hasta que estén lo suficientemente blandas como para poder manejarlas.<br />
Poner un poco de relleno en el centro, doblar los laterales para que no se salga y enrollar sobre sí misma. Así con todas ellas.<br />
Poner una olla de la misma dimensión del cesto a hervir. Colocar las hojas de lechuga o puerro como base en el cesto de bambú y encima los rollitos. Cerrar y colocar el cesto encima de la olla con agua hirviendo.<br />
Estos rollitos tardan muy poco en hacerse, más o menos unos 10 minutos. Estarán en su punto cuando la hoja de arroz sea clara y húmeda pero también esto depende del tipo de hojas que compremos. Como todo en la cocina lo mejor es probar y experimentar y si no sale a la primera saldrá a la segunda ;)<br />
Servir calientes acompañados de una ensalada verde.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2007/11/21/rollitos-de-arroz-al-vapor/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pasta de arroz con Laksa de gambas</title>
		<link>/2007/06/09/pasta-de-arroz-con-laksa-de-gambas/</link>
		<comments>/2007/06/09/pasta-de-arroz-con-laksa-de-gambas/#respond</comments>
		<pubDate>Sat, 09 Jun 2007 11:55:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina de estilo oriental]]></category>
		<category><![CDATA[gambas]]></category>
		<category><![CDATA[Laksa]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta de arroz]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2007/06/09/pasta-de-arroz-con-laksa-de-gambas/</guid>
		<description><![CDATA[Esta es una receta que desgraciadamente a la vista resulta un poco anémica pero os aseguro que de todas las recetas estilo oriental que he probando últimamente es LA mejor :P Ingredientes gambas peladas 250 ml de caldo de pescado 250 ml de leche de coco perejil picado 250 gr de spaghetti de arroz Para [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="flickr-frame"><a href="/wp-content/uploads/2007/06/laksa.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3124" title="pasta con laksa" src="/wp-content/uploads/2007/06/laksa.jpg" alt="pasta con laksa" width="509" height="509" /></a></div>
<p class="flickr-yourcomment">Esta es una receta que desgraciadamente a la vista resulta un poco anémica pero os aseguro que de todas las recetas estilo oriental que he probando últimamente es LA mejor :P<span id="more-120"></span></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes</span></strong></span><br />
gambas peladas<br />
250 ml de caldo de pescado<br />
250 ml de leche de coco<br />
perejil picado<br />
250 gr de spaghetti de arroz</p>
<p><span style="text-decoration: underline;">Para la salsa laksa:</span><br />
1 diente de ajo pequeño<br />
1 pizca de guindilla seca picada<br />
media cucharadita de cebollino seco picado<br />
1 pizca de raiz de jengibre<br />
2 cucharada de salsa de ostras<br />
3 cucharadas de salsa agridulce a la guindilla<br />
2 cucharadas de aceite de oliva</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span><br />
En un mortero unir todos los ingredientes de la salsa laksa (el diente de ajo mejor si lo privamos del corazón y lo cortamos fino fino) y los amalgamamos bien con el aceite de oliva. Como siempre va a gustos, quien le guste más picante que añada más guindilla, quien le guste menos pues que añada menos :)<br />
En una sartén con un poco de aceite sofreimos ligeramente las gambas, ya peladas, lavadas y secadas con papel de cocina, añadimos la salsa laksa y sofreimos durante unos minutos con cuidado de no quemar la salsa.<br />
Añadimos la leche de coco, removemos bien y, a continuación, añadimos el caldo. El laksa teoricamente es una sopa así que podemos elegir si hacerla más o menos caldosa. Yo personalmente la prefiero con más caldo aunque si en la foto me ha quedado un poco seca.<br />
Por último cocer los espaguetis de arroz (según las indicaciones del paquete, yo lo he hecho en abundante agua salada durante unos 8-9 min), colarlos y unirlos a la salsa/sopa de gambas.<br />
A la pregunta de si se puede hacer con otro tipo de pasta la respuesta es obviamente sí pero me da a mí en la nariz que el resultado pierde… merece la pena buscar este tipo de pasta.<br />
Y me da también en la nariz que este es uno de esos platos que ha le gustaría un montón ;)<br />
Buon appetito!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2007/06/09/pasta-de-arroz-con-laksa-de-gambas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Noodles de arroz con ternera y verduras</title>
		<link>/2007/03/18/noodles-de-arroz-con-ternera-y-verduras/</link>
		<comments>/2007/03/18/noodles-de-arroz-con-ternera-y-verduras/#respond</comments>
		<pubDate>Sun, 18 Mar 2007 18:35:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina de estilo oriental]]></category>
		<category><![CDATA[Noodles]]></category>
		<category><![CDATA[ternera]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2007/03/18/noodles-de-arroz-con-ternera-y-verduras/</guid>
		<description><![CDATA[Y esto es lo que ha salido de nuestra cocina hoy para comer :P Ingredientes: Noodles de arroz, ternera, cebolla, zanahoria, calabacín, judías verdes, caldo de verduras, salsa de soja, piñones, guindilla, vino tinto y sal. No he puesto las cantidades porque lo he hecho muy a ojo pero más o menos ved vosotros. Preparación: [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2007/03/Noodles.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3121" title="noodles de arroz" src="/wp-content/uploads/2007/03/Noodles.jpg" alt="noodles de arroz" width="566" height="566" /></a></p>
<p>Y esto es lo que ha salido de nuestra cocina hoy para comer :P<span id="more-45"></span></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;"><strong>Ingredientes:</strong></span></span><br />
<strong>Noodles de arroz, ternera, cebolla, zanahoria, calabacín, judías verdes, caldo de verduras, salsa de soja, piñones, guindilla, vino tinto y sal.</strong><br />
No he puesto las cantidades porque lo he hecho muy a ojo pero más o menos ved vosotros.</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;"><strong>Preparación:</strong></span></span><br />
Según el envase de los noodles que he comprado se tenían que dejar en agua durante 10 minutos pero si los compráis leed (en casa que esté en algún idioma comprensible porque a veces está solo en chino/japo) el envase porque hay muchos tipos y cada uno de su padre y de su madre.<br />
Cortar en bastoncitos las verduras y picad la cebolla.<br />
En una sartén freír la cebolla, añadir las verduras y regadlas con salsa de soja al gusto. Añadir el caldo de verduras y dejar cocer durante unos minutos. Entonces incorporar la ternera cortada en tiritas, salar, remover y añadir un vasito de vino tinto. Una vez evaporado el vino incorporar los noodles y dejar cocer hasta que estén en su punto (si es necesario añadir un poco más de caldo).<br />
Para finalizar incorporar los piñones. Servir con un filo de salsa de soja y guindilla molida al gusto.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2007/03/18/noodles-de-arroz-con-ternera-y-verduras/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.485 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:07:08 -->
