<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; silikomart</title>
	<atom:link href="/tag/silikomart/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Helado de piña para el niño y la niña</title>
		<link>/2010/07/09/helado-de-pina-para-el-nino-y-la-nina/</link>
		<comments>/2010/07/09/helado-de-pina-para-el-nino-y-la-nina/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 09 Jul 2010 18:17:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[azúcar]]></category>
		<category><![CDATA[desayuno]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[merienda]]></category>
		<category><![CDATA[naranja]]></category>
		<category><![CDATA[piña]]></category>
		<category><![CDATA[polo]]></category>
		<category><![CDATA[silikomart]]></category>
		<category><![CDATA[sorbete]]></category>
		<category><![CDATA[yogurt]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1363</guid>
		<description><![CDATA[Bueno, en realidad de piña, yogurt y naranja :) Los amigos de Silikomart me han enviado unos moldes superchulos (de silicona, claro está!!) para hacer estos helados y yo no me lo he pensado dos veces. Con un poco de piña, naranjas y yogurt (alimentos que no faltan nunca en mi casa) he hecho un [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/07/helado-yogurt-piña.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2351" title="helado-yogurt-piña" src="/wp-content/uploads/2010/07/helado-yogurt-piña.jpeg" alt="" width="509" height="796" /></a><a title="Helado de yogurt, piña y naranja di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4770823086/"></a></p>
<p>Bueno, en realidad de piña, yogurt y naranja :)<span id="more-1363"></span></p>
<p>Los amigos de <a href="http://www.silikomart.net/_portal/naviga/index_silikomart_net_es.php"><span style="color: #ff6600;"><strong><span style="color: #996072;">Silikomart</span></strong></span></a> me han enviado unos moldes superchulos (de silicona, claro está!!) para hacer estos helados y yo no me lo he pensado dos veces. Con un poco de piña, naranjas y yogurt (alimentos que no faltan nunca en mi casa) he hecho un polo (jeje, como cuando éramos pequeños) para mis desayunos que nunca sé qué demonios comer a parte del zumito claro :)</p>
<p>No es que sea fácil&#8230; hasta mi Neo podría hacerlo :P lo único que hay que encontrar los moldes y los palitos de madera que yo los he encontrado en una tienda de manualidades, sí, sí, de esas de barrio.</p>
<p>Y esto es sólo el principio&#8230; anda que no queda verano por delante!!</p>
<p>Buen finde :)</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 6 polos:</span><br />
1/2 piña<br />
2 naranjas<br />
2 yogures naturales<br />
1 cucharada de azúcar (o más según vuestro gusto)</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span> </strong>Pelar y cortar en trozos la piña. Pasarla por la batidora.<br />
<strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> Exprimir las naranjas y mezclar el zumo con el yogurt, la piña y el azúcar. Mezclar bien hasta que el azúcar esté bien disuelta.<br />
<strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Poner en los moldes y meter en el congelador hasta que estén en su punto ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/34121402/Helado-de-yogurt-pina-y-naranja">Helado de yogurt, piña y naranja</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/07/09/helado-de-pina-para-el-nino-y-la-nina/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>19</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Galletitas &#8220;principe&#8221; y reflexiones del todo a cien</title>
		<link>/2009/10/27/galletitas-principe-y-reflexiones-del-todo-a-cien/</link>
		<comments>/2009/10/27/galletitas-principe-y-reflexiones-del-todo-a-cien/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 27 Oct 2009 22:21:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[BLA BLA BLA]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[Galletas]]></category>
		<category><![CDATA[pasta sableé]]></category>
		<category><![CDATA[silikomart]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=942</guid>
		<description><![CDATA[Puede que te sorprenda oír esto, pero el fracaso no existe. El fracaso es simplemente la opinión que alguien tiene sobre cómo se deberían hacer ciertas cosas. Cuando te convenzas de que no hay ningún acto que deba hacerse de una manera específica, según el criterio de otras personas, entonces el fracaso será imposible. "Wayne [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Galletas rellenas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4029102631/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3574/4029102631_093774c2e4.jpg" alt="Galletas rellenas" width="315" height="500" /></a></p>
<p style="text-align: center;"><em>Puede que te sorprenda oír esto, pero el fracaso no existe.<br />
El fracaso es simplemente la opinión que alguien tiene sobre<br />
cómo se deberían hacer ciertas cosas.<br />
Cuando te convenzas de que no hay ningún acto<br />
que deba hacerse de una manera específica,<br />
según el criterio de otras personas, entonces el fracaso será imposible.</em></p>
<pre style="text-align: center;">"Wayne W. Dyer en su libro "Tus zonas erróneas"</pre>
<p>Me estoy haciendo un lavado de cerebro últimamente que ni os cuento. Todo vale siempre que sea en pos del aumento de la autoestima y de la eliminación total de dudas y preocupaciones sin sentido.</p>
<p>Tengo que reconocer que este libro, Tus zonas erróneas, que ya es la segunda vez que lo leo (la primera tenía 19 años) es un libro genial que recomendaría a la mayoría de la gente porque se plantea la vida desde una perspectiva que, en mi opinión, es la perspectiva correcta pero que con los años, los siglos, la dominación de los hombres sobre los hombres, el dinero, el poder, etc&#8230; hemos perdido completamente.</p>
<p>Hace miles de millones de años el hombre era simplemente un animal y como tal se comportaba; hoy en día esa naturalidad e inocencia la podemos ver sólo en los niños que se mueven por instinto (sólo cuando no hay algún adulto a su alrededor que le recrimina cómo se &#8220;tiene&#8221; que comportar una persona), que de un modo natural disfrutan de las cosas, hacen aquello que les gusta sin preguntarse el por qué, hacen caso a la voz que llevan dentro sin preocuparse de las culpas, las preocupaciones y el qué dirán.</p>
<p>Con todo este lío del cambio de trabajo&#8230; y de vida&#8230; me hago muchas preguntas. Me siento como un niño que sigue su instinto pero mis años de adulto de vez en cuando me hacen que me pare y piense en los miles de problemas que esta <em>aventura</em> me puede acarrear&#8230; Y pensando, pensando me he dado cuenta de una cosa tristísima, le he dado respuesta a una pregunta que llevaba años haciéndome: por qué no doy el paso? por qué me acontento de una vida que no me llena? cual es mi miedo? La respuesta es que tengo miedo a perder las cosas materiales que he conseguido durante todos estos años&#8230; muy feo, verdad??</p>
<p>Y delante de semejante revelación, que a tanta gente le puede parecer natural (uno no quiere quedarse tirado en la calle ni tener que dormir debajo de un puente) me ha encantado el pasaje que he encontrado en el libro. Resumiendo: si un día te raptan y te despojan de todas tus pertenencias dejándote en un lugar del que nada sabes, ni siquiera el idioma&#8230; sobrevivirías o te quedarías ahí tumbado lamentándote de tu mala suerte??</p>
<p>Toda la seguridad exterior que podamos conseguir (a través de nuestro estatus, dinero, casas, coches, etc) no vale nada si lo comparamos con nuestra seguridad interior que nadie nos puede quitar y que es por la única que merece la pena luchar.</p>
<p>Redifinamos nuestra idea de seguridad, nuestra idea de poseer, nuestra idea de vivir hipotecando nuestras vidas por miedo al qué pasará, al qué dirán, al qué pasará si fracaso&#8230; El fracaso no existe :)</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong>375 gr de harina<br />
250 gr de mantequilla a temperatura ambiente<br />
90 gr de azúcar glas<br />
1 pellizquito de sal<br />
100 gr de chocolate negro</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Mezclar la harina, la sal y el azúcar glas. Añadir la mantequilla y mezclar todos los ingredientes con la punta de los dedos.<br />
Cuando los ingredientes estén bien mezclados hacer una bola con la masa, envolverla en film transparente y dejarla reposar en el frigo durante al menos 30 minutos.<br />
Sacarla del frigo, estirarla con el rodillo no muy alta (menos de un cm) y cortar las galletas con ayuda de un molde para galletas (yo he usado el molde de silicona de <a href="https://www.silikomart.net/_portal/naviga/index_silikomart_net_es.php">Silikomart</a> en forma de estrella&#8230; muy cuco).<br />
Cocer las galletas en una placa forrada con papel de horno con el horno caliente a 170 grados durante 15 minutos.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Galletas con pasta sablée por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4029857712/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2520/4029857712_80107b080b.jpg" alt="Galletas con pasta sablée" width="334" height="500" /></a></p>
<p>La receta no es mía sino de <a href="http://www.ilpranzodibabette.com/index.php/2009/08/28/pasta-sablee/"><strong>Il Pranzo di Babette</strong></a> que consigue que se me caiga la baba con sus recetas y sus fotos :) Como veréis yo he hecho el triple de las cantidades que usa ella pero es que con esas cantidades salen muy poquitas!! :P</p>
<p>Con las cantidades que os pongo yo he hecho las galletas con forma de estrella y otras (con la mitad de la masa) redonditas, de unos 6 cm, que luego he unido con chocolate fundido. El procedimiento es un poco largo (hay que esperar luego a que se solidifique el chocolate) pero os aseguro que merece la pena.</p>
<p>Pues nada, unas galletas estupendas que dedico a todos aquellos que no tienen miedo de sus sueños y se lanzan tras ellos ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/21723484/Galletas-rellenas-de-chocolate">Galletas rellenas de chocolate</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/10/27/galletitas-principe-y-reflexiones-del-todo-a-cien/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Lubina al horno con patatas al limón</title>
		<link>/2009/05/13/lubina-al-horno-con-patatas-al-limon/</link>
		<comments>/2009/05/13/lubina-al-horno-con-patatas-al-limon/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 13 May 2009 20:47:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[dieta]]></category>
		<category><![CDATA[limón]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[silikomart]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=695</guid>
		<description><![CDATA[Y como lo prometido es deuda aquí tenéis la primera de las recetas hecha con los moldes de Silikomart. Jeje, ya sé que no siempre hago todo lo que digo que voy a hacer: tengo en la lista aun por hacer los ñoquis, las verduras en carpione (no encuentro ninguna receta que merezca la pena!!), [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="TEXT-ALIGN: center"><a title="Lubina al horno con patatas al limón por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3515250323/"><img src="http://farm1.static.flickr.com/175/3515250323_fd0ff32de2.jpg" alt="Lubina al horno con patatas al limón" width="334" height="500" /></a></p>
<p>Y como lo prometido es deuda aquí tenéis la primera de las recetas hecha con los moldes de <strong><a href="https://www.silikomart.net/_portal/naviga/index_silikomart_net_es.php">Silikomart</a></strong>.</p>
<p>Jeje, ya sé que no siempre hago todo lo que digo que voy a hacer: tengo en la lista aun por hacer los ñoquis, las verduras en carpione (no encuentro ninguna receta que merezca la pena!!), tenía que enseñaros también el regalito culinario que me traje de Barcelona, etc, etc, etc&#8230;. Ultimamente no consigo estar al día, demasiados proyectos y poquito tiempo para hacerlos bien&#8230; y eso no me gusta :( Por cierto, aprovecho para agradeceros todos los mensajitos que me habéis dejado por mi cumple&#8230; no he respondido sorryyyyy!!! pero desde aquí os mando un GRACIAS!! enorme :)</p>
<p>Y volviendo a la recetilla de hoy&#8230; la mismica receta la podéis hacer, obviamente, usando una fuente de horno normal, de toda la vida. El pescadito este es &#8216;mu&#8217; bonico pero no es esencial para la vida, claro está! Lo que sí es verdad es que es muy práctico, se puede guardar en cualquier sitio y se lava en el lavavajillas&#8230; tiene sus ventajas!!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Molde pescado por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3515250311/"><img class="aligncenter" src="http://farm1.static.flickr.com/172/3515250311_3b4a705f4e.jpg" alt="Molde pescado" width="500" height="333" /></a></p>
<p>La receta se me ha ocurrido pensando al pollo asado al limón que hacía mi abuela&#8230; versión marina ;) No tiene mucho que ver pero está igual de buena!! Yo lo he acompañado de una ensalada de tomatitos que me chiflan y son perfectos para este menu ligerito pensado para la &#8220;prueba bikini&#8221;.</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 2 personas:</strong></span><br />
1 lubina ni grande ni pequeña, limpia y mejor si no es de piscifactoria<br />
4-5 patatas medianas<br />
1 limón<br />
Eneldo fresco<br />
Aceite, sal y pimienta</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Pelar, lavar y cortar las patatas en cuadrados no muy pequeños.<br />
Cortar una rodaja de limón gruesa (2 cm) y partirla en 4-5 trozos.<br />
Disponer las patatas en el fondo del molde o fuente, añadir un chorreoncito de aceite, sal, pimienta, los trocitos de limón y unas ramitas de eneldo fresco.<br />
Hornear en el horno caliente a 190º durante unos 40 minutos agitando un par de veces la fuente para que las patatas no se peguen al fondo.<br />
Lavar y secar la lubina. Introducir en el vientre una rodaja de limón y unas ramitas de eneldo.<br />
Sacar la fuente del horno, eliminar las ramitas de eneldo y disponer el pescado encima de las patatas.<br />
Hornear durante 20 minutos o segun el peso del pescado (± 20 min por kg).<br />
Servir los filetes de pescado limpios de raspas acompañados de las patatas.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/15370507/Lubina-al-horno-con-patatas-al-limon">Lubina al horno con patatas al limón</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/05/13/lubina-al-horno-con-patatas-al-limon/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>17</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.432 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:05:40 -->
