<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Musaka</title>
	<atom:link href="/tag/musaka/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Moussaka y premios 20minutos.es</title>
		<link>/2014/02/09/moussaka-y-premios-20minutos-es/</link>
		<comments>/2014/02/09/moussaka-y-premios-20minutos-es/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 09 Feb 2014 16:22:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina - otras cocinas]]></category>
		<category><![CDATA[Otras cocinas del mundo]]></category>
		<category><![CDATA[Platos únicos]]></category>
		<category><![CDATA[berenjenas]]></category>
		<category><![CDATA[carne picada]]></category>
		<category><![CDATA[cocina griega]]></category>
		<category><![CDATA[Moussaka]]></category>
		<category><![CDATA[Musaka]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4913</guid>
		<description><![CDATA[Moussaka, ????????, musaka&#8230; un plato que nada tiene que ver con mis raíces pero que en mi familia nos lo preparaba de vez en cuando mi tía y por eso mismo me trae buenos recuerdos&#8230; recuerdos de la buena mesa que son siempre los mejores :) No sé mucho de su historia, quizás lo que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/02/moussaka.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4914" alt="moussaka" src="/wp-content/uploads/2014/02/moussaka.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Moussaka, ????????, musaka&#8230; un plato que nada tiene que ver con mis raíces pero que en mi familia nos lo preparaba de vez en cuando mi tía y por eso mismo me trae buenos recuerdos&#8230; recuerdos de la buena mesa que son siempre los mejores :)<span id="more-4913"></span></p>
<p>No sé mucho de su historia, quizás lo que sabe todo el mundo: que es un guisote de berenjenas y carne picada y que viene de Grecia. Lo que no sabía es que se pronuncia musaká (ya me corregirá alguien entre el público que sepa más que yo :) y que la receta más tradicional lleva patatas lo que para mí es un motivo más de alegría porque me encantan, me chiflan, vaya.</p>
<p>La receta es contundente, calórica pero un día es un día, no? Existen, como no, truquillos para quitarle calorías, como cocer las patatas en vez de freírlas y cocer las berenjenas a la plancha o en el horno en vez de freírlas a ellas también. Yo creo que es mejor comer poquito y solo de vez en cuando pero darse el gustazo de comérsela como dios manda, con su carne, sus berenjeas fritas, su bechamel y tós sus calorías :)</p>
<p>Un plato estupendo para un frío domingo de invierno.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>VÓTAME!</strong></span></p>
<p>Nada tiene que ver con la Moussaka pero os lo cuento porque si no se me va de la cabeza :) Ha comenzado el plazo para votar los <a href="http://lablogoteca.20minutos.es/">mejores blogs de 20minutos.es</a> y <strong>A mí lo que me gusta es cocinar</strong> participa! os daré mucho la brasa desde hoy hasta la finalización del plazo, el próximo 3 de marzo, para que votéis, votéis y volváis a votar por mí :) Así que por qué no hacerlo en seguida?? Os dejo el link con el que poder hacerlo sin ningún esfuerzo.. bueno, tenéis que estar registrados&#8230; Qué dices? te animas? Un besito y <strong>MUCHÍSIMAS GRACIAS!</strong></p>
<div class="widget_lablogoteca"><img alt="" src="http://cdn.20minutos.es/css4/blogoteca/i/directorio_blogs/blogo_widget.gif?20090305" /></p>
<h2><a title="Ver el blog en laBlogoteca de 20minutos.es" href="http://lablogoteca.20minutos.es/a-mi-lo-que-me-gusta-es-cocinar-34466/0/">A mí lo que me gusta es cocinar</a></h2>
<p><a href="http://lablogoteca.20minutos.es/a-mi-lo-que-me-gusta-es-cocinar-34466/0/">Entra en LaBlogoteca a valorar este blog</a></p>
</div>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 5-6 personas:</strong></span><br />
<strong> 1 kg de berenjenas (un par de buenas berenjenas)</strong><br />
<strong> 500 gr de carne picada (de ternera o mejor aún de cordero)</strong><br />
<strong> 400 gr de patatas</strong><br />
<strong> 1/2 cebolla</strong><br />
<strong> 1/2 vasito de vino blanco seco</strong><br />
<strong> 1/2 vasito de caldo de carne</strong><br />
<strong> 250 ml de <a href="/2007/10/30/salsa-bechamel/">bechamel</a></strong><br />
<strong> 200 ml de <a href="/2009/07/27/salsa-de-tomate-o-sugo-di-pomodoro/">salsa de tomate</a></strong><br />
<strong> Sal, pimienta, perejil y canela en polvo</strong><br />
<strong> Parmesano rallado al momento</strong><br />
<strong> Aceite de girasol</strong><br />
<strong> Una fuente de horno de unos 20 x 25 x 8 cm</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Empezamos con la preparación de la carne que se puede hacer incluso el día anterior: Pelar la cebolla y picarla finamente. Poner en una cacerola un poco de aceite y sofreír la cebolla hasta que esté transparente. Añadir la carne picada y dejar que tome color. Salpimentar. Añadir un poco de perejil picado y una pizca de canela en polvo. Remover bien.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Añadir el vino y dejar que evapore. Incorporar la salsa de tomate y el caldo. Dejar cocer durante una hora aproximadamente removiendo de vez en cuando.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Lavar las berenjenas y cortarlas igualmente a rodajas no demasiado gruesas. Disponer las rodajas de berenjena en un colador a capas, salándolas con sal gorda. Dejar reposar las berenjenas con la sal durante una media hora.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Mientras reposan las berenjenas preparamos las patatas. Pelar las patatas y cortarlas en rodajas de no más de 2-3 mm. Poner un dedo de aceite en una sartén y freír las patatas por ambos lados. Dejarlas reposar encima de papel de cocina para que absorva el exceso de aceite.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Lavar las berenjenas y secarlas bien con papel de cocina, una a una. Freirlas como las patatas y reservarlas absorbiendo el exceso de aceite con papel de cocina.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Una vez que tenemos todos los ingredientes listos podemos montar la moussaka: untar la fuente donde vayamos a cocer la moussaka con un poco de mantequilla (el fondo y los bordes). Poner una primera capa de patatas, seguida de una de berenjenas y otra de carne. Hacer una segunda capa de patatas, berenjenas y carne. Terminar con la bechamel, cubriendo toda la superficie.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Cubrir la superficie con abundante queso rallado.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">8</span></strong> Cocer en el horno a 180 ºC durante 45-50 minutos. Dejar reposar unos minutos fuera del horno y servir.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:<br />
</strong><a href="http://es.scribd.com/doc/205831754/Moussaka">Moussaka</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/02/09/moussaka-y-premios-20minutos-es/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>10</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.435 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:01:10 -->
