<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; fresas</title>
	<atom:link href="/tag/fresas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>El helado: jugando al quimicefa I</title>
		<link>/2012/06/08/el-helado-jugando-al-quimicefa-i/</link>
		<comments>/2012/06/08/el-helado-jugando-al-quimicefa-i/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 08 Jun 2012 22:07:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[fresas]]></category>
		<category><![CDATA[Glucosa]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[recetas]]></category>
		<category><![CDATA[yogurt]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2204</guid>
		<description><![CDATA[Empezamos la temporada de helados??!! Sí! :) Bueno, en realidad ya la había empezado, con este helado de sabor tan particular. Hace ya dos años que me regalaron la máquina de los helados y poco a poco le voy pillando el hilo. El helado bueno bueno de verdad tiene sus truquillos, o mejor dicho, sus [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;"><a href="/wp-content/uploads/2012/06/helado-yogurt.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2314" title="helado-yogurt" alt="hacer helado en casa" src="/wp-content/uploads/2012/06/helado-yogurt.jpg" width="509" height="763" /></a><br />
Empezamos la temporada de helados??!! Sí! :)</p>
<p>Bueno, en realidad ya la había empezado, con <a href="/2012/05/27/helado-de-agua-de-rosas/">este helado</a> de sabor tan particular. Hace ya dos años que me regalaron la máquina de los helados y poco a poco le voy pillando el hilo. El helado bueno bueno de verdad tiene sus truquillos, o mejor dicho, sus trucazos porque hay enciclopedias del helado y a quien le digan que el buen helado es solo leche, azúcar y fruta bueno, es que le están tomando el pelo.<span id="more-2204"></span></p>
<p>Detrás de un buen helado hay mucha química. Pero no, no vayáis a pensar mal. Cuando digo química me refiero a eso, a química: H2O, N2 o CH2O. La química no es siempre todas esas guarradas que le ponen a los alimentos para después envolverlos con un packaging bonito y vendérnoslo a toda costa. La química es lo más natural del mundo, son las reacciones naturales que dan lugar a que las claras se monten, la sal se disuelva en agua o que de nuestro sifón salga una espuma. Por eso me dan tanta risa los que acribillan a los chefs “moleculares” como si lo que nos están dando de comer fuera una invención de laboratorio.<br />
Pero bueno, dejando polémicas a parte&#8230; a lo que íbamos es que el helado, ese bueno bueno, se apoya en la química para obtener los mejores resultados y yo, que en el cole la química se me daba muy mal&#8230;, con paciencia y una caña voy a ver si poquito a poco aprendo algo ;)</p>
<p>La lección número 1: conozcamos la glucosa o esa la molécula que hará que vuestro helado sea mucho más cremoso.</p>
<p>La mayoría de las veces las cosas no son difíciles, sino que las sabes o no las sabes, cuando le pillas el truco, ya está, misión cumplida! ;) Y eso es lo que pasa cuando descubres la glucosa o jarabe de glucosa. Hoy en día se puede encontrar fácilmente. Aquí en Italia la venden en las farmacias. Por lo que se refiere a España ando un poco perdía pero por lo que he leído se encuentra igualmente en las farmacias o al límite en tiendas online, en polvo o en jarabe.</p>
<p>La glucosa, junto con la fructosa forman la molécula de sacarosa, o sea, de azúcar, ese que le echamos al café por las mañanas. En pocas palabras, sobre todo porque no soy una experta, digamos que la glucosa por sí sola tiene unas características que el azúcar no tiene (aunque sea parte de su composición). La glucosa no tiende a cristalizarse rápidamente, como por el contrario lo hace el azúcar, cuando pierde el agua (por evaporación o solidificación), esta menor rigidez se transformará en una mayor cremosidad. Otro punto importante es que la glucosa hace que disminuya el punto de congelación por lo que la parte líquida del helado no tiende a congelarse tanto haciendo, una vez más, que el helado salga más cremoso.</p>
<p>Por supuesto, todas estas teorías no son mías :P había oído hablar de las virtudes de la glucosa para la preparación del helado y he querido informarme un poquillo más. He encontrado muy útil <a href="http://www.francescav.com/2010/08/glucosio-gelati/">esta página</a>, que explica de forma muy amena el comportamiento de la sacarosa y de la glucosa. Está en italiano pero si alguien tiene mucho interés que pregunte :P</p>
<p>Total, que de la teoría a la práctica ha sido coser y cantar. El resultado ha sido helado mucho más gustoso, pero que mucho más, aunque si reconozco que esto es sólo el principio, aún queda mucho por estudiar ;)</p>
<p>Así que hasta la próxima prueba os dejo con esta receta. Espero que la disfrutéis!</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 6 personas:</span><br />
400 gr de yogurt natural sin azúcar<br />
100 ml de nata fresca<br />
100 ml de leche semidesnatada<br />
100 gr de azúcar<br />
10 gr de glucosa en polvo<br />
200-250 gr de fresas<br />
1/2 limón<br />
3 cucharadas de azúcar<br />
4-5 hojas de albahaca fresca</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span> </strong>Poner a calentar en una cacerola la nata, con la leche, 100 gr de azúcar y la glucosa en polvo.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 2</span></strong> Medir la temperatura y cuando llegue a 85º apagar y alejar del fuego (si no tenéis un termómetro, calentar sin dejar que hierva). Dejar enfriar completamente.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 3</span> </strong>Añadir el yogurt y mezclar bien.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 4</span></strong> Poner la mezcla en la máquina de los helados. Estará listo en una media hora.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 5</span> </strong>Para preparar el azúcar de albahaca, poner el resto del azúcaar en un mortero y triturarlo junto con la albahaca, limpia y seca.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 6</span></strong> Lavar y cortar en trocitos las fresas. Añadir dos cucharadas de azúcar de albahaca y el zumo de 1/2 limón. Dejar reposar en frigo hasta el momento de servir.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 7</span> </strong>Servir el helado con las fresas y decorarlo con un poco de azúcar de albahaca.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/96457938/Helado-de-yogurt-con-insalata-de-fresas-y-azucar-de-albahaca">Helado de yogur con ensalada de fresas y azúcar de albahaca</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/06/08/el-helado-jugando-al-quimicefa-i/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Licor de fresas</title>
		<link>/2011/07/05/licor-de-fresas/</link>
		<comments>/2011/07/05/licor-de-fresas/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 05 Jul 2011 12:33:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[BLA BLA BLA]]></category>
		<category><![CDATA[Licores caseros]]></category>
		<category><![CDATA[aguardiente]]></category>
		<category><![CDATA[alcohol]]></category>
		<category><![CDATA[fresas]]></category>
		<category><![CDATA[grappa]]></category>
		<category><![CDATA[licor casero]]></category>
		<category><![CDATA[licor de fresa]]></category>
		<category><![CDATA[orujo]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1852</guid>
		<description><![CDATA[Estoy más perdía&#8230; sí, lo sé pero me vais a tener que perdonar ;) a finales de mes me caso!!! Ya os podréis imaginar&#8230; uff, uff, uff, no llego, no llego, no llego&#8230; No es estrés, es que como buen desastre que soy dejo todo para el final y ahora me pilla el toro. El [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Licor de fresas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5896115597/"><img class="aligncenter" alt="Licor de fresas" src="http://farm6.static.flickr.com/5314/5896115597_4bbb3c03bc.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Estoy más perdía&#8230; sí, lo sé pero me vais a tener que perdonar ;) a finales de mes me caso!!!</p>
<p>Ya os podréis imaginar&#8230; uff, uff, uff, no llego, no llego, no llego&#8230; No es estrés, es que como buen desastre que soy dejo todo para el final y ahora me pilla el toro. El vestido, la música, el vino, las flores&#8230; y yo que pensaba que me casaría un fin de semana cualquiera con un par de amigos en el juzgado!! Quién me ha visto y quién me ve&#8230; :P</p>
<p>Pues eso, que estoy un poco con el agua al cuello. He visto vuestros mensajes e intento responder lo más que puedo. Agradezco mucho a las personas que me han avisado que hay una <a href="http://www.recetasdecasa.com/arancine-alla-palermitana/">web</a> que a mí y a otros blogs de cocina nos están fusilando nuestro trabajo con el &#8220;corta y pega&#8221;. A mí sinceramente no me quita el sueño que la gente haga estas cosas, total, salta a la vista y los que leemos blogs de cocina reconocemos al instante el trabajo de los demás &#8220;compañeros&#8221;. Es más una sensación de &#8220;por qué?&#8221;, por qué lo hacen?? No tiene publicidad, parece que no gana nada con ello&#8230; así que no lo entiendo. Si quieres hacer algo para aumentar la visibilidad habla con nosotros, pídenos permiso, no creo que nadie te lo niegue, pero hacerlo así, a escondidas, es de maleducados, irrespetuosos y la gente siempre pensará que lo estás haciendo de mala fe. Por lo que a mí respecta, allá tú con tu conciencia.</p>
<p>Y pasando a otros temas&#8230; que llevo mucho tiempo sin publicar nada, quizás esta también le guste a recetas de casa&#8230;. :P<br />
No sé cómo está el tema de los licores en España. Aquí en Italia es muy fácil comprar el alcohol para hacer licores, se encuentra en el supermercado&#8230; se paga caro pero bueno, es lo que hay.</p>
<p>En España no sé muy bien dónde se puede comprar. He leído por ahí que se encuentra en algunas bodegas (si alguien tiene más datos que lo cuente ;) Lo que hay que tener en cuenta es que tiene que ser alcohol para licores, de boca y no alcohol para heridas que se encuentra en las farmacias. Si no lo encontráis podéis usar aguardiente o también orujo pero claro, tened en cuenta que el resultado variará en función del aguardiente que hayáis usado.</p>
<p>En fin pilarín, vamos a lo que vamos que la temporada de fresas está terminando ;)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 1 l aprox.:</span><br />
350 gr de fresas<br />
325 ml de agua<br />
250 gr de azúcar<br />
1/4 l de alcohol de boca, aguardiente, orujo o grappa (que es lo mismo pero en italiano ;)<br />
El zumo de medio limón</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span> </strong>Lavar y secar las fresas delicadamente. Eliminar el rabito. Cortarlas en trozos y machacarlas un poco. Poner las fresas en un recipiente de vidrio que podamos tapar y cubrirlas con el alcohol. Tapar y dejar macerar en un lugar oscuro y fresco durante 30 días.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span> </strong>Preparar un jarabe con el agua, el limón y el azúcar: poner los ingredientes en un cazo y llevar a ebullición removiendo hasta que el azúcar se haya disuelto. Cuando empiece a hervir bajar la lumbre y dejar cocer durante 10 minutos. Dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Mezclar el jarabe con las fresas y el alcohol. Volver a cerrar el recipiente y dejar reposar durante 12-24 horas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span> </strong>Filtrar varias veces para que no nos queden restos de fresas y ponerlo en el congelador.<br />
Listo para beber!!!&#8230; con prudencia ;)</p>
<p><strong>La receta sale del número de junio de Sale &amp; Pepe</strong></p>
<p>Y no tiene mucho que ver con la receta pero últimamente no consigo sentarme a escribir&#8230; así que lo pongo todo junto :P</p>
<p>El grupo de <strong>La Vuelta al Mundo cumplió 3 años!!! Yupiiii</strong> y para celebrarlo este mes escribimos un montón de cosas en nuestras fotos. <strong><a href="http://www.jackierueda.com/">Aquí</a></strong> os dejo el link al blog de Jackie a la que felicito porque estos 3 años se los debemos a ella ?, <a href="http://www.flickr.com/groups/yotambien/pool/with/5823291887/"><strong>aquí</strong></a> el link hacia las maravillosas fotos del grupo y aquí debajo la mía :)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="LVM 3 aniversario por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5823291887/"><img class="aligncenter" alt="LVM 3 aniversario" src="http://farm4.static.flickr.com/3648/5823291887_284649e60e.jpg" width="500" height="333" /></a></p>
<p style="text-align: center;"><em><span style="color: #808080;">A veces hay que regar la tierra con el llanto pero luego verás, la lluvia volverà</span></em></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/59351553/Licor-de-fresas"> Licor de fresas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/07/05/licor-de-fresas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Fresas con sorbete de limón y albahaca &#8211; GLUTEN FREE</title>
		<link>/2008/06/16/fresas-con-sorbete-de-limon-y-albahaca-gluten-free/</link>
		<comments>/2008/06/16/fresas-con-sorbete-de-limon-y-albahaca-gluten-free/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 16 Jun 2008 05:42:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[Sin categoría]]></category>
		<category><![CDATA[albahaca]]></category>
		<category><![CDATA[fresas]]></category>
		<category><![CDATA[limón]]></category>
		<category><![CDATA[postre]]></category>
		<category><![CDATA[sorbete]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/06/16/fresas-con-sorbete-de-limon-y-albahaca-gluten-free/</guid>
		<description><![CDATA[Fresas con sorbete de limón y albahaca, originally cooked by amiloquemegustaescocinar. Y nada oye, que el tiempo no nos da tregua. 16 de junio pero hace más frío que en diciembre (qué exagerà, bueno, es que soy de graná ;) Total, que hace dos meses que llueve… sin parar… y este fin de semana en [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><!-- .flickr-photo { border: solid 2px #000000; }.flickr-yourcomment { }.flickr-frame { text-align: left; padding: 3px; }.flickr-caption { font-size: 0.8em; margin-top: 0px; } --></p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2580253577/"><img class="flickr-photo" src="http://farm4.static.flickr.com/3258/2580253577_3180214f5d.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2580253577/"><br />
Fresas con sorbete de limón y albahaca</a>, originally cooked by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p class="flickr-yourcomment">Y nada oye, que el tiempo no nos da tregua. 16 de junio pero hace más frío que en diciembre (qué exagerà, bueno, es que soy de graná ;) Total, que hace dos meses que llueve… sin parar… y este fin de semana en vez de mejorar ha empeorado, si cabe, las temperaturas han vuelto a bajar y nuestra amiga la nube más negra del mundo se ha colocado allí arriba y nada, que no hay manera.<br />
Pues bueno, si el tiempo se pone tonto habrá que compensar con algo lleno de sabor y de color como un buen postre ligerito a base de fruta :)<br />
<!-- .flickr-photo { border: solid 2px #000000; }.flickr-yourcomment { }.flickr-frame { text-align: left; padding: 3px; }.flickr-caption { font-size: 0.8em; margin-top: 0px; } --></p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2580433318/"><img class="flickr-photo" src="http://farm4.static.flickr.com/3081/2580433318_94c623879d.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2580433318/"><br />
Fresas</a>, originally cooked by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p class="flickr-yourcomment">
<p>Un buen tazón de fresas es lo mejor del mundo, con un poquito de azúcar, que sueltan todo el caldito… uhmm :P Además, las fresas tienen un montón de fibra, potasio para la presión sanguínea y vitamina C (antioxidante!)<br />
En combinación con este sorbete este postre o merienda es una maravilla. Su sabor es sorprendente y como calorías no andamos mal teniendo en cuenta que no lleva casi nada de grasa, yo he usado leche semidesnatada :)<br />
Y como es una receta sin gluten será mi aportación al evento del HEMC de este mes ;)</p>
<p><a title="hemc 23 - sin gluten" href="http://hechoencocina.blogspot.com/2008/06/hemc-23-sin-gluten.html"><img src="http://farm4.static.flickr.com/3058/2543897801_662b6f2242_o.jpg" alt="hemc 23 - sin gluten" width="130" height="200" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></span><br />
500 gr de fresas<br />
1 cucharada de azúcar<br />
3-4 hojas de menta fresca<br />
Para el sorbete:<br />
225 gr de azúcar<br />
150 gr de zumo de limón<br />
30 gr de hojas de albahaca<br />
150 ml de leche</strong></p>
<p><strong> </strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span></strong><br />
Poner a hervir 400 ml de agua en una cacerola, añadir el azúcar y remover bien. Cuando empiece a hervir bajar el fuego al mínimo y cocer 10 minutos.<br />
Añadir el zumo de limón y las hojas de albahaca lavadas. Cocer durante media hora.<br />
Apagar el fuego, dejar enfriar y reposar 24 horas.<br />
Pasado este tiempo colar el jarabe, añadir la leche, remover y poner a congelar removiendo con un tenedor durante las primeras horas para romper los cristales de hielo.<br />
Lavar las fresas, cortarlas en trocitos, endulzarlas con el azúcar. Picar las hojas de menta y añadirlas a la ensalada de fresas. Remover bien y dejar reposar en el frigo al menos media hora.<br />
Servir las fresas con el sorbete.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.sendspace.com/file/wp877r"><span style="color: #ff6600;">Sorbete de limón y albahaca</span></a></p>
<p>Quieres participar en el libro de <strong><span style="color: #ff6600;">COCINA REGIONAL ESPAÑOLA?</span></strong> Mira <a href="http://www.amiloquemegustaescocinar.com/"><span style="color: #ff6600;">aquí</span></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/06/16/fresas-con-sorbete-de-limon-y-albahaca-gluten-free/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.465 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:07:12 -->
