<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Pomodoro</title>
	<atom:link href="/tag/pomodoro/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Espaguetis con tomate</title>
		<link>/2011/11/29/pasta-con-tomate/</link>
		<comments>/2011/11/29/pasta-con-tomate/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 29 Nov 2011 15:31:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[espaguetis]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta seca]]></category>
		<category><![CDATA[Pomodoro]]></category>
		<category><![CDATA[recetas]]></category>
		<category><![CDATA[Spaghetti]]></category>
		<category><![CDATA[tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1991</guid>
		<description><![CDATA[No hay nada más difícil que una receta sencilla, las de la tradición, las de toda la vida. Algo tan simple como un plato de espaguetis con tomate puede ser algo para pasar del paso (léase espaguetis mal cocidos con una salsa de tomate prefabricada) O! una vera squisitezza :) A mí Italia me vuelve [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2011/11/spaghetti-pomodoro-2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3011" title="espaguetis con tomate" alt="espaguetis con tomate" src="/wp-content/uploads/2011/11/spaghetti-pomodoro-2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>No hay nada más difícil que una receta sencilla, las de la tradición, las de toda la vida. Algo tan simple como un plato de espaguetis con tomate puede ser algo para pasar del paso (léase espaguetis mal cocidos con una salsa de tomate prefabricada) O! <em>una vera squisitezza</em> :)<span id="more-1991"></span></p>
<p>A mí Italia me vuelve loca y los italianos más (sobre todo uno ;) Una de las cosas que conquistan de este país, además de lo locos que están, es su cultura culinaria. Los italianos tienen un paladar exquisito, son exigentes y saben de lo que están hablando cuando critican un plato.</p>
<p>La pasta, independientemente de su origen (China?? Africa??), es su sello distintivo y está claro, no hay nadie que les gane en esto. Supongo que es como para nosotros una buena paella o un buen cocido, no se pueden preparar al salto la mata y por supuesto hay paellas y paellas&#8230; y hay cocidos y cocidos :)</p>
<p>Pero&#8230; qué es lo que hace tan diferente la pasta italiana? Por lo que me han comentado mis amigos italianos la pasta que se compra en España es diferente. Puede ser que los ingredientes no sean exactamente los mismos y hacen que la cocción de la pasta sea un poco diversa. Leyendo por allí y por allá he visto que la fabricación de  la pasta en Italia debe seguir unos estándares que son muy rígidos y que no son los mismos de aquella que se produce fuera de sus fronteras. En concreto no es obligatorio usar sémola en vez de harina (lo que cambia la textura y el modo de cocerse) y, por ejemplo, la pasta fresca se puede producir con agua en vez de que con huevos frescos&#8230; en fin&#8230; Para quien le pueda interesar el culmen de la pasta hecha como dios manda la encontramos en <a href="http://maps.google.com/maps?hl=es&amp;q=gragnano,+italia&amp;gs_upl=5400l7848l0l8592l16l11l0l1l1l0l418l2133l0.7.3.0.1l12l0&amp;bav=on.2,or.r_gc.r_pw.r_cp.,cf.osb&amp;biw=1394&amp;bih=779&amp;um=1&amp;ie=UTF-8&amp;hq=&amp;hnear=0x133bbd925a5be06d:0x409e11f9963d3c0,Gragnano+Naples,+Italy&amp;ei=Y_PUTuXDMMjs-gaSxqmaDw&amp;sa=X&amp;oi=geocode_result&amp;ct=title&amp;resnum=1&amp;ved=0CD0Q8gEwAA">Gragnano</a> (creo que la pasta de Gragnano se puede encontrar en el corte inglés :)</p>
<p>Luego está el cómo cocer la pasta. Es cierto que en España hemos mejorado muuuuucho pero creo que aún nos falta un poco y nos falta sobre todo porque estamos acostumbrados a comer la pasta bastante cocida, no exactamente <em>al dente</em>. Por esta razón, aún sabiendo cual es la teoría puede que nuestro paladar no esté acostumbrado&#8230; pero recordad una cosa!! Existe una razón para comer la pasta <em>al dente</em> y esta es que es mucho más fácil de digerir, una buena razón para acostumbrarnos bien ;)</p>
<p>Para cocer la pasta tendremos que elegir una olla grande, más alta que ancha. Pondremos abundante agua y usaremos sal gorda. El hecho de salarla antes o después de que empiece a hervir creo que no tiene mucho secreto. Yo la salo antes porque si no se me olvida :P Si tenéis dudas de la cantidad de sal (una cucharadita colma por cada litro de agua) probadla antes de echar la pasta!</p>
<p>Una vez empiece a hervir y hayamos echado la sal podemos echar también la pasta. Removedla bien para que no se pegue al inicio y a mitad cocción y respetad el tiempo que dice en el paquete!! ;) Una vez cocida, la colamos y la tenemos lista para servir con salsa de tomate, pesto, ajo aceite y guindilla, alla carbonara, alla puttanesca, ai frutti di mare&#8230;!! Recordad que es mejor no añadir grasas (mantequilla o aceite) al agua de cocción ya que durante la misma la pasta la absorbe y&#8230; engorda!! :P y por último que el agua de haber cocido la pasta es la mejor para aclarar o ligar una salsa :))</p>
<p>Pues sin más, vamos a lo que vamos que es a la receta de hoy. Buon appetito!</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Ingredientes:</span><br />
Espaguetis (unos 70-80 gr por persona)<br />
Salsa de tomate (mejor <a href="/2009/07/27/salsa-de-tomate-o-sugo-di-pomodoro/">casera</a>)<br />
Unas anchoas en aceite<br />
Unas alcaparras<br />
Aceite de oliva virgen extra<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Preparación:<br />
1</span></strong> En una sartén con un poco de aceite poner el diente de ajo pelado y aplastado un poquito para que el aceite coja bien el sabor.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">2</span></strong> Eliminar el ajo y añadir las anchoas, saltearlas cortadas en trocitos. Remover a fuego lento hasta que se hayan deshecho.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>3</strong></span> Añadir el tomate y las alcaparras y dejar cocer todo junto un par de minutos. Añadir sal y pimienta al gusto.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>4</strong></span> Poner a cocer la pasta en abundante agua hirviendo con sal gorda. Pasado el tiempo de cocción colar y añadir la pasta a la sartén con la salsa de tomate.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">5</span></strong> Saltear un par de minutos la pasta y la salsa y servir en seguida.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/74153349/Espaguetis-con-tomate"> Espaguetis con tomate</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/11/29/pasta-con-tomate/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>21</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.449 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:01:34 -->
