<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; aceitunas</title>
	<atom:link href="/tag/aceitunas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Un guiso de bacalao</title>
		<link>/2012/08/27/un-guiso-de-bacalao/</link>
		<comments>/2012/08/27/un-guiso-de-bacalao/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 27 Aug 2012 18:00:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[aceitunas]]></category>
		<category><![CDATA[Bacalao]]></category>
		<category><![CDATA[cenas]]></category>
		<category><![CDATA[Guisos]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[piñones]]></category>
		<category><![CDATA[tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2298</guid>
		<description><![CDATA[Y una vez más las vacaciones de verano se nos acabaron… uff, qué poco duran, qué difícil es volver a arrancar, qué bien que se está sin teléfonos, sin prisas, sin despertadores&#8230; y todas esas cosas que se dicen al volver de vacaciones. Y es que son verdad!!, verdad como la vida misma. Yo para [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><a href="/wp-content/uploads/2012/08/guiso-bacalao1.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2301" title="guiso-bacalao" alt="bacalao con patatas" src="/wp-content/uploads/2012/08/guiso-bacalao1.jpg" width="509" height="763" /></a>Y una vez más las vacaciones de verano se nos acabaron… uff, qué poco duran, qué difícil es volver a arrancar, qué bien que se está sin teléfonos, sin prisas, sin despertadores&#8230; y todas esas cosas que se dicen al volver de vacaciones. Y es que son verdad!!, verdad como la vida misma.<span id="more-2298"></span></p>
<p>Yo para los momentos difíciles como estos tengo siempre un remedio que lo cura todo: 1 día en la cocina :) Así que manos a la obra!! Ayer me dí el gustazo de pelar 10 limones recién recogidos para hacer limoncello, preparar un plato de pasta al horno con puerros y speck, hacer sorbete de limón, cubitos de caldo de gambitas y una cremita de puerros y patatas.. uhm!! Además, le dí un <em>paquí pallá</em> al huerto y recogí un montón de tomates, un pimiento verde, algunas cebolletas y una señora berenjena. No esta mal para un domingo!</p>
<p>Ahora poco a poco iré poniendo fotillos de las vacaciones y algunas recetas que se me han quedado en el archivo. Como habréis notado ha habido cambios sustanciales en el aspecto del blog (obra de <a href="http://contratatuweb.es/"><span style="color: #996072;">Contrata tu web</span></a>) que espero que os gusten y que ayuden a dar un aspecto más ordenado a mi cocina :)</p>
<p>Y para celebrar la vuelta al cole os dejo esta receta fácil y rápida, ideal para las cenas durante la semana en las que recetas como esta son una verdadera ayuda. La idea de hacerlo con el bacalao me vino mirando este <a href="http://www.cavolettodibruxelles.it/2012/05/lo-stocco-stufato-un-givaway"><span style="color: #996072;">blog</span></a>, que ha sido para mí una referencia desde siempre, pero en realidad es un tipo de “guisote” que yo hago mucho ya sea con carne -con pollo o trocitos de ternera- que con pescado.</p>
<p>Para esta receta he utilizado filetes de bacalao fresco pero se puede utilizar bacalao del de toda la vida (previo remojo obviamente ;), otros tipos de pescado de carne blanca o, como os comentaba antes, pollo que se lleva de miedo con los piñones y las aceitunas negras.</p>
<p>Ya me contaréis!</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
4 filetes de bacalao fresco (limpios)<br />
2 patatas hermosas<br />
2 puñaditos de piñones<br />
80-100 gr de aceitunas negras (buenas)<br />
Cebolla, ajo, zanahoria, apio<br />
Un par de anchoas en aceite<br />
300 gr de tomate triturado (no salsa de tomate)<br />
Sal, pimienta y una pizca de azúcar<br />
Guindilla al gusto</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span> </strong>En una sartén bastante grande preparar un sofritillo con cebolla, ajo, zanahoria y apio. A mí en casa no me falta nunca ajo y cebolla, en cambio las zanahorias no las tengo siempre y el apio muy de vez en cuando pero cuando lo tengo se lo pongo porque le da muy, pero que muy buen sabor a cualquier sofrito.<br />
Más o menos podemos usar 1 cebolla no muy grande, 1 ajo (ligeramente machacado –para poder quitarlo entero- no picado, que no me cae bien), 1 zanahoria y un trozo de apio.<br />
Sofreir todas las verduras, cortadas finamente, a fuego lento para que no se quemen hasta que estén trasparentes/blanditas. Si es necesario podemos añadir 1 dedo de agua para continuar la cocción evitando perder el líquido en la sartén y que las verduras se quemen.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>2</strong></span> Añadir las anchoas en aceite y mezclarlas con el sofrito.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>3</strong></span> Añadir las patatas peladas y cortadas en gajos, los piñones, las aceitunas y el tomate triturado.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>4</strong></span> Salpimentar y añadir una pizca de azúcar si es necesario para eliminar la nota ácida del tomate.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>5</strong></span> Por último incorporar el bacalao cortado en trozos.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>6</strong></span> Rectificar de sal y pimienta y añadir un poco de guindilla si gusta.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>7</strong></span> Añadir un vaso de agua, tapar parcialmente y dejar cocer a fuego lento hasta que las patatas estén hechas. Si es necesario se puede añadir un poco más de agua pero siempre poco a poco.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>8</strong></span> Tener mucho cuidado de no remover el guiso bruscamente con una cuchara porque los trozos de bacalao se rompen fácilmente. Es mejor sacudir delicadamente la sartén cogiéndola por el/los mango/s.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">9</span></strong> Ajustar de sal y pimienta antes de servir.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>10</strong></span> Servir espolvoreando cada plato con perejil fresco recién picado.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/104091120/Guiso-de-bacalao-con-patatas">Guiso de bacalao con patatas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/08/27/un-guiso-de-bacalao/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Lenguado, tomatitos y aceitunas</title>
		<link>/2011/05/23/lenguado-tomatitos-y-aceitunas/</link>
		<comments>/2011/05/23/lenguado-tomatitos-y-aceitunas/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 23 May 2011 11:17:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[aceite de oliva]]></category>
		<category><![CDATA[aceitunas]]></category>
		<category><![CDATA[cocina light]]></category>
		<category><![CDATA[cocina sana y natural]]></category>
		<category><![CDATA[lenguado]]></category>
		<category><![CDATA[tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1814</guid>
		<description><![CDATA[Ala, aquí estoy de nuevo&#8230; después de haber sobrevivido este fin de semana :) Tengo unas amigas que están como una cabra, rondamos los 40 pero no hay quien nos pare :P Mi amiga y madrina de boda (la morenita de las fotos) ha tenido el gran placer de organizar una despedida de soltera de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Lenguado con tomatitos y aceitunas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5707406538/"><img class="aligncenter" alt="Lenguado con tomatitos y aceitunas" src="http://farm4.static.flickr.com/3428/5707406538_2165b3ff96.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Ala, aquí estoy de nuevo&#8230; <a href="http://www.facebook.com/media/set/?set=a.10150245946284120.370251.587749119">después de haber sobrevivido este fin de semana</a> :) Tengo unas amigas que están como una cabra, rondamos los 40 pero no hay quien nos pare :P</p>
<p>Mi amiga y madrina de boda (la morenita de las fotos) ha tenido el gran placer de organizar una despedida de soltera de esas que te quitan el sentío: salto en paracaídas, spa y masajes y cena con los maríos. Por supuesto no podía faltar <a href="http://www.facebook.com/photo.php?fbid=1990804420433&amp;set=a.1990801900370.119183.1553060781&amp;type=1&amp;theater">el modelito conejita rosa</a> que me ha obligado a llevar durante toda la tarde :)</p>
<p>Bueno, dejando a un lado las idas de perol de mujeres ancianas ;) últimamente intento estar muy light: 1. porque he descubierto que a mí el calor del verano me sienta fatá, fatá, fatá y 2. porque no es plan de coger 5 kg antes de la boda. Así que ejercicio (cuando la astenia privameral y el calor lo permiten) y comiditas ligeras.</p>
<p>A mí el pescado me encanta, creo que muuuuucho más que la carne, pero lo que más me gusta del mundo mundial son las verduras, ñam! El lenguado hacía siglos que no lo compraba. En mi casa cuando comíamos lenguado era siempre una fiesta. Mi madre lo hacía a la plancha que creo que es lo que mejor le va pero esta vez tenía ganas de algo &#8220;diferente&#8221; y lo pongo entre comillas porque no he descubierto las Américas con esta receta pero no sé yo el pescado siempre lo hago igual: al horno, a la sal, en sopita o cuando me vuelvo loca frito.</p>
<p>Esta receta es genial para el verano porque no tenemos que encender el horno, se hace en un plis plas y el lenguado sale super jugosito y rico. A ver quien se lanza??? (y nunca mejor dicho ;)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
4 lenguaditos<br />
200 gr de tomatitos<br />
Aceitunas negras con o sin hueso<br />
Aceite de oliva<br />
Sal, pimienta<br />
Vino blanco<br />
Hojas de albahaca</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Como en cualquier receta sencilla, la &#8220;dificultad&#8221; de esta receta está en la elección de los ingredientes. Han de ser de calidad el lenguado, los tomates y las aceitunas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span> </strong>Lavar, secar y cortar en dos o cuatro los tomatitos. En una sartén grande poner los tomatitos con un poco de aceite y dejar que se doren poco a poco.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Añadir los lenguados y las aceitunas. Dejar dorar el pescado por un lado. Salpimentar y dar la vuelta.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Salpimentar el otro lado y añadir medio vasito de vino blanco. Dejar evaporar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span> </strong>Mover delicadamente la sartén de vez en cuando para evitar que el lenguado se pegue.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span> </strong>Cuando esté listo por ambos lados servir con los tomatitos, las aceitunas y la albahaca cortada con las manos!!! (no usar un cuchillo porque se oxida y se pone nera y muy fea :)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/56054642/Lenguado-en-la-sarten-con-tomatitos-y-aceitunas"> Lenguado en la sartén con tomatitos y aceitunas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/05/23/lenguado-tomatitos-y-aceitunas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Rollito de hojaldre y concurso!</title>
		<link>/2009/08/14/rollito-de-hojaldre-rodaballo-col-pesto/</link>
		<comments>/2009/08/14/rollito-de-hojaldre-rodaballo-col-pesto/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 14 Aug 2009 13:44:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[Hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[Libros en PDF]]></category>
		<category><![CDATA[aceitunas]]></category>
		<category><![CDATA[col china]]></category>
		<category><![CDATA[hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[pesto]]></category>
		<category><![CDATA[rodaballo]]></category>
		<category><![CDATA[salsa de tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=821</guid>
		<description><![CDATA[Creíais que me había ido de vacas sin saludar?? Pues no :) Claro que a estas alturas no sé si habrá alguien ahí detrás a quien saludar porque estamos a mediados de agosto y a estas alturas la gente está en la playa!!! Yo también me voy dentro de nada. Para ser más exactos me [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Hojaldre relleno por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3758334012/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3441/3758334012_f10c200294.jpg" alt="Hojaldre relleno" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Creíais que me había ido de vacas sin saludar?? Pues no :) Claro que a estas alturas no sé si habrá alguien ahí detrás a quien saludar porque estamos a mediados de agosto y a estas alturas la gente está en la playa!!!</p>
<p>Yo también me voy dentro de nada. Para ser más exactos me quedan tres horas de curro y un diíta para coger el avión. Qué felicidadddddd!!!!</p>
<p>Pero antes de cerrar por vacaciones os quería dejar una recetica y un concurso-libro de recetas :) Quien se apunta??</p>
<p>Y como estamos en verano y en plena época de vacaciones aquí teneis un concurso que nos viene que ni pintao:</p>
<p style="text-align: center;"><a title="La receta del verano por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3820636836/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3489/3820636836_9bd0841755_m.jpg" alt="La receta del verano" width="163" height="240" /></a></p>
<p><strong>Nombre del concurso:</strong> <span style="color: #ff6600;"><strong>LA RECETA DEL VERANO</strong> </span>(qué original, verdad?? ;)<br />
<strong>En qué consiste:</strong> se trata de enviar una receta que hayáis aprendido durante las vacaciones, habrá quien haya ido al otro lado del mundo o quien haya ido a pasar el verano a su pueblo (como yo!). Una receta de un plato que hayáis comido durante las vacaciones y que os haya dejado un buen sabor de boca (nunca mejor dicho!).<br />
<strong>El plazo: </strong>pues vamos a dar un poco de tiempo porque la gente tiene que volver de las vacas, recuperarse, hacer la receta (con foto) y mandármela! Digamos hasta el <span style="color: #ff6600;"><strong>30 de septiembre</strong></span>.<br />
<strong>Puedo participar si no tengo blog?:</strong> hombre, pues claro. Todas las recetas tendrán que ser enviadas a la dirección: <span style="color: #ff6600;"><strong>amiloquemegustaescocinar[at]gmail[dot]com</strong></span>.<br />
<strong>Y el premio??:</strong> el premio será un mini-kit de productos italianos; tres o cuatro cosillas difíciles de encontrar en España :) &#8211;<span style="color: #ff6600;"><em>El envío del premio se limitará a Europa; si el ganador vive fuera de Europa y desea recibir el premio los gastos de envío serán a su cargo</em></span>&#8211;<br />
<strong>Cómo se decidirá el ganador?:</strong> a suertes. Sería muy difícil tener que decidir entre todas las recetas sin un denominador común por lo que a cada receta se le asignará un número, que publicaré antes del sorteo, y a quien le toque le ha tocao<br />
<strong>Y luego?:</strong> pues luego recogeré todas las receticas que me envieis en un libro que se podrá descargar gratuitamente, es decir, que aquí ganamos todos!!</p>
<p><span style="text-decoration: underline;">Sólo una cosa:</span> por favor, para evitar que se pierdan las recetas, enviádmelas a la dirección de correo, no me las dejéis como comentario, ok? ;)</p>
<p>Si tenéis alguna duda dejadme un comentario&#8230; responderé en cuanto pueda o en cuanto vuelva :)</p>
<p>Pues lo dicho, <span style="color: #ff6600;"><strong>FELICES VACACIONES</strong></span>, nos vemos en Septiembre y <strong>A JUGAR</strong>!!!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Hojaldre relleno por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3758333802/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3515/3758333802_ed830c2426.jpg" alt="Hojaldre relleno" width="333" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:<br />
</span>1 rollo de hojaldre fresco<br />
2 buenos filetes de rodaballo<br />
2-3 hojas de col china<br />
4 cucharadas de pesto<br />
Leche para pincelar<br />
400 ml de salsa de tomate<br />
2-3 cucharadas de aceitunas negras sin hueso</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
Lavar las hojas de col. En una olla poner agua a calentar, cuando rompa a hervir incorporar las hojas de col y dejar cocer unos minutos con un poco de sal. Escurrirlas, cortarlas en dos y eliminar las partes blancas más duras. Dejarlas escurrir y enfriarse extendidas en un paño de cocina limpio y seco.<br />
Cortar cada filete de rodaballo en dos y luego cada uno en tres para obtener 12 filetitos pequeños.<br />
Pincelar cada filetito con un poco de pesto y disponerlos uno sobre el otro formando 4 “torres” con tres filetes cada una.<br />
Pincelar también las hojas de col por un lado con el pesto y envolver con ellas el pescado formando así 4 paquetitos.<br />
Cortar el hojaldre en 4 trozos de dimensiones iguales y con ellos envolver cada uno de los rollitos de pescado, pesto y col.<br />
Pincelar cada rollito de hojaldre con un poco de leche y hornear en el horno caliente a 200 grados durante 20-25 minutos o hasta que la superficie esté bien dorada.<br />
Cortar las aceitunas en rodajitas o en trozos no muy grandes.<br />
Calentar la salsa de tomate y añadir las aceitunas; dejar cocer durante algunos minutos teniendo cuidado de no reducir demasiado la salsa.<br />
Servir los rollitos calientes acompañados de la salsa.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/18532008/Hojaldre-con-rodaballo-y-pesto">Rollitos de hojaldre, rodaballo, col y pesto genovés</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/08/14/rollito-de-hojaldre-rodaballo-col-pesto/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>25</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Macarrones con mozzarella y flores de calabacín</title>
		<link>/2009/07/09/macarrones_mozzarella_flores_calabacin/</link>
		<comments>/2009/07/09/macarrones_mozzarella_flores_calabacin/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 09 Jul 2009 14:08:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[aceitunas]]></category>
		<category><![CDATA[albahaca]]></category>
		<category><![CDATA[alcaparras]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada]]></category>
		<category><![CDATA[flores de calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[limón]]></category>
		<category><![CDATA[macarrones]]></category>
		<category><![CDATA[mozzarella]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta seca]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=771</guid>
		<description><![CDATA[Hacía un siglo que no ponía una recetica de pasta, no?? Esta me encanta, se hace en un segundo, es una receta fresca para el verano aunque la pasta se come caliente y la &#8220;salsita&#8221; se hace en un momento. La receta original no llevaba alcaparras pero a mí es que me gustan un montón&#8230; [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/07/macarron_condimento_frio.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2999" title="macarron_condimento_frio" src="/wp-content/uploads/2009/07/macarron_condimento_frio.jpg" alt="" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Hacía un siglo que no ponía una recetica de pasta, no??<span id="more-771"></span></p>
<p>Esta me encanta, se hace en un segundo, es una receta fresca para el verano aunque la pasta se come caliente y la &#8220;salsita&#8221; se hace en un momento. La receta original no llevaba alcaparras pero a mí es que me gustan un montón&#8230; la verdad es que, al menos esta, está mejor <em>sin</em> pero a quien le gusten que se las ponga :P</p>
<p>El problema en España será encontrar las flores de calabacín, me parece que no se encuentran y cuando se encuentras las hacen pagar a precio de oro&#8230; yo es que no lo entiendo&#8230; qué harán con ellas?? espero que no las tiren&#8230; Bueno, si alguien sabe donde encontrarlas&#8230; :) No creo que haya un sustituto de estas flores y bueno si no las encontráis no os preocupéis porque la receta sale igual de buena sin ellas. Lo más importante es una pasta, una mozzarella y una albahaca de primera calidad!!</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Ingredientes por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3688724523/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2515/3688724523_e594084398.jpg" alt="Ingredientes" width="336" height="500" /></a></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 2 personas:</strong></span><br />
<strong>Macarrones rayados 160 &#8211; 180 gr<br />
1 mozzarella de unos 125-150 gr<br />
Flores de calabacín 8<br />
Anchoas en aceite 3<br />
Aceitunas negras sin hueso 2 cucharadas<br />
1 buen puñado de albahaca fresca<br />
Alcaparras 1 cucharada (opzional)<br />
El zumo de 1/2 limón<br />
Aceite de oliva<br />
Sal gorda (para cocer la pasta)</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Poner en el vaso de la batidora 3-4 cucharadas de aceite, el zumo de limón y las anchoas. Batir muy bien con la batidora. Añadir las hojas de albahaca lavadas; seguir batiendo pero accionando la batidora a intervalos muy cortos, de este modo evitamos que se calienten las aspas ya que con el calor las hojas de albahaca pierden color.</p>
<p>Preparar la salsa con el resto de los ingredientes: cortar la mozzarella en trocitos (no demasiado pequeños); picar las alcaparras y las aceitunas; <a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2695733647/">limpiar las flores de calabacín</a>. Mezclar todos los ingredientes en un cuenco grande.</p>
<p>Cocer la pasta en abundante agua con sal gorda.</p>
<p>Escurrir los macarrones y mezclarlos primero con la salsa de albahaca y luego con el resto de los ingredientes.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/17294626/Macarrones-con-mozzarella-y-flores-de-calabacin">Macarrón rallado con mozzarella y flores de calabacín</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/07/09/macarrones_mozzarella_flores_calabacin/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>17</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.520 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:05:53 -->
