<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; gorgonzola</title>
	<atom:link href="/tag/gorgonzola/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Bocaditos de gorgonzola acaramelados ;)</title>
		<link>/2011/12/23/bocaditos-de-gorgonzola-acaramelados/</link>
		<comments>/2011/12/23/bocaditos-de-gorgonzola-acaramelados/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 23 Dec 2011 08:27:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Fiestas - Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[Bocaditos]]></category>
		<category><![CDATA[finger food]]></category>
		<category><![CDATA[gorgonzola]]></category>
		<category><![CDATA[Ideas para Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[Roquefort]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2017</guid>
		<description><![CDATA[Nos vamos acercando :) Nochebuena y Navidad están a la vuelta de la esquina! Supongo que como todos vosotros yo ya llevo varios días dándole vueltas al menú. Este es la primera Navidad que paso en mi casa, en mi casa de adulta quiero decir :P Porque hace ya casi 11 años que me fui [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Bocaditos de gorgonzola por Alicia [En la casa nueva ?], en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6510319489/"><img class="aligncenter" alt="Bocaditos de gorgonzola" src="http://farm8.staticflickr.com/7162/6510319489_5e5aaa98f6_z.jpg" width="426" height="640" /></a></p>
<p>Nos vamos acercando :) Nochebuena y Navidad están a la vuelta de la esquina!</p>
<p>Supongo que como todos vosotros yo ya llevo varios días dándole vueltas al menú. Este es la primera Navidad que paso en mi casa, en mi casa de adulta quiero decir :P Porque hace ya casi 11 años que me fui de Granada (uy, cómo pasa el tiempo&#8230;) y &#8220;he tenido&#8221; muchas casas pero&#8230; esta vez es diferente y es diferente también porque mi familia ha venido a pasar las fiestas con nosotros :)</p>
<p>Decir que llevo varíos días pensando al menú es una tontería&#8230; en realidad llevo varias semanas! Desde que salieron las revistas de Navidad hace un mes le he dado vueltas y vueltas a muchas recetas: esta porque me gusta, esta porque se puede preparar con antelación, esta porque es super navideña, etc, etc, etc.</p>
<p>Esta que os traigo hoy me gustó en seguida. A mí me encanta el dulce-salado, el queso y más si es gorgonzola!! Y luego son super vistosos, no? Como para impresionar a una suegra ;) No sé cómo andaréis por allí para comprar gorgonzola, creo que a estas alturas será bastante fácil encontrarlo en el super. Si no es así podéis sustituirlo por algún queso azul, no es exactamente igual (el gorgonzola es más dulce) pero le va igualmente bien.</p>
<p>Pues nada, si no nos &#8220;vemos&#8221; desde aquí os deseo unas fiestas estupendas, en compañía de las personas que queréis. Disfrutad de su compañía, del buen comer y el buen beber y sobre todo sed felices :)</p>
<p>FELICIDADES!</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Ingredientes para 6 personas:</span><br />
80 gr de harina<br />
2 huevos<br />
100 gr de gorgonzola o roquefort<br />
100 gr de azúcar<br />
40 gr de mantequilla<br />
Sal en escamas (se encuentra en negocios especializados -Sal Maldon- quizás en la sección Gourmet del Corte Inglés)<br />
Alguna hojita de ensalada para decorar, yo he utilizado chicoria que tiene un sabor amargo y le va muy bien a la mezcla de sabores.</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Preparación:<br />
1</span> </strong>Empezamos con los bocaditos: en una cacerola poner 120 ml de agua, una pizca de sal y 35 gr de mantequilla. Llevar a ebullición.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 2</span></strong> Incorporar la harina y mezclar hasta obtener una masa homogénea. Bajar la lumbre y cocer durante 2 o 3 minutos removiendo, hasta que la masa se despegue de las paredes de la cacerola. Dejar enfriar un poco.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 3</span> </strong>Añadir los huevos, uno a uno: añadimos el primero y removemos hasta que se haya mezclado completamente. Luego hacemos igual con el segundo.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 4</span></strong> Poned la masa en una manga pastelera y formar bolitas del tamaño de una castaña en una placa de horno forrada con papel de horno.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 5</span> </strong>Para que os salgan redonditos, sin el típico &#8220;sombrerito&#8221; que les sale cuando los disponemos con la manga pastelera, podéis darles unos golpecitos, sin exagerar, sólo para que no quede el piquito hacia arriba, con un dedo mojado en agua. Os pongo una foto para que se vea de qué <a href="http://www.buttalapasta.it/img/come-fare-i-bigne-12.jpg">&#8220;sombrerito&#8221;</a> estoy hablando ;)<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 6</span> </strong>Cocer los bocaditos en el horno caliente a 220º durante unos 10 minutos. Yo he cocido un par de ellos para ver cómo salían con mi horno. Y luego los dejamos enfriar completamente.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 7</span></strong> Y ahora vamos con el relleno: batir el queso para ablandarlo un poco y ponerlo en una manga pastelera.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 8</span> </strong>Cortar los bocaditos por la mitad y rellenarlos con un poco de queso.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 9</span></strong> Por último el caramelo: Derretir el azúcar en una cacerolita con 3-4 cucharadas de agua. Cocerlo hasta que empiece a dorarse. Meter la cacerola en un cuenco con agua fría para parar la cocción (teniendo cuidado que el agua no entre en el caramelo).<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 10</span> </strong> Teniendo mucho cuidado para no quemarse los dedos, bañar un bocadito rellenos en el caramelo y ponerlo boca abajo a secar encima de un trozo de papel de horno. Hacer lo mismo con el resto de los bocaditos.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 11</span></strong> Servir decorándolos con unas escamas de sal y algunas hojitas de ensalada o apio, que les va también muy bien ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/76364356/Bocaditos-de-gorgonzola-acaramelados"> Bocaditos de gorgonzola acaramelados</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/12/23/bocaditos-de-gorgonzola-acaramelados/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Mini capuccino con patatas azules y espuma de gorgonzola</title>
		<link>/2009/11/16/mini-capuccino-patatas-azules-gorgonzola/</link>
		<comments>/2009/11/16/mini-capuccino-patatas-azules-gorgonzola/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 16 Nov 2009 18:41:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Espumas - sifón]]></category>
		<category><![CDATA[Queso y productos lácteos]]></category>
		<category><![CDATA[Vasitos]]></category>
		<category><![CDATA[gorgonzola]]></category>
		<category><![CDATA[miel]]></category>
		<category><![CDATA[nata fresca]]></category>
		<category><![CDATA[patatas azules]]></category>
		<category><![CDATA[puré]]></category>
		<category><![CDATA[sifón]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=980</guid>
		<description><![CDATA[Siempre me da un poco de cosilla poner estas recetas&#8230; no porque sean imposibles sino porque un poquillo difíciles si que lo son. Y bueno, cuando digo difíciles no me refiero que no seais capaces de hacerla sino que las patatas azules (existen, palabrita del niño jesús) no son muy fáciles de encontrar y el sifón [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2009/11/capuccino_gorgonzola.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2929" title="capuccino_gorgonzola" src="/wp-content/uploads/2009/11/capuccino_gorgonzola.jpg" alt="" width="565" height="885" /></a><br />
Siempre me da un poco de cosilla poner estas recetas&#8230; no porque sean imposibles sino porque un poquillo difíciles si que lo son. Y bueno, cuando digo difíciles no me refiero que no seais capaces de hacerla sino que las <a href="http://z.about.com/d/gardening/1/7/y/7/potato_all_blue.jpg">patatas azules</a> (existen, palabrita del niño jesús) no son muy fáciles de encontrar y el sifón entiendo que no es una de esas cosas que todo el mundo tiene en su casa&#8230; pero bueno, oye! yo lanzo la idea y luego cada cual que la adapte a las cositas que tiene en casa, no?? :P</p>
<p>Me encantan estos capuchinos que no son capuchinos y sobre todo me gusta la idea que sea una cosa salada porque el capuchino de toda la vida es dulce y se toma para desayunar.</p>
<p>Aquí vamos a desafiar un poco las viejas costumbres y le damos la vuelta a la tortilla&#8230; o, por qué no?, al capuchino!</p>
<p>La receta es más escenográfica que otra cosa porque a fin de cuentas la realización es fácil. Para la base he hecho un simple puré de patatas &#8211; azules en este caso porque yo las encuentro en una tiendita muy pija que hay cerca del curro y porque están de moda y son muy monas :] &#8211; que podéis realizar perfectamente con las patatas de toda la vida siguiendo <a href="/2009/11/04/bruscitt-y-la-tradicion-lombarda/">esta </a>receta ya que el sabor no cambia mucho; la patata azul tiene un ligero sentor a avellana pero tan ligero que o uno es de esos con el paladar <em>fisno</em> o lo mismo da :P</p>
<p>La receta de la espuma os la pongo y os la explico a continuación lo mejor que sé. Para los que no tenéis sifón pero no os queréis perder este super capuchino yo intentaría mezclar la nata con el gorgonzola, la miel y la sal tan y como explico en la receta. La dejais enfriar, la montáis con la batidora, la ponéis en una manga pastelera con una boquilla con forma de estrella y ya está ;)</p>
<p>Para la decoración dejar volar vuestra imaginación. Yo había hecho unas chips de polenta y patata azul cortando las patatas en rodajas finísimas y secándolas en el horno muy bajo durante un par de horas; las chips de polenta las podéis secar incluso en el microondas&#8230; pero vaya que cada cual use lo que más le guste: <a href="/2009/10/07/crema-de-calabacin-con-crackers-de-parmesano/">crackers de parmesano</a>, patatas fritas en plan peineta o frutos secos salados troceados&#8230; si por ideas que no quede, no??</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong>100 gr de gorgonzola<br />
3 dl de nata fresca<br />
1 cucharada de miel<br />
Sal<br />
1 sifón de 1 l<br />
1 carga de N2O</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Poner a calentar la nata a fuego lento; añadir el gorgonzola en trocitos y remover hasta que se haya derretido completamente.<br />
Añadir la miel y remover; ajustar de sal.<br />
Pasar la crema por un colador de malla fina para eliminar los grumos; esta operación es muy importante ya que la válvula del sifón se puede obstruir.<br />
Rellenar el sifón con la crema, cerrar bien, poner la carga, agitar y dejar reposar en frigo unas cuantas horas, mejor si es toda la noche.<br />
Preparar un purè de patatas no demasiado denso y rellenar 4 tacitas hasta la mitad.<br />
Terminar de rellenar los vasitos con la espuma de gorgonzola y decorar como más os guste.</p>
<p>Je, y no tiene nada que ver pero os enseño la foto de mi gato (que es lo más bonito de la casa) con su cajita nueva&#8230; le ha cogido tanto cariño que a ver quien es el guapo que se la quita ahora&#8230; :P</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Neo y su nueva cajita por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4105564948/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2629/4105564948_d2ee92bd02.jpg" alt="Neo y su nueva cajita" width="333" height="500" /></a></p>
<p><strong>Descárgate la receta en pdf:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/22602627/capuccino-gorgonzola">Capuccino con patatas azules y espuma de gorgonzola</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/11/16/mini-capuccino-patatas-azules-gorgonzola/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>21</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.437 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:06:16 -->
