<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; HEMC 34</title>
	<atom:link href="/tag/hemc-34/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Cigarros marroquís</title>
		<link>/2009/06/20/cigarros-marroquis/</link>
		<comments>/2009/06/20/cigarros-marroquis/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 20 Jun 2009 19:53:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina magrebí]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[canela]]></category>
		<category><![CDATA[carne picada]]></category>
		<category><![CDATA[cocina marroquí]]></category>
		<category><![CDATA[HEMC 34]]></category>
		<category><![CDATA[jengibre]]></category>
		<category><![CDATA[pasta filo]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=744</guid>
		<description><![CDATA[Aquí estoy, aquí estoy, no me he ido a ningún sitio&#8230; bueno, en realidad estoy con una pata aquí y la otra en Cerdeña :P El novio-marío se ha ido a Senegal a llevar una incubadora (hay a quien le da por lamer candaos&#8230;) y yo me voy con una amiga a pegarme tres días [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Cigarros por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3624739359/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3319/3624739359_5403ac6470.jpg" alt="Cigarros" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Aquí estoy, aquí estoy, no me he ido a ningún sitio&#8230; bueno, en realidad estoy con una pata aquí y la otra en Cerdeña :P El novio-marío se ha ido a <a href="http://www.tavolo8.org/"><strong>Senegal</strong></a> a llevar una incubadora (hay a quien le da por lamer candaos&#8230;) y yo me voy con una amiga a pegarme tres días de sol y playa :) siiiiii!!!!!!</p>
<p>Mientras tanto intento hacer mis receticas y mis fotos pero con pocas ganas porque con este calor a ver quien es el guapo que se acerca a los fogones&#8230; pero la semana pasada me llegó mi <a href="http://www.cuisineparadiso.com/tagine-emile-henry-32-cm.html"><strong>tajine</strong></a> y no me pude resistir!!! Hice una tajine de cordero que no os cuento (las fotos no salieron, la tendré que repetir&#8230; qué pena!! ;) y estos cigarros que ya los había hecho alguna vez en mi vida (no sé ni cuándo, ni cómo, ni dónde).</p>
<p>La pasta filo me gusta una barbaridad&#8230; es una pena que cueste tanto encontrarla!! Aquí empecé a verla en el Alcampo y en otro super al que voy mucho pero se ve que no la compraba ni paco y en un par de meses había desaparecido :( Pero no hay que darse por vencidos!!! la he encontrado en una tienda especializada en cosas raras :P y ya nos la hemos usado toda!!</p>
<p>Hay que decir que es muy delicada: no soporta ni mucho calor, ni mucho frío, ni las corrientes de aires, etc&#8230; en seguida se seca por lo que hay que usarla bastante rápidamente; si veis que mientras la estáis usando se seca un poco por los bordes ponedle un paño limpio y húmedo encima, así cogerá un poco de humedad pero no lo tengáis mucho tiempo si no se humedece demasiado -qué <em>joía</em> ;) &#8211;</p>
<p>Esta recetica la quiero presentar al <strong>HEMC #34</strong> porque hace un siglo que no participo y mira qué me gusta a mí!! Por cierto, para quien no haya visto aún la receta que <a href="http://zero-gluten.blogspot.com/"><strong>Zero-Gluten</strong></a> ha presentado al hemc echad un vistazo <a href="http://zero-gluten.blogspot.com/2009/06/hemc-34-harira-y-cous-cous-dulce.html"><strong>aquí</strong></a> porque merece la pena!!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="hemc 34 - cocina de medio oriente y magreb" href="http://hechoencocina.blogspot.com/2009/05/hemc-34-cocina-de-medio-oriente-y.html"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3411/3580417363_7b2d485291_o.jpg" alt="hemc 34 - cocina de medio oriente y magreb" width="130" height="200" /></a></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 15 cigarros:</strong></span><br />
<strong> 5 hojas de pasta filo, 1/2 cebolla, 500 gr de carne picada, 1 cucharadita de canela en polvo, 1 trocito de jengibre fresco, 1 puñado de perejil fresco, 2 huevos, mantequilla fundida, sal y pimienta.</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Cortar la cebolla fina. En una sartén grande sofreir la cebolla hasta que esté transparente. Añadir la carne y sofreirla hasta<br />
que esté dorada. Incorporar la canela, un poco de pimienta molida al momento y el jengibre rallado (se puede utilizar también<br />
jengibre en polvo pero el sabor se sentirá menos).<br />
Batir los huevos a parte e incorporarlos a la carne; remover bien hasta que la mezcla resulte cremosa.<br />
Apartar del fuego y añadir el perejil picado finamente. Reservar.<br />
Encender el horno a 150 grados.<br />
Cortar cada hoja filo en tres; nos quedarán tres rectángulos por cada hoja.<br />
Pincelar un rectángulo con mantequilla. Poner una cucharada de relleno en el extremo, doblar los bordes y enrollar sobre sí mismo formando los cigarros. Conforme vamos cerrando el cigarro pincelar la pasta con mantequilla fundida.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Cigarros_step por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3644886852/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3338/3644886852_c5e2b5f0bb.jpg" alt="Cigarros_step" width="496" height="500" /></a></p>
<p>Hacer todos los cigarros y disponerlos en una placa forrada con papel de horno.<br />
Cocer en horno caliente durante unos 40 minutos o hasta que la pasta esté dorada. A mitad cocción se le puede dar la vuelta<br />
a los cigarros para que se doren por ambos lados.<br />
Servir calientes acompañados de Harissa.</p>
<p>Descárgate la receta en PDF:<br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/16617687/Cigarros-marroquis">Cigarros marroquís</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/06/20/cigarros-marroquis/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>27</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.439 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:05:55 -->
