<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; cantucci</title>
	<atom:link href="/tag/cantucci/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Biscotti de pistachos y cerezas</title>
		<link>/2012/04/15/biscotti-de-pistachos-y-cerezas/</link>
		<comments>/2012/04/15/biscotti-de-pistachos-y-cerezas/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 15 Apr 2012 07:52:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[arándanos]]></category>
		<category><![CDATA[biscotti]]></category>
		<category><![CDATA[cantucci]]></category>
		<category><![CDATA[cerezas]]></category>
		<category><![CDATA[Galletas]]></category>
		<category><![CDATA[pistachos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2148</guid>
		<description><![CDATA[Es hora de volver a la carga con las galletas. Tras el gran éxito de las cookies de chocolate y coco (gracias a todos los que me habéis escrito!! no sabéis lo contenta que me pongo cuando una receta gusta y la hacéis y la volvéis a hacer y la repetís una vez más! :) [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Biscotti con pistachos y cerezas por Alicia {kawaii}, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6860080836/"><img class="aligncenter" alt="Biscotti con pistachos y cerezas" src="http://farm8.staticflickr.com/7265/6860080836_fc673e5978_z.jpg" width="426" height="640" /></a></p>
<p>Es hora de volver a la carga con las galletas. Tras el gran éxito de las <a href="/2012/03/21/cookies-con-chocolate-y-coco/"><strong>cookies de chocolate y coco</strong></a> (gracias a todos los que me habéis escrito!! no sabéis lo contenta que me pongo cuando una receta gusta y la hacéis y la volvéis a hacer y la repetís una vez más! :) la operación <em>&#8220;en busca de la galleta perfecta&#8221;</em> ataca de nuevo esta vez con una galleta muy diferente.<span id="more-2148"></span></p>
<p>Últimamente veo estas cerezas deshidratadas por todos lados. Sí, claro, no en los supermercados normales, estas las compré en La Rinascente, o lo que es lo mismo, el Corte Inglés italiano, pero poco a poco me las voy encontrando en más y más sitios. El viernes por ejemplo me encontré con un supermercado que tenía una sección de cositas ricas orgánicas empaquetadas por ellos mismos entre las que encontré frutos secos, harinas de varios tipos, cereales, semillas -de girasol, de calabaza&#8230;- (sí!) y fruta deshidratada. Esta vez compré arándanos en vez de cerezas que tienen un sabor un poquillo más áspero y que me encantan :)</p>
<p>Bueno, teniendo en cuenta lo difícil que es encontrar ciertas cosas en ciertos sitios yo os diría que si no tenéis estas cerezas a mano podéis sustituirlas con cualquier tipo de fruta deshidrata que se encuentra fácilmente en todos los supermercados como las pasas o los orejones!</p>
<p>Esta receta es para mi amiga Nuria ? que se ha convertido en la fan nr 1 de estas galletas, para que pueda hacerlas todas las veces que le vengan ganas :)</p>
<p>Y a los demás nada, espero que os gusten tanto como las otras ;)</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes:<br />
</span>300 gr de harina<br />
1 cucharadita de levadura en polvo<br />
170 gr de azúcar<br />
3 huevos batidos<br />
2 cucharaditas de <a href="/2010/03/20/extracto-de-vainilla-hecho-en-casa/">extracto de vainilla</a><br />
La piel rallada de media naranja<br />
200 gr entre pistachos (pelados y sin sal) y cerezas, arándanos u otro tipo de fruta deshidratada</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong> Unir la harina, la levadura y el azúcar en un cuenco. Mezclar.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong></span> Añadir los huevos, el extracto de vainilla, la piel de naranja, los pistachos y las cerezas. Mezclar con las manos hasta obtener una masa.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong></span> Trasladar la masa sobre una superficie enharinada y amasar durante unos minutos hasta que los ingredientes estén bien amalgamados.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong></span> Formar dos barras con la masa de unos 20 cm de largo. Ponerlas en una placa forrada con papel de horno.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">5</span></strong></span> Cocer en el horno caliente a 160ºC durante unos 40 minutos. Sacar del horno y dejar enfriar completamente.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">6</span></strong></span> Cortar las dos barras en rebanadas de unos 5 mm y disponerlas en la placa.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">7</span></strong></span> Cocer en el horno durante unos 10-15 minutos hasta que los biscotti estén dorados.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">8</span></strong></span> Se conservan estupendamente en una caja de lata.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/89463979/Biscotti-con-pistachos-y-cerezas">Biscotti de pistachos y cerezas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/04/15/biscotti-de-pistachos-y-cerezas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cantucci salati al gorgonzola</title>
		<link>/2007/12/15/cantucci-salati-al-gorgonzola/</link>
		<comments>/2007/12/15/cantucci-salati-al-gorgonzola/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 15 Dec 2007 03:50:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[cantucci]]></category>
		<category><![CDATA[galletas saladas]]></category>
		<category><![CDATA[Roquefort]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2007/12/15/cantucci-salati-al-gorgonzola/</guid>
		<description><![CDATA[Cantucci salati al gorgonzola, originally cooked by amiloquemegustaescocinar. La navidad ya está a la vuelta de la esquina. El paquete bomba, y digo bomba por las calorías que contenía, de la madrecita llegó el jueves: mantecaos, polvorones, y otras delicias de Casa Pasteles (Granada) que mis compañeros de trabajo han agradecido enormemente :) A esto [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2095826366/"><img class="flickr-photo" src="http://farm3.static.flickr.com/2420/2095826366_452a254dbc.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2095826366/">Cantucci salati al gorgonzola</a>, originally cooked by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p class="flickr-yourcomment">La navidad ya está a la vuelta de la esquina. El paquete <strong>bomba</strong>, y digo bomba por las calorías que contenía, de la madrecita llegó el jueves: mantecaos, polvorones, y otras delicias de Casa Pasteles (Granada) que mis compañeros de trabajo han agradecido enormemente :) A esto hay que añadir, minipapanoeles decorativos, polvo de oro apto para su uso en cocina, un ejemplar del Ideal de Granada en el que se anuncia la ruptura de los Duques de Lugo y un montón de papeles para envolver dulces navideños. Así que este fin de semana, el último antes de volver a casa por Navidad me lo he reservado para hacer una montaña; empezando con los famosos <a href="http://bastet30.livejournal.com/52403.html"><span style="color: #cc6622;">hojaldrines</span></a> que la primera vez me salieron tan bien y ahora, mie…!, se me están resistiendo…. Y ya decía yo que la suerte del principiante… pero bueno, yo no pierdo la calma y sobre todo la esperanza porque ayer estuve hasta las 11 de la noche con las manos metidas hasta los codos en manteca de cerdo y para algo habrá servido, no?<br />
Bueno, cambiando de tema y esperando que salgan super bien todas las fotos de las pruebas culinarias del fin de semana más dulce de la historia para compensar un poco paso a presentar estos <em>cantucci al gorgonzola</em> variante salada de los típicos <em>cantucci toscanos</em> o <em>carquinyolis catalanes</em> que según he podido leer no son exactamente lo mismo pero se asemejan bastante sea por los ingredientes sea por la técnica porque los dos se preparan partiendo de una barra que se corta en rodajas diagonales cuando aún están calientes.</p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2095058351/"><img class="flickr-photo" src="http://farm3.static.flickr.com/2266/2095058351_55845126b2.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2095058351/">Preparando i cantucci</a>, originally cooked by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p>La receta <em>salada</em> viene de la página de <a href="http://www.cavolettodibruxelles.it/2007/11/cantuccini-da-aperitivo"><span style="color: #cc6622;">Cavoletto</span></a> que, aunque las comparaciones son odiosas sobre todo para el que sale perdiendo ;P, hace unas cosas estupendas y unas fotos maravillosas.<br />
Ahí va!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></span><br />
210 gr de harina<br />
90 gr de queso gorgonzola</strong> (como sustituto se puede usar roquefort pero teniendo en cuenta que el sabor de este último es mucho más fuerte y picante que el del gorgonzola dolce que se usa en esta receta)<strong><br />
50 gr almendras enteras peladas o no </strong>(pero sin tostar)<strong><br />
50 gr de leche<br />
1 huevo<br />
40 gr de aceite de oliva<br />
1 cucharadita de levadura en polvo<br />
1 pizca de guindilla seca en polvo </strong>(opcional)<strong><br />
1 pizca de sal</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación: </span></span><br />
Calentar la leche y disolver en ella el queso cortado en trocitos.<br />
Unir la harina, la levadura, el huevo, el aceite, la leche con el queso, la sal y las almendras enteras.<br />
Mezclar rápidamente, dividir la masa en dos y con las dos mitades crear dos formas alargadas como si fueran dos barras de pan.<br />
Disponerlas en una fuente de horno encima de un trozo de carta de horno y dejar reposar en el frigo durante 15 minutos.<br />
Sacar del frigo e introducir en el horno caliente a 170º durante media hora.<br />
Sacar del horno y dejar enfriar un poco; antes de que estén completamente fríos cortar, con un cuchillo de sierra, rebanadas en diagonal de aproximadamente 1 cm de espesor.<br />
Volver a disponer las rebanadas en la bandeja de horno y cocer otros 10 minutos hasta que estén doradas.<br />
Enfriar encima de una rejilla.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2007/12/15/cantucci-salati-al-gorgonzola/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.425 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:59:56 -->
