<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; tortilla</title>
	<atom:link href="/tag/tortilla/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Tortilla de cebolleta&#8230; &#8220;revisited&#8221;</title>
		<link>/2015/09/19/tortilla-de-cebolleta-revisited/</link>
		<comments>/2015/09/19/tortilla-de-cebolleta-revisited/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 19 Sep 2015 13:56:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[tortilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5678</guid>
		<description><![CDATA[La tortilla de cebolleta era uno de los clásicos de mi casa. Yo, después de tantos años, sigo haciéndola pero un poco revisitada, para que solo ella sea mi cena :) ¿Quieres saber cómo? Pues te lo cuento todo&#8230;Una de las cosas que me ha enseñado mi madre y que sigo haciendo porque creo que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5679" src="/wp-content/uploads/2015/09/tortilla-rellena.jpg" alt="tortilla-rellena" width="565" height="848" /></p>
<p>La <strong>tortilla de cebolleta</strong> era uno de los clásicos de mi casa. Yo, después de tantos años, sigo haciéndola pero un poco revisitada, para que solo ella sea mi cena :)</p>
<p>¿Quieres saber cómo? Pues te lo cuento todo&#8230;<span id="more-5678"></span>Una de las cosas que me ha enseñado mi madre y que sigo haciendo porque creo que es de las cosas más cómodas que existan es preparar montañas de tomate, cebolla y cebolleta fritas. Te pegas el &#8220;palizón&#8221; (que tampoco es para tanto) y luego haces porciones y congelas&#8230; No tiene precio tener listo tu propia <a href="/2010/05/31/salsa-de-tomate-expres/">salsa de tomate</a>, tu cebollica frita o&#8230; tatatatachán!!! tu cebolleta para hacer la tortilla más rica que exista.</p>
<p>La <strong>tortilla de cebolleta</strong> es una de esas cosas que hacen que hagas las paces con el mundo, porque es fácil, rapídisima y está que te mueres. Se puede tomar sola o acompañada como algunas veces hago yo: la preparo muy finita y, ya en el plato, la &#8220;relleno&#8221; :)</p>
<p>¿De qué? Bueno aquí podría empezar y no parar: queso de untar y champiñones salteados, salsa de tomate, alcaparras y anchoas, pimientos al horno y mozzarella o, como en esta ocasión, atún, tomate fresco, cilantro y guindilla que le da un toque muy exótico.</p>
<p>Obviamente la elección de la cebolleta es muy personal, creo que hayan pocas tortillas que me gusten más que ésta, pero puedes adaptarla a tu gusto. Prueba con zanahoria rallada, calabacín o col pochada&#8230; como verás es más una cuestión de qué elegir.</p>
<p>Con esta super tortilla, las cenas están resueltas ;)</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para 2 personas:</strong></span><br />
<strong> 4 huevos BIO</strong><br />
<strong> 4-5 cebolletas (según sean de grandes)</strong><br />
<strong> 1 latita de atún</strong><br />
<strong> 1 tomate maduro</strong><br />
<strong> Aceite de oliva virgen extra</strong><br />
<strong> Sal y pimienta negra recién molida</strong><br />
<strong> Guindilla seca o fresca (opcional)</strong><br />
<strong> Hierbas frescas (cilantro, perejil, cebollino, etc)</strong></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #993366;"><strong> 1</strong></span> Pelamos y cortamos finamente las cebolletas. En una sartén con un chorreoncito de aceite las ponemos a freir a fuego lento. Tapamos y dejamos cocer muy poco a poco hasta que estén tiernas. Añadimos un poco de sal y apartamos.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">2</span></strong> En un bol rompemos 2 huevos, añadimos dos o tres cucharadas de cebolleta frita, sal y pimienta negra. Batimos bien.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>3</strong></span> Echamos la mezcla en una sartén amplia con una cucharada de aceite y distribuimos bien la mezcla por toda la sartén para que nos salga una tortilla muy finita. La dejamos cocer a fuego lento por un lado y le damos la vuelta. Cuando esté cocida la sacamos a un plato y cocemos la segunda tortilla.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">4</span></strong> Lavamos y cortamos en rodajas el tomate. Ponemos las tortillas en un plato y las rellenamos con rodajas de tomate y atún. Añadimos al gusto hierbas frescas y guindilla a quien le guste.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">5</span></strong> Servimos en seguida con una buena rebanada de <a href="/2013/02/05/como-hacer-pan-casero/">pan casero</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/09/19/tortilla-de-cebolleta-revisited/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La mejor receta de tortilla de patatas</title>
		<link>/2014/07/27/la-mejor-receta-de-tortilla-de-patatas/</link>
		<comments>/2014/07/27/la-mejor-receta-de-tortilla-de-patatas/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 27 Jul 2014 08:37:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[tortilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5107</guid>
		<description><![CDATA[Un título así puede parecer muy pero que muy creído, pero ¡creedme! llevo años detrás de la receta perfecta (al menos para mi gusto :P) y con esta estoy muy pero que muy satisfecha :) La razón por la que me he encabezonado para conseguir la mejor receta de tortilla de patatas tiene su origen [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5108" src="/wp-content/uploads/2014/07/tortilla-patatas-2.jpg" alt="tortilla de patatas" /></p>
<p>Un título así puede parecer muy pero que muy creído, pero ¡creedme! llevo años detrás de la receta perfecta (al menos para mi gusto :P) y con esta estoy muy pero que muy satisfecha :)</p>
<p>La razón por la que me he encabezonado para conseguir <strong>la mejor receta de tortilla de patatas</strong> tiene su origen años y años atrás, cuando me iba de barbacoa o picnic con los amigos y cada uno de nosotros tenía que llevar una tortilla de patatas<em>.</em> <span id="more-5107"></span>Mientras mis amigos llevaban unas señoras tortillas, jugosas, altas, rebosantes de patatas, yo, que en mi casa estábamos siempre con el “no engodar”, llegaba con una tortillica pequeñica… super rica pero que nada tenía que ver con aquellas tortillas super jugosas al más puro estilo España cañí :)</p>
<p>De ahí se me ha quedado la obsesión por las tortillas altas y bien grandotas y poco a poco he ido perfeccionando la técnica hasta encontrar la que más me gusta. Y como me ha gustado tanto la quiero compartir con vosotros.</p>
<p>Quería aprovechar también para romper este periodo de “silencio” que llevo con el blog y que hoy por esto, mañana por lo otro no consigo romper. Mañana salgo de vacaciones y estaré un par de semanitas sin conexión (¡que viva!) por lo que que qué mejor ocasión para dejaros esta receta tan veraniega y tan de playa :)</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5110" src="/wp-content/uploads/2014/07/tortilla-patatas.jpg" alt="tortilla de patatas" /></p>
<p>Espero que disfrutéis de vacaciones, barbacoas o picnics en buena compañía y, quién sabe, quizás mi receta de tortilla pueda participar a esos momentos que esperamos con tantas ganas durante todo el año.</p>
<p>¡Nos vemos a la vuelta!</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 4 patatas grandes o 5 medianas</strong><br />
<strong> 1 cebolla grande, dorada o roja</strong><br />
<strong> 50 ml de leche</strong><br />
<strong> 5 huevos</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de levadura en polvo</strong><br />
<strong> Aceite de girasol para freir</strong><br />
<strong> Sal fina</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Pelamos y cortamos las patatas en cubos no muy pequeños. Pelamos y cortamos en tiras, no muy finas, la cebolla.<br />
<strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> En una sartén grande y honda ponemos abundante aceite a calentar. Cuando esté caliente echamos las patatas; bajamos un poco la lumbre: a mí me gusta que las patatas se cuezan poco a poco. Añadimos la cebolla.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Damos la vuelta a las patatas de vez en cuando para que se vayan friendo por todos lados; salamos.<br />
<strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Cuando estén casi listas subimos la lumbre para que se doren. Las sacamos y las dejamos en un escurridor para que pierdan el aceite en exceso.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> En un cuenco grande ponemos la levadura y abrimos un huevo. Batimos hasta que esté bien disuelta. Añadimos el resto de los huevos y la leche y batimos bien. Salamos, tiene que quedar sabroso.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>6</strong></span> Incorporamos las patatas y removemos bien.<br />
<strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Calentamos una sartén antiadherente de unos 23 cm (yo tengo una que uso solo para tortillas :) con un par de cucharadas del aceite donde hemos frito las patatas. El secreto para una tortilla alta es que la sartén no sea demasiado grande y que tenga los bordes altos.<br />
<strong><span style="color: #000000;">8</span></strong> Incorporamos la mezcla de huevos y patatas y bajamos la lumbre casi al mínimo. La tortilla se irá haciendo poco a poco. Pasados unos 10 minutos podemos darle la vuelta: despegamos los bordes delicadamente y la movemos un poco para ver que el fondo no esté pegado. Ponemos una tapa (que tendrá que ser más grande que la sartén) y le damos la vuelta rápidamente. Dejamos caer la tortilla, por el lado crudo, en la sartén y la dejamos cocer otros 10 minutos o hasta que esté a nuestro gusto.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>9</strong></span> A mí me gusta hacerla así, a fuego lento, subiendo la lumbre, al final, durante un minuto para que se dore. Los tiempos de cocción dependerán de cómo nos guste la tortilla por dentro: más hecha o menos.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/235192273/Tortilla-de-Patatas">La mejor tortilla de patatas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/07/27/la-mejor-receta-de-tortilla-de-patatas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tortilla de verduras en salsa</title>
		<link>/2009/06/13/tortilla-de-verduras-en-salsa_receta/</link>
		<comments>/2009/06/13/tortilla-de-verduras-en-salsa_receta/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 13 Jun 2009 06:11:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[azafrán]]></category>
		<category><![CDATA[espárragos]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[pimientos]]></category>
		<category><![CDATA[tortilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=731</guid>
		<description><![CDATA[Una tortilla que ha sido todo un éxito!&#8230; y una buena alternativa a la clásica tortilla de patatas. No sé porqué tenía ganas de una tortilla en salsa y con azafrán a poder ser. Me acordé de la pinta maravillosa que tenía la tortilla en salsa que Su me había mandado para el libro de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Tortilla de verduras en salsa por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3539268162/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2476/3539268162_873cebb24e.jpg" alt="Tortilla de verduras en salsa" width="350" height="500" /></a></p>
<p>Una tortilla que ha sido todo un éxito!&#8230; y una buena alternativa a la clásica tortilla de patatas.</p>
<p>No sé porqué tenía ganas de una tortilla en salsa y con azafrán a poder ser. Me acordé de la pinta maravillosa que tenía la tortilla en salsa que <a href="http://webos-fritos.blogspot.com/">Su</a> me había mandado para el libro de <a href="http://www.scribd.com/doc/11692393/La-Tortilla">La Tortilla</a> -pág. 8- y alehop!</p>
<p>En realidad la hice ya hace unas semanas, lo digo más que nada porque he utilizado verduras que son más de primavera que de verano pero vaya que podemos utilizar las que más nos gusten. El hecho de usar las patatas cocidas y no fritas era para quitar un poco de calorías aunque ya sabeis que cuando se trata de comer no es que me importe mucho&#8230; si hay que zampar, se zampa :)</p>
<p>Pues lo dicho, que es una recetica diferente y con mucho color que ahora con el veranito mola cantidad.</p>
<p>Buen provecho y buen finde!!</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 4 huevos<br />
1 patata de tamaño medio<br />
4-5 espárragos<br />
1 zanahoria<br />
2 trozos de pimiento asado (mejor si son de dos colores diferentes)<br />
50 ml de leche<br />
1 cucharada de harina<br />
1 cucharadita de levadura en polvo<br />
Sal, pimienta, azafrán y aceite de oliva</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Lavar, pelar y cortar las verduras: la zanahoria y los espárragos en trocitos pequeños, la patata en cuadritos de 2-3 cm.  Cortar el pimiento en trocitos pequeños. Cocer las patatas en agua con sal durante 10 minutos para que estén cocidas pero aún un poco enteras. Colar y dejar enfriar.</p>
<p>En otra cacerola cocer en agua con sal las zanahorias y los espárragos. Las zanahorias son un poco más duras así que podemos poner a cocer éstas y a los 5 minutos incorporar los espárragos. Continuar la cocción hasta que estén cocidas pero no demasiado (que no se deshagan). Colar pero sin tirar todo el agua de cocción que más tarde utilizaremos para hacer la salsa (200 ml).</p>
<p>Desleir la levadura en la leche. Batir los huevos y añadir la leche con la levadura. Incorporar al huevo las verduras (patatas, zanahorias, espárragos y pimientos) y mezclar bien. Freir la tortilla en el modo habitual.</p>
<p>Para preparar la salsa: en una sartén calentar un poco de aceite, bajar la lumbre e incorporar la cucharada de harina removiendo continuamente para evitar la formación de grumos. Añadir poco a poco el agua de cocción de las verduras (los 200 ml de caldo que teníamos guardados) sin dejar de remover. Rectificar de sal y pimienta y añadir una punta de azafrán. Mezclar bien y añadir a la tortilla. Cocer a fuego lento durante 5 minutos.</p>
<p>Servir la tortilla caliente o templada acompañada de la salsa.</p>
<p><strong>Descárgate la receta</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/16375868/Tortilla-en-salsa">Tortilla de verduras en salsa</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/06/13/tortilla-de-verduras-en-salsa_receta/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>19</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.431 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:04:22 -->
