<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; leche</title>
	<atom:link href="/tag/leche/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Cómo hacer salsa bechamel</title>
		<link>/2015/11/08/como-hacer-salsa-bechamel/</link>
		<comments>/2015/11/08/como-hacer-salsa-bechamel/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 08 Nov 2015 09:36:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Salsas]]></category>
		<category><![CDATA[bechamel]]></category>
		<category><![CDATA[harina]]></category>
		<category><![CDATA[leche]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5790</guid>
		<description><![CDATA[La famosa salsa bechamel, tan sabrosa, tan rica, tan temida también&#8230; En mi casa mi madre la ha hecho siempre con los ojos cerrados, quizás por eso que yo he crecido sin el &#8220;fantasma&#8221; de la salsa bechamel. Sí, sí, ese fantasma que sabes que te está mirando y deseándote todo lo peor cuando te [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5793" src="/wp-content/uploads/2015/11/bechamel1.jpg" alt="cómo hacer bechamel" width="565" height="831" /></p>
<p>La famosa <strong>salsa bechamel</strong>, tan sabrosa, tan rica, tan temida también&#8230;<span id="more-5790"></span></p>
<p>En mi casa mi madre la ha hecho siempre con los ojos cerrados, quizás por eso que yo he crecido sin el &#8220;fantasma&#8221; de la <strong>salsa bechamel</strong>. Sí, sí, ese fantasma que sabes que te está mirando y deseándote todo lo peor cuando te pones a hacerla. Y es por eso, solo por eso que la bechamel sale con esos fastidiosos grumitos, porque el fantasmico te está mirando ;-)</p>
<p>Mi madre ha usado siempre el método que os explico y os enseño, a continuación, en el nuevo video (yeah!) y la verdad es que es a prueba de balas. Es bastante diferente <a href="/2007/10/30/salsa-bechamel/">al que he usado yo durante años</a>. Es un método fácil y rápido con el que nunca jamás te saldrán grumos en la bechamel. Y si salieran&#8230; pues nada más fácil que una pasada de batidora. Que supongo que a cualquier chef, <em>connoisseur</em> u otros sibaritas le podrá dar un ataque al oirme decir que paso la bechamel por la batidora&#8230; pero que no señores, nada más lejos de mi imaginación&#8230; digamos sólo que es una buena solución si aparecen los famosos grumos ;-)</p>
<p>La bechamel en mi casa es siempre bienvenida. Y si no, decidme cómo podría preparar platos tan de casa como la <a href="/2012/02/25/la-lasana-es-para-el-domingo/">lasaña</a>, esta estupenda <a href="/2014/02/09/moussaka-y-premios-20minutos-es/">moussaka</a> o mi <a href="/2012/04/01/pastel-de-patatas/">pastel de patatas</a> preferido.</p>
<p>Tú ¿para qué la usas?</p>
<p><iframe src="https://www.youtube.com/embed/Ap_71tKa2ZI" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para unos 200 ml:</strong></span><br />
<strong> 1 vaso de leche entera</strong><br />
<strong> 20-25 gr de mantequilla</strong><br />
<strong> 2 cucharaditas colmas de harina</strong><br />
<strong> Sal, pimienta negra recién molida</strong><br />
<strong> Nuez moscada recién rallada</strong></p>
<p><strong><span style="color: #993366;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #993366;"> 1</span></strong> En un cazo ponemos a calentar la leche a fuego lento. Añadimos la mantequilla y la dejamos derretir.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>2</strong></span> Ponemos la harina en un vasito y la desleímos con muy poco agua caliente. Abrimos el grifo y añadimos el agua poco a poco en la harina removiendo continuamente para evitar que se formen grumos. Obtendremos una crema densa.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>3</strong></span> Añadimos a hilo la harina a la leche removiendo continuamente. La crema se irá adensando conforme la harina se vaya cociendo. Seguimos removiendo con unas varillas para evitar que se nos pegue al fondo.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">4</span></strong> Depende de la cantidad que estemos haciendo se adensará más o menos rápidamente. Cuando se haya adensado la retiramos del fuego y añadimos sal, pimienta y nuez moscada al gusto. Removemos y la probamos para ver si le falta algo.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">5</span></strong> Si no la vamos a utilizar inmediatamente, la pasamos a un cuenco y la cubrimos con film transparente tocando la salsa para evitar que la superficie se encudezca.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>6</strong></span> Ya está lista para utlizar en nuestras mejores recetas.</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/11/08/como-hacer-salsa-bechamel/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Helado de leche</title>
		<link>/2015/08/04/helado-de-leche/</link>
		<comments>/2015/08/04/helado-de-leche/#respond</comments>
		<pubDate>Tue, 04 Aug 2015 05:13:44 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[leche]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5458</guid>
		<description><![CDATA[Empezamos agosto, como no, con un helado. Este mes de julio ha sido un horror. Hemos tenido 40 grados que para Milán es mucha tela. Más que hacer helados lo que necesitaba era meterme yo en el congelador&#8230; uff Pero, para qué nos vamos a engañar, con calor o no a mí el verano me [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2015/08/helado-leche.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-5459" src="/wp-content/uploads/2015/08/helado-leche.jpg" alt="helado de leche" /></a>Empezamos agosto, como no, con un <strong>helado</strong>.<span id="more-5458"></span></p>
<p>Este mes de julio ha sido un horror. Hemos tenido 40 grados que para Milán es mucha tela. Más que hacer helados lo que necesitaba era meterme yo en el congelador&#8230; uff<br />
Pero, para qué nos vamos a engañar, con calor o no a mí el verano me sabe a <a href="/2014/06/11/helado-de-cafe-casero/">helado</a> y a <a href="/2009/07/13/sorbete_cacao_baileys/">sorbete</a> y a <a href="/2012/08/12/granizado-de-cafe/">granizado</a> y a&#8230; Larga vida a mis ex-colegas que me regalaron la máquina de los helados y desde entonces le estoy dando mucha, pero que mucha caña :)</p>
<p>Si no tenéis máquinita hacer helados en casa es muy fácil. Me repito más que el ajo pero me gusta siempre recordar que si no disponemos de heladera podemos preparar igualmente la receta, metemos la crema que hayamos preparado en el congelador y la sacamos cada 2/3 horas pasándola por la batidora. De este modo se rompen los cristales de hielo y se crea la textura típica del helado. Tendremos que repetir la operación al menos tres veces. Es un poco más lioso pero no imposible!</p>
<p>Te atreves con este helado de leche? Es lo más fácil del mundo. Al contener &#8220;poca&#8221; grasa y mucha agua, la textura es más la de un granizado pero verás qué rico y fresco, ideal para estas temperaturas :)</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5460" src="/wp-content/uploads/2015/08/helado-leche-2.jpg" alt="helado de leche" /></p>
<p style="text-align: left;"><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 500 ml de leche fresca entera</strong><br />
<strong> 50 ml de nata fresca</strong><br />
<strong> 100 gr de azúcar blanquilla</strong><br />
<strong> 1 pizca de sal</strong><br />
<strong> 1 cucharada de <a href="/2010/03/20/extracto-de-vainilla-hecho-en-casa/">extracto de vainilla</a></strong><br />
<strong> 50 gr de leche en polvo</strong></p>
<p style="text-align: left;"><strong><span style="color: #000000;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #000000;"> 1</span></strong> Mezclamos todos los ingredintes y batimos con la batidora hasta que estén bien amalgamados.<br />
<strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Ponemos en la máquina de hacer helados y accionamos. El helado estará listo en una media hora.<br />
<strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Si no tenemos heladera, ponemos la mezcla en el congelador y la sacamos cada dos/tres horas pasándola por la batidora, así romperemos los cristales de hielo y la mezcla se pondrá cremosa. Pasarla por la batidora al menos 3 veces y mantener el helado en el congelador hasta el momento de servir.<br />
<strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Servir decorado con bolitas de azúcar de colores.</p>
<p style="text-align: center;"><strong><span style="color: #000000;">¿Te ha gustado la receta? ¡Cuéntamelo en los comentarios! e inscríbete a la Newsletter (en alto a la derecha) para recibir directamente en tu buzón todas las recetas en PDF ¡para coleccionar!</span></strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/08/04/helado-de-leche/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Helado &#8220;light&#8221; de albaricoque</title>
		<link>/2011/06/20/helado-light-de-albaricoque/</link>
		<comments>/2011/06/20/helado-light-de-albaricoque/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 20 Jun 2011 09:43:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[albaricoques]]></category>
		<category><![CDATA[cocina light]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[leche]]></category>
		<category><![CDATA[light]]></category>
		<category><![CDATA[postres]]></category>
		<category><![CDATA[recetas para el verano]]></category>
		<category><![CDATA[recetas refrescantes]]></category>
		<category><![CDATA[sorbete]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1845</guid>
		<description><![CDATA[Lo más bonito de una relación de pareja o de amistad son las cosas que haces tuyas de la otra persona. De alguna forma, un modo de pensar, de moverte, de hacer bromas o incluso un sabor que antes no te gustaba los haces tuyos y lo haces no solo porque para la otra persona [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2011/06/sorbete-alba.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2334" title="sorbete-albaricoque" alt="" src="/wp-content/uploads/2011/06/sorbete-alba.jpeg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Lo más bonito de una relación de pareja o de amistad son las cosas que haces tuyas de la otra persona. De alguna forma, un modo de pensar, de moverte, de hacer bromas o incluso un sabor que antes no te gustaba los haces tuyos y lo haces no solo porque para la otra persona es importante sino porque te hace feliz.<span id="more-1845"></span></p>
<p>Mi novio-marío italiano, además de otras muchas cosas ?, me ha enseñado a comer :) Tengo una lista infinita de cosas que hace 7 años no comía y ahora, a parte la coliflor que creo que no me conquistará jamás, me como hasta las patas de la mesa.</p>
<p>El albaricoque es un ejemplo muy banal del legado culinario que me está dejando el italiano. A mí la fruta no me pirra, me la como porque hay que comerla, pero el albaricoque, como las ciruelas, eran unas completas desconocidas para mí.</p>
<p>Este helado-sorbete lo he hecho como una prueba, porque no estaba muy convencida del resultado, y ahora estoy segura de que no será la última vez.</p>
<p>Lo llamo &#8220;light&#8221; porque creo que ningún helado para que esté bueno puede ser completamente light (los edulcorantes los odio y no creo que sean ni sanos&#8230;) pero no tiene nata, ni huevos y eso ya baja las calorías un montón.</p>
<p>No sé, probadlo y me contáis ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2011/06/sorbete-alba-2.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2335" title="sorbete-albaricoque" alt="" src="/wp-content/uploads/2011/06/sorbete-alba-2.jpeg" width="509" height="762" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 6-8 personas:</span><br />
3/4 kg de albaricoques<br />
200 gr de azúcar<br />
400 ml de agua<br />
200 ml de leche (puede ser desnatada)</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong> Preparar un jarabe llevando a ebullición el agua y el azúcar. Remover hasta que se disuelva completamente, bajar la lumbre y dejar cocer durante 10 minutos. Apagar y dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #996072;">2</span> </strong>Lavar los albaricoques, quitarles el hueso y pasarlos por la licuadora. Si no tenéis licuadora se pueden batir con la batidora y pasar luego por el chino o el pasapurés.<br />
<strong><span style="color: #996072;">3</span> </strong>Mezclar el jarabe con el zumo de albaricoque y la leche.<br />
<strong><span style="color: #996072;">4</span> </strong>Seguir los pasos que seguimos normalmente para hacer el helado:<br />
<strong>&#8211;</strong> con la máquina de hacer helados (seguir las instrucciones de vuestra máquina)<br />
<strong>&#8211;</strong> con la batidora. Dejar la crema en el congelador y batirla con la batidora cada 2-3 horas para romper los cristales de hielo. No conoces aún el libro de los helados de Amiloquemegustaescocinar??? Más info <a href="http://es.scribd.com/doc/14414903/Helados-y-sorbetes"><strong><span style="color: #996072;">aquí</span></strong></a> ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/58284729/Helado-light-de-albaricoque">Helado &#8220;light&#8221; de albaricoque</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/06/20/helado-light-de-albaricoque/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Yogur casero&#8230; el libro ;)</title>
		<link>/2011/06/10/yogur-casero-el-libro/</link>
		<comments>/2011/06/10/yogur-casero-el-libro/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 10 Jun 2011 07:02:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Libros en PDF]]></category>
		<category><![CDATA[fermentos]]></category>
		<category><![CDATA[home made]]></category>
		<category><![CDATA[leche]]></category>
		<category><![CDATA[libro en PDF]]></category>
		<category><![CDATA[yogur]]></category>
		<category><![CDATA[yogur casero]]></category>
		<category><![CDATA[yogurt]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1827</guid>
		<description><![CDATA[Hacía ya días que en FB había adelantado que estaba preparando una sorpresilla&#8230; ;) Ya sabéis lo que me gusta desafiar a la industria y hacer todo lo posible en casa en vez de comprarlo ya preparado en el super. Por varias razones: 1. porque amiloquemegustaescocinar!! ;) 2. porque creo que es importante saber de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Home-made yogurt por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5812556586/"><img class="aligncenter" alt="Home-made yogurt" src="http://farm3.static.flickr.com/2697/5812556586_d7fb2f94db.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Hacía ya días que en <a href="http://www.facebook.com/pages/Amiloquemegustaescocinar/116122931734116">FB</a> había adelantado que estaba preparando una sorpresilla&#8230; ;)</p>
<p>Ya sabéis lo que me gusta desafiar a la industria y hacer todo lo posible en casa en vez de comprarlo ya preparado en el super. Por varias razones: 1. porque amiloquemegustaescocinar!! ;) 2. porque creo que es importante saber de dónde vienen las cosas y cómo se hacen (algunas veces me da miedo porque pienso que las generaciones futuras no sabrán la forma original de ciertas verduras o la parte de la vaca que se están comiendo&#8230;) y 3. porque me divierte pensar que, teniendo tiempo y ganas, disponemos de todos los recursos para la autosuficiencia, aunque el márketing se empeñe en adiestrarnos para que nos volvamos tontos del capirote :P</p>
<p>Por eso y porque me gusta mucho el yogur, porque el yogur antes sabía diferente y porque cuando me da por una cosa no paro, me he encontrado con varias recetas que he hecho últimamente y que en vez de ir posteando una a una he pensado&#8230; y por qué no hacer un librito? Pequeñito, como si fuera un ABC, que se pueda descargar fácilmente solo por un TWEET o un post en FB!!</p>
<p>Es muy fácil: haz click en el botón &#8220;Pay with a Tweet or Facebook&#8221;, conéctate con tu cuenta, escribe un tweet o en FB sobre el nuevo libro y podrás acceder gratuitamente al download del mismo!</p>
<p>Te llama la curiosidad??? pruébalo y disfrútalo!!! ;)</p>
<p><a href="http://www.paywithatweet.com/pay/?id=2b3863edf0f46347dffb57f88d206295"><img class="aligncenter size-full wp-image-1835" title="paywithatweet" alt="" src="/wp-content/uploads/2011/06/Imagen-6.jpg" width="250" height="33" /></a></p>
<p><strong>COMUNICACIÓN DE SERVICIO:</strong> visto lo visto y que el Pay with a Tweet no funciona como dios manda os dejo directamente el link al libro. A veces la tecnología es un rollo&#8230; ;) <a href="http://issuu.com/erborina/docs/yogurcasero">Aquí</a> lo tenéis!!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/06/10/yogur-casero-el-libro/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>42</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Helado de piñones y mejorana</title>
		<link>/2010/07/22/helado-de-pinones-y-mejorana/</link>
		<comments>/2010/07/22/helado-de-pinones-y-mejorana/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 22 Jul 2010 17:38:08 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[azúcar]]></category>
		<category><![CDATA[especias]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[leche]]></category>
		<category><![CDATA[leche condensada]]></category>
		<category><![CDATA[mejorana]]></category>
		<category><![CDATA[nata]]></category>
		<category><![CDATA[nata fresca]]></category>
		<category><![CDATA[piñones]]></category>
		<category><![CDATA[postre]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1369</guid>
		<description><![CDATA[Lo reconozco, esta receta no es mía y no se me habría ocurrido ni en un millón de años :( La he sacado del último número de La Cucina Italiana que trae un especial sobre helados especiados&#8230; Por un lado me llamó mucho la atención, como otras recetas que intentaré probar, por otro lado me [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/07/helado-piñones.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2345" title="helado-piñones-mejorana" src="/wp-content/uploads/2010/07/helado-piñones.jpeg" alt="" width="509" height="746" /></a><a title="Helado de piñones y mejorana di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4800867011/"></a></p>
<p>Lo reconozco, esta receta no es mía y no se me habría ocurrido ni en un millón de años :( La he sacado del último número de <a href="http://www.lacucinaitaliana.it/"><strong>La Cucina Italiana</strong></a> que trae un especial sobre helados especiados&#8230; Por un lado me llamó mucho la atención, como otras recetas que intentaré probar, por otro lado me ha decepcionado un poco (quizás porque no era mía&#8230; jejeje, qué mala que soy&#8230;). No, me explico, me ha decepcionado porque cuando uno hace un helado de piñones y mejorana se espera que sepa de eso: de piñones y mejorana pero en mi modesta opinión la mejorana no se nota ná de ná y el helado en general me ha salido con un sabor más a nuez que a piñón&#8230; buah!<span id="more-1369"></span></p>
<p>Esto no quiere decir que no esté bueno, es muy rico de verdad y es un helado diferente para los que estén un poco cansados de los típicos helados caseros de chocolate, limón o nata choc. Me atrevería a decir que lo volveré a hacer haciendo dos pequeños cambios:</p>
<p><strong>1.</strong> la próxima vez intentaré no quemar los piñones (je, je)&#8230; Sí, se me tostaron un poco más de la cuenta y quizás por eso más que a piñón sepa a nuez y;<br />
<strong>2.</strong> la próxima vez utilizaré nata fresca y no en brick porque creo que así cogerá más el saborcillo balsámico de la mejorana que tanto me gusta y con tanto mimo cuido en mi &#8220;jardín&#8221; :P</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/07/erbe.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2346" title="hierbas-frescas" src="/wp-content/uploads/2010/07/erbe.jpeg" alt="" width="378" height="576" /></a><a title="Le erbe del mio &amp;quot;giardino&amp;quot; di erborina, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/erborina/4562069481/"></a></p>
<p>Hace calor, mucho calor y lo mejor es un heladito fresco. Hacedlo y ya me contaréis :)</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes:</span><br />
300 ml de leche<br />
150 gr de nata fresca<br />
100 gr de leche condensada<br />
60 gr de azúcar<br />
50 gr de piñones<br />
Un puñadito de mejorana fresca</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong> En una sartén sin aceite ni mantequilla tostar los piñones hasta que estén dorados. Dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> Con la batidora triturar los piñones y el azúcar. Unirlos a la leche y ponerla a hervir. Cuando empiece a hervir apagar el fuego, dejar enfriar y reposar en el frigo durante al menos 12 horas.<br />
<strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Mezclar la mejorana triturada con la nata. Dejar reposar 12 horas en el frigo.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong></span><strong> </strong>Pasar la nata por el colador exprimiendo la mejorana para que deje todo el jugo.<br />
<strong><span style="color: #996072;">5</span></strong> Mezclar la leche con la nata y la leche condensada. Remover bien.<br />
<strong><span style="color: #996072;">6</span></strong> Poner la mezcla en la máquina de los helados. Si no disponéis de máquina podéis utilizad el método de la batidora explicado en el libro de los helados ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/34726045/Helado-de-pinones-y-mejorana">Helado de piñones y mejorana</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/07/22/helado-de-pinones-y-mejorana/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Los canederli</title>
		<link>/2010/04/26/los-canederli/</link>
		<comments>/2010/04/26/los-canederli/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 26 Apr 2010 11:00:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[caldo]]></category>
		<category><![CDATA[canederli]]></category>
		<category><![CDATA[cebolla]]></category>
		<category><![CDATA[cocina alemana]]></category>
		<category><![CDATA[hierbas aromáticas]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[leche]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1267</guid>
		<description><![CDATA[O, como fueron bautizados por mis amigos españoles&#8230; las pelotas alpinas :) Las recetas más simples son muchas veces las más buenas, no? O al menos eso es lo que pasa con la mayoría de los platos &#8220;pobres&#8221;, &#8220;del pueblo&#8221;, aquellas recetas que tienen su origen en la necesidad de aprovechar todo, hasta lo que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Canederli di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4513346333/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2101/4513346333_2493b585ae.jpg" alt="Canederli" width="333" height="500" /></a></p>
<p>O, como fueron bautizados por mis amigos españoles&#8230; las pelotas alpinas :)</p>
<p>Las recetas más simples son muchas veces las más buenas, no? O al menos eso es lo que pasa con la mayoría de los platos &#8220;pobres&#8221;, &#8220;del pueblo&#8221;, aquellas recetas que tienen su origen en la necesidad de aprovechar todo, hasta lo que no había. Estas recetas suelen ser ricas de sabor y de historia :)<span id="more-1267"></span></p>
<p>Estas &#8220;pelotas&#8221; se encuentran fácilmente en las cocinas de Alemania, Austria y la República Checa. En Italia son típicos de las zonas más al norte colindantes con Austria, es decir Trentino, Friulli y la provincia de Belluna. Se podría decir que son como nuestros potajes porque allá donde vayas te los hacen de una forma diferente pero siempre tienen algo en común. En el caso de los canederli suelen tener una forma redondeada, del tamaño de un huevo y como consistencia se parecen mucho a los ñoquis ya que están hechos con una masa de pan, leche y huevos que luego cada cual prepara como manda la tradición.</p>
<p>Esta forma de hacerlos es una de las más tradicionales en Italia pero hay quien le pone setas, espinacas o&#8230; bueno, de todo un poco. Son super fáciles de hacer, muy rápidos y sustanciosos. Sí, quizás no sean lo mejor ahora que está empezando el calorcito pero una vez que los probéis a ver quien es el guapo que dice que no a los canederli??!!</p>
<p>Yo los conocí en un restaurante que tenía un amigo mío cuando llegué a Italia. Ellos los preparaban sin el caldito, con una salsa de rábano que bueno, estaba para morirse de buena!!</p>
<p>Desgraciadamente el restaurante hoy no existe pero el recuerdo de los canederli sí :) Llevaba siglos queriéndolos hacer pero ya sabéis vosotros como son estas cosas que si hoy no por esto que si mañana no por lo otro. Y finalmente me decidí a probar :)))</p>
<p>Si no os atrae la idea de comeros un caldico caliente con estas temperaturas primaveriles probad a hacerlos y luego pasadlos por la sartén con un poquito de mantequilla y salvia. Para relamerse los bigotes!! :P</p>
<p>Ah, se me olvidaba. En la receta original se utiliza un embutido llamado <em>speck</em> que es típico de la zona del Tirol, es un jamón ligeramente ahumado que no sé hasta qué punto será fácil de encontrar en España. También se puede usar la <em>pancetta</em> como he hecho yo pero bueno, que podéis usar lo que más os guste: jamón serrano, panceta, bacon, tocino&#8230; no será por variedad ;)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
Pan &#8220;sentao&#8221; o del día anterior 150 gr (sin corteza)<br />
Panceta ahumada 100 gr<br />
Salchicha fresca 50 gr<br />
1 huevo<br />
1/2 cebolla<br />
1 l de caldo de carne<br />
2 cucharadas de parmesano rallado<br />
1-2 cucharadas de perejil picado<br />
1 cucharada de harina<br />
Aceite de oliva<br />
Nuez moscada, sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 1</span></strong> Remojar el pan con unas cuantas cucharadas de agua o leche.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> Cortar la panceta y la cebolla en trocitos pequeños.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> En una sartén con una gota de aceite rehogar la panceta y la cebolla hasta que estén trasparentes. Cuando estén listas pasarlas a un cuenco y dejar enfriar un poco.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Añadir el pan, la salchicha sin la piel, el huevo, una pizca de nuez moscada, la harina, el parmesano, sal, pimienta y perejil. Mezclar todos los ingredientes con las manos creando una masa.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Mojarse un poco las manos para poder modelar la masa y hacer bolas del tamaño de un huevo.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Cocer los canederli en el caldo caliente durante 15 minutos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Servirlos con el caldo y espolvoreados con un poco de parmesano rallado o sin caldo y salteados en una sartén con mantequilla y salvia.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/30506703/Canederli-in-brodo"> Canederli in brodo</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/04/26/los-canederli/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>19</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>El flan de toda la vida versión mini</title>
		<link>/2010/02/02/el-flan-de-toda-la-vida-version-mini/</link>
		<comments>/2010/02/02/el-flan-de-toda-la-vida-version-mini/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 02 Feb 2010 17:42:53 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[azúcar]]></category>
		<category><![CDATA[caramelo]]></category>
		<category><![CDATA[flan]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[leche]]></category>
		<category><![CDATA[sifón]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1110</guid>
		<description><![CDATA[No sé hace cuánto tiempo compré estos moldes super pequeñitos. Son monísimos pero hasta ahora no se me había ocurrido cómo usarlos. Son unos moldes como esos de toda la vida que se usan para hacer flan, de aluminio, pero mitad de la mitad, vaya, le caben 30 ml de líquido. Y qué mejor que ellos [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Miniflan con espuma de caramelo por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4325726532/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4024/4325726532_45b6c6e650.jpg" alt="Miniflan con espuma de caramelo" width="347" height="500" /></a></p>
<p>No sé hace cuánto tiempo compré estos moldes super pequeñitos. Son monísimos pero hasta ahora no se me había ocurrido cómo usarlos. Son unos moldes como esos de toda la vida que se usan para hacer flan, de aluminio, pero mitad de la mitad, vaya, le caben 30 ml de líquido. Y qué mejor que ellos para hacer estos flanecitos liliputienses que quedan super bien como <em>pre-dessert </em>;)</p>
<p>En realidad he usado un poco de la crema para hacer la versión mini y el resto lo he puesto todo en un molde más grande, rectangular que quedará también muy bien servido cortado en trocitos, como si fueran cubitos de flan.</p>
<p>Cuántas tonterías por dios!! ;) Lo que es cierto de todo esto es que hacía siglos que me moría por hacer un flan, uno de esos cremositos y doraditos por el caramelo&#8230; y como no me puedo estar quieta al final los hecho en versión mini y los he acompañado con una espuma de caramelo de la que, si no tenéis el sifón en casa, podéis pasar tranquilamente :P</p>
<p>Me encanta los dulces <em>mignon</em>, me parecen super elegantes y trasmiten todo el amor con el que los han hecho porque para hacer ciertas maravillas (mirad por ejemplo la pastelería <a href="http://www.bubo.ws/">Bubò</a> de Barcelona) hay que ponerle ganas al asunto: ganas, técnica y una manos delicadas&#8230; no como las dos palas de excavar con las que me encuentro cada vez que quiero hacer alguna monería de estas.</p>
<p>Total que por esta vez ha salido bien y ha quedado muy cuco :P Para quien no tenga mini-moldes las cantidades de la receta sirven para unas cuatro personas en moldes individuales o bien uno de plum cake.</p>
<p>Que lo disfrutéis!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para el flan:</span><br />
1/2 l de leche<br />
70 gr de azúcar<br />
2 yemas + 1 huevo<br />
La cáscara de medio limón<br />
1 vaina de vainilla</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para el caramelo:</span><br />
4 cucharadas de azúcar<br />
2 cucharadas de agua</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la espuma de caramelo:</span><br />
2 cucharadas de azúcar<br />
1 cucharada de agua<br />
300 ml de leche entera<br />
1 hoja de gelatina<br />
1 sifón de 1/2 l<br />
1 carga de N2O</strong></p>
<p><strong>Preparación:</strong><br />
En una cacerola poner a hervir 4 cucharadas de azúcar con 2 de agua. Cocer hasta que el azúcar se haya caramelizado. Tenemos que tener cuidado porque desde el momento en el que nos sirve a nosotros (cuando empieza a tomar color) hasta el momento en el que se quema puede pasar muy poco tiempo por lo que es mejor estar ahí controlando que no se nos queme.<br />
Cuando el azúcar haya tomado un poco de color echarlo en el molde que vayamos a utilizar para hacer el flan y repartirlo bien por toda la superficie.<br />
Esta operación es muy delicada ya que el caramelo alcanza temperaturas muy elevadas; tened mucho cuidado con no quemaros.<br />
Dejad enfriar el caramelo.<br />
<span style="text-decoration: underline;"> Para hacer el flan:</span><br />
Poner a hervir la leche con la cáscara de limón y la vaina de vainilla abierta por la mitad. Una vez que rompa a hervir dejar reposar unos 10-15 minutos.<br />
Batir muy bien las yemas, con el huevo y con el azúcar hasta que la mezcla se vuelva un poco blanquecina. Colar la leche y añadirla aún caliente a la mezcla de huevo y azúcar. Remover bien.<br />
Rellenar el molde que habíamos preparado antes con el caramelo y cocer en el horno al baño María durante unos 40 minutos a 150 grados.<br />
<span style="text-decoration: underline;"> Por último preparamos la espuma:</span><br />
Poner en remojo la hoja de gelatina.<br />
En un cazo calentar 2 cucharadas de azúcar con 1 cucharada de agua y caramelizar como habíamos hecho antes para el flan. Poner a hervir la leche. Cuando el caramelo esté en su punto añadir la leche poco a poco para que no salpique. El caramelo se fundirá con la leche dándole su característico sabor.<br />
Escurrir la gelatina y añadirla a la leche aún caliente.<br />
Pasar la leche por un colador de malla fina para eliminar grumos y rellenar el sifón. Cerrar, poner la carga de N20 y mezclar vigorosamente.<br />
Dejar reposar en el frigo al menos un par de horas.<br />
Servir el flan acompañado de la espuma.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/26268106/Mini-Flan-con-espuma-de-caramelo"> Mini flan con espuma de caramelo</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/02/02/el-flan-de-toda-la-vida-version-mini/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Chocolate a la taza con canela</title>
		<link>/2010/01/24/chocolate-a-la-taza-con-canela/</link>
		<comments>/2010/01/24/chocolate-a-la-taza-con-canela/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 24 Jan 2010 20:02:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[cacao amargo]]></category>
		<category><![CDATA[canela]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[fécula de maíz]]></category>
		<category><![CDATA[fécula de patata]]></category>
		<category><![CDATA[harina de maíz]]></category>
		<category><![CDATA[leche]]></category>
		<category><![CDATA[Maicena]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1089</guid>
		<description><![CDATA[Pues nada, ya se me va pasando el mal rato del otro día&#8230; La verdad es que ayer me levanté con un cabreo que ni os cuento. No por lo que pasó, no por la poca profesionalidad, no por la cara dura de la gente, estaba muy cabreada porque lo sabía&#8230; ya en diciembre cuando [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Chocolate a la taza con canela por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4287904406/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4068/4287904406_2cb7edfeac.jpg" alt="Chocolate a la taza con canela" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Pues nada, ya se me va pasando el mal rato del otro día&#8230; La verdad es que ayer me levanté con un cabreo que ni os cuento. No por lo que pasó, no por la poca profesionalidad, no por la cara dura de la gente, estaba muy cabreada porque lo sabía&#8230; ya en diciembre cuando conocí a los dueños del bar había visto que algo no funcionaba y aún así he seguido adelante pensando que con mi esfuerzo podría compensar cualquier problema que se me presentara&#8230; vaya, ni que fuera superwoman!!</p>
<p>Pero eso ya es pasado y os agradezco mucho los mensajitos de apoyo que me habéis dejado. Como decía ayer de todo se aprende, yo tengo que aprender también a fiarme menos y a andar con más ojo. A ser más profesional y a ver los problemas antes de encontrármelos delante de mí con las fauces abiertas. Por esta vez está bien, más se perdió en la guerra y sobre todo mucho más han perdido ellos que han quedado super mal con toda aquella gente, uff, de esta si que van a tardar en recuperarse&#8230;</p>
<p>Quizás el hecho de que me hayan llamado para disculparse por la mala organización dice algo positivo de ellos. Quizás sí&#8230; o quizás no.</p>
<p>La vida sigue y hoy lo único que me apetecía era descansar :) He dormido, he comido super bien y ahora me espachurro en el sofá a ver una peli: plan dominical perfecto!</p>
<p>Como perfecto es este chocolate, de domingo total, en 10 minutos está hecho y en 10 minutos nos lo tomamos, calentito para endulzar el alma :)</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 2 personas:</strong></span><strong><br />
2 vasos de leche<br />
2 cucharadas colmas de cacao amargo en polvo<br />
2 cucharadas de azúcar<br />
1 cucharadita de fécula de maíz (Maicena)<br />
Canela al gusto</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><strong><br />
<span style="font-weight: normal;"> Poner a calentar la leche.<br />
Reservar dos o tres cucharadas en un vasito aparte.<br />
Añadir el cacao y el azúcar a la leche caliente y remover hasta su completa disolución.<br />
Disolver bien la fécula en la leche caliente que habíamos apartado.<br />
Añadirla a la leche con cacao removiendo continuamente para evitar la formación de grumos.<br />
Dejar cocer el chocolate hasta que espese.<br />
Podemos añadir más o menos azúcar según nuestro gusto e incluso más o menos harina según cómo nos guste de espeso el chocolate.<br />
Espolvorear con la canela en polvo y servidlo acompañado de vuestra tarta o dulce preferido, yo me lo he tomado con una rebanada de </span><a href="/2009/04/07/trenza-vertical-con-pasta-danesa/"><span style="font-weight: normal;">trenza</span></a><span style="font-weight: normal;"> que esta vez he hecho con la misma masa en forma de pan.</span></strong></strong></p>
<p><strong><strong>Descárgate la receta en PDF:<br />
<span style="font-weight: normal;"><a href="http://www.scribd.com/doc/25722946/Chocolate-a-la-taza-con-canela"> Chocolate a la taza con canela</a></span></strong></p>
<p><strong> </strong></strong></p>
<p><strong><strong> </strong></strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/01/24/chocolate-a-la-taza-con-canela/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Helado de vainilla</title>
		<link>/2010/01/20/helado-de-vainilla/</link>
		<comments>/2010/01/20/helado-de-vainilla/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 20 Jan 2010 07:46:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[azúcar]]></category>
		<category><![CDATA[crema]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[leche]]></category>
		<category><![CDATA[nata]]></category>
		<category><![CDATA[vainilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1070</guid>
		<description><![CDATA[Supongo que a más de uno le dará un repelús al ver esta foto. Uno de los inviernos más fríos de los últimos tiempos y yo posteando helados&#8230; pero mira que tiene guasa mi niña&#8230; :P Qué le vamos a hacer, las cosas de la vida. Estaba yo detrás de una maquinita de los helados [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/01/helado-vainilla.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2361" title="helado-vainilla" src="/wp-content/uploads/2010/01/helado-vainilla.jpeg" alt="" width="509" height="742" /></a><a title="Helado de vainilla por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4200530467/"></a></p>
<p>Supongo que a más de uno le dará un repelús al ver esta foto. Uno de los inviernos más fríos de los últimos tiempos y yo <em>posteando</em> helados&#8230; pero mira que tiene <em>guasa</em> mi niña&#8230; :P<span id="more-1070"></span></p>
<p>Qué le vamos a hacer, las cosas de la vida. Estaba yo detrás de una <a href="http://www.simac-vetrella.com/prodotti/schedacucina.php?id=8&amp;myid=150&amp;idlinea=1">maquinita</a> de los helados de esas semi profesional, sólo que con los precios que tienen a ver quien se compra una, vaya&#8230; y mira tú por donde me la regalan los compis el último día de trabajo!!! :D</p>
<p>Os podéis imaginar la cara de tonta que se me quedó&#8230; y no fue lo único porque me llevé a casa también una cacerola tal que <a href="http://www.emilehenry.com/ies/las-colecciones/Las-Colecciones/flame-es/Las-cacerolas">así</a>!! Apañaos los compis, no?? :)</p>
<p>Desde aquel día (ufff, mira que parece que ha pasado un siglo y hace solo tres semanas!!) he hecho: helado de vainilla, de mostaza, de pera, de chocolate con trocitos de chocolate blanco y sorbete de naranja y campari :D Y con la cacerola muchas cosas más!!! Verás tú el trasero que se me va a poner!! ;P</p>
<p>Bueno, hoy me hubiera gustado tener preparado un helado de yogurt para que tuviera algo que ver con la nueva publicidad que desde hoy veréis en el blog&#8230; la habéis visto? os ha llamado la atención?? adivináis quien es???&#8230; jejejeje YO!!</p>
<p>Los de <a href="http://www.danone.es/Danone/default.jsp"><span style="color: #808080;"><strong>Danone</strong></span></a> han lanzado su nueva publicidad de <a href="http://www.gananones.es/"><span style="color: #808080;"><strong>gananones</strong></span></a> y me han convertido en un personaje de comic :) Mira tú por donde con el miedo que le tengo yo a las cámaras y ahí en el video parece que lo he estado haciendo toda la vida, no???</p>
<p>Bueno, mola no?? yo creo que se me parece&#8230; :)) No sé qué pensáis vosotros, a mí me ha parecido una iniciativa muy original!</p>
<p>Mamáaaaa, que tu hija sale en la tele!!!! Bueno, en el blog ;)</p>
<p>Pues nada, volviendo a lo nuestro os dejo con la recetica del helado. Este, como ya os podréis imaginar, lo he hecho con la maquinita pero si os apetece desafiar este tiempo invernal y triste (aquí va de mal en peor&#8230;) con un buen helado pero no la tenéis siempre podéis ir a echar un ojo a mi <a href="http://www.scribd.com/doc/14414903/Helados-y-sorbetes"><span style="color: #ff6600;"><strong><span style="color: #996072;">libro</span></strong></span></a> de los helados caseros :)</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes:</span></strong></span><strong><br />
200 ml de leche<br />
150 de nata fresca<br />
75 gr de azúcar<br />
100 gr de yemas de huevo (más o menos 3)<br />
1 vaina de vainilla</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="color: #996072;">Preparación:</span></span><br />
</strong><span style="font-weight: normal;"><strong><span style="color: #996072;">1</span> Poner a calentar la leche.<br />
<span style="color: #996072;">2</span> Abrir la vaina y rascar el interior para sacar las semillas. Añadir las semillas y la vaina a la leche caliente y dejar enfriar. Una vez fría retirar la vaina y remover bien.<br />
<span style="color: #996072;">3</span> Batir bien las yemas con el azúcar.<br />
<span style="color: #996072;">4</span> Añadir esta última preparación y la nata a la leche. Remover bien.<br />
<span style="color: #996072;">5</span> Poner la crema dentro de la máquina y accionar. El helado estará listo en unos 30 minutos.</strong></span></p>
<p><strong><span style="font-weight: normal;">Descárgate la receta en PDF:</span><br />
<span style="font-weight: normal;"><a href="http://www.scribd.com/doc/25378075/Helado-de-vainilla">Helado de vainilla</a></span><br />
<strong></strong></strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/01/20/helado-de-vainilla/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Flan de leche, frutos rojos y espuma de yogurt</title>
		<link>/2009/08/06/flan-de-leche-frutos-rojos-y-espuma-de-yogurt/</link>
		<comments>/2009/08/06/flan-de-leche-frutos-rojos-y-espuma-de-yogurt/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 06 Aug 2009 12:00:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Espumas - sifón]]></category>
		<category><![CDATA[espuma]]></category>
		<category><![CDATA[frutos rojos]]></category>
		<category><![CDATA[gelatina]]></category>
		<category><![CDATA[leche]]></category>
		<category><![CDATA[light]]></category>
		<category><![CDATA[post]]></category>
		<category><![CDATA[yogurt]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=815</guid>
		<description><![CDATA[¿Quién necesita una buena excusa para comprarse el sifón?? La espuma de yogurt es la excusa perfecta :) En realidad cualquier espuma hecha con el sifón no es que esté buena&#8230; está mejor!! Esta con el yogurt me ha gustado mucho porque se queda muy ligerita y es superrefrescante. En la foto se ven poco (&#8230;o [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Leche, fruta y yogurt por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3777540361/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3482/3777540361_fb5891e0a4.jpg" alt="Leche, fruta y yogurt" width="342" height="500" /></a></p>
<p><span style="font-size: 12pt; font-family: &quot;Times New Roman&quot;; mso-fareast-font-family: 'Times New Roman'; mso-ansi-language: IT; mso-fareast-language: IT; mso-bidi-language: AR-SA;">¿Quién necesita </span>una buena excusa para comprarse el sifón?? La espuma de yogurt es la excusa perfecta :)<br />
En realidad cualquier espuma hecha con el sifón no es que esté buena&#8230; está mejor!! Esta con el yogurt me ha gustado mucho porque se queda muy ligerita y es superrefrescante.</p>
<p>En la foto se ven poco (&#8230;o nada) pero debajo de la espumita hay un montón de moras y frambuesas estupendas que en el super tenían una pinta un poco asín y que luego resultaron ser super dulces y super buenas!! Menos mal porque me da un coraje comprar la fruta que no sabe a ná&#8230;</p>
<p>Total, pocas calorías y mucho sabor para un postre diferente y muy veraniego :)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para el flan de leche:</span><br />
300 ml de leche fresca entera<br />
1/2 vaina de vainilla<br />
3 cucharadas de azúcar<br />
2 hojas de gelatina</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Para la espuma de yogurt:</span><br />
500 ml de yogurt natural<br />
2-3 cucharadas de azúcar<br />
100 ml de agua<br />
1 hoja de gelatina</strong></p>
<p><strong>Moras, frambuesas y grosellas<br />
1 sifón de 1 l<br />
1 botellita de N20</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span><br />
</strong>Poner en remojo la hoja de gelatina durante 10 minutos en agua fría. Hacer un jarabe con el agua y el azúcar: calentar el agua, añadir el azúcar y remover, dejar cocer durante 10 minutos.<br />
Escurrir la gelatina y añadirla al jarabe aún caliente pero apartado del fuego; remover hasta su completa disolución.<br />
Mezclar el yogurt con el jarabe y remover bien.<br />
Rellenar el sifón con la mezcla, cerrar bien, poner la carga de N2O y dejar reposar en frigo durante toda la noche.<br />
Calentar la leche sin dejar que llegue a hervir. Abrir la vaina de vainilla, extraer las semillas y añadirlas junto con la vaina a la leche; dejar reposar durante media hora.<br />
Poner las otras dos hojas de gelatina en remojo en agua fría durante unos 10 minutos.<br />
Eliminar la vaina, añadir el azúcar a la leche y remover hasta su completa disolución. Escurrir la gelatina y añadirla a la leche caliente, remover hasta que se haya disuelto completamente.<br />
Repartir la leche en 4-5 vasos y dejar que se enfríe un poco antes de ponerlos en el frigo a reposar durante al menos 4-5 horas.<br />
Al momento de servir, disponer la fruta encima del “flan” de leche y terminar con la espuma de yogurt. Decorar con más fruta y servir enseguida.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/18111831/Leche-fruta-y-yogurt">Leche, fruta y yogurt</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/08/06/flan-de-leche-frutos-rojos-y-espuma-de-yogurt/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.507 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:55:37 -->
