<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; piñones</title>
	<atom:link href="/tag/pinones/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Un guiso de bacalao</title>
		<link>/2012/08/27/un-guiso-de-bacalao/</link>
		<comments>/2012/08/27/un-guiso-de-bacalao/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 27 Aug 2012 18:00:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[aceitunas]]></category>
		<category><![CDATA[Bacalao]]></category>
		<category><![CDATA[cenas]]></category>
		<category><![CDATA[Guisos]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[piñones]]></category>
		<category><![CDATA[tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2298</guid>
		<description><![CDATA[Y una vez más las vacaciones de verano se nos acabaron… uff, qué poco duran, qué difícil es volver a arrancar, qué bien que se está sin teléfonos, sin prisas, sin despertadores&#8230; y todas esas cosas que se dicen al volver de vacaciones. Y es que son verdad!!, verdad como la vida misma. Yo para [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><a href="/wp-content/uploads/2012/08/guiso-bacalao1.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2301" title="guiso-bacalao" alt="bacalao con patatas" src="/wp-content/uploads/2012/08/guiso-bacalao1.jpg" width="509" height="763" /></a>Y una vez más las vacaciones de verano se nos acabaron… uff, qué poco duran, qué difícil es volver a arrancar, qué bien que se está sin teléfonos, sin prisas, sin despertadores&#8230; y todas esas cosas que se dicen al volver de vacaciones. Y es que son verdad!!, verdad como la vida misma.<span id="more-2298"></span></p>
<p>Yo para los momentos difíciles como estos tengo siempre un remedio que lo cura todo: 1 día en la cocina :) Así que manos a la obra!! Ayer me dí el gustazo de pelar 10 limones recién recogidos para hacer limoncello, preparar un plato de pasta al horno con puerros y speck, hacer sorbete de limón, cubitos de caldo de gambitas y una cremita de puerros y patatas.. uhm!! Además, le dí un <em>paquí pallá</em> al huerto y recogí un montón de tomates, un pimiento verde, algunas cebolletas y una señora berenjena. No esta mal para un domingo!</p>
<p>Ahora poco a poco iré poniendo fotillos de las vacaciones y algunas recetas que se me han quedado en el archivo. Como habréis notado ha habido cambios sustanciales en el aspecto del blog (obra de <a href="http://contratatuweb.es/"><span style="color: #996072;">Contrata tu web</span></a>) que espero que os gusten y que ayuden a dar un aspecto más ordenado a mi cocina :)</p>
<p>Y para celebrar la vuelta al cole os dejo esta receta fácil y rápida, ideal para las cenas durante la semana en las que recetas como esta son una verdadera ayuda. La idea de hacerlo con el bacalao me vino mirando este <a href="http://www.cavolettodibruxelles.it/2012/05/lo-stocco-stufato-un-givaway"><span style="color: #996072;">blog</span></a>, que ha sido para mí una referencia desde siempre, pero en realidad es un tipo de “guisote” que yo hago mucho ya sea con carne -con pollo o trocitos de ternera- que con pescado.</p>
<p>Para esta receta he utilizado filetes de bacalao fresco pero se puede utilizar bacalao del de toda la vida (previo remojo obviamente ;), otros tipos de pescado de carne blanca o, como os comentaba antes, pollo que se lleva de miedo con los piñones y las aceitunas negras.</p>
<p>Ya me contaréis!</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
4 filetes de bacalao fresco (limpios)<br />
2 patatas hermosas<br />
2 puñaditos de piñones<br />
80-100 gr de aceitunas negras (buenas)<br />
Cebolla, ajo, zanahoria, apio<br />
Un par de anchoas en aceite<br />
300 gr de tomate triturado (no salsa de tomate)<br />
Sal, pimienta y una pizca de azúcar<br />
Guindilla al gusto</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span> </strong>En una sartén bastante grande preparar un sofritillo con cebolla, ajo, zanahoria y apio. A mí en casa no me falta nunca ajo y cebolla, en cambio las zanahorias no las tengo siempre y el apio muy de vez en cuando pero cuando lo tengo se lo pongo porque le da muy, pero que muy buen sabor a cualquier sofrito.<br />
Más o menos podemos usar 1 cebolla no muy grande, 1 ajo (ligeramente machacado –para poder quitarlo entero- no picado, que no me cae bien), 1 zanahoria y un trozo de apio.<br />
Sofreir todas las verduras, cortadas finamente, a fuego lento para que no se quemen hasta que estén trasparentes/blanditas. Si es necesario podemos añadir 1 dedo de agua para continuar la cocción evitando perder el líquido en la sartén y que las verduras se quemen.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>2</strong></span> Añadir las anchoas en aceite y mezclarlas con el sofrito.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>3</strong></span> Añadir las patatas peladas y cortadas en gajos, los piñones, las aceitunas y el tomate triturado.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>4</strong></span> Salpimentar y añadir una pizca de azúcar si es necesario para eliminar la nota ácida del tomate.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>5</strong></span> Por último incorporar el bacalao cortado en trozos.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>6</strong></span> Rectificar de sal y pimienta y añadir un poco de guindilla si gusta.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>7</strong></span> Añadir un vaso de agua, tapar parcialmente y dejar cocer a fuego lento hasta que las patatas estén hechas. Si es necesario se puede añadir un poco más de agua pero siempre poco a poco.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>8</strong></span> Tener mucho cuidado de no remover el guiso bruscamente con una cuchara porque los trozos de bacalao se rompen fácilmente. Es mejor sacudir delicadamente la sartén cogiéndola por el/los mango/s.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">9</span></strong> Ajustar de sal y pimienta antes de servir.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>10</strong></span> Servir espolvoreando cada plato con perejil fresco recién picado.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/104091120/Guiso-de-bacalao-con-patatas">Guiso de bacalao con patatas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/08/27/un-guiso-de-bacalao/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ensalada de pasta para uno</title>
		<link>/2011/06/08/ensalada-de-pasta-para-uno/</link>
		<comments>/2011/06/08/ensalada-de-pasta-para-uno/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 08 Jun 2011 13:01:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada de pasta]]></category>
		<category><![CDATA[espárragos]]></category>
		<category><![CDATA[feta]]></category>
		<category><![CDATA[piñones]]></category>
		<category><![CDATA[recetas]]></category>
		<category><![CDATA[recetas para uno]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[zanahoria]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1824</guid>
		<description><![CDATA[Porque comer solos no significa comer mal. Yo soy la primera (y mira que me gusta cacharrear en la cocina) que cuando estoy sola en casa no me dan muchas ganas de meterme a preparar de comer pero desde que no trabajo en la office muchos días como en casa, sola, y claro está una [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Ensalada templada de pasta  por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5811783056/"><img class="aligncenter" alt="Ensalada templada de pasta " src="http://farm3.static.flickr.com/2276/5811783056_2b66f72eeb.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Porque comer solos no significa comer mal.<span id="more-1824"></span></p>
<p>Yo soy la primera (y mira que me gusta cacharrear en la cocina) que cuando estoy sola en casa no me dan muchas ganas de meterme a preparar de comer pero desde que no trabajo en la office muchos días como en casa, sola, y claro está una vez uno puede saltar la comida o hacerse un bocata&#8230; pero no siempre!!</p>
<p>Hoy me he preparado esta pasta que estaba bien rica :) Donde trabajo me paso la vida preparando ensaladas de pasta, de arroz, de cuscus, de todo lo que se pueda preparar y le estoy cogiendo un poco de manía&#8230; Pero el otro día ví <a href="http://es.barilla.com/productos/pasta/piccolini/index.htm">esta pasta</a> en el super y no me pude resistir. No sé si será fácil de encontrar en España, es de la marca Barilla que todos conocemos y han hecho esta submarca que se llama Piccolini y que es una preciosidad. Son los mismos formatos de toda la vida (los macarrones, las pajaritas, las hélices&#8230;) pero pequeñitos ?</p>
<p>Tengo que decir que en mi casa no se compra Barilla&#8230; si hablamos de calidad de la pasta aquí en Italia es una de las más chunguis pero oye, de vez en cuando me doy el placer de sucumbir a las acciones de márketing más obvias solo porque es bonita y naranja (está hecha con zanahorias y calabaza :)</p>
<p>Pues nada recetón al canto.</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para una persona:</strong></span><br />
<strong> 80 gr de pasta corta (de la variedad que más os guste)</strong><br />
<strong> 1 calabacín pequeño</strong><br />
<strong> 1 zanahoria pequeña</strong><br />
<strong> 3-4 espárragos</strong><br />
<strong> 1 cucharada de piñones</strong><br />
<strong> 30-40 gr de queso feta</strong><br />
<strong> Unas hojitas de albahaca</strong><br />
<strong> Sal y aceite</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación: </span><br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span></strong> Cocer la pasta en abundante agua salada. Cuando esté &#8220;al dente&#8221;, escurrirla y pasarla por agua fría para parar la cocción.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Lavar, secar y cortar el calabacín, la zanahoria y los espárragos en trocitos pequeños.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> En una sartén con una cucharada de aceite saltear las verduras con los piñones y una pizca de sal durante 5-10 minutos, hasta que estén tiernas pero aún un poco crujientes. Si es necesario añadir un poquito de agua para que las verduras se hagan sin dorarse demasiado.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Mezclar la pasta con las verduras, el queso y un chorreoncito de aceite crudo. Decorar con albahaca fresca y a comer!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/57364889/Ensalada-templada-de-pasta">Ensalada de pasta con verduras y feta</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/06/08/ensalada-de-pasta-para-uno/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>11</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Helado de piñones y mejorana</title>
		<link>/2010/07/22/helado-de-pinones-y-mejorana/</link>
		<comments>/2010/07/22/helado-de-pinones-y-mejorana/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 22 Jul 2010 17:38:08 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[azúcar]]></category>
		<category><![CDATA[especias]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[leche]]></category>
		<category><![CDATA[leche condensada]]></category>
		<category><![CDATA[mejorana]]></category>
		<category><![CDATA[nata]]></category>
		<category><![CDATA[nata fresca]]></category>
		<category><![CDATA[piñones]]></category>
		<category><![CDATA[postre]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1369</guid>
		<description><![CDATA[Lo reconozco, esta receta no es mía y no se me habría ocurrido ni en un millón de años :( La he sacado del último número de La Cucina Italiana que trae un especial sobre helados especiados&#8230; Por un lado me llamó mucho la atención, como otras recetas que intentaré probar, por otro lado me [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/07/helado-piñones.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2345" title="helado-piñones-mejorana" src="/wp-content/uploads/2010/07/helado-piñones.jpeg" alt="" width="509" height="746" /></a><a title="Helado de piñones y mejorana di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4800867011/"></a></p>
<p>Lo reconozco, esta receta no es mía y no se me habría ocurrido ni en un millón de años :( La he sacado del último número de <a href="http://www.lacucinaitaliana.it/"><strong>La Cucina Italiana</strong></a> que trae un especial sobre helados especiados&#8230; Por un lado me llamó mucho la atención, como otras recetas que intentaré probar, por otro lado me ha decepcionado un poco (quizás porque no era mía&#8230; jejeje, qué mala que soy&#8230;). No, me explico, me ha decepcionado porque cuando uno hace un helado de piñones y mejorana se espera que sepa de eso: de piñones y mejorana pero en mi modesta opinión la mejorana no se nota ná de ná y el helado en general me ha salido con un sabor más a nuez que a piñón&#8230; buah!<span id="more-1369"></span></p>
<p>Esto no quiere decir que no esté bueno, es muy rico de verdad y es un helado diferente para los que estén un poco cansados de los típicos helados caseros de chocolate, limón o nata choc. Me atrevería a decir que lo volveré a hacer haciendo dos pequeños cambios:</p>
<p><strong>1.</strong> la próxima vez intentaré no quemar los piñones (je, je)&#8230; Sí, se me tostaron un poco más de la cuenta y quizás por eso más que a piñón sepa a nuez y;<br />
<strong>2.</strong> la próxima vez utilizaré nata fresca y no en brick porque creo que así cogerá más el saborcillo balsámico de la mejorana que tanto me gusta y con tanto mimo cuido en mi &#8220;jardín&#8221; :P</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/07/erbe.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2346" title="hierbas-frescas" src="/wp-content/uploads/2010/07/erbe.jpeg" alt="" width="378" height="576" /></a><a title="Le erbe del mio &amp;quot;giardino&amp;quot; di erborina, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/erborina/4562069481/"></a></p>
<p>Hace calor, mucho calor y lo mejor es un heladito fresco. Hacedlo y ya me contaréis :)</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes:</span><br />
300 ml de leche<br />
150 gr de nata fresca<br />
100 gr de leche condensada<br />
60 gr de azúcar<br />
50 gr de piñones<br />
Un puñadito de mejorana fresca</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong> En una sartén sin aceite ni mantequilla tostar los piñones hasta que estén dorados. Dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> Con la batidora triturar los piñones y el azúcar. Unirlos a la leche y ponerla a hervir. Cuando empiece a hervir apagar el fuego, dejar enfriar y reposar en el frigo durante al menos 12 horas.<br />
<strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Mezclar la mejorana triturada con la nata. Dejar reposar 12 horas en el frigo.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong></span><strong> </strong>Pasar la nata por el colador exprimiendo la mejorana para que deje todo el jugo.<br />
<strong><span style="color: #996072;">5</span></strong> Mezclar la leche con la nata y la leche condensada. Remover bien.<br />
<strong><span style="color: #996072;">6</span></strong> Poner la mezcla en la máquina de los helados. Si no disponéis de máquina podéis utilizad el método de la batidora explicado en el libro de los helados ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/34726045/Helado-de-pinones-y-mejorana">Helado de piñones y mejorana</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/07/22/helado-de-pinones-y-mejorana/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Una ensalada para el HEMC #44</title>
		<link>/2010/05/07/una-ensalada-para-el-hemc-44/</link>
		<comments>/2010/05/07/una-ensalada-para-el-hemc-44/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 07 May 2010 13:56:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Ensaladas]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[cebolla]]></category>
		<category><![CDATA[dieta]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada]]></category>
		<category><![CDATA[espinacas]]></category>
		<category><![CDATA[guindilla]]></category>
		<category><![CDATA[mayonesa]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[piñones]]></category>
		<category><![CDATA[tomates]]></category>
		<category><![CDATA[tomates secos]]></category>
		<category><![CDATA[yogurt]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1291</guid>
		<description><![CDATA[Empezamos con el temido cambio de armario&#8230; :( Bueno, yo en realidad aún me esperaré unos días porque aquí ha vuelto el frio&#8230; jo. La verdad es que este año me da menos miedo que el año pasado, he llegado a la primavera con menos kilos aunque peor repartidos, se me han ido todos a [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Las ensaladas son para el verano :P di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4584280546/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4051/4584280546_74dec38e3b.jpg" alt="Las ensaladas son para el verano :P" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Empezamos con el temido cambio de armario&#8230; :( Bueno, yo en realidad aún me esperaré unos días porque aquí ha vuelto el frio&#8230; jo.</p>
<p>La verdad es que este año me da menos miedo que el año pasado, he llegado a la primavera con menos kilos aunque peor repartidos, se me han ido todos a la cintura.. arrgggg!!! pero los he perdido un poco del trasero :P</p>
<p>De aquí a nada la naturaleza tendría que regalarnos algo de sol y por eso me he preparado un plan de acción la mar de divertido (buah ;) para contrarrestrar los efectos de la inactividad de los últimos meses: bici, abdominales, algo de piernas y brazos, nada de gimnasio, todo al aire libre&#8230; a ver cuánto me dura&#8230;</p>
<p>Por otro lado me ha entrado la manía de la comida super sana y estoy intentando incluir en mi dieta algunas cosillas que ya comía de higos a brevas y que me gustan pero que por falta de costumbre no las cocino más a menudo como por ejemplo los germinados (estoy haciendo experimentos en casa, ya os contaré&#8230; ;), quinoa, soja, más legumbres, algas, etc. A ver cuánto me dura esto también&#8230; :P</p>
<p>Con esta ensalada que me ha &#8220;encantao&#8221; me agrego a la operación bikini que nos propone  <a href="http://comeconmigoelblogdepalmira.over-blog.es/">Palmira</a> a través del <a href="http://hechoencocina.blogspot.com/">HEMC</a> que ya va por el número 44!!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="hemc #44 - recetas para llevar bikini esta verano" href="http://hechoencocina.blogspot.com/2010/05/hemc-44-recetas-para-llevar-bikini-este.html"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3191/4567742786_7fc0226c10_o.jpg" alt="hemc #44 - recetas para llevar bikini esta verano" width="130" height="200" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 2 personas:</span><br />
300 gr de espinacas frescas<br />
1 patata grande<br />
10 tomatitos<br />
1 cucharada de alcaparras<br />
1/2 cebolleta<br />
2 tomates secos en aceite<br />
piñones y unas hojas de albahaca<br />
1 cucharada de mayonesa<br />
1 yogurt natural<br />
1/2 guindilla fresca o una pizca en polvo<br />
sal y pimienta</strong></p>
<p><strong> </strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 1 </span></strong>Limpiar y cocer las espinacas en agua con un poco de sal. Escurrirlas bien eliminando el exceso de agua.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2 </span></strong>Pelar la patata, cortarla en rodajas gordas y cocerlas en agua con sal. Dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3 </span></strong> Saltear las espinacas en una sartén con una cucharadita de aceite, y los piñones. Rectificar de sal.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Cortar la cebolleta en rodajas y lavar y cortar en cuartos los tomatitos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5 </span></strong> Cortar en tiras los tomatitos y 2-3 alcaparras.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 6</strong></span> Batir la mayonesa con la 3/4 parte de la albahaca, la guindilla, el yogurt y el resto de las alcaparras.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7 </span></strong> Montar el plato poniendo las espinacas en el fondo, las patatas, los tomatitos, la cebolla y decorando con los tomates secos, las alcaparras, la salsa y la albahaca restante en hojas.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/31033333/Ensalada-Operacion-Bikini">Ensalada Operación Bikini</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/05/07/una-ensalada-para-el-hemc-44/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.471 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:01:02 -->
