<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; picante</title>
	<atom:link href="/tag/picante/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Salsa de guindilla</title>
		<link>/2014/08/19/salsa-de-guindilla/</link>
		<comments>/2014/08/19/salsa-de-guindilla/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 19 Aug 2014 18:25:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Salsas]]></category>
		<category><![CDATA[guindilla]]></category>
		<category><![CDATA[picante]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5129</guid>
		<description><![CDATA[Supongo que a más de uno se le pondrán los pelos de punta con solo ver esta foto. Y es que la guindilla es mucha guindilla. No sé de dónde me viene a mí el amor por el picante. Cuando era chica, en mi casa nunca se utilizaba, no creo que pertenezca ni siquiera a nuestra [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5130" src="/wp-content/uploads/2014/08/salsa-peperoncino.jpg" alt="salsa de guindilla" /></p>
<p>Supongo que a más de uno se le pondrán los pelos de punta con solo ver esta foto. Y es que la <strong>guindilla</strong> es mucha guindilla.<span id="more-5129"></span></p>
<p>No sé de dónde me viene a mí el amor por el <strong>picante</strong>. Cuando era chica, en mi casa nunca se utilizaba, no creo que pertenezca ni siquiera a nuestra tradición culinaria (con excepción de alguna que otra receta), será igual ese gusanillo que siempre me pica con todo lo &#8220;raro&#8221;&#8230; de este modo tan tonto me he aficionado a ella :)</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5131" src="/wp-content/uploads/2014/08/salsa-peperoncini-2.jpg" alt="salsa de guindilla" /></p>
<p>Y me he aficionado tanto que en casa tengo desde el año pasado una plantita que me da millones y millones de <em>peperoncini</em> y, como no me quedo nunca quieta, este año he plantado la segunda que da estas guindillas tan redonditas y tan hermosas.</p>
<p>El hecho es que al volver de vacaciones me he encontrado en casa con una cantidad ingente de estos pequeños pimientos super picantes y además un amigo me ha &#8220;propinado&#8221; algunos más que provienen directamente de Calabria, región italiana dada al picante donde las haya.</p>
<p>Con semejante cantidad de guindillas era mi deber encontrar un buen modo para conservarlas y poder utilizarlas. De aquí esta maravillosa salsa o crema, como más nos guste llamarla.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5132" src="/wp-content/uploads/2014/08/salsa-peperoncino-2.jpg" alt="salsa de guindilla" /></p>
<p>Y os estaréis preguntando cómo se puede utilizar este bazooka en forma de crema&#8230; pues en realidad de la misma forma en la que usaríais la guindilla: una punta en el guisote, un poquito en la salsa de tomate para los espaguetis, etc. Los más atrevidos además osarán untando una tostadilla con queso en crema y añadiendo un velo de esta crema. <span style="color: #808080;">¡</span>Para chuparse los dedos!</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">Ingredientes para un tarro de unos 150 ml:</span><br />
200 gr de guindillas frescas<br />
2 dientes de ajo<br />
1 cucharadita de sal fina<br />
Aceite de oliva extravirgen</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Lavar y secar delicadamente las guindillas.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>2</strong></span> Cortarlas por la mitad y eliminar las semillas. Para esta operación será necesario utilizar unos guantes de goma.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Poner en el vaso de la batidora las guindillas, los dientes de ajo pelados y la sal. Batir hasta obtener una crema. Poner esta crema en un colador y dejar reposar durante toda una noche. Perderá todo el líquido.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Al día siguiente poner las guindillas en un tarro bien limpio y rellenar con aceite de oliva.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span> </strong>Nuestra salsa está lista para usar. Conservar en el frigorífico.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/237235347/Salsa-Guindilla">Salsa de guindilla</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/08/19/salsa-de-guindilla/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Crema de zanahorias&#8230; thai!</title>
		<link>/2012/10/03/crema-de-zanahorias-thai/</link>
		<comments>/2012/10/03/crema-de-zanahorias-thai/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 03 Oct 2012 20:52:53 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[cocina thailandesa]]></category>
		<category><![CDATA[picante]]></category>
		<category><![CDATA[zanahorias]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2465</guid>
		<description><![CDATA[Cremitas, sí!! Está llegando el otoño y mi cocina se llena de cremas y sopas. No estáis contentos?? Yo sí, pero que un montón. No sé de dónde me viene esta afición por las sopas&#8230; bueno sí, en mi casa se han comido siempre muchas y mis padres son grandes fans pero no recuerdo este [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;"><a href="/wp-content/uploads/2012/10/crema-thai-zanahorias.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2470" title="crema-thai-zanahorias" alt="crema de zanahoria" src="/wp-content/uploads/2012/10/crema-thai-zanahorias.jpg" width="509" height="763" /></a>Cremitas, sí!! Está llegando el otoño y mi cocina se llena de cremas y sopas. No estáis contentos?? Yo sí, pero que un montón.<span id="more-2465"></span></p>
<p>No sé de dónde me viene esta afición por las sopas&#8230; bueno sí, en mi casa se han comido siempre muchas y mis padres son grandes fans pero no recuerdo este amor mío a ellas cuando era pequeña (o joven, ejem..). Más bien ha nacido en los últimos años, como mi amor incondicional por otras cosas que no toleraba cuando era chica: gambas, mejillones, vieiras, pescados con raspas, setas, pimientos, brécol, anchoas, lentejas, espinacas, alcachofas, coles&#8230; la lista es MUY larga.</p>
<p>Pues eso, que ahora me pones una sopa y me haces la mujer más feliz del mundo. Las cremas de calabacín o de calabaza no faltan nunca en mi casa, son fáciles, rapidísimas y con muy poco te calientan el estómago y el alma que es una maravilla :)</p>
<p>Esta de zanahorias la hago menos y, su versión thailandesa, no creo que la haga mucho más porque no ha tenido mucho éxito con el componente italiano de la familia. La probé durante nuestro finde en Mónaco (sí, ya sé que no es muy alemán pero probad vosotros a estar dos días a base de cerveza y cerdo y luego al tercero decidme qué os apetece comer&#8230;). Total, que la probé y fué amor a la primera cucharada.</p>
<p>La cocina Thai (lo poco que conozco y que he comido) es muuuuuy picante. Tened en cuenta que a mí la guindilla me vuelve loca y también las cosas con muchas especias. Obviamente podéis quitar o poner picante y especias a vuestro gusto pero yo os sugeriría no quitarlo del todo.. si no, qué gracia tiene? :)</p>
<p>Lo dicho, no pongo cantidades porque va un poco a gusto del consumidor. Si os van los sabores con carácter no tengáis miedo y echad la carne al asador (o mejor dicho las especias a la crema :) pero tened siempre en cuenta que la sensación de picante aumenta conforme se va comiendo por lo que id con tiento ya que la intensidad cambia dependiendo de si tomáis sólo una cucharada (para probar) o un plato entero!!</p>
<p>Qué aproveche!</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes:</span><br />
5-6 zanahorias<br />
1 puñadito de arroz<br />
Cardamomo<br />
Cominos<br />
Albahaca fresca<br />
Eneldo fresco<br />
Nuez moscada<br />
Guindilla<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong> Pelar las zanahorias y cortarlas en trozos.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 2</span> </strong>Poner las zanahorias en una olla y cubrirlas con agua. Han de quedar cubiertas al menos 2-3 dedos. Poner a hervir.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 3</span></strong> Cuando lleven unos 10 minutos hirviendo añadir el arroz y seguir la cocción hasta que el arroz esté cocido. Añadir un poco de agua si nos hemos quedado cortos.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 4</span> </strong>Salpimentar, añadir las especias y pasar por la batidora hasta conseguir una crema. Podemos añadir un poco de agua o leche si la queremos más líquida.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 5</span></strong> Servir bien caliente con unas rebanadas de pan integral tostado.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/108893157/Crema-Thai-de-zanahorias">Crema thailandesa de zanahorias</a></p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #996072;"><strong><span style="color: #000000;">Te gusta </span>A mí lo que me gusta es cocinar? <span style="color: #000000;">Vótame en Bitácoras 2012 y gracias! </span>;)</strong></span></p>
<p style="text-align: center;"><a href="http://bitacoras.com/premios12/votar/d568a85a8bc1e7ad8c2e5b8722af57e543e7e4ee"><img class="aligncenter" alt="Votar en los Premios Bitacoras.com" src="http://static2.bitacoras.com/images/premios/2012/botones/120x80.gif" border="0" /></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/10/03/crema-de-zanahorias-thai/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>17</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Harissa&#8230; dos recetas en una!</title>
		<link>/2009/04/12/harissa-dos-recetas-en-una/</link>
		<comments>/2009/04/12/harissa-dos-recetas-en-una/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 12 Apr 2009 19:39:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina magrebí]]></category>
		<category><![CDATA[Cous cous]]></category>
		<category><![CDATA[Salsas]]></category>
		<category><![CDATA[guindilla]]></category>
		<category><![CDATA[picante]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=621</guid>
		<description><![CDATA[Hay que aprovechar las ultimas noches &#8220;frías&#8221; para hacer estas recetas porque no creo que con el calorcito del verano uno se pueda meter entre pecho y espalda un plato de estos&#8230; La harissa es una salsita de origen magrebí suuuuuuuper picante que mi italiano ha comido prácticamente todas las veces que ha estado en Africa y no [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Harissa por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3412179796/"><img src="http://farm4.static.flickr.com/3398/3412179796_3c6ab4f2b8.jpg" alt="Harissa" width="343" height="500" /></a></p>
<p>Hay que aprovechar las ultimas noches &#8220;frías&#8221; para hacer estas recetas porque no creo que con el calorcito del verano uno se pueda meter entre pecho y espalda un plato de estos&#8230;</p>
<p>La harissa es una salsita de origen magrebí suuuuuuuper picante que <em>mi italiano</em> ha comido prácticamente todas las veces que ha estado en Africa y no es raro ya que es un ingrediente muy comun en la realización de diferentes platos como por ejemplo el cous cous; tantas veces me han hablado de ella que por narices tenía que hacerla, no? :)</p>
<p>Y no daba crédito a mis ojos cuando hojeando el ultimo numero de <a href="http://www.donnahay.com.au/"><strong>Donna Hay</strong></a> ví que habían dedicado toda una mini sección a la susodicha&#8230; una pena porque no ponían la receta pero ya a esas alturas la tenía en mente y me puse a buscar y buscando, buscando <a href="http://www.deliciousmagazine.co.uk/blogs/How_To_make_harissa_1264"><strong>encontré</strong></a>. Yo la he modificado un poco porque hacer toda esa cantidad me parece un poco exagerado&#8230; La harissa se puede comer así sin más como una salsita para mojar pero os aseguro que es para bocas y estómagos a prueba de bombas. Es más fácil usarla para hacer otros platos como el que os pongo más abajo ;)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
100 gr de guindilla fresca<br />
1 cucharada de comino<br />
1 diente de ajo<br />
1 pizca de sal<br />
1 pimiento asado al horno<br />
1 cucharada de tomate concentrado<br />
1 cucharada de vinagre de vino rojo<br />
1/2 cucharadita de pimentón<br />
2 cucharadas de aceite de oliva</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
Abrir y quitar las semillas a la guindilla (para esta operación yo me he puesto unos guantes, si no queréis unos estupendos deditos rojos y picantes os lo recomiendo!).<br />
Ponerlos en el vaso de la batidora junto con el comino y el ajo pelado. Batir hasta conseguir una pasta<br />
Añadir el pimiento (pelado), el tomate concentrado, el vinagre, el pimentón y la sal. Batir una vez más.<br />
Añadir el aceite y remover bien.<br />
Se conserva durante un mes en el frigo en un tarro de cristal cubierto con un poco más de aceite.</p>
<p style="text-align: center;"><a><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3403/3411373273_07c6c7d17b.jpg" alt="Spicy prawn and bean curry" width="343" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:<br />
<span style="color: #000000;">1 cebolla roja<br />
1 diente de ajo<br />
1 cucharada de harissa<br />
1 lata de 400 gr de tomates pelados<br />
½ cucharada de azucar<br />
Aceite de oliva<br />
50 gr de judías blancas o rojas<br />
1 hoja de laurel<br />
1/2 cebolla<br />
200 gr de gambas<br />
Perejil fresco<br />
Cous cous para acompañar</span></span></strong></p>
<p><strong>Preparación:</strong><br />
Poner en agua las judías la noche de antes. El día después cocerlas en la olla exprés con la hoja de laurel y 1/2 cebolla en rodajas (el tiempo de cocción depende de las judías que utilicéis; también se pueden usar judías en lata, es mejor lavarlas bien antes de utilizarlas).</p>
<p>Pelar y cortar finamente la cebolla. Pelar y aplastar ligeramente el diente de ajo con la empuñadura de un cuchillo para que salga el jugo pero dejándolo entero para poder quitarlo durante la cocción.</p>
<p>En una sartén sofreir el ajo durante unos minutos, añadir la cebolla y dejarla sofreir a fuego medio hasta que esté transparente. Añadir los tomates, una pizca de azucar, sal y la harissa. Cocer a fuego lento durante 10 minutos.</p>
<p>En otra sartén asar las gambas a la plancha con un hilo de aceite hasta que estén doradas por ambos lados. Salpimentar y añadir a la salsa de tomate.</p>
<p>Incorporar las judías, mezclar bien y servir bien caliente acompañado del cous cous y espolvoreado con perejil fresco recién cortado (al cous cous yo siempre le pongo un chorrito de aceite y un poco de ralladura de limón!)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:<br />
</strong><a href="http://www.scribd.com/doc/14169802/Harissa-Spicy-prawn-and-bean-curry">Harissa &amp; Spicy shrimp and bean curry</a></p>
<p><a href="http://dietaseignalet.wordpress.com/2009/04/12/ensalada-turca-de-garbanzos/"><span style="color: #ff9900;"><strong>Dieta Seignalet</strong></span></a> nos deja otra receta con Harissa :)</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/04/12/harissa-dos-recetas-en-una/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>15</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.612 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:59:09 -->
