<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Pasta &#8211; con carne</title>
	<atom:link href="/category/pasta/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Spaghetti with meatballs</title>
		<link>/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/</link>
		<comments>/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 29 Oct 2015 22:35:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina - otras cocinas]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Otras cocinas del mundo]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5773</guid>
		<description><![CDATA[Termino este mes en el que he estado mu&#8217; perdía con una receta estupenda de inspiración americana&#8230; que ya que he estado en NY es lo que pega, no?: spaghetti with meatballs. Tengo que decir que en Nueva York hemos comido super bien. Como se podía esperar de mí, he hecho un viaje super gastronómico [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5774" src="/wp-content/uploads/2015/10/spaghetti-meatballs.jpg" alt="spaghetti-meatballs" width="565" height="848" /></p>
<p>Termino este mes en el que he estado mu&#8217; perdía con una receta estupenda de inspiración americana&#8230; que ya que he estado en NY es lo que pega, no?: <strong>spaghetti with meatballs</strong>.<span id="more-5773"></span></p>
<p>Tengo que decir que en <strong>Nueva York</strong> hemos comido super bien. Como se podía esperar de mí, he hecho un viaje super gastronómico que a quien se le diga que he tenido que &#8220;trasponer&#8221; a NY para comer bien!!&#8230;. es que no se lo cree nadie.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>
<a href='/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/12106928_10153654315724120_940939096462516114_n/'><img width="250" height="250" src="/wp-content/uploads/2015/10/12106928_10153654315724120_940939096462516114_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="12106928_10153654315724120_940939096462516114_n" /></a>
<a href='/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/12105728_10153649041404120_6344247510187295837_n/'><img width="250" height="250" src="/wp-content/uploads/2015/10/12105728_10153649041404120_6344247510187295837_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="12105728_10153649041404120_6344247510187295837_n" /></a>
<a href='/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/11218978_10153651988904120_5696950214703765805_n/'><img width="250" height="250" src="/wp-content/uploads/2015/10/11218978_10153651988904120_5696950214703765805_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="11218978_10153651988904120_5696950214703765805_n" /></a>
<br />
Pues en realidad sí, es así como os lo cuento. Una de las cosas que más perpleja me han dejado es el nivel de profesionalidad y calidad de la comida que sirven que se encuentra en esta ciudad.<br />
Vivo en Italia y aquí se come muy bien&#8230; pero que muy bien. Pero viajar es lo que tiene, te das cuenta que aunque las cosas funcionen no por narices tienen que funcionar de una determinada manera. De este modo me he dado cuenta sobre todo de dos cosas: que trabajar en el mundo de la hostelería en EEUU es otra historia y que el metro de Milán está mucho más limpio y funciona mucho mejor de lo que yo me imaginaba :P</p>

<a href='/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/1782168_10153650052774120_1615439491036440357_n/'><img width="250" height="250" src="/wp-content/uploads/2015/10/1782168_10153650052774120_1615439491036440357_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="1782168_10153650052774120_1615439491036440357_n" /></a>
<a href='/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/12074634_10153654314289120_7205822544059150516_n/'><img width="250" height="250" src="/wp-content/uploads/2015/10/12074634_10153654314289120_7205822544059150516_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="12074634_10153654314289120_7205822544059150516_n" /></a>
<a href='/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/12074846_10153650052244120_7297151015114531889_n/'><img width="250" height="250" src="/wp-content/uploads/2015/10/12074846_10153650052244120_7297151015114531889_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="12074846_10153650052244120_7297151015114531889_n" /></a>

<p>De este viaje me quedo con muchas imágenes pero también con muchas experiencias culinarias como la carne de <a href="http://www.fettesaubbq.com/">Fette Sau</a>, el salmón de <a href="http://www.russanddaughterscafe.com/">Russ&amp;daughters</a> y los espectaculares cocktails del <a href="http://wythehotel.com/">Wythe Hotel</a>, donde creo haber disfrutado de las vistas más maravillosas que jamás haya visto.</p>

<a href='/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/12118844_10153649044284120_6182723284784004119_n/'><img width="250" height="250" src="/wp-content/uploads/2015/10/12118844_10153649044284120_6182723284784004119_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="12118844_10153649044284120_6182723284784004119_n" /></a>
<a href='/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/12112378_10153651989129120_5187843671014074713_n/'><img width="250" height="250" src="/wp-content/uploads/2015/10/12112378_10153651989129120_5187843671014074713_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="12112378_10153651989129120_5187843671014074713_n" /></a>
<a href='/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/12079167_10153654314014120_5031610468900748636_n/'><img width="250" height="250" src="/wp-content/uploads/2015/10/12079167_10153654314014120_5031610468900748636_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="12079167_10153654314014120_5031610468900748636_n" /></a>

<p>Los spaghetti and meatballs desgraciadamente no los hemos comido. Me habría hecho mucha ilusión pero no ha podido ser. Por supuesto me he traido libros, revistas y demás con recetas para recordar la maravillosa semana que hemos pasado en NY y, claro está, no podía dejar pasar el primer finde en casa para probar este plato estupendísimo de origen italiano.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5784" src="/wp-content/uploads/2015/10/12091468_10153656430459120_7436496943118973894_o.jpg" alt="12091468_10153656430459120_7436496943118973894_o" width="1434" height="640" /></p>
<p>Espero que lo disfrutéis como lo hemos hecho nosotros ;)</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para 8 personas:</strong></span></p>
<p><strong>600 gr de carne picada (mitad ternera, mitad cerdo)</strong><br />
<strong> 2 huevos, 1/2 cebolla, 1 diente de ajo</strong><br />
<strong> 40 gr de pan “sentao”, Leche, 50 gr de parmesano rallado</strong><br />
<strong> Perejil fresco picado, Orégano, La ralladura de 1/2 limón bio</strong><br />
<strong>1,5 l de tomate triturado, 1 diente de ajo</strong><br />
<strong> Sal, pimienta y una pizca de azúcar</strong><br />
<strong> Harina, Aceite de oliva</strong><br />
<strong> Espaguetis</strong></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Preparación:</strong></span></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>1</strong></span> Empezamos a preparar la salsa de tomate: en una olla de fondo grueso ponemos un chorreoncito de aceite de oliva y un diente de ajo pelado. Ponemos a calentar y dejamos que el ajo tome un poco de color. Añadimos el tomate triturado, sal, pimienta y dejamos cocer a fuego lento durante una media hora hasta que la salsa se haya adensado. Podemos añadir una pizca de azúcar para corregir la acidez del tomate y, si nos gusta unas hojitas de albahaca fresca.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">2</span></strong> Para preparar las albóndigas: en un cuenco ponemos el pan y un poco de leche, suficiente para que se ponga blando.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">3</span></strong> Pelamos y tritamos muy fina la cebolla. En una sartén ponemos un poco de aceite, el diente de ajo pelado y dejamos que tome un poco de color. Añadimos la cebolla y la dejamos rehogar durante 10 minutos a fuego medio. Cuando esté transparente la apartamos del fuego y la dejamos enfriar.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">4</span></strong> En un cuenco grande mezclamos la carne, los huevos, el pan escurrido de la leche, el parmesano, la cebolla rehogada, perejil, orégano y la ralladura de limón. Mezclamos con las manos hasta que los ingredientes estén completamente integrados. Si la masa resulta poco densa podemos añadir un puñadito de pan rallado pero no mucho para que no queden demasiado duras. Formamos con la masa albóndigas del tamaño de una pelota de golf y las pasamos por la harina.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">5</span></strong> En una sartén con 3-4 dedos de aceite freimos las albóndigas por tandas. Tendrán que quedar doradas. Tardarán unos 10 minutos. No importa si quedan un poco crudas dentro ya que terminarán de cocer en la salsa de tomate.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>6</strong></span> Conforme las vamos friendo, las sacamos a escurrir en una fuente con papel de cocina. Las pasamos a la salsa de tomate y dejamos cocer a fuego lento durante 15-20 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">7</span></strong> Ya tenemos la salsa lista. Solo nos quedan cocer los espaguetis (unos 80 gr por persona) al dente. Una vez que estén listos los ponemos en una sartén con la salsa de tomate y las albóndigas y los salteamos para amalgamarlos bien a la salsa.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>8</strong></span> Servimos inmediatamente con parmesano rallado al momento.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tallarines con gambas</title>
		<link>/2013/07/04/tallarines-con-gambas/</link>
		<comments>/2013/07/04/tallarines-con-gambas/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 04 Jul 2013 20:56:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con pescado]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[gambas]]></category>
		<category><![CDATA[limón]]></category>
		<category><![CDATA[menta]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta seca]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3230</guid>
		<description><![CDATA[Parece mentira que vaya contando siempre por ahí que éste es un blog de cocina italiana&#8230; y hace ya casi seis meses que no publico una receta de pasta. Exactamente desde el 15 de enero, día en el que publiqué esta buenísima pasta fresca. Hoy vuelvo a la carga con otro de esos platos que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/07/tallarines-con-gambas.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3231" title="tallarines con gambas" alt="tallarines con gambas" src="/wp-content/uploads/2013/07/tallarines-con-gambas.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Parece mentira que vaya contando siempre por ahí que éste es un blog de cocina italiana&#8230; y hace ya casi seis meses que no publico una receta de pasta. Exactamente desde el 15 de enero, día en el que publiqué esta buenísima <a href="/2013/01/15/una-receta-con-pasta-fresca/">pasta fresca</a>.<span id="more-3230"></span></p>
<p>Hoy vuelvo a la carga con otro de esos platos que hago continuamente porque me encanta y porque es facilísimo. Estos tallarines con gambas los hago siempre que tengo ganas de darme un &#8220;festín&#8221; pero no tengo muchas ganas o tiempo de meterme en berenjenales :)</p>
<p>Para esta receta la <a href="/2008/01/13/la-pasta-la-receta-del-campeon/">pasta fresca hecha en casa</a> es lo mejor. Como ya os he contando alguna vez que otra, yo cuando la preparo hago &#8220;cantidades ingentes&#8221; para luego poderla congelar y tenerla a mano en cualquier momento. De cualquier manera, nada nos impide preparar la mismica receta con unos tallarines, pappardelle o espaguetis de toda la vida, no puedo decir que sean mejores o no. Son dos platos diferentes, buenos y fáciles los dos!</p>
<p>Esta vez, para cambiar un poco, he terminado el plato con un poco de ralladura de limón y unas hojitas de menta fresca cortadas finitas, al momento de servir.</p>
<p>Como siempre, espero que os guste y la disfrutéis solos o en compañía ;)</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 320 g de tallarines</strong><br />
<strong> 3-4 gambas por persona</strong><br />
<strong> 1 diente de ajo</strong><br />
<strong> 1 chalota o escalonia</strong><br />
<strong> 100 gr de tomatitos cereza</strong><br />
<strong> Medio vasito de caldo de pescado</strong><br />
<strong> Guindilla fresca (al gusto)</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Pelar las gambas, quitarles el intestino, lavarlas y secarlas delicadamente. Cortarlas en trocitos no demasiado pequeños.<br />
<strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Pelar el ajo y machacarlo ligeramente<br />
<span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Pelar la chalota y picarla finamente<br />
<strong><span style="color: #906672;">4</span></strong> Lavar y cortar en dos o en cuatro los tomatitos (depende de cuánto sean grandes o de cómo os gusten.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> En una sartén, con un chorreoncito de aceite de oliva, poner a dorar el ajo. Añadir la chalota picada y dejar que tome color.<br />
<strong><span style="color: #906672;">6</span></strong> Incorporar las gambas y saltearlas un par de minutos. Añadir el caldo de pescado y dejar cocer algunos minutos.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>7</strong></span> Incorporar los tomatitos y saltear algunos minutos para que todos los ingredientes tomen sabor. Si os gusta añadir un poco de guindilla fresca o seca.<br />
<strong><span style="color: #906672;">8</span></strong> Cocer la pasta en abundante agua con sal. Cuando esté al dente, tanto si es fresco como si no lo es, escurrirla y añadirla a la sartén con la salsa. Se pueden añadir unas cuantas cucharadas del agua de cocción y saltear todo para que tome “cuerpo”.<br />
<strong><span style="color: #906672;">9</span></strong> Servir inmediatamente la pasta con, al gusto, ralladura de limón y menta fresca cortada al momento.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/151773938/Tallarines-Con-Gambas">Tallarines con gambas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/07/04/tallarines-con-gambas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Una receta con pasta fresca!</title>
		<link>/2013/01/15/una-receta-con-pasta-fresca/</link>
		<comments>/2013/01/15/una-receta-con-pasta-fresca/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 15 Jan 2013 20:22:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[menta]]></category>
		<category><![CDATA[Salchicha]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2671</guid>
		<description><![CDATA[Eccomi qua! de vuelta con una receta de pasta fresca. Porque&#8230; os he dicho alguna vez que la pasta fresca es de las cosas que más me gustan?? ;) En realidad esta receta se puede hacer con pasta fresca o seca pero yo os sugeriría que utilizárais siempre pasta corta como las orejitas (orecchiette), las [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/01/cortecce.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2672" title="recetas de pasta fresca" alt="recetas de pasta fresca" src="/wp-content/uploads/2013/01/cortecce.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Eccomi qua! de vuelta con una receta de pasta fresca. Porque&#8230; os he dicho alguna vez que la pasta fresca es de las cosas que más me gustan?? ;)<span id="more-2671"></span></p>
<p>En realidad esta receta se puede hacer con pasta fresca o seca pero yo os sugeriría que utilizárais siempre pasta corta como las orejitas (<em>orecchiette</em>), las <em>trofie</em> o estas que he usado yo hoy, las <em>cortecce</em> o cortezas, un tipo de pasta típica de la región de la Campania que se combina a la perfección con salsas como el ragú o cualquier otra a base de tomate, grelos, brocoli o setas!</p>
<p>De hecho la tengo en casa porque este verano estuvimos por la zona del Cilento y la Costiera Amalfitana y, claro está, no pudimos resistirnos a la pasta, la salchicha, el aceite, el queso de cabra (de las mismas cabras de la foto :), la guindilla, los limones frescos recién cogidos del árbol, el limoncello o la colatura de alici, que es una especie de &#8220;zumo&#8221; muy concentrado de anchoas del que <a href="/2007/12/10/colatura-di-alici/">ya os he hablado</a> alguna vez que otra :)</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/01/IMG_1223.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2674" title="IMG_1223" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/01/IMG_1223.jpg" width="848" height="565" /></a></p>
<p>Uhmm, qué recuerdos. Aquellos días, cuando hacía tanto calor que se te derretían hasta las ideas&#8230; :P Pero, en fin, qué recuerdos&#8230; Si podéis daros una vuelta por allí os lo recomiendo!</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/01/IMG_1298.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2675" title="IMG_1298" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/01/IMG_1298.jpg" width="848" height="565" /></a></p>
<p>Mirando el tiempo que hace ahí fuera ahora, me parece mentira!!</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/01/IMG_1178.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2676" title="IMG_1178" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/01/IMG_1178.jpg" width="848" height="565" /></a></p>
<p>Pues con estas fotos tan super veraniegas me despido por el momento. Os dejo esta receta que es una de mis preferidas, ya sea en invierno como en verano. No os cortéis con la menta porque es la que hace que sea muy especial!</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 320 gr de pasta fresca corta (orecchiette, trofie, cortecce)</strong><br />
<strong> 1 lata de tomate en trozos</strong><br />
<strong> 2 salchichas frescas</strong><br />
<strong> 2 dientes de ajo</strong><br />
<strong> 1/2 vasito de vino blanco</strong><br />
<strong> Aceite de oliva, sal y pimienta negra recién molida</strong><br />
<strong> Guindilla</strong><br />
<strong> Azúcar</strong><br />
<strong> Menta fresca</strong><br />
<strong> Queso rallado al momento</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> En una sartén poner los dos dientes de ajo pelados y aplastados ligeramente con un chorreoncito de aceite de oliva.<br />
<strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Cuando el ajo empiece a coger color, añadir la salchicha, a la que previamente habremos quitado la piel. Remover bien y dejar que la salchicha tome color.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Añadir el vino blanco, mezclar y dejar evaporar<br />
<span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> Incorporar el tomate, salpimentar y añadir una pizca de azúcar para quitar la acidez al tomate. Añadir también guindilla al gusto y dejar cocer a fuego lento durante unos diez minutos para que la salsa tome cuerpo.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Cocer la pasta en abundante agua salada. Cuando esté en su punto colar conservando un poco del agua de cocción. Incorporar la<br />
pasta a la salsa y mezclar delicadamente.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>6</strong></span> Añadir abundante menta fresca picada (lavada previamente).<br />
<span style="color: #906672;"><strong>7</strong></span> Servir inmediatamente con abundante queso rallado al momento.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/120521716/Pasta-fresca-con-salchicha-tomate-y-menta">Pasta fresca con salchicha, tomate y menta</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/01/15/una-receta-con-pasta-fresca/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La lasaña es para el domingo</title>
		<link>/2012/02/25/la-lasana-es-para-el-domingo/</link>
		<comments>/2012/02/25/la-lasana-es-para-el-domingo/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 25 Feb 2012 12:17:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[Lasagne]]></category>
		<category><![CDATA[Lasaña]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2066</guid>
		<description><![CDATA[Hacer una lasaña en casa es muy fácil pero hay que armarse de paciencia porque es un poquillo largo&#8230; lo que sí os puedo asegurar es que merece la pena. Comparad una lasaña hecha con esta receta a una hecha con el ragú de bote, la pasta seca y la bechamel de brick&#8230; es que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/02/lasagne1.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3097" title="lasaña" alt="lasaña" src="/wp-content/uploads/2012/02/lasagne1.jpg" width="377" height="565" /></a></p>
<p>Hacer una lasaña en casa es muy fácil pero hay que armarse de paciencia porque es un poquillo largo&#8230; lo que sí os puedo asegurar es que merece la pena. Comparad una lasaña hecha con esta receta a una hecha con el ragú de bote, la pasta seca y la bechamel de brick&#8230; es que no hay color!!<span id="more-2066"></span></p>
<p>La lasaña, o mejor dicho lasañas (porque en italiano se dice en plural, lasagne, porque cada rectángulo de pasta es una lasaña, es decir que todas juntas son lasañas :), es, junto con la pizza y los espaguetis a la boloñesa, una de esas recetas super típicas italianas que cuando llegan a nuestro país nada tienen que ver con el original. De hecho, mi marío italiano la primera vez que me vió hacer una lasaña se echó las manos a la cabeza, sobre todo porque, como dice él, la &#8220;ahogamos&#8221; en bechabel.</p>
<p>Si te gusta este plato con la pasta fresca hecha en casa, lo vas a flipar. Teóricamente el ragú, para que se haga como dios manda, tendría que cocer a fuego lento durante unas 2 horas. Nosotros en casa lo dejamos unos 40-50 minutos pero si tienes tiempo, déjalo cocer, verás qué maravilla!!</p>
<p>y nada, no me queda mucho más que decir sino que <em>le lasagne</em> son uno de mis platos preferidos!</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para la pasta:</span></strong><br />
<strong>400 gr de semola de trigo<br />
4 huevos<br />
1 pizca de sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para el ragú:</span></strong><br />
<strong>300 gr de carne picada<br />
2 salsichas frescas<br />
1 cebolla pequeña<br />
1 zanahoria<br />
1 trocito de apio<br />
1 nuez de mantequilla<br />
40-50 gr de jamón (con un poquito de tocino)<br />
Vino tinto<br />
200 ml de caldo de carne o verduras<br />
1 cucharada de tomate concentrado<br />
400 ml de tomate triturado<br />
Azúcar<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para la bechamel:</span><br />
1 cucharada colma de mantequilla<br />
1 cucharada colma de harina<br />
400 ml de leche<br />
Sal, pimienta y nuez moscada</strong></p>
<p><strong>Parmesano rallado al momento</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:</span></strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">1</span></strong> Empezamos haciendo el ragú: pelar y picar la cebolla, la zanahoria y el apio muy fino. En una sartén de fondo espeso, derretir la mantequilla, añadir la cebolla, la zanahoria y el apio y sofreir. Incorporar el jamón cortado muy finito y remover bien para que el sofrito coja sabor. Añadir la carne picada y las salchichas (sin piel), remover bien y dejar dorar. Salpimentar y añadir el vino. Dejar evaporar un par de minutos. Añadir el caldo, el tomate concentrado y el tomate triturado. Corregir la acidez del tomate con una pizca de azúcar. Probar y rectificar de sal y pimienta. Dejar cocer a fuego bajo durante 40-50 minutos. Apartar del fuego y dejar templar.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> Para la pasta: poner la sémola en un cuenco grande, hacer un hueco en el centro y romper los huevos. Añadir una pizca de sal y empezar a mezclar.<br />
Amasar bien hasta que tengamos una pasta lisa, elástica y sin grumos.<br />
Dejar reposar en el frigo, envuelta en film transparente durante una media hora.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/02/lasagne-11.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3098" title="lasagne-1" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/02/lasagne-11.jpg" width="754" height="565" /></a></p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong></span> Por último preparamos la bechamel: En un cazo, derretir la mantequilla. Añadir la harina y remover bien. Cuando empiece a burbujear añadir la leche poco a poco, sin dejar de remover, para evitar que se formen grumos.Añadir toda la leche y seguir la cocción hasta que la salsa espese (si os salen grumos no os preocupéis, una pasada con la batidora y arreglado el problema ;). Añadir sal, pimienta y nuez moscada al gusto. Reservar.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong> Ahora preparamos las “lasagne”: Sacamos la pasta del frigo y la dividimos en 4-5 partes. Cada una de ellas las estiramos con el rodillo o, mejor :P, con la máquina de la pasta. La pasta tiene que quedar lo más fina posible. Cada tira la cortamos en rectángulos de unos 10-15 cm de lado.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/02/lasagne-21.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3099" title="lasagne-2" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/02/lasagne-21.jpg" width="754" height="565" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">5</span></strong> Mientras estiramos la pasta ponemos a hervir una olla grande con abundante agua salada. Cuando esté hirviendo empezamos a cocer los rectángulos de pasta. Uno a uno: ponemos uno, lo dejamos cocer un par de minutos y lo ponemos a escurrir encima de un paño limpio. Y así con todos. Tendremos que hacer bastante pasta como para hacer tres capas de lasaña.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">6</span></strong> Cogemos una fuente de horno y la untamos con mantequilla. Ponemos una primera capa de pasta, la cubrimos con el ragú, un poco de bechamel y bastante parmesano rallado.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">7</span></strong> Hacemos una segunda y una tercera capa, terminando con el parmesano rallado. El ragú tiene que ser abundante, la bechamel no tanto.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2012/02/lasagne-31.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3100" title="lasagne-3" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/02/lasagne-31.jpg" width="754" height="565" /></a></p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">8</span></strong></span> Ponemos a cocer en el horno a 190º durante 20 minutos tapada con papel de aluminio. Pasados esos 20 minutos, le quitamos el alumino y la dejamos otros 10 más. Podemos terminar con unos 5 minutos de grill fuerte, teniendo cuidado de que no se nos queme.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/82778049/Lasana-italiana">Lasaña italiana</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/02/25/la-lasana-es-para-el-domingo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>25</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pasta fresca con salchicha, espinacas y tomates secos</title>
		<link>/2012/01/13/pasta-fresca-con-salchicha-espinacas-y-tomates-secos/</link>
		<comments>/2012/01/13/pasta-fresca-con-salchicha-espinacas-y-tomates-secos/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 13 Jan 2012 12:49:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[espinacas]]></category>
		<category><![CDATA[recetas]]></category>
		<category><![CDATA[Salchicha]]></category>
		<category><![CDATA[tomates secos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2045</guid>
		<description><![CDATA[Pasta! Ya sabéis lo que me gusta en todas sus versiones, formatos, colores y salsas :) La que le gana a todas por supuesto es la pasta fresca y aún más la pasta fresca rellena. Si es hecha en casa, mejor que mejor porque al gusto por comérsela se le une la preparación que me [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/01/pasta-salchicha-espinacas.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3031" title="pasta fresca con salchicha" alt="pasta fresca con salchicha" src="/wp-content/uploads/2012/01/pasta-salchicha-espinacas.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Pasta! Ya sabéis lo que me gusta en todas sus versiones, formatos, colores y salsas :) La que le gana a todas por supuesto es la pasta fresca y aún más la pasta fresca rellena. Si es hecha en casa, mejor que mejor porque al gusto por comérsela se le une la preparación que me encanta.<span id="more-2045"></span></p>
<p>Ahora que hemos cambiado casa una de los objetivos para poder organizarme mejor con la cocina y poder tener en casa casi siempre comidas caseras listas para la cena era la de comprarme un buen congelador (bueno y grande). Sobre todo ahora que me he acostumbrado a cocinar para tropecientos el congelador me viene de maravilla: cocino, hago porciones y congelo. Esta es la teoría&#8230; porque en la práctica el congelador aún no ha llegado y sigo haciendo como antes. Pero bueno, en mi cabeza ya hay un congelador lleno de platos de carne, pescado, verduras, salsas y pasta de todo tipo que uno cuando llega muerto del gym solo tiene que calentar (claro, por la mañana me tengo que acordar de sacarlo fuera&#8230;). En fin, que mientras llega o no sigo haciendo modestas cantidades de pasta y probando salsas nuevas. A ver si os gusta esta!</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Ingredientes para 4 personas:</span></strong></p>
<p><strong><span style="text-decoration: underline;">Para la pasta:</span><br />
400 gr de sémola<br />
4 huevos<br />
Una pizca de sal</strong></p>
<p><strong><span style="text-decoration: underline;">Para la salsa:</span><br />
1 cebolla no muy grande<br />
4 salchichas frescas<br />
400 gr de espinacas congeladas<br />
3-4 tomates secos<br />
Vino blanco seco<br />
Guindilla seca</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Preparación:<br />
1</span> </strong> Poner la sémola en un cuenco grande, hacer un hueco en el centro y poner los huevos y la sal.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 2</span> </strong> Empezar a mezclar los huevos poco a poco con la harina con un tenedor.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 3</span> </strong> Pasar la masa a una superficie enharinada y amasar bien hasta que los ingredientes estén bien amalgamados.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 4</span></strong> La masa debe de quedar sin grumos y elástica. Si os queda demasiado seca añadir poquísima agua, si os queda pegajosa añadir un poco más de sémola.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 5</span> </strong> Envolver la masa con film transparente y dejar reposar en frigo durante 30 minutos.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 6</span> </strong> Cortar la cebolla finamente, quitar la piel a las salchichas y deshacerlas con un tenedor o con las manos.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 7</span> </strong> Cocer las espinacas en agua hirviendo con sal durante un par de minutos. Escurrir bien.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 8</span> </strong> Cortar los tomates secos en laminitas.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 9</span> </strong> En una sartén con una cucharada de aceite sofreir la cebolla hasta que esté transparente.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 10</span> </strong> Añadir los tomates y la salchicha. Por último añadir las espinacas.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 11</span> </strong> Bañar con medio vasito de vino blanco y dejar evaporar.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 12</span> </strong> Sacar la masa del frigo y proceded a estirarla y cortar los espaguetis (quieres más info sobre la preparación de la pasta, mira <a href="http://es.scribd.com/doc/13085067/Pasta-Fresca"><strong>aquí</strong></a> ;)<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 13</span> </strong> Cocer los espaguetis en agua hirviendo con abundante sal. La pasta fresca necesita una cocción muy rápida: unos 3-4 minutos pero habrá que probarla para comprobar el punto de cocción!<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 14</span> </strong> Escurrir los espaguetis y añadirlos a la sartén con la salsa. Saltear un par de minutos y servir calientes. Se pueden acompañar de un poco de guindilla o parmesano rallado al momento!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/78135652/Pasta-fresca-con-salchicha-espinacas-y-tomates-secos"> Pasta fresca con salchicha, espinacas y tomates secos</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/01/13/pasta-fresca-con-salchicha-espinacas-y-tomates-secos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>11</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Espaguetis con tomate</title>
		<link>/2011/11/29/pasta-con-tomate/</link>
		<comments>/2011/11/29/pasta-con-tomate/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 29 Nov 2011 15:31:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[espaguetis]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta seca]]></category>
		<category><![CDATA[Pomodoro]]></category>
		<category><![CDATA[recetas]]></category>
		<category><![CDATA[Spaghetti]]></category>
		<category><![CDATA[tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1991</guid>
		<description><![CDATA[No hay nada más difícil que una receta sencilla, las de la tradición, las de toda la vida. Algo tan simple como un plato de espaguetis con tomate puede ser algo para pasar del paso (léase espaguetis mal cocidos con una salsa de tomate prefabricada) O! una vera squisitezza :) A mí Italia me vuelve [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2011/11/spaghetti-pomodoro-2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3011" title="espaguetis con tomate" alt="espaguetis con tomate" src="/wp-content/uploads/2011/11/spaghetti-pomodoro-2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>No hay nada más difícil que una receta sencilla, las de la tradición, las de toda la vida. Algo tan simple como un plato de espaguetis con tomate puede ser algo para pasar del paso (léase espaguetis mal cocidos con una salsa de tomate prefabricada) O! <em>una vera squisitezza</em> :)<span id="more-1991"></span></p>
<p>A mí Italia me vuelve loca y los italianos más (sobre todo uno ;) Una de las cosas que conquistan de este país, además de lo locos que están, es su cultura culinaria. Los italianos tienen un paladar exquisito, son exigentes y saben de lo que están hablando cuando critican un plato.</p>
<p>La pasta, independientemente de su origen (China?? Africa??), es su sello distintivo y está claro, no hay nadie que les gane en esto. Supongo que es como para nosotros una buena paella o un buen cocido, no se pueden preparar al salto la mata y por supuesto hay paellas y paellas&#8230; y hay cocidos y cocidos :)</p>
<p>Pero&#8230; qué es lo que hace tan diferente la pasta italiana? Por lo que me han comentado mis amigos italianos la pasta que se compra en España es diferente. Puede ser que los ingredientes no sean exactamente los mismos y hacen que la cocción de la pasta sea un poco diversa. Leyendo por allí y por allá he visto que la fabricación de  la pasta en Italia debe seguir unos estándares que son muy rígidos y que no son los mismos de aquella que se produce fuera de sus fronteras. En concreto no es obligatorio usar sémola en vez de harina (lo que cambia la textura y el modo de cocerse) y, por ejemplo, la pasta fresca se puede producir con agua en vez de que con huevos frescos&#8230; en fin&#8230; Para quien le pueda interesar el culmen de la pasta hecha como dios manda la encontramos en <a href="http://maps.google.com/maps?hl=es&amp;q=gragnano,+italia&amp;gs_upl=5400l7848l0l8592l16l11l0l1l1l0l418l2133l0.7.3.0.1l12l0&amp;bav=on.2,or.r_gc.r_pw.r_cp.,cf.osb&amp;biw=1394&amp;bih=779&amp;um=1&amp;ie=UTF-8&amp;hq=&amp;hnear=0x133bbd925a5be06d:0x409e11f9963d3c0,Gragnano+Naples,+Italy&amp;ei=Y_PUTuXDMMjs-gaSxqmaDw&amp;sa=X&amp;oi=geocode_result&amp;ct=title&amp;resnum=1&amp;ved=0CD0Q8gEwAA">Gragnano</a> (creo que la pasta de Gragnano se puede encontrar en el corte inglés :)</p>
<p>Luego está el cómo cocer la pasta. Es cierto que en España hemos mejorado muuuuucho pero creo que aún nos falta un poco y nos falta sobre todo porque estamos acostumbrados a comer la pasta bastante cocida, no exactamente <em>al dente</em>. Por esta razón, aún sabiendo cual es la teoría puede que nuestro paladar no esté acostumbrado&#8230; pero recordad una cosa!! Existe una razón para comer la pasta <em>al dente</em> y esta es que es mucho más fácil de digerir, una buena razón para acostumbrarnos bien ;)</p>
<p>Para cocer la pasta tendremos que elegir una olla grande, más alta que ancha. Pondremos abundante agua y usaremos sal gorda. El hecho de salarla antes o después de que empiece a hervir creo que no tiene mucho secreto. Yo la salo antes porque si no se me olvida :P Si tenéis dudas de la cantidad de sal (una cucharadita colma por cada litro de agua) probadla antes de echar la pasta!</p>
<p>Una vez empiece a hervir y hayamos echado la sal podemos echar también la pasta. Removedla bien para que no se pegue al inicio y a mitad cocción y respetad el tiempo que dice en el paquete!! ;) Una vez cocida, la colamos y la tenemos lista para servir con salsa de tomate, pesto, ajo aceite y guindilla, alla carbonara, alla puttanesca, ai frutti di mare&#8230;!! Recordad que es mejor no añadir grasas (mantequilla o aceite) al agua de cocción ya que durante la misma la pasta la absorbe y&#8230; engorda!! :P y por último que el agua de haber cocido la pasta es la mejor para aclarar o ligar una salsa :))</p>
<p>Pues sin más, vamos a lo que vamos que es a la receta de hoy. Buon appetito!</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Ingredientes:</span><br />
Espaguetis (unos 70-80 gr por persona)<br />
Salsa de tomate (mejor <a href="/2009/07/27/salsa-de-tomate-o-sugo-di-pomodoro/">casera</a>)<br />
Unas anchoas en aceite<br />
Unas alcaparras<br />
Aceite de oliva virgen extra<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Preparación:<br />
1</span></strong> En una sartén con un poco de aceite poner el diente de ajo pelado y aplastado un poquito para que el aceite coja bien el sabor.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">2</span></strong> Eliminar el ajo y añadir las anchoas, saltearlas cortadas en trocitos. Remover a fuego lento hasta que se hayan deshecho.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>3</strong></span> Añadir el tomate y las alcaparras y dejar cocer todo junto un par de minutos. Añadir sal y pimienta al gusto.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>4</strong></span> Poner a cocer la pasta en abundante agua hirviendo con sal gorda. Pasado el tiempo de cocción colar y añadir la pasta a la sartén con la salsa de tomate.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">5</span></strong> Saltear un par de minutos la pasta y la salsa y servir en seguida.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/74153349/Espaguetis-con-tomate"> Espaguetis con tomate</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/11/29/pasta-con-tomate/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>21</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ensalada de pasta para uno</title>
		<link>/2011/06/08/ensalada-de-pasta-para-uno/</link>
		<comments>/2011/06/08/ensalada-de-pasta-para-uno/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 08 Jun 2011 13:01:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada de pasta]]></category>
		<category><![CDATA[espárragos]]></category>
		<category><![CDATA[feta]]></category>
		<category><![CDATA[piñones]]></category>
		<category><![CDATA[recetas]]></category>
		<category><![CDATA[recetas para uno]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[zanahoria]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1824</guid>
		<description><![CDATA[Porque comer solos no significa comer mal. Yo soy la primera (y mira que me gusta cacharrear en la cocina) que cuando estoy sola en casa no me dan muchas ganas de meterme a preparar de comer pero desde que no trabajo en la office muchos días como en casa, sola, y claro está una [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Ensalada templada de pasta  por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5811783056/"><img class="aligncenter" alt="Ensalada templada de pasta " src="http://farm3.static.flickr.com/2276/5811783056_2b66f72eeb.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Porque comer solos no significa comer mal.<span id="more-1824"></span></p>
<p>Yo soy la primera (y mira que me gusta cacharrear en la cocina) que cuando estoy sola en casa no me dan muchas ganas de meterme a preparar de comer pero desde que no trabajo en la office muchos días como en casa, sola, y claro está una vez uno puede saltar la comida o hacerse un bocata&#8230; pero no siempre!!</p>
<p>Hoy me he preparado esta pasta que estaba bien rica :) Donde trabajo me paso la vida preparando ensaladas de pasta, de arroz, de cuscus, de todo lo que se pueda preparar y le estoy cogiendo un poco de manía&#8230; Pero el otro día ví <a href="http://es.barilla.com/productos/pasta/piccolini/index.htm">esta pasta</a> en el super y no me pude resistir. No sé si será fácil de encontrar en España, es de la marca Barilla que todos conocemos y han hecho esta submarca que se llama Piccolini y que es una preciosidad. Son los mismos formatos de toda la vida (los macarrones, las pajaritas, las hélices&#8230;) pero pequeñitos ?</p>
<p>Tengo que decir que en mi casa no se compra Barilla&#8230; si hablamos de calidad de la pasta aquí en Italia es una de las más chunguis pero oye, de vez en cuando me doy el placer de sucumbir a las acciones de márketing más obvias solo porque es bonita y naranja (está hecha con zanahorias y calabaza :)</p>
<p>Pues nada recetón al canto.</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para una persona:</strong></span><br />
<strong> 80 gr de pasta corta (de la variedad que más os guste)</strong><br />
<strong> 1 calabacín pequeño</strong><br />
<strong> 1 zanahoria pequeña</strong><br />
<strong> 3-4 espárragos</strong><br />
<strong> 1 cucharada de piñones</strong><br />
<strong> 30-40 gr de queso feta</strong><br />
<strong> Unas hojitas de albahaca</strong><br />
<strong> Sal y aceite</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación: </span><br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span></strong> Cocer la pasta en abundante agua salada. Cuando esté &#8220;al dente&#8221;, escurrirla y pasarla por agua fría para parar la cocción.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Lavar, secar y cortar el calabacín, la zanahoria y los espárragos en trocitos pequeños.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> En una sartén con una cucharada de aceite saltear las verduras con los piñones y una pizca de sal durante 5-10 minutos, hasta que estén tiernas pero aún un poco crujientes. Si es necesario añadir un poquito de agua para que las verduras se hagan sin dorarse demasiado.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Mezclar la pasta con las verduras, el queso y un chorreoncito de aceite crudo. Decorar con albahaca fresca y a comer!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/57364889/Ensalada-templada-de-pasta">Ensalada de pasta con verduras y feta</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/06/08/ensalada-de-pasta-para-uno/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>11</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Reginette con salchicha y alcachofas</title>
		<link>/2010/03/11/reginette-con-salchicha-y-alcachofas/</link>
		<comments>/2010/03/11/reginette-con-salchicha-y-alcachofas/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 11 Mar 2010 19:22:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[alcachofas]]></category>
		<category><![CDATA[guindilla]]></category>
		<category><![CDATA[reginette]]></category>
		<category><![CDATA[salchicha fresca]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1173</guid>
		<description><![CDATA[Ay mamá, mamá, lo que tienes tú aún que ver en esta vida&#8230; como tu hija que come alcachofas!!! y no solo se las come, las limpia!!! Con lo que te gustan a tí y el asquillo que me han dado a mí siempre. Después de los pimientos, las anchoas, los mejillones y las gambas [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/03/reginette.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3025" title="reginette" src="/wp-content/uploads/2010/03/reginette.jpg" alt="" width="509" height="752" /></a></p>
<p>Ay mamá, mamá, lo que tienes tú aún que ver en esta vida&#8230; como tu hija que come alcachofas!!! y no solo se las come, las limpia!!! Con lo que te gustan a tí y el asquillo que me han dado a mí siempre.<span id="more-1173"></span></p>
<p>Después de los pimientos, las anchoas, los mejillones y las gambas de lo único que me quedaba aún por enamorarme eran las alcachofillas :) Bueno, aún no me atrevo con las ostras, los caracoles y la langosta (pero esta última por otras razones&#8230;). Las alcachofas me tiran pa&#8217; trás solo por su aspecto, mira que son antipáticas!!! con todos esos pinchos, las manos se te ponen como el rosario de la aurora, se te quedan amargas y encima los peluquis esos que tienen dentro&#8230; no me digais a mí que no es para tirarlas a la basura?? Pero no, si uno consigue superar los límites físicos lo que viene después no tiene desperdicio: su sabor!&#8230; para que luego digan que la belleza no está en el interior :P</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/03/alcachofas.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3027" title="alcachofas" src="/wp-content/uploads/2010/03/alcachofas.jpg" alt="" width="848" height="565" /></a></p>
<p>Este año me he &#8220;enamorado&#8221; de ellas un poco tarde, vaya, ya más cerca que lejos del final de la temporada pero de tanto verlas en el restaurante y de tanto limpiarlas y probarlas al final me han convencido. Yo quería hacer esta pasta sólo con alcachofas pero el italiano me ha puesto mala cara y cuando pone esa cara me basta poner un poco de salchicha que se le cambia :)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/03/reginette2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3028" title="reginette2" src="/wp-content/uploads/2010/03/reginette2.jpg" alt="" width="509" height="763" /></a></p>
<p>El resultado ha sido espectacular y bueno, si no queréis &#8220;empantanaros&#8221; con la preparación de la pasta fresca os invito a hacer la salsita con cualquier formato de pasta, el que más os guste. Las reginette no son mis preferidas, son demasiado largas y no muy cómodas pero tenía ganas de darle a la pasta una forma diferente (siempre hago spaghettini o tagliatelle), yo os aconsejaría unos espaguetis o incluso algún formato de pasta corta.</p>
<p>Y como vivo en Italia y aquí lo más típico que hay es la pasta y encima es lo que más me gusta cocinar me gustaría participar con esta receta <a href="http://bracecooper.blogspot.com/2010/02/primer-concurso-lazy-blog.html"><span style="color: #ff6600;"><strong>al concurso que Lazy blog</strong></span></a> ha lanzado en colaboración con <a href="http://www.comemai.it/inicio.php"><span style="color: #ff6600;"><strong>Come mai?</strong></span></a>, una escuela de <em>lingua e cultura italiana</em> de Madrid.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Concurso Lazy blog - Come mai? por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4424719605/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4014/4424719605_6a1277a468_o.jpg" alt="Concurso Lazy blog - Come mai?" width="187" height="163" /></a></p>
<p>Si queréis participar daos prisa que es hasta el 16 de marzo!!</p>
<p>Y nada, os dejo hoy la canción de la semana porque se me antoja que este finde estaré tela de ocupada y no quiero dejar pasar más semanas sin canción!! ;) Hoy le toca el turno a Tracey Thorn y Oh, the divorces!</p>
<p><object width="480" height="385" classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"><param name="allowFullScreen" value="true" /><param name="allowscriptaccess" value="always" /><param name="src" value="http://www.youtube.com/v/3Pi62td5Mc4&amp;hl=es_ES&amp;fs=1&amp;" /><param name="allowfullscreen" value="true" /><embed width="480" height="385" type="application/x-shockwave-flash" src="http://www.youtube.com/v/3Pi62td5Mc4&amp;hl=es_ES&amp;fs=1&amp;" allowFullScreen="true" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true" /></object></p>
<p>Buen finde!!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la pasta:</span><br />
200 gr de sémola de trigo<br />
1 huevo<br />
2 yemas<br />
Una pizca de sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la salsa:</span><br />
2 alcachofas<br />
100 gr de salchicha fresca<br />
Vino blanco<br />
Guindilla fresca o seca<br />
Aceite, sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span><br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span> </strong>Mezclar la sémola con el huevo, las yemas y la sal. Mezclar muy bien los ingredientes y amasar (al menos unos 10 minutos) hasta que la pasta sea lisa y elástica. Yo siempre hago bastante pasta porque hacerla solo para dos personas resulta muy difícil de amasar. Los ingredientes para la salsa son para 2 personas, si os sobra pasta la podéis congelar. Para más info sobre la preparación de la pasta podéis mirar <a href="http://www.scribd.com/doc/13085067/Pasta-Fresca">aquí</a> ;)<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> Envolver la pasta en film transparente y dejarla reposar en el frigo durante al menos 30 minutos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Tirar la pasta con la máquina o, para los más valientes, con el rodillo y cortar las reginette con una <a href="http://3.bp.blogspot.com/_1Tr_U2BZFHY/Szosn2TjI1I/AAAAAAAAAbo/6vvfiGfWCD4/s320/SDC12072.JPG">ruedecita dentada</a>.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 4</strong></span><strong> </strong> Limpiar las alcachofas (quitar las hojas más externas y más duras, partirlas por la mitad, quitad la pelusilla interna, lavarlas muy bien y si no se van a cocer inmediatamente dejarlas en un cuenco con agua y un poco de limón para evitar que se pongan negras. También sirve dejarlas en agua con el grifo del agua fría abierto o en agua con gas). Cortarlas en gajos finos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> En una sartén saltear la salchicha abierta (sin la piel) con un poco de aceite. Añadir las alcachofas y saltearlas durante unos minutos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Incorporar un poco de vino blanco y dejar que se evapore.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 7</strong></span><strong> </strong> Salpimentar y añadir un poco de agua. Continuar la cocción hasta que las alcachofas estén tiernas. Añadir una punta de guindilla.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 8</strong></span><strong> </strong> Cocer la pasta en abundante agua salada durante pocos minutos. Escurrir y añadirla a la sartén con la salsa; incorporar también una o dos cucharadas del agua de cocción de la pasta y saltear todo junto durante 2 minutos. Servir inmediatamente.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/28221585/Reginette-con-salchicha-y-alcachofas"> Reginette con salchicha y alcachofas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/03/11/reginette-con-salchicha-y-alcachofas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Agnolotti del plin &#8211; receta tradicional</title>
		<link>/2009/09/19/agnolotti-del-plin-receta-tradicional/</link>
		<comments>/2009/09/19/agnolotti-del-plin-receta-tradicional/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 19 Sep 2009 06:53:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[agnolotti]]></category>
		<category><![CDATA[asado]]></category>
		<category><![CDATA[cerdo]]></category>
		<category><![CDATA[espinacas]]></category>
		<category><![CDATA[pasta rellena]]></category>
		<category><![CDATA[romero]]></category>
		<category><![CDATA[salvia]]></category>
		<category><![CDATA[ternera]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=862</guid>
		<description><![CDATA[El que avisa no es traidor y como os dije que estaba preparando estos agnolotti aquí los tenéis. Después de la receta del campeón I no podía faltar la segunda parte. Aunque si dicen que las segundas partes nunca fueron buenas los dichos populares no tienen siempre razón :P Cambiad inmediatamente de página aquellos que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_plin_5.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3087" title="pasta fresca rellena" src="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_plin_5.jpg" alt="pasta fresca rellena" width="509" height="763" /></a></p>
<p>El que avisa no es traidor y como os dije que estaba preparando estos agnolotti aquí los tenéis. Después de la <a href="/2008/01/13/la-pasta-la-receta-del-campeon/">receta del campeón I</a> no podía faltar la segunda parte. Aunque si dicen que las segundas partes nunca fueron buenas los dichos populares no tienen siempre razón :P<span id="more-862"></span></p>
<p>Cambiad inmediatamente de página aquellos que estéis buscando una recetica fácil para el sábado por la noche. Leed con atención aquellos a los que os gusten los desafios y las pequeñas-grandes empresas. Es un plato un poco largo, laborioso y que necesita de un material básico que, me hago cargo, no se encuentra en todas las casas. Pero nunca es tarde para hacerse con una máquina para hacer la pasta y una ruedecita para cortarla. La máquina en realidad no es necesaria. Hace mucho tiempo cuando las amas de casa tenían un par (aún siguen existiendo pero no es mi caso) extendían la pasta con el rodillo, un buen rodillo de madera lo suficientemente grande como para que yo no sepa ni por donde empezar a manejarlo&#8230; Un día me lo compraré y lo probaré, lo juro ;)</p>
<p>Pero a lo que íbamos, la maquinilla en realidad no sería necesaria o se usa el rodillo o, como sé que ha hecho un amigo mío, una botella&#8230; jejeje, si es que cuando uno quiere <em>realmente</em> hacer una cosa no me digáis que no encuentra el modo&#8230;</p>
<p>Total, que, dejando historias raras a parte, me gustaría saber (tengo mucha curiosidad, de verdad) cuántos de vosotros estaríais dispuestos, os gustaría o soñáis con probar a hacer una receta de estas alguna vez en vuestra vida :) A mí la pasta hecha en casa es de las cosas que más satisfacción me han dado en la vida&#8230; culinariamente hablando, claro!</p>
<p>Y nada antes de ponerme manos a la obra y explicaros lo mejor que pueda, paso a paso, como realizar esta maravilla de la naturaleza me gustaría recordaros que dentro de nada, es decir, dentro de 12 días para ser exactos <strong><span style="color: #ff6600;">TERMINA EL PLAZO PARA EL </span><a href="/2009/08/14/rollito-de-hojaldre-rodaballo-col-pesto/"><span style="color: #ff6600;">CONCURSO</span></a><span style="color: #ff6600;">!!!</span></strong> Pero bueno, es que nadie quiere ganar un kit de productos italianos!!!! No me lo puedo creer!!</p>
<p>Bueno, yo este finde me voy a Bologna&#8230; a ver si me encuentro con alguna sorpresita a la vuelta :]</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la pasta:</span><br />
250 gr de harina 00<br />
4 huevos<br />
1/2 cucharadita de aceite de oliva</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para el relleno:</span><br />
300 gr de lomo o solomillo de cerdo (en un trozo)<br />
250 gr de solomillo de ternera (en un trozo)<br />
150-200 ml de caldo<br />
250 gr de espinacas<br />
50 gr de queso parmesano rallado<br />
1 huevo<br />
1 diente de ajo<br />
2 hojas de salvia<br />
1 ramita de romero<br />
1 Cucharada de mantequilla<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong><br />
</span><span style="text-decoration: underline;">Empezamos con el relleno</span> ya que tendrá que estar frio para rellenar la pasta.<br />
En una sartén calentar la mantequilla con una cucharadita de aceite, poner la salvia, el romero y el diente de ajo pelado. Añadir las carnes y asar por ambos lados. Salpimentar.<br />
Incorporar un poco de caldo caliente y dejar cocer durante unos 30-40 minutos añadiendo de cuando en cuando un poco de caldo.<br />
Apartar las carnes, reservar la salsa y dejar enfriar.</p>
<p>Limpiar las espinacas, quitarles las partes más duras y cocer en abundante agua con sal durante pocos minutos, hasta que estén cocidas pero todavía un poco enterillas. Colar, dejar enfriar y una vez estén frías escurrir muy bien.</p>
<p><span style="text-decoration: underline;">Para preparar la pasta</span> disponer la harina en forma de montaña, hacer un agujero en el centro como si fuera un cráter y abrir 1 huevo y 3 yemas (apartar las claras que quizás nos puedan servir) y el aceite. Amasar hasta conseguir una pasta lisa y elástica (para más info sobre la realización de la pasta ver <a href="/2008/01/13/la-pasta-la-receta-del-campeon/">aquí</a>).</p>
<p>Una nota sobre los ingredientes para hacer la pasta fresca en casa: lo ideal es poner los ingredientes necesarios desde el principio pero a veces, sobre todo si es la primera vez, puede ocurrir que debamos añadir algo más de líquido (ej. una clara más); tenemos que ir viendo lo que nos pide la harina ya que la cantidad de líquido depende del tipo, calidad y capacidad de absorción de la misma. O que por el contrario hayamos añadido demasiado líquido y la masa nos pida un poco de harina (como sucede a veces con el pan). Por eso es importante apuntarse bien los ingredientes que hemos utilizado, la marca de harina y el tamaño de los huevos para las próximas veces :)</p>
<p>Pero seguimos con la receta. Una vez que tengamos la pasta, envolverla en film transparente y dejarla resposar en el frigo durante al menos 30 minutos.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_step.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3088" title="pasta fresca rellena" src="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_step.jpg" alt="pasta fresca rellena" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Durante este tiempo terminamos el relleno: cortar las carnes en trozos no muy pequeños y picarlas muy bien con las espinacas, el queso y el huevo. Rectificar de sal y pimienta.</p>
<p>Sacar la pasta del frigo, extenderla muy fina (yo he usado la abertura más pequeña de la máquina) y preparaos a la parte más dura de la receta: la confección de los agnolotti.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_plin.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3090" title="pasta fresca rellena" src="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_plin.jpg" alt="pasta fresca rellena" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Como veis en las fotos el procedimiento es fácil pero quizás un poco laborioso ya que los agnolotti se confeccionan uno a uno:<br />
1. extender la pasta con un tamaño lo suficientemente grande como para poder doblar la pasta y cerrar los agnolotti sin que se salga el relleno. Los agnolotti en realidad son un formato de pasta <a href="http://www.la-cena.co.uk/uploaded_images/agnolottiThumb-787204.jpg">super pequeñ</a>o; yo que tengo aún manos inexpertas he preferido hacerlos un poco más grandes más que nada para poder manejarlos bien.<br />
2. disponer pequeños montoncitos de relleno (del tamaño de una avellana) separados entre sí y doblar la pasta sobre sí misma.<br />
3. a este punto se &#8220;pellizca&#8221; la masa para cerrarla entre cada uno de los montoncitos. Y de aquí viene el nombre: <em>Plin</em> o pellizco en piamontés!<br />
4. con la rueda se cortan uno a uno y se dejan reposar en una bandeja con harina para que no se peguen. Si el tiempo lo permite es mejor dejarlos una o dos horas secar al sol.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_plin_2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3091" title="pasta fresca rellena" src="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_plin_2.jpg" alt="pasta fresca rellena" width="509" height="762" /></a></p>
<p>Para evitar que la pasta se seque os aconsejo no extender toda la pasta a la vez, es mejor coger un trozo no muy grande de pasta y dejar el resto tapado con el film transparente ya que si la pasta se seca (y con el aire sucede muy rápidamente) no será posible manejarla.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_plin_3.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3092" title="pasta fresca rellena" src="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_plin_3.jpg" alt="pasta fresca rellena" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Una vez tengamos preparados nuestros agnolotti solo tenemos que cocerlos en abundante agua hirviendo con sal gorda durante unos minutos. La pasta fresca tarda mucho menos que la pasta seca por lo que tendremos que estar pendientes y probar uno de vez en cuando.</p>
<p>Los agnolotti se sirven tradicionalmente sin salsa pero también se pueden servir con mantequilla fundida y salvia (fundir la mantequilla con las hiervas en una sartén y versarla por encima de los agnolotti calientes) o con la salsa que nos ha quedado de asar la carne (sugo di arrosto), colada y caliente.</p>
<p>Están de muerte!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/19930295/Agnolotti-del-plin">Agnolotti del plin con sugo di arrosto</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/09/19/agnolotti-del-plin-receta-tradicional/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>19</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Paccheri rellenos con crema de zanahoria</title>
		<link>/2008/04/04/paccheri-rellenos-con-crema-de-zanahoria/</link>
		<comments>/2008/04/04/paccheri-rellenos-con-crema-de-zanahoria/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 04 Apr 2008 22:56:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[Paccheri]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/04/04/paccheri-rellenos-con-crema-de-zanahoria/</guid>
		<description><![CDATA[Nuestro amigo el pacchero o ese gran macarrón liso gigante es un gran desconocido en España…. O quizás me esté equivocando! (esto lo sabrá seguro Cannella ;) Lo malo de llevar 3 años fuera del país es que a veces estas cosas no las sé porque, como ya os podéis imaginar, cuando vuelvo al hogar [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="flickr-frame"><a href="/wp-content/uploads/2008/04/Paccheri2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3022" title="Paccheri2" src="/wp-content/uploads/2008/04/Paccheri2.jpg" alt="" width="509" height="763" /></a></div>
<div class="flickr-frame">Nuestro amigo el <a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/1504886232/"><span style="color: #ff6600;">pacchero</span></a> o ese gran macarrón liso gigante es un gran desconocido en España…. O quizás me esté equivocando! (esto lo sabrá seguro <a href="http://zuccheriera.blogspot.com/"><span style="color: #ff6600;">Cannella</span></a> ;) Lo malo de llevar 3 años fuera del país es que a veces estas cosas no las sé porque, como ya os podéis imaginar, cuando vuelvo al hogar ni me acerco a productos italianos (a veces de dudosa procedencia) y me lanzo a comprar morcillas, jamón, quesos y vino de la tierra, hasta aceitunas rellenas de anchoa que hacen furor cuando se las doy a mis amigos italianos ;) (habéis probado las aceitunas rellenas de queso del Hacendado??? De españolas no tienen mucho pero a mí me vuelven loca :)<span id="more-238"></span></div>
<p class="flickr-yourcomment">Pues volviendo al pacchero como os decía es una especialidad italiana con forma de macarrón gigante, tan gigante que se puede rellenar, aunque no es obligatorio. Considerado de mala reputación en mi casa porque se asocia a malos rollos…. es una larga historia ;)… este fin de semana me he liado la manta a la cabeza y he desafiado a los malos augurios preparando esta receta que, de verdad, merece la pena porque es original y está muy buena.<br />
Los paccheri seguramente, si no los comercializan ya en cien mil sitios… no sería raro…, los podéis encontrar en el Corte Inglés (lo que no vendan allí…). En alternativa yo usaría la pasta de los canelones para hacer los tubitos, no los podréis poner de pie pero menos da una piedra. En este caso cocerlos como dice el paquete, rellenarlos y terminar la cocción en el horno.<br />
Pues ala, espero que os guste.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></span><br />
300 gr de paccheri<br />
1 escalonia<br />
2 salchichas frescas<br />
150 gr de <a href="http://bastet30.livejournal.com/84013.html"><span style="color: #ff6600;">queso fresco a las hierbas</span></a><br />
2 zanahorias<br />
mantequilla<br />
aceite de oliva<br />
sal</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span><br />
Lavar, pelar y cortar en trozos las zanahorias. Cocerlas en abundante agua con un poco de sal hasta que estén tiernas. Escurrirlas (no tirar el agua de cocción!), pasarlas por la batidora y añadir agua de cocción hasta obtener la consistencia deseada. Si queremos una crema aún más fina podemos pasarla por un colador de malla fina. Ajustar de sal y reservar caliente.<br />
Picar la escalonia (o chalota, como queráis llamarla) muy fina, sofreír en un poco de aceite, añadir la carne de la salchicha y saltear. Yo os aconsejaría no salarla porque normalmente la salchicha es muy especiada.<br />
Retirarla del fuego, dejarla enfriar un poco y mezclarla con el queso.<br />
Cocer los pacccheri en abundante agua salada. Los paccheri normalmente tienen un tiempo de cocción bastante más elevado que otros tipos de pasta, si no me equivoco alrededor de los 12 minutos… pero vaya, estará escrito en el paquete :P A lo que iba es: dejar los paccheri muy <em>al dente</em>, o lo que es lo mismo, sacarlos del agua varios minutos antes de lo indicado porque luego terminaremos de cocerlos en el horno. Escurrirlos y pasarlos por el chorro de agua fría para poder manejarlos con las manos sin quemarnos. Tener también cuidado de no dejarlos todos juntitos durante mucho tiempo porque se pegarán entre ellos sin remedio.<br />
Rellenar los paccheri con la mezcla de salchicha y queso, disponerlos en una fuente de horno apoyados horizontalmente, poner un pedacito de mantequilla encima y hornear unos 15 minutos a 190º, los últimos 2 minutos los podemos pasar por debajo del grill.<br />
Para presentar usar un plato hondo o llano según nuestro gusto. Poner un fondo de crema de zanahoria y los paccheri rellenos encima. Decorar con perejil, cebollino u otra hierba al gusto.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/04/04/paccheri-rellenos-con-crema-de-zanahoria/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.548 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:55:50 -->
