<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Habas</title>
	<atom:link href="/tag/habas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Aperitivos primaveriles</title>
		<link>/2013/04/12/aperitivos-primaveriles/</link>
		<comments>/2013/04/12/aperitivos-primaveriles/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 12 Apr 2013 11:22:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[carretilla]]></category>
		<category><![CDATA[espárragos]]></category>
		<category><![CDATA[Habas]]></category>
		<category><![CDATA[trufas saladas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2867</guid>
		<description><![CDATA[Hola, qué tal? Aquí estamos de nuevo :) Esperando el sol como agua de mayo&#8230; y el jorobao que se hace desear&#8230; Cómo lo lleváis por dónde vivís vosotros? Aquí hace ya no sé cuánto que no vemos la luz del sol y empezamos a estar un poco hartos&#8230; Este fin de semana, dicen, tendría [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/04/trufas_habas.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2868" title="trufas_habas" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/04/trufas_habas.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Hola, qué tal? Aquí estamos de nuevo :) Esperando el sol como agua de mayo&#8230; y el jorobao que se hace desear&#8230;<span id="more-2867"></span></p>
<p>Cómo lo lleváis por dónde vivís vosotros? Aquí hace ya no sé cuánto que no vemos la luz del sol y empezamos a estar un poco hartos&#8230; Este fin de semana, dicen, tendría que llegar un poco de luz y calorcito&#8230; que ya va siendo hora!!</p>
<p>La primavera poco a poco se ve por aquí y por allá. Por ejemplo, el sábado pasado me dí un paseo por el mercado y ya se van viendo guisantes, fresas, esparraguitos, alcachofas, calabacines y otras maravillas de la estación. En cuestión de estaciones no me mojo&#8230; no soy capaz de decidir qué estación me gusta más, cada cual tiene lo suyo pero tengo que reconocer que cuando veo los guisantes frescos&#8230; ahhh, es que me da un gusto que&#8230; bueno, es que son de las cosas que más me gustan!! :P</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/04/trufas_habas_3.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2869" title="trufas_habas_3" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/04/trufas_habas_3.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Esta vez he querido intentar algo nuevo, algo que normalmente no cocino porque no estoy acostumbrada. En esta ocasión, le ha tocado la vez a unas habas y unos espárragos blancos. Y qué es lo que he hecho con ellos??</p>
<p>Mirad, mirad!</p>
<p><strong>Trufas para el aperitivo con habas y pecorino</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para unas 12 trufas:</strong></span><br />
<strong> 1/2 kg de habas frescas</strong><br />
<strong> 100 gr de pecorino (queso italiano de leche de oveja) o también va muy bien un buen manchego curado</strong><br />
<strong> Aceite de oliva</strong><br />
<strong> Pimienta negra recién molida</strong><br />
<strong> Fruta seca salada (maní, avellanas, almendras)</strong><br />
<strong> Unas hojas de menta o albahaca frescas</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Desgranar las habas.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Llevar a ebullición una cacerola llena de agua. Cuando empiece a hervir, echar las habas y dejarlas cocer durante 30 segundos. Sacar las habas del agua con una espumadera (sin tirar el agua); pelar las habas.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Llevar a ebullición de nuevo el agua, añadir un poco de sal y cocer las habas durante 2-3 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">4</span></strong> Colar las habas y dejar enfriar.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Poner en un recipiente las habas bien escurridas y el queso rallado. Añadir 1/2 cucharada de aceite y un poco de pimienta negra. Batir hasta obtener una crema. Poner en el frigo y dejar reposar para que la crema se endurezca un poco.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">6</span></strong> Triturar un par de puñados o tres de fruta seca salada mixta con unas hojas de albahaca o menta.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>7</strong></span> Con las manos ligeramente húmedas, formar trufitas con la crema de habas y queso (la crema es un poco difícil de manejar). Pasar por la fruta seca triturada y disponer en papelitos para trufas. Dejar reposar en el frigo hasta el momento de servir.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/04/esparragos-blancos.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2873" title="esparragos-blancos" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/04/esparragos-blancos.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><strong>Espárragos blancos con salsa de mayonesa</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> Un buen manojo de espárragos blancos frescos</strong><br />
<strong> Mayonesa</strong> (<a href="/2008/06/10/mayonesa-con-yogurt/">aquí</a> tenéis una receta de mayonesa con yogur pero podéis usar la que más os guste ;)<br />
<strong> Alcaparras</strong><br />
<strong> Guindilla seca</strong><br />
<strong> Pimienta negra</strong><br />
<strong> Eneldo fresco picado</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Pelar y cocer los espárragos blancos en agua con sal. Cuando estén cocidos, escurrir y dejar enfriar un poco.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>2</strong></span> Unir a la mayonesa unas alcaparras picadas groseramente, un poco de guindilla (si es fresca mejor que mejor), un poco de pimienta negra recién molida y de eneldo fresco picado. Mezclar bien.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Servir los espárragos a temperatura ambiente (acompañados de todas las verduras que nos más nos gusten) con un poco de salsa mayonesa.</p>
<p>Yo esta vez he usado espárragos blancos frescos porque los ví en el mercado y, sobre todo, porque los de lata aquí en Italia no los encuentro :(</p>
<p><iframe src="http://supercore.adm-vids.com/video_offer?pmu=be90dbec&amp;pmo=3badbf09&amp;pmb=8a4508f6&amp;size=2&amp;thumb=3" height="304" width="540" frameborder="0"></iframe></p>
<p><strong>Descárgate las recetas en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/135538909/Verduras-Primavera">Trufas con habas frescas y espárragos blancos con mayonesa</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/04/12/aperitivos-primaveriles/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Recetas tradicionales italianas. I parte</title>
		<link>/2013/03/10/recetas-tradicionales-italianas-i-parte/</link>
		<comments>/2013/03/10/recetas-tradicionales-italianas-i-parte/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 10 Mar 2013 08:08:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Apulia]]></category>
		<category><![CDATA[Habas]]></category>
		<category><![CDATA[Puglia]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas tradicionales]]></category>
		<category><![CDATA[Rollitos de carne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2809</guid>
		<description><![CDATA[Hace tiempo que pienso que estaría bien hacer una serie de recetas tradicionales italianas, ir viendo región por región algunas de las recetas más famosas o aquellas que más me gustan :) Con lo que me gusta la comida, cocinar y comer, y las tradiciones culinarias, siempre estoy a la búsqueda y captura de recetas [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/03/tronere.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2810" title="tronere" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/03/tronere.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Hace tiempo que pienso que estaría bien hacer una serie de recetas tradicionales italianas, ir viendo región por región algunas de las recetas más famosas o aquellas que más me gustan :) Con lo que me gusta la comida, cocinar y comer, y las tradiciones culinarias, siempre estoy a la búsqueda y captura de recetas &#8220;verdaderas&#8221;, de esas que cuentan historias, que te llevan directamente a un lugar, a veces hasta a un periodo del año.<span id="more-2809"></span></p>
<p>Empiezo con Apulia, en italiano Puglia, no por nada, sino porque uno de mis mejores amigos es de allí :) Gran cocinero y amante de la buena cocina y de las tradiciones culinarias, dí que sí :) Como no podía ser de otra forma ha sido él que me ha enseñado estas dos recetas que han hecho las delicias de los amigos en más de una cena.</p>
<p>Seguramente Apulia no es una de las provincias más conocidas de Italia pero allí se encuentran ciudades que pertenecen al imaginario colectivo como Bari, Lecce, Taranto o Brindisi, ciudad natal del célebre Al Bano. Apulia es la región más oriental de la península itálica y un destino interesantísimo en lo que se refiere a naturaleza, playas y mar, lugares de interés cultural y arqueológico, tradiciones, encanto y, como no, gastronomía.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/03/pure_di_fave.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2811" title="pure_di_fave" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/03/pure_di_fave.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Porque Italia no es sólo pasta y pizza, Apulia, como las demás regiones italianas, cuenta con una larga lista de platos tradicionales, legados a su cultura y a los productos de la región como el pan de Altamura, el aceite de oliva de altísima calidad, el caciocavallo (un queso hecho con leche de vaca que debe su nombre a su forma particular), naranjas, limones y clementinas, los taralli (una especie de picos en forma de anillo), los lampascioni (unas cebollitas con sabor ligeramente amargo), los grelos, etc, etc, etc.</p>
<p>La cocina de Apulia se caracteriza por la calidad de sus materias primas. En verano se utilizan muchas verduras y pescado, mientras que en invierno se cocinan legumbres y platos de pasta hecha en casa. La exaltación de estos productos y la sencillez de su cocina hacen de ella una cocina única y auténtica.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/03/pure_di_fave_2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2812" title="pure_di_fave_2" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/03/pure_di_fave_2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Empezamos con un puré de habas secas. Decir que a mí las habas no me hacen mucho tilín pero esta crema está deliciosa. Probadla con mejillones y gambas como os la explico en la receta o con unos grelos (o en alternativa unas espinacas) salteados en la sartén con una anchoíta en aceite y un poquito de ajo. Para chuparse los dedos!!</p>
<p>Como segundo unos rollitos de carne. Una cocción lentísima para un plato que merece la pena todo el trabajo que da.</p>
<p>Os animo a probar estas recetas y a decirme qué os han parecido&#8230; y quien sabe, también a daros una vueltecita por Apulia?? :)</p>
<p>Buon appetito</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong><strong>PURÈ DI FAVE (puré de habas)</strong></strong></span></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong><strong></strong>Ingredientes para 6 personas:</strong></span><br />
<strong> ½ kg de habas secas, sin piel</strong><br />
<strong> 1 cucharada de sal gorda</strong><br />
<strong> 1-2 cucharadas de aceite de oliva</strong><br />
<strong> ½ kg de mejillones</strong><br />
<strong> 1 diente de ajo</strong><br />
<strong> 8-10 gambas</strong><br />
<strong> Tomate concentrado</strong></p>
<p><strong><span style="color: #906672;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #906672;">1</span></strong> Poner en remojo las habas durante unos 20-30 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Lavarlas 3-4 veces con agua templada. Escurrirlas y ponerlas en una cacerola de barro.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>3 </strong></span>Llenar la cacerola con agua hasta cubrir las habas un 1,5-2 centímetros. Ponerlas a hervir a fuego alto. Pasados unos minutos empezarán a soltar espuma. Quitar la espuma con una espumadera, echar la sal, bajar la lumbre, cubrir y dejar cocer durante una hora u hora y media. De vez en cuando, quitar la espuma que se forma en la superficie.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">4</span></strong> Pasado ese tiempo las habas se desharán mezclándolas sencillamente con una cuchara de madera.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">5</span></strong> Apartar del fuego y pasar con la batidora, añadiendo el aceite. Batir hasta que la crema sea lisa, sin grumos.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">6</span></strong> En una sartén a parte, abrir al vapor los mejillones con un chorreoncito de aceite de oliva y el diente de ajo. Cuando estén abiertos añadir sal, pimienta y una cucharadita de tomate concentrado.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">7</span></strong> En otra sartén, saltear las gambas peladas con una pizca de sal gorda hasta que estén doradas.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">8</span></strong> Servir el puré acompañado de los mejillones, las gambas y un poquito de la salsa de los mejillones. Decorar con un chorreoncito de aceite justo antes de servir.</p>
<p style="text-align: left;"><a href="/wp-content/uploads/2013/03/tronere_2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2813" title="tronere_2" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/03/tronere_2.jpg" width="509" height="763" /></a><br />
<strong><span style="color: #906672;">TRONERE O BRACIOLETTE DI CARNE (rollitos de carne)</span></strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para 6 personas:</strong></span><br />
<strong> 12-14 filetitos de ternera (la receta original utiliza carne de caballo)</strong><br />
<strong> 8 cebollas</strong><br />
<strong> 1 y 1/2 kg de tomatitos rojos</strong><br />
<strong> 2-3 lonchas de panceta fresca</strong><br />
<strong> Queso pecorino rallado (o parmesano)</strong><br />
<strong> Perejil fresco, picado</strong><br />
<strong> ½ litro de vino blanco seco</strong></p>
<p><strong><span style="color: #906672;">Preparación:</span></strong></p>
<p><strong><span style="color: #906672;">1</span></strong> Pelar y cortar las cebollas en rodajas finas.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Cubrir la base de una cazuela de barro con la mitad de las cebollas. Cortar en dos la mitad de los tomatitos y disponerlos sobre las cebollas. Salpimentar.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Formar paquetitos con los filetes de ternera: aplanarlos, añadir sal y pimienta. Poner un par de trocitos de panceta, cubrir con el queso rallado y añadir perejil picado. Enrollar el filete sobre sí mismo y cerrarlo con un palillo de dientes o con hilo de cocina.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">4</span></strong> Hacer lo mismo con el resto de los filetes y disponerlos en la cazuela sobre los tomates y las cebollas. Añadir sal, pimienta y perejil picado.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/03/tronere_3.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2814" title="tronere_3" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/03/tronere_3.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #906672;">5</span></strong> Cubrir con el resto de los tomates cortados en dos y encima con el resto de las cebollas. Deberán quedar completamente cubiertos. Salpimentar de nuevo.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>6</strong></span> Incorporar el vino blanco y completar con agua hasta casi llegar a la altura de las cebollas.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>7</strong></span> Cocer en el horno caliente a 180ºC durante unas 3 horas. El caldo se absorberá y las cebollas se tostarán mucho en superficie. No pasa nada si se ponen negras. Se quitarán antes de servir.</p>
<p><strong>Descárgate las recetas en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/129533881/Puglia">Puré de habas secas y rollitos de carne al estilo de Apulia</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/03/10/recetas-tradicionales-italianas-i-parte/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>15</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.457 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:05:06 -->
