<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; cacao</title>
	<atom:link href="/tag/cacao/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Tiramisù!</title>
		<link>/2013/10/10/tiramisu/</link>
		<comments>/2013/10/10/tiramisu/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 10 Oct 2013 19:24:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[cacao]]></category>
		<category><![CDATA[café]]></category>
		<category><![CDATA[mascarpone]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3682</guid>
		<description><![CDATA[Adivina, adivinanza, que hay más italiano de la pasta, de la pizza, de la mamma, de la bella vita???!!! Está clarísimo, no? Il tiramisù ;) Postre estupendo donde los haya, calórico a más no poder pero de un bueno que resucita a los muertos. Como pasa con la gran mayoría de las buenas recetas de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/10/tiramisu.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3683" title="tiramisu" alt="tiramisu" src="/wp-content/uploads/2013/10/tiramisu.jpg" width="509" height="763" /></a><br />
Adivina, adivinanza, que hay más italiano de la pasta, de la pizza, de la mamma, de la bella vita???!!!<span id="more-3682"></span></p>
<p>Está clarísimo, no? <em>Il tiramisù</em> ;)</p>
<p>Postre estupendo donde los haya, calórico a más no poder pero de un bueno que resucita a los muertos.</p>
<p>Como pasa con la gran mayoría de las buenas recetas de este mundo, el origen del tiramisù es incierto. Unos dicen que han sido ellos a inventarlo y otros dicen que no, que han sido los de más pa&#8217;llá. Lo que está claro es que su nombre hace honor a sus propiedades que son las de <em>tirare sù</em>! o, lo que es lo mismo, animar y dar energía al cuerpo y al alma. De hecho la gran mayoría de las leyendas que se leen del tiramisù hacen referencia a reyes, condes y demás personajes de alta alcurnia que hicieron de este <em>dolce</em> un postre famoso gracias a sus propiedades afrodisíacas, más por la energía que da que por los elementos realmente afrodisíacos que contiene (cacao y café pero en cantidades mínimas).</p>
<p>Sea como sea, es un postre amado, copiado por todo el mundo y fácil de hacer en casa. Por lo que es mi experiencia, no recomiendo las versiones congeladas, envasadas o preparadas en restaurantes que suelen llevar mucha nata y poco mascarpone. Esta versión que os traigo hoy es diferente al a que hago normalmente. Lleva nata montada (que quizás esté de más, visto que ya sin ella es una bomba calórica) y las pepitas de chocolate. <em>Mi</em> versión la podéis encontrar en mi libro <strong><a href="http://www.scribd.com/doc/11660618/Miss-Recetas">Miss Recetas</a></strong> pero os recomiendo también esta versión que, aunque mientras lo hacía no estaba muy convencida, tengo que reconocer que ha salido muy muy bueno.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/10/tiramisu_2.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3686" title="tiramisu" alt="tiramisu" src="/wp-content/uploads/2013/10/tiramisu_2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para 8-10 personas:</strong></span><br />
<strong> 250 gr de mascarpone fresco</strong><br />
<strong> 200 gr de nata fresca líquida</strong><br />
<strong> 150 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 3 huevos</strong><br />
<strong> 50 gr de pepitas de chocolate</strong><br />
<strong> 1/2 vaso de café frío</strong><br />
<strong> 200 gr aprox. de <a href="https://www.google.it/search?q=savoiardi+sardi&amp;client=safari&amp;rls=en&amp;tbm=isch&amp;tbo=u&amp;source=univ&amp;sa=X&amp;ei=4PhWUoK-BoKS4AS_oYDgDQ&amp;ved=0CEEQsAQ&amp;biw=1764&amp;bih=900&amp;dpr=1">savoiardi</a></strong><br />
<strong> Cacao en polvo amargo para decorar</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Separar las claras de las yemas. Batir las yemas con el azúcar hasta que se pongan espumosas y adquieran un color blanquecino. Incorporar el mascarpone y mezclar hasta que no haya grumos.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> A parte, montar las claras y la nata (por separado) a punto de nieve. Añadir primero la nata y luego las claras montadas a la crema de mascarpone. Incorporar tanto la una como las otras con ayuda de una paleta de silicona, con movimientos envolventes de abano hacia arriba. Así evitamos que se desmonten. Añadimos las pepitas de chocolate y mezclamos con cuidado. Ya tenemos lista la crema!</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">3</span></strong> Preparamos o vasitos individuales o un recipiente único de unos 5-6 cm de profundidad. Empezamos poniendo una capa de savoiardi. Quizás hará falta cortarlos o romperlos un poco para cubrir toda la base. No importa! porque luego va la crema por encima.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">4</span></strong> Hacemos varias capas de savoiardi, los empapamos un poco con el café, y la crema de mascarpone. Así hasta terminar la crema. La última capa será de crema de mascarpone. Tapamos con film transparente y dejamos reposar en el frigo al menos unas horas (se puede hacer de un día para otro).</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">5</span></strong> Antes de servir espolvorear toda la superficie con abundante cacao en polvo amargo.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/175144771/Tiramisu">Tiramisù</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/10/10/tiramisu/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ideas para la Navidad: Galletitas de chocolate y menta</title>
		<link>/2010/11/20/galletas-chocolate-y-menta-navidad/</link>
		<comments>/2010/11/20/galletas-chocolate-y-menta-navidad/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 20 Nov 2010 08:47:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Fiestas - Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[cacao]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[Galletas]]></category>
		<category><![CDATA[ideas regalo]]></category>
		<category><![CDATA[menta]]></category>
		<category><![CDATA[Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[recetas de Navidad]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1530</guid>
		<description><![CDATA[Ya la tenemos aquí, ya ha llegado, sin habernos avisado la Navidad se nos está echando encima. Durante toda la semana han ido poniendo las luces por las calles, aún apagadas, y en tiendas y demás se han lanzado de cabeza y las han encendido (dichoso consumismo navideño&#8230;) Dejando a un lado su lado más [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Galletas para regalar por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5189051367/"><img class="aligncenter" alt="Galletas para regalar" src="http://farm2.static.flickr.com/1300/5189051367_27ea94f2b5.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Ya la tenemos aquí, ya ha llegado, sin habernos avisado la Navidad se nos está echando encima. Durante toda la semana han ido poniendo las luces por las calles, aún apagadas, y en tiendas y demás se han lanzado de cabeza y las han encendido (dichoso consumismo navideño&#8230;)<span id="more-1530"></span></p>
<p>Dejando a un lado su lado más comercial, a mí la Navidad me encanta :) Hace años que dejé de poner el árbol, de hacer el belén o de llenar mi casa de bolitas y guirnaldas, sobre todo porque el neo se las comería, un año lo intenté y ese fue el resultado, cada vez que volvía del trabajo me tenía que poner a arreglar toda la decoración navideña :P Reconozco que para mí la Navidad no tiene mucho significado religioso y ni mucho menos comercial (acabo nauseada de tanto anuncio y tanta tomadura de pelo para que nos gastemos el dinero). Para mí la Navidad significa desde hace muchos años volver a casa :) y volver un poco a la niñez cuando la Navidad era realmente algo mágico. Este año con mi familia nos hemos inventado algo nuevo, vamos a hacer un viajito y seguro que nos lo pasaremos muy bien :)</p>
<p>Pues bueno, en una Navidad como dios manda (y nunca mejor dicho) uno/a tendría que tener tiempo para dedicarlo a sí mismo y a su familia. Yo entiendo que no le tiene por qué gustar a todo el mundo pero creo que preparar regalos con las propias manos sea de las cosas más bonitas del mundo :) y no por ahorrar, porque a veces sale más caro pero el hecho de crear algo para una persona creo que no tenga precio.</p>
<p>Esta sería mi Navidad ideal y por eso este año he pensado hacer una serie de post con ideas para hacer y para regalar o para preparar para las innumerables cenas que nos esperan. Una buena patada a la báscula, moderación y un poco de ejercicio y podremos disfrutar al máximo.</p>
<p>Pues nada, con este receta empieza mi pequeño monográfico navideño.</p>
<p>La receta de estas galletas estupendas la saqué del último número de <a href="http://www.foodandtravel.com/index.html"><strong>Food&amp;Travel</strong></a>. Hay que reconocer que en cuestión de revistas en el extranjero están a años luz de nosotros: reportajes alucinantes con fotos para quitar el hipo. En particular esta pertenece a un mini reportaje del libro <a href="http://www.amazon.com/Baked-Explorations-American-Desserts-Reinvented/dp/1584798505"><strong>Baked explorations</strong></a> de Matt Lewis y Renato Poliafito, dos amigos que un día dejaron su trabajo en publicidad para dedicarse a lo que más les gusta. Abrieron una pequeña pastelería y han tenido tanto éxito que hoy ya van por su segundo libro. El libro no lo he visto en vivo y en directo pero os hablo de ellos porque ya sabéis lo que me gustan estas historias en las que la gente sigue sus propios sueños :P De todos modos si todas las recetas del libro son como la de estas galletas merece realmente la pena. Qué la disfrutéis!! :)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
50 gr de hocolate negro (con un min. 60% cacao)<br />
50 gr de chocolate a la menta (yo he usado After Eight)<br />
210 gr de harina<br />
60 gr de cacao en polvo (sin azúcar)<br />
1 pizca de sal<br />
220 gr de mantequilla sin sal a temperatura ambiente<br />
70 gr de azúcar<br />
2 cucharadas de azúcar moreno<br />
2 huevos grandes<br />
1 cucharada de <a href="/2010/03/20/extracto-de-vainilla-hecho-en-casa/">extracto de vainilla</a><br />
200 gr extra de azúcar para envolver las galletas</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Para el relleno:</span><br />
85 gr de un buen chocolate blanco<br />
3 cucharadas de nata para montar<br />
1 gota de extracto puro de menta (yo lo he comprado en el herbolario)</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Derretir los chocolates en el microondas o al bagno maría. Personalmente yo los he derretido por separado.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> En un cuenco mezclar la harina, el cacao en polvo y la sal.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Batir la mantequilla con el azúcar y el azúcar moreno hasta que la mezcla esté espumosa. Añadir las yemas de los huevos y la vainilla y seguir batiendo.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Incorporar los chocolates y batir para mezclar bien los ingredientes.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Añadir esta mezcla al cuenco con la harina y mezclar. Obtendremos una masa muy suave.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 6</strong></span><strong> </strong> Envolver la masa en papel transparente y dejar reposar en el frigo al menos durante 30 min o hasta que se endurezca.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Sacar la masa del frigo y hacer bolitas de unos 2,5 cm de diámetro (una cucharadita colma).<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> Os recomiendo ir haciéndolas poco a poco: preparamos una bandeja haciendo las bolitas y pasándolas por el azúcar (como se hace con las trufas cuando se envuelven en cacao). Poner las bolitas bien separadas unas de otras, porque luego crecen, y aplastarlas un poquito, el mínimo para que no escapen rodando por la bandeja cuando las pongamos en el horno.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 9</span></strong> Hornear a 180 grados durante 5 minutos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 10</span></strong> Sacar la bandeja del horno y con el dedo (cuidado que queman!!) o algún instrumento que tenga el mango redondeado, aplastar un poquito el centro (sin llegar a romper la base) para crear la cavidad donde una vez frías pongamos la crema de chocolate blanco.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 11</span></strong> Proceder así hasta que terminemos la masa. Lo mejor es disponer de dos placas de horno y mientras una se hace vamos preparando la siguiente. Tened cuidado de no dejar durante mucho tiempo la masa cruda fuera del frigo.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 12</span></strong> Dejar enfriar sobre una rejilla.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 13</span></strong> Preparamos la crema: poner la nata en un cuenco y calentarla hasta llevarla a ebullición. Incorporar el chocolate blanco cortado en trocitos, dejarlo reposar dos minutos y mezclar (el chocolate se derretirá).<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 14</span></strong> Añadir el extracto de menta. Tened mucho cuidado con los extractos, son muy pero que muy fuertes!!! Seguid con atención las instrucciones y preguntad cuando vayáis a comprarlo si se puede utilizar en cocina (algunos extractos pueden ser tóxicos!)<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 15</span></strong> Rellenar el hueco de las galletas con la crema de chocolate y meter en el frigo para que se endurezca.</p>
<p>Si no encontráis el extracto de menta se puede hacer sin él, las galletas estarán igual de ricas!!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/43401193/Galletas-de-chocolate-y-menta"> Galletas de chocolate y menta</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/11/20/galletas-chocolate-y-menta-navidad/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Un tiramisù&#8230; diferente</title>
		<link>/2009/09/28/un-tiramisu-diferente/</link>
		<comments>/2009/09/28/un-tiramisu-diferente/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 28 Sep 2009 19:46:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[cacao]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[licor de nuez]]></category>
		<category><![CDATA[mascarpone]]></category>
		<category><![CDATA[pistachos]]></category>
		<category><![CDATA[postres]]></category>
		<category><![CDATA[savoiardi]]></category>
		<category><![CDATA[tiramisù]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=884</guid>
		<description><![CDATA[&#160; Ultimamente me da mucho por pensar en el pasado&#8230; Tengo muchos buenos recuerdos y el hecho de mirar atrás algunas veces me ayuda a encontrar de nuevo esa sensación de seguridad que ya de grande (no tanto) me abandonó y que me cuesta tanto retener. La familia, los amigos, el trabajo, el qué será [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Tiramisú con pistacho, licor de nuez y savoiardi de chocolate por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3958348455/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2495/3958348455_f72e68347f.jpg" alt="Tiramisú con pistacho, licor de nuez y savoiardi de chocolate" width="325" height="500" /></a></p>
<p>Ultimamente me da mucho por pensar en el pasado&#8230;</p>
<p>Tengo muchos buenos recuerdos y el hecho de mirar atrás algunas veces me ayuda a encontrar de nuevo esa sensación de seguridad que ya de grande (no tanto) me abandonó y que me cuesta tanto retener.<br />
La familia, los amigos, el trabajo, el qué será de mi vida son cosas importantes que pasados los 30 uno ve con otros ojos, los ojos de &#8220;ostras, que la vida está pasando!!&#8221;<span id="more-884"></span></p>
<p>Entre mis recuerdos felices no encuentro aquel en el que soñaba con hacer un trabajo u otro (será que inconscientemente me preparaba para no pegar palo al agua??? :P y solo con el tiempo, muuuucho tiempo, he entendido qué es lo que me gusta realmente. Unos años los gasté decidiendo qué es lo que no me gusta y los siguientes intentando delimitar bien la frontera de lo que me haría feliz si consiguiera hacerlo para ganarme la vida.</p>
<p>Bueno, una idea más o menos clara la tenía&#8230;: <strong>a mí lo que me gusta es cocinar!!</strong> :) Por lo que, señoras y señores después de una larga carrera de traducción y 10 años trabajando como secretaria en las empresas más inverosímiles he decidido dar un vuelco a mi carrera y a mi vida y la aquí presente cierra una puerta (la de mi trabajo seguro) para abrir otra (la de mi nuevo trabajo como ayudante de cocina)!</p>
<p>El sábado fue mi primer día en el restaurante y poco a poco, hasta final de año, iré yendo cada vez más allí y cada vez menos a la <em>office</em>. Feliz??? Siiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiií!!!!! con la cagalera típica de las personas neuróticas (como yo) cuando se enfrentan con una nueva meta&#8230; pero llena de ganas, llena de proyectos, llena de ilusión :D</p>
<p>El otro día un amigo me decía que soy muy idealista (no en sentido del todo positivo) y es mi idealismo el que me lleva a tomar una decisión como la que he tomado. El mundo ideal debería existir o al menos el mundo en el que cada uno de nosotros tiene la oportunidad de crearse su mundo ideal &#8211; un poco a la americana :P</p>
<p>No sé si por suerte o por desgracia yo, a estas alturas, aún creo en los cuentos de hadas&#8230; pero en esos cuentos en los que cenicienta se arremanga las enaguas y se pone a currar como una descosía porque lo que ella quiere no es el principe que le resuelve todo en un abrir y cerrar de ojos sino que quiere una empresa propria en la que poder ser ella misma, expresarse como persona y ganar dinero, obviamente!</p>
<p>Pues nada, aquí estoy, con 33 añazos (y no recién cumplidos) que me arremango las enaguas yo también para ir detrás de mi sueño.</p>
<p>Si de aquí a Navidad me veis un poco perdía pido perdón ya desde el principio porque me espera una de aupa pero no dejaré de pasar por aquí para dejaros mis receticas o de pasar por vuestros blogs para decrios hola!.</p>
<p>Deseadme mucha suerte y si a alguien le sobran 100 o 200 eurillos que quiera investir en una persona trabajadora con visión de futuro aquí me tenéis ;)</p>
<p>Por el momento os dejo con este tiramisù que está bueno hasta decir basta :P y aprovecho para recordaros que el miércoles se cierra el concurso de <span style="color: #ff6600;"><a href="/2009/08/14/rollito-de-hojaldre-rodaballo-col-pesto/"><strong>La receta del verano</strong></a></span>; publicaré la lista con todas las recetas que participan en el concurso con un número que os servirá para el concurso&#8230; pero eso será el jueves.</p>
<p>Hasta entonces disfrutad de la vida y no os olvideis de soñar!! ;)</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para los <em>savoiardi</em>:</strong></span><br />
<strong>40 gr de fécula de patatas<br />
80 gr di harina<br />
20 gr de cacao en polvo sin azúcar<br />
4 huevos<br />
120 gr de azúcar<br />
Azúcar glas</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Tamizar la fécula, la harina y el cacao en polvo.<br />
En un cuenco grande batir rápidamente durante un minuto las yemas de los 4 huevos con 100 gr de azúcar; a parte montar a punto de nieve las claras con el resto del azúcar.<br />
Añadir las yemas a las claras (no al revés) poco a poco y mezclando con movimientos de abajo hacia arriba.<br />
Añadir la mezcla de fécula, harina y cacao tamizándola encima de la mezcla de yemas y claras (así se incorporar aire a la mezcla) y mezclando siempre con movimientos envolventes de abajo hacia arriba con cuidado &#8220;desmontar&#8221; la mezcla.<br />
Forrar una placa de horno con papel de horno. Poner la mezcla en una manga de pastelero y hacer rectángulos de unos 3 cm de ancho y 10 de largo bien distanciados entre sí. Dejar reposar un par de minutos, espolvorear con azúcar glas y hornear en horno caliente a 180 grados durante unos 10 minutos.<br />
Pasado este tiempo, sacarlos del horno y dejarlos reposar en la placa durante 5 minutos; con ayuda de un cuchillo despegarlos y dejarlos enfriar.</p>
<p>Si queréis evitar la preparación de los savoiardi, que no es muy fácil porque la masa se &#8220;desmonta&#8221; con facilidad, podéis usar <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Savoiardi">savoiardi o bizcochos de soletilla</a> que encontráis fácilmente en el supermercado.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para el tiramisù:</span><br />
250 gr de mascarpone<br />
1 yema + 2 claras<br />
60-70 gr de pistachos pelados y crudos (no salados/tostados)<br />
6 cucharaditas de azúcar glas<br />
Savoiardi de chocolate o normales<br />
Licor de nuez (o, si no lo encontráis licor de avellana, ej. Frangelico o almendras, ej. Amaretto)</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span><br />
</strong>Batir en la batidora los pistachos (apartar unos pocos para decorar) y el azúcar glas hasta formar una pasta.<br />
Añadir el mascarpone y la yema y seguir batiendo hasta obtener una crema sin grumos.<br />
Montar las claras a punto de nieve y añadirlas a la crema de mascarpone con movimientos envolventes de abajo hacia arriba.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Para montar el tiramisù:</span><br />
</strong>Mojar los savoiardi en el licor teniendo cuidado de que no se queden demasiado empapados y colocarlos en la base de 4 vasos. Rellenar un poco el vaso con la crema de mascarpone.<br />
Ir alternando los savoiardi empapados en el licor con la crema con la crema hasta rellenar los vasos.<br />
Tapar con film transparente y dejar reposar en el frigo un par de horas o hasta el momento de servir.<br />
Justo antes de servir espolvorear la superficie con cacao en polvo y decorar con los pistachos que habíamos reservado picados.<br />
Si utilizamos los bizcochos de soletilla o savoiardi comprados en el supermercado serán, casi con total seguridad, blancos; en este caso podemos espolvorear un poco de cacao en polvo por encima y por debajo de cada una de las capas de savoiardi cuando montemos el tiramisù.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/20330667/Tiramisu-con-pistacho-licor-de-nuez-y-savoiardi-de-chocolate"> Un tiramisù&#8230; diferente</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/09/28/un-tiramisu-diferente/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>50</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Sorbete al cacao con Baileys</title>
		<link>/2009/07/13/sorbete_cacao_baileys/</link>
		<comments>/2009/07/13/sorbete_cacao_baileys/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 13 Jul 2009 16:02:13 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[baileys]]></category>
		<category><![CDATA[cacao]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[sorbete]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=779</guid>
		<description><![CDATA[Otro sorbete!! pero qué le vamos a hacer&#8230; si no los hacemos ahora en pleno verano!!! No sé vosotros pero yo ya estoy un poco harta de calor&#8230; que no de verano :) Tengo tantas ganas de irme de vacaciones que estoy más nerviosa que pa&#8217;qué :P No sé vosotros pero yo el mes que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Sorbete al cacao con Baileys por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3689764639/"><img src="http://farm4.static.flickr.com/3643/3689764639_202ee392bd.jpg" alt="Sorbete al cacao con Baileys" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Otro sorbete!! pero qué le vamos a hacer&#8230; si no los hacemos ahora en pleno verano!!!</p>
<p>No sé vosotros pero yo ya estoy un poco harta de calor&#8230; que no de verano :) Tengo tantas ganas de irme de vacaciones que estoy más nerviosa que pa&#8217;qué :P No sé vosotros pero yo el mes que más agobiada estoy es este, julio!! Hace calor, tengo la tensión acumulada de todo el año y simplemente no consigo concentrarme.</p>
<p>Decididamente este y otros sorbetes me hacen la vida más fácil o al menos más dulce. Después de una receta que, por lo que he podido leer en vuestros comentarios, es bastante difícil de hacer&#8230; (si alguien descubre qué hacen en España con las flores de los millones de calabacines que tenemos que me lo diga por favor!!! que hablo yo con ellos y montamos un chiringuito super apañao ;)</p>
<p>Pues lo dicho, esta receta es fácil y los ingredientes no pueden ser más sencillos! Agua, cacao y azúcar los tenemos casi todos en casa siempre&#8230; el Baileys es más difícil (al menos yo intento no comprarlo porque me lo bebo!!) pero de vez en cuando se puede dar uno un caprichillo, no?? :)</p>
<p>Bueno, pues os deseo una feliz y calurosísima tarde acompañada, si es posible, de una bolita de este sorbete!!</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong>Agua 500 ml<br />
Azúcar glas 130 &#8211; 150 gr<br />
Cacao amargo en polvo 3 cucharadas<br />
Baileys</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Preparar un jarabe: poner a calentar el agua con el azúcar, mezclar hasta que esté completamente disuelto y llevar a ebullición. Cocer a fuego lento durante 10 minutos.<br />
Pasado este tiempo y fuera del fuego añadir el cacao en polvo y remover bien. Dejar enfriar completamente a temperatura ambiente.<br />
Poner la mezcla en un recipiente con tapa y ponerlo a congelar.<br />
Remover con un tenedor o con la batidora cada dos o tres horas. Batir una última vez media hora antes de servir.<br />
Servir bolitas de sorbete con un chorreoncito de Baileys.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/17311045/Sorbete-al-cacao-y-baileys">Sorbete al cacao con Baileys</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/07/13/sorbete_cacao_baileys/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.623 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:03:07 -->
