<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; video</title>
	<atom:link href="/tag/video/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Ravioli La Pergola &#8211; La película</title>
		<link>/2010/08/26/ravioli-la-pergola-la-pelicula/</link>
		<comments>/2010/08/26/ravioli-la-pergola-la-pelicula/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 26 Aug 2010 17:08:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[huevo]]></category>
		<category><![CDATA[pasta rellena]]></category>
		<category><![CDATA[ravioli]]></category>
		<category><![CDATA[video]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1390</guid>
		<description><![CDATA[Hoy hace una semana y un día que volvimos de las vacas; también hace una semana justa que se me metió en la cabeza hacer esta receta y grabarla&#8230; y cuando me da por algo no paro hasta conseguirlo. Como os decía en el post post-vacaciones este año la vuelta al trabajo no ha sido [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Ravioli La Pergola di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4928747519/"><img class="aligncenter" alt="Ravioli La Pergola" src="http://farm5.static.flickr.com/4121/4928747519_697ef440f5.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Hoy hace una semana y un día que volvimos de las vacas; también hace una semana justa que se me metió en la cabeza hacer esta receta y grabarla&#8230; y cuando me da por algo no paro hasta conseguirlo.</p>
<p>Como os decía en el post post-vacaciones este año la vuelta al trabajo no ha sido traumática pero lo que sí ha sido traumático ha sido la vuelta a no tener tiempo para nada. Y es que no me quiero quejar por tener curro pero cuando llego a casa machacada de todo el día me quedan pocas fuerzas para hacer nada. Luego me da por meterme en internet y veo todos los blogs que últimamente no miro, todos mis contactos de flickr, técnicas de fotografía, recetas, libros, viajecitos, etc&#8230;. quiero hacerlo todooooo!!!! y no puede &#8220;sé&#8221;. Ahora incluso me ha dado por el squash, hoy yo y el italiano nos hemos alquilado el campo y vamos a hacer una prueba. El resultado puede ser: 1. mañana no me puedo mover pero me he divertido como un cosaco y 2. mañana no me puedo mover y no pienso volver a tocar una raqueta en toda mi vida&#8230; lo que está claro es que mañana me voy a curro con unas buenas agujetas :)</p>
<p>Y para mal de males, a parte del squash, me ha dado por el video. Ya se estaba gestando la idea durante las vacaciones pero a mí las vacaciones me sientan super bien porque no teniendo todos mis trastos conmigo me obligo a descansar y a no hacer nada. Claro está, el relax vale para el cuerpo no para la cabeza que a esa no hay quien la pare :P</p>
<p>Y con la idea llegué y aquí tenéis el resultado. Tened piedad de esta pobre principiante que se ha peleado con el IMovie durante toda una semana, que no sabe como exportar, que no sabe como publicar con calidad y sin que pese tropecientos gigas&#8230; en fin, que si alguien me quiere dar una mano&#8230; :)</p>
<p>Mientras tanto, con video o sin él, espero que disfrutéis de la receta y que cada vez sean más los que os animáis a hacer vuestra propia pasta fresca en casa. Hace falta tiempo, lo sé, pero digo yo con la cantidad de horas que perdemos delante de la tele a veces&#8230;</p>
<p>Ah, se me olvidaba, la receta la he sacado de un libro maravilloso de pasta de <a href="http://www.heinzbeck.com/"><strong>Heinz Beck</strong></a>. Beck no es de origen italiano pero lleva muchos años en Italia y la pasión por la pasta en el corazón. A mí me ha encantado la receta, lo dicho, espero que a vosotros también!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la pasta:</span><br />
160 gr de harina 00<br />
80 gr de sémola de trigo<br />
2 yemas<br />
1 huevo grande<br />
1 pizca de sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para el relleno:</span><br />
5 yemas<br />
30 gr de pecorino rallado<br />
90 gr de nata montada<br />
Sal y pimienta recién molida</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la salsa:</span><br />
100 gr de calabacines<br />
35 gr de guanciale o panceta italiana (preparada con el carrillo de cerdo, sin ahumar)<br />
1 vaso de vino blanco<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong>Preparación:</strong><br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 1 </span></strong> Preparar el relleno cociendo a baño maría las yemas. Añadir poco a poco el queso rallado (podéis utilizar otro que no sea pecorino, basta que sea un queso con un gusto importante :) Cuando comience a espesar retirar del fuego y dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Preparar la pasta con la harina, la sémola, el huevo, las yemas y la sal. Amasar bien hasta que la masa sea lisa y elástica. Como veréis en el video yo he añadido un poquito de agua, esto se debe a que el huevo que he usado no era muy grande. Recordad siempre que las dosis de huevo/agua/harina no son nunca las mismas, dependen del tamaño de los huevos, de la capacidad de absorción de la harina, de la humedad del ambiente, etc. Una vez que la pasta esté lista envolverla en film transparente y dejarla reposar en el frigo almenos durante 1/2 hora.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Montar la nata y añadirla a la crema de huevo y queso con movimientos de abajo hacia arriba y con cuidado de no desmontar la nata. Dejar reposar en el frigo hasta que la vayamos a utilizar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Preparar los ravioli (ver video). Conforme los vayamos haciendo ponerlos en una placa de horno con harina o sémola para que no se peguen unos a otros y si no los vamos a utilizar enseguida envolver la placa con film transparente y dejar en el frigo, nunca a temperatura ambiente (sobre todo en verano!!).<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Para preparar la salsa cortar en trocitos el guanciale o panceta y los calabacines. En una sartén con un poquito de aceite dorar la panceta. Añadir el calabacín, dejar dorar unos minutos y bañar con el vino blanco. Dejar evaporar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Cocer a fuego lento hasta que el calabacín esté en su punto. Salpimentar o añadir un poco de <a href="/2009/11/21/cubito-de-caldo-vegetal/">cubito vegetal</a>.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> En una olla con abundante agua hirviendo y sal gorda cocer los ravioli durante pocos minutos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> Añadirlos directamente a la sartén con la salsa, mezclar bien, incorporar un poco más de queso rallado al gusto y servir bien calientes!</p>
<p><object width="400" height="300" classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"><param name="allowfullscreen" value="true" /><param name="allowscriptaccess" value="always" /><param name="src" value="http://vimeo.com/moogaloop.swf?clip_id=14450560&amp;server=vimeo.com&amp;show_title=1&amp;show_byline=1&amp;show_portrait=0&amp;color=00ADEF&amp;fullscreen=1&amp;autoplay=0&amp;loop=0" /><embed width="400" height="300" type="application/x-shockwave-flash" src="http://vimeo.com/moogaloop.swf?clip_id=14450560&amp;server=vimeo.com&amp;show_title=1&amp;show_byline=1&amp;show_portrait=0&amp;color=00ADEF&amp;fullscreen=1&amp;autoplay=0&amp;loop=0" allowfullscreen="true" allowscriptaccess="always" /></object></p>
<p><a href="http://vimeo.com/14450560">Ravioli La Pergola &#8211; El video</a> from <a href="http://vimeo.com/user2714299">Alicia Mañas</a> on <a href="http://vimeo.com/">Vimeo</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/08/26/ravioli-la-pergola-la-pelicula/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>26</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.451 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:04:12 -->
