<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Cocina &#8211; otras cocinas</title>
	<atom:link href="/category/cocina-otras-cocinas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Spaghetti with meatballs</title>
		<link>/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/</link>
		<comments>/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 29 Oct 2015 22:35:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina - otras cocinas]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Otras cocinas del mundo]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5773</guid>
		<description><![CDATA[Termino este mes en el que he estado mu&#8217; perdía con una receta estupenda de inspiración americana&#8230; que ya que he estado en NY es lo que pega, no?: spaghetti with meatballs. Tengo que decir que en Nueva York hemos comido super bien. Como se podía esperar de mí, he hecho un viaje super gastronómico [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5774" src="/wp-content/uploads/2015/10/spaghetti-meatballs.jpg" alt="spaghetti-meatballs" width="565" height="848" /></p>
<p>Termino este mes en el que he estado mu&#8217; perdía con una receta estupenda de inspiración americana&#8230; que ya que he estado en NY es lo que pega, no?: <strong>spaghetti with meatballs</strong>.<span id="more-5773"></span></p>
<p>Tengo que decir que en <strong>Nueva York</strong> hemos comido super bien. Como se podía esperar de mí, he hecho un viaje super gastronómico que a quien se le diga que he tenido que &#8220;trasponer&#8221; a NY para comer bien!!&#8230;. es que no se lo cree nadie.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>
<a href='/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/12106928_10153654315724120_940939096462516114_n/'><img width="250" height="250" src="/wp-content/uploads/2015/10/12106928_10153654315724120_940939096462516114_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="12106928_10153654315724120_940939096462516114_n" /></a>
<a href='/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/12105728_10153649041404120_6344247510187295837_n/'><img width="250" height="250" src="/wp-content/uploads/2015/10/12105728_10153649041404120_6344247510187295837_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="12105728_10153649041404120_6344247510187295837_n" /></a>
<a href='/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/11218978_10153651988904120_5696950214703765805_n/'><img width="250" height="250" src="/wp-content/uploads/2015/10/11218978_10153651988904120_5696950214703765805_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="11218978_10153651988904120_5696950214703765805_n" /></a>
<br />
Pues en realidad sí, es así como os lo cuento. Una de las cosas que más perpleja me han dejado es el nivel de profesionalidad y calidad de la comida que sirven que se encuentra en esta ciudad.<br />
Vivo en Italia y aquí se come muy bien&#8230; pero que muy bien. Pero viajar es lo que tiene, te das cuenta que aunque las cosas funcionen no por narices tienen que funcionar de una determinada manera. De este modo me he dado cuenta sobre todo de dos cosas: que trabajar en el mundo de la hostelería en EEUU es otra historia y que el metro de Milán está mucho más limpio y funciona mucho mejor de lo que yo me imaginaba :P</p>

<a href='/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/1782168_10153650052774120_1615439491036440357_n/'><img width="250" height="250" src="/wp-content/uploads/2015/10/1782168_10153650052774120_1615439491036440357_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="1782168_10153650052774120_1615439491036440357_n" /></a>
<a href='/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/12074634_10153654314289120_7205822544059150516_n/'><img width="250" height="250" src="/wp-content/uploads/2015/10/12074634_10153654314289120_7205822544059150516_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="12074634_10153654314289120_7205822544059150516_n" /></a>
<a href='/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/12074846_10153650052244120_7297151015114531889_n/'><img width="250" height="250" src="/wp-content/uploads/2015/10/12074846_10153650052244120_7297151015114531889_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="12074846_10153650052244120_7297151015114531889_n" /></a>

<p>De este viaje me quedo con muchas imágenes pero también con muchas experiencias culinarias como la carne de <a href="http://www.fettesaubbq.com/">Fette Sau</a>, el salmón de <a href="http://www.russanddaughterscafe.com/">Russ&amp;daughters</a> y los espectaculares cocktails del <a href="http://wythehotel.com/">Wythe Hotel</a>, donde creo haber disfrutado de las vistas más maravillosas que jamás haya visto.</p>

<a href='/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/12118844_10153649044284120_6182723284784004119_n/'><img width="250" height="250" src="/wp-content/uploads/2015/10/12118844_10153649044284120_6182723284784004119_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="12118844_10153649044284120_6182723284784004119_n" /></a>
<a href='/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/12112378_10153651989129120_5187843671014074713_n/'><img width="250" height="250" src="/wp-content/uploads/2015/10/12112378_10153651989129120_5187843671014074713_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="12112378_10153651989129120_5187843671014074713_n" /></a>
<a href='/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/12079167_10153654314014120_5031610468900748636_n/'><img width="250" height="250" src="/wp-content/uploads/2015/10/12079167_10153654314014120_5031610468900748636_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="12079167_10153654314014120_5031610468900748636_n" /></a>

<p>Los spaghetti and meatballs desgraciadamente no los hemos comido. Me habría hecho mucha ilusión pero no ha podido ser. Por supuesto me he traido libros, revistas y demás con recetas para recordar la maravillosa semana que hemos pasado en NY y, claro está, no podía dejar pasar el primer finde en casa para probar este plato estupendísimo de origen italiano.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5784" src="/wp-content/uploads/2015/10/12091468_10153656430459120_7436496943118973894_o.jpg" alt="12091468_10153656430459120_7436496943118973894_o" width="1434" height="640" /></p>
<p>Espero que lo disfrutéis como lo hemos hecho nosotros ;)</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para 8 personas:</strong></span></p>
<p><strong>600 gr de carne picada (mitad ternera, mitad cerdo)</strong><br />
<strong> 2 huevos, 1/2 cebolla, 1 diente de ajo</strong><br />
<strong> 40 gr de pan “sentao”, Leche, 50 gr de parmesano rallado</strong><br />
<strong> Perejil fresco picado, Orégano, La ralladura de 1/2 limón bio</strong><br />
<strong>1,5 l de tomate triturado, 1 diente de ajo</strong><br />
<strong> Sal, pimienta y una pizca de azúcar</strong><br />
<strong> Harina, Aceite de oliva</strong><br />
<strong> Espaguetis</strong></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Preparación:</strong></span></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>1</strong></span> Empezamos a preparar la salsa de tomate: en una olla de fondo grueso ponemos un chorreoncito de aceite de oliva y un diente de ajo pelado. Ponemos a calentar y dejamos que el ajo tome un poco de color. Añadimos el tomate triturado, sal, pimienta y dejamos cocer a fuego lento durante una media hora hasta que la salsa se haya adensado. Podemos añadir una pizca de azúcar para corregir la acidez del tomate y, si nos gusta unas hojitas de albahaca fresca.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">2</span></strong> Para preparar las albóndigas: en un cuenco ponemos el pan y un poco de leche, suficiente para que se ponga blando.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">3</span></strong> Pelamos y tritamos muy fina la cebolla. En una sartén ponemos un poco de aceite, el diente de ajo pelado y dejamos que tome un poco de color. Añadimos la cebolla y la dejamos rehogar durante 10 minutos a fuego medio. Cuando esté transparente la apartamos del fuego y la dejamos enfriar.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">4</span></strong> En un cuenco grande mezclamos la carne, los huevos, el pan escurrido de la leche, el parmesano, la cebolla rehogada, perejil, orégano y la ralladura de limón. Mezclamos con las manos hasta que los ingredientes estén completamente integrados. Si la masa resulta poco densa podemos añadir un puñadito de pan rallado pero no mucho para que no queden demasiado duras. Formamos con la masa albóndigas del tamaño de una pelota de golf y las pasamos por la harina.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">5</span></strong> En una sartén con 3-4 dedos de aceite freimos las albóndigas por tandas. Tendrán que quedar doradas. Tardarán unos 10 minutos. No importa si quedan un poco crudas dentro ya que terminarán de cocer en la salsa de tomate.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>6</strong></span> Conforme las vamos friendo, las sacamos a escurrir en una fuente con papel de cocina. Las pasamos a la salsa de tomate y dejamos cocer a fuego lento durante 15-20 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">7</span></strong> Ya tenemos la salsa lista. Solo nos quedan cocer los espaguetis (unos 80 gr por persona) al dente. Una vez que estén listos los ponemos en una sartén con la salsa de tomate y las albóndigas y los salteamos para amalgamarlos bien a la salsa.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>8</strong></span> Servimos inmediatamente con parmesano rallado al momento.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Panecillos de queso</title>
		<link>/2014/08/11/panecillos-de-queso/</link>
		<comments>/2014/08/11/panecillos-de-queso/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 11 Aug 2014 08:11:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina - otras cocinas]]></category>
		<category><![CDATA[Pan y pizza]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[fécula de mandioca]]></category>
		<category><![CDATA[Pan]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5116</guid>
		<description><![CDATA[Pâo de queijo, chipa, chipá o panecillos de queso brasileños&#8230; sea como sea estos panecillos son como las pipas! Esta es una de esas recetas que llevo años detrás de ellas. No he estado jamás en mi vida en Brasil, ni tengo amigos o parientes, la idea me llega porque años atrás los probé en [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5117" src="/wp-content/uploads/2014/08/IMG_4756.jpg" alt="panecillos de queso" /><br />
Pâo de queijo, chipa, chipá o <strong>panecillos de queso</strong> brasileños&#8230; sea como sea estos panecillos son como las pipas!<span id="more-5116"></span></p>
<p>Esta es una de esas recetas que llevo años detrás de ellas. No he estado jamás en mi vida en Brasil, ni tengo amigos o parientes, la idea me llega porque años atrás los probé en una panadería cerca del trabajo y me prohibí volverlos a comprar a menos que no quisiera engordar a base de panecillos :)</p>
<p>Su ingrediente principal es el almidón o <strong>fécula de mandioca</strong> o yuca, una harina blanquísima y finísima priva de glutén mucho más utilizada en las cocinas de América Latina que en las nuestras. En España es posible encontrarla en tiendas especializadas en alimentos latinos o en el supermercado como Tapioca, de la marca Royal, que por nuestras latitudes se utiliza básicamente como espesante.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5119" src="/wp-content/uploads/2014/08/IMG_4732.jpg" alt="panecillos de queso" /></p>
<p>Estos panecillos son realmente especiales: crujientes por fuera y esponjosos por dentro con un gran sabor a queso. Probadlos abiertos con un poco de jamón o de queso azul&#8230; y a ver quién para!</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para unos 25-27 panecillos:</strong></span><br />
<strong> 100 ml de agua</strong><br />
<strong> 100 ml de leche entera</strong><br />
<strong> 50 ml de aceite de girasol</strong><br />
<strong> 1 cucharadita rasa de sal</strong><br />
<strong> 225 gr de fécula de mandioca o yuca (o Tapioca de la marca Royal)</strong><br />
<strong> 1 huevo</strong><br />
<strong> 100 gr de queso rallado</strong></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5120" src="/wp-content/uploads/2014/08/IMG_4704.jpg" alt="panecillos de queso" /></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Ponemos a calentar un cacito con el agua, la leche, el aceite de girasol y la sal. Lo llevamos a ebullición.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Cuando empiece a hervir lo retiramos del fuego y lo mezclamos, poco a poco, con la fécula; se irá formando una pasta bastante pegajosa. Seguir mezclando con una espátula de silicona. Cuando se haya enfriado un poco podemos pasar a amasar con las manos hasta formar una masa uniforme.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5122" src="/wp-content/uploads/2014/08/IMG_4733.jpg" alt="panecillos de queso" /></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Añadimos el huevo y lo incorporamos con las manos. Por último añadimos el queso rallado y amasamos con las manos hasta que esté completamente incorporado. Obtendremos una masa fácil de cortar.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Dividimos la masa en trocitos del tamaño de una pelota de golf y formamos bolas con las manos.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5123" src="/wp-content/uploads/2014/08/IMG_4734.jpg" alt="panecillos de queso" /></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Calentamos el horno a 200°C. Disponemos las bolitas en una fuente de horno forrada con papel de horno.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Cocemos durante unos 20 minutos. Doramos las bolitas con el grill los últimos 3-4 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Servimos calientes o templadas.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5121" src="/wp-content/uploads/2014/08/IMG_4759.jpg" alt="panecillos de queso" /></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/236466917/Panecillos-Queso">Panecillos de queso brasileños</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/08/11/panecillos-de-queso/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Moussaka y premios 20minutos.es</title>
		<link>/2014/02/09/moussaka-y-premios-20minutos-es/</link>
		<comments>/2014/02/09/moussaka-y-premios-20minutos-es/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 09 Feb 2014 16:22:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina - otras cocinas]]></category>
		<category><![CDATA[Otras cocinas del mundo]]></category>
		<category><![CDATA[Platos únicos]]></category>
		<category><![CDATA[berenjenas]]></category>
		<category><![CDATA[carne picada]]></category>
		<category><![CDATA[cocina griega]]></category>
		<category><![CDATA[Moussaka]]></category>
		<category><![CDATA[Musaka]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4913</guid>
		<description><![CDATA[Moussaka, ????????, musaka&#8230; un plato que nada tiene que ver con mis raíces pero que en mi familia nos lo preparaba de vez en cuando mi tía y por eso mismo me trae buenos recuerdos&#8230; recuerdos de la buena mesa que son siempre los mejores :) No sé mucho de su historia, quizás lo que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/02/moussaka.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4914" alt="moussaka" src="/wp-content/uploads/2014/02/moussaka.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Moussaka, ????????, musaka&#8230; un plato que nada tiene que ver con mis raíces pero que en mi familia nos lo preparaba de vez en cuando mi tía y por eso mismo me trae buenos recuerdos&#8230; recuerdos de la buena mesa que son siempre los mejores :)<span id="more-4913"></span></p>
<p>No sé mucho de su historia, quizás lo que sabe todo el mundo: que es un guisote de berenjenas y carne picada y que viene de Grecia. Lo que no sabía es que se pronuncia musaká (ya me corregirá alguien entre el público que sepa más que yo :) y que la receta más tradicional lleva patatas lo que para mí es un motivo más de alegría porque me encantan, me chiflan, vaya.</p>
<p>La receta es contundente, calórica pero un día es un día, no? Existen, como no, truquillos para quitarle calorías, como cocer las patatas en vez de freírlas y cocer las berenjenas a la plancha o en el horno en vez de freírlas a ellas también. Yo creo que es mejor comer poquito y solo de vez en cuando pero darse el gustazo de comérsela como dios manda, con su carne, sus berenjeas fritas, su bechamel y tós sus calorías :)</p>
<p>Un plato estupendo para un frío domingo de invierno.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>VÓTAME!</strong></span></p>
<p>Nada tiene que ver con la Moussaka pero os lo cuento porque si no se me va de la cabeza :) Ha comenzado el plazo para votar los <a href="http://lablogoteca.20minutos.es/">mejores blogs de 20minutos.es</a> y <strong>A mí lo que me gusta es cocinar</strong> participa! os daré mucho la brasa desde hoy hasta la finalización del plazo, el próximo 3 de marzo, para que votéis, votéis y volváis a votar por mí :) Así que por qué no hacerlo en seguida?? Os dejo el link con el que poder hacerlo sin ningún esfuerzo.. bueno, tenéis que estar registrados&#8230; Qué dices? te animas? Un besito y <strong>MUCHÍSIMAS GRACIAS!</strong></p>
<div class="widget_lablogoteca"><img alt="" src="http://cdn.20minutos.es/css4/blogoteca/i/directorio_blogs/blogo_widget.gif?20090305" /></p>
<h2><a title="Ver el blog en laBlogoteca de 20minutos.es" href="http://lablogoteca.20minutos.es/a-mi-lo-que-me-gusta-es-cocinar-34466/0/">A mí lo que me gusta es cocinar</a></h2>
<p><a href="http://lablogoteca.20minutos.es/a-mi-lo-que-me-gusta-es-cocinar-34466/0/">Entra en LaBlogoteca a valorar este blog</a></p>
</div>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 5-6 personas:</strong></span><br />
<strong> 1 kg de berenjenas (un par de buenas berenjenas)</strong><br />
<strong> 500 gr de carne picada (de ternera o mejor aún de cordero)</strong><br />
<strong> 400 gr de patatas</strong><br />
<strong> 1/2 cebolla</strong><br />
<strong> 1/2 vasito de vino blanco seco</strong><br />
<strong> 1/2 vasito de caldo de carne</strong><br />
<strong> 250 ml de <a href="/2007/10/30/salsa-bechamel/">bechamel</a></strong><br />
<strong> 200 ml de <a href="/2009/07/27/salsa-de-tomate-o-sugo-di-pomodoro/">salsa de tomate</a></strong><br />
<strong> Sal, pimienta, perejil y canela en polvo</strong><br />
<strong> Parmesano rallado al momento</strong><br />
<strong> Aceite de girasol</strong><br />
<strong> Una fuente de horno de unos 20 x 25 x 8 cm</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Empezamos con la preparación de la carne que se puede hacer incluso el día anterior: Pelar la cebolla y picarla finamente. Poner en una cacerola un poco de aceite y sofreír la cebolla hasta que esté transparente. Añadir la carne picada y dejar que tome color. Salpimentar. Añadir un poco de perejil picado y una pizca de canela en polvo. Remover bien.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Añadir el vino y dejar que evapore. Incorporar la salsa de tomate y el caldo. Dejar cocer durante una hora aproximadamente removiendo de vez en cuando.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Lavar las berenjenas y cortarlas igualmente a rodajas no demasiado gruesas. Disponer las rodajas de berenjena en un colador a capas, salándolas con sal gorda. Dejar reposar las berenjenas con la sal durante una media hora.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Mientras reposan las berenjenas preparamos las patatas. Pelar las patatas y cortarlas en rodajas de no más de 2-3 mm. Poner un dedo de aceite en una sartén y freír las patatas por ambos lados. Dejarlas reposar encima de papel de cocina para que absorva el exceso de aceite.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Lavar las berenjenas y secarlas bien con papel de cocina, una a una. Freirlas como las patatas y reservarlas absorbiendo el exceso de aceite con papel de cocina.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Una vez que tenemos todos los ingredientes listos podemos montar la moussaka: untar la fuente donde vayamos a cocer la moussaka con un poco de mantequilla (el fondo y los bordes). Poner una primera capa de patatas, seguida de una de berenjenas y otra de carne. Hacer una segunda capa de patatas, berenjenas y carne. Terminar con la bechamel, cubriendo toda la superficie.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Cubrir la superficie con abundante queso rallado.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">8</span></strong> Cocer en el horno a 180 ºC durante 45-50 minutos. Dejar reposar unos minutos fuera del horno y servir.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:<br />
</strong><a href="http://es.scribd.com/doc/205831754/Moussaka">Moussaka</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/02/09/moussaka-y-premios-20minutos-es/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>10</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Empanadillas criollas</title>
		<link>/2007/05/04/empanadillas-criollas/</link>
		<comments>/2007/05/04/empanadillas-criollas/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 04 May 2007 07:49:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina - otras cocinas]]></category>
		<category><![CDATA[Hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[cocina argentina]]></category>
		<category><![CDATA[empanadillas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2007/05/04/empanadillas-criollas/</guid>
		<description><![CDATA[Empanadillas, originally cooked by amiloquemegustaescocinar. A quien le guste mucho la carne pensará que estoy mal de la cabeza pero a mí lo que más me gusta de los restaurantes argentinos son las empanadillas :P uhmm, siempre tienen un relleno de mil sabores y tanto las grandes, más jugosas, como las más pequeñitas, que me [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><!-- .flickr-photo { border: solid 2px #000000; }.flickr-yourcomment { }.flickr-frame { text-align: left; padding: 3px; }.flickr-caption { font-size: 0.8em; margin-top: 0px; } --></p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/476029087/"><img class="flickr-photo" src="http://farm1.static.flickr.com/193/476029087_9433c67107.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/476029087/"><br />
Empanadillas</a>, originally cooked by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p class="flickr-yourcomment">A quien le guste mucho la carne pensará que estoy mal de la cabeza pero a mí lo que más me gusta de los restaurantes argentinos son las empanadillas :P uhmm, siempre tienen un relleno de mil sabores y tanto las grandes, más jugosas, como las más pequeñitas, que me podría comer mil, me encantan.<br />
El término &#8216;criollo&#8217; se empezó a utilizar para denominar a las personas de origen europeo nacidas en las colonias de América Latina sobre todo a los nacidos de emigrantes españoles. Sin querer hacer odiosas comparaciones con &#8216;nuestra&#8217; maravillosa empanada gallega, que yo sepa esta increible mezcla de sabores no es nuestra ;]</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></strong></span><strong></strong></p>
<p><strong><span style="text-decoration: underline;">Para la masa de empanadillas:</span><br />
250 gr de mantequilla<br />
2 huevos<br />
1 pizca abundante de sal<br />
1 kilo de harina</strong></p>
<p><span style="text-decoration: underline;">Para el relleno:</span><br />
1 kg de carne picado<br />
1 diente de ajo picado<br />
2 cebollas picadas<br />
3 huevos duros<br />
150 gr de aceitunas sin hueso picadas<br />
pimentón dulce<br />
comino<br />
pimienta blanca solida<br />
1 huevo para barnizar las empanadillas</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span></strong><br />
derretir la mantequilla en el microondas y dejar que enfríe un poco. Mezclar la harina y la sal. Añadir la mantequilla, los huevos y agua mientras vamos amasando. Amasar y añadir agua o harina a la mezcla hasta conseguir una masa compacta y lisa, no pegajosa.<br />
Dejar reposar la masa en un bol cubierta con un paño húmedo en un lugar tibio.<br />
Sofreir el ajo y las cebollas hasta que éstas estén transparentes. Añadir la carne y cocinar hasta que se ponga grisácea. Apartar del fuego, añadir los huevos duros picados, las aceitunas, el pimentón, el comino y pimienta al gusto. Dejar enfríar el relleno.<br />
En una mesa enharinada, estirar la masa con el rodillo, cortar discos del diámetro deseado. Rellenar con la carne, doblar por la mitad y sellar los bordes con ayuda de un tenedor. Batir el huevo, mejor si es sólo la yema, y pintar las empanadillas<br />
Hornear con el horno muy caliente durante unos 20 minutos o hasta que estén doradas.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2007/05/04/empanadillas-criollas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.504 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:55:39 -->
