<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; bechamel</title>
	<atom:link href="/tag/bechamel/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Cómo hacer salsa bechamel</title>
		<link>/2015/11/08/como-hacer-salsa-bechamel/</link>
		<comments>/2015/11/08/como-hacer-salsa-bechamel/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 08 Nov 2015 09:36:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Salsas]]></category>
		<category><![CDATA[bechamel]]></category>
		<category><![CDATA[harina]]></category>
		<category><![CDATA[leche]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5790</guid>
		<description><![CDATA[La famosa salsa bechamel, tan sabrosa, tan rica, tan temida también&#8230; En mi casa mi madre la ha hecho siempre con los ojos cerrados, quizás por eso que yo he crecido sin el &#8220;fantasma&#8221; de la salsa bechamel. Sí, sí, ese fantasma que sabes que te está mirando y deseándote todo lo peor cuando te [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5793" src="/wp-content/uploads/2015/11/bechamel1.jpg" alt="cómo hacer bechamel" width="565" height="831" /></p>
<p>La famosa <strong>salsa bechamel</strong>, tan sabrosa, tan rica, tan temida también&#8230;<span id="more-5790"></span></p>
<p>En mi casa mi madre la ha hecho siempre con los ojos cerrados, quizás por eso que yo he crecido sin el &#8220;fantasma&#8221; de la <strong>salsa bechamel</strong>. Sí, sí, ese fantasma que sabes que te está mirando y deseándote todo lo peor cuando te pones a hacerla. Y es por eso, solo por eso que la bechamel sale con esos fastidiosos grumitos, porque el fantasmico te está mirando ;-)</p>
<p>Mi madre ha usado siempre el método que os explico y os enseño, a continuación, en el nuevo video (yeah!) y la verdad es que es a prueba de balas. Es bastante diferente <a href="/2007/10/30/salsa-bechamel/">al que he usado yo durante años</a>. Es un método fácil y rápido con el que nunca jamás te saldrán grumos en la bechamel. Y si salieran&#8230; pues nada más fácil que una pasada de batidora. Que supongo que a cualquier chef, <em>connoisseur</em> u otros sibaritas le podrá dar un ataque al oirme decir que paso la bechamel por la batidora&#8230; pero que no señores, nada más lejos de mi imaginación&#8230; digamos sólo que es una buena solución si aparecen los famosos grumos ;-)</p>
<p>La bechamel en mi casa es siempre bienvenida. Y si no, decidme cómo podría preparar platos tan de casa como la <a href="/2012/02/25/la-lasana-es-para-el-domingo/">lasaña</a>, esta estupenda <a href="/2014/02/09/moussaka-y-premios-20minutos-es/">moussaka</a> o mi <a href="/2012/04/01/pastel-de-patatas/">pastel de patatas</a> preferido.</p>
<p>Tú ¿para qué la usas?</p>
<p><iframe src="https://www.youtube.com/embed/Ap_71tKa2ZI" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para unos 200 ml:</strong></span><br />
<strong> 1 vaso de leche entera</strong><br />
<strong> 20-25 gr de mantequilla</strong><br />
<strong> 2 cucharaditas colmas de harina</strong><br />
<strong> Sal, pimienta negra recién molida</strong><br />
<strong> Nuez moscada recién rallada</strong></p>
<p><strong><span style="color: #993366;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #993366;"> 1</span></strong> En un cazo ponemos a calentar la leche a fuego lento. Añadimos la mantequilla y la dejamos derretir.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>2</strong></span> Ponemos la harina en un vasito y la desleímos con muy poco agua caliente. Abrimos el grifo y añadimos el agua poco a poco en la harina removiendo continuamente para evitar que se formen grumos. Obtendremos una crema densa.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>3</strong></span> Añadimos a hilo la harina a la leche removiendo continuamente. La crema se irá adensando conforme la harina se vaya cociendo. Seguimos removiendo con unas varillas para evitar que se nos pegue al fondo.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">4</span></strong> Depende de la cantidad que estemos haciendo se adensará más o menos rápidamente. Cuando se haya adensado la retiramos del fuego y añadimos sal, pimienta y nuez moscada al gusto. Removemos y la probamos para ver si le falta algo.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">5</span></strong> Si no la vamos a utilizar inmediatamente, la pasamos a un cuenco y la cubrimos con film transparente tocando la salsa para evitar que la superficie se encudezca.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>6</strong></span> Ya está lista para utlizar en nuestras mejores recetas.</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/11/08/como-hacer-salsa-bechamel/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.535 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:55:32 -->
