<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; pan casero</title>
	<atom:link href="/tag/pan-casero/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Panecillos de mantequilla tostada</title>
		<link>/2015/09/12/panecillos-de-mantequilla-tostada/</link>
		<comments>/2015/09/12/panecillos-de-mantequilla-tostada/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 12 Sep 2015 08:40:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pan y pizza]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[mantequilla]]></category>
		<category><![CDATA[pan casero]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5643</guid>
		<description><![CDATA[No hay nada como el olor del pan casero&#8230; Aún no te has atrevido a hacerlo en casa? Pues prueba estos bollitos con mantequilla tostada y no volverás a pasar por la panadería :) Esta receta la encontré en El Foro del Pan que es un pozo de sabiduría en lo que a pan y [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5644" src="/wp-content/uploads/2015/09/pan-mantequilla-tostada.jpg" alt="pan-mantequilla-tostada" width="565" height="848" /></p>
<p>No hay nada como el olor del <strong>pan casero</strong>&#8230; Aún no te has atrevido a hacerlo en casa? Pues prueba estos bollitos con <strong>mantequilla tostada</strong> y no volverás a pasar por la panadería :)<span id="more-5643"></span></p>
<p>Esta receta la encontré en <a href="http://www.elforodelpan.com/">El Foro del Pan</a> que es un pozo de sabiduría en lo que a pan y productos leudados se refiere, pero en realidad la receta es de <a href="http://www.xavierbarriga.com/">Xavier Barriga</a>, otro de nuestros grandes panaderos.</p>
<p>Yo, como supongo la mayoría de vosotros, tengo muchos problemas de tiempo por lo que me llaman mucho la atención los panes que no requieren mucho trabajo ni mucho tiempo. En realidad el pan es una cosa muy seria y cierto es que ninguna receta de pan se hace en 5 minutos&#8230; pero hay panes y panes :)</p>
<p>Este es una de esas recetas que me encantan porque son fáciles, &#8220;rápidas&#8221; y no necesitan ingredientes particulares o grandes técnicas para conseguir <strong>un buen pan</strong>.</p>
<p>Este, como otros (mi <a href="/2015/08/11/receta-de-pan-integral-casero/">pan integral</a>, el <a href="/2015/02/15/aprende-a-hacer-pan-con-las-hermanas-simili-sorteo/">pan biove</a> o el rey de mis panes, el <a href="/2013/02/05/como-hacer-pan-casero/">pan casero sin amasado</a>), es perfecto para preparar durante el fin de semana sin tener que perder horas y horas detrás del pan y duran 1 semana&#8230; el tiempo de que llegue el siguiente fin de semana para preparar uno nuevo!</p>
<p>Te animo a que lo pruebes y espero tus comentarios :)</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 500 gr de harina panificable</strong><br />
<strong> 10 g de sal</strong><br />
<strong> 280 ml de agua</strong><br />
<strong> 15 g de levadura fresca prensada de panadero</strong><br />
<strong> 30 g de mantequilla</strong><br />
<strong> 15 g de azúcar</strong><br />
<strong> 10 g de leche en polvo</strong></p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5646" src="/wp-content/uploads/2015/09/pan-mantequilla-tostada-2.jpg" alt="pan-mantequilla-tostada" width="565" height="848" /></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #993366;"><strong> 1</strong></span> En un cacito ponemos la mantequilla y la derretimos a fuego lento. La mantequilla adquirirá un color dorado. Retiramos y dejamos enfriar.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>2</strong></span> En un bol ponemos la harina, el azúcar y la leche en polvo y mezclamos.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">3</span></strong> Dividimos el agua (que estará un poco templada) en dos vasos: en uno disolvemos la levadura; en el otro la sal. Añadimos las dos aguas y la mantequilla a la harina y empezamos a amasar. Esto se puede hacer a mano o a máquina.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">4</span></strong> Seguimos amasando hasta que todos los ingredientes estén bien amalgamados y obtengamos una masa lisa y sin grumos. Formamos una bola, la volvemos a poner en el bol y la tapamos con film transparente. Dejamos reposar un par de horas (depende de la temperatura externa) hasta que haya doblado su volumen.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">5</span></strong> Pasado este tiempo dividimos la masa en 6-8 panecillos (depende de lo grande que los queramos y le damos forma de bollito. Creamos tensión metiendo los bordes hacia el interior en la parte inferior, cerrando el bollito como si fuera un atillo. Ponemos los bollitos en una placa de horno forrada con papel de horno, espolvoreamos con harina la superficie, cubrimos con un paño de cocina bien limpio y dejamos reposar de nuevo hasta que los panecillos hayan doblado su volumen. Este segundo leudado dependerá también de la temperatura: a mayor temperatura menor tiempo de reposo (una hora aprox.).</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">6</span></strong> Ponemos a calentar el horno a 250º y preparamos una bandeja con poca agua que introduciremos en el horno durante los primeros 15 minutos para crear vapor.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">7</span></strong> Una vez esté caliente el horno tomamos la bandeja con los panecillos, practicamos una incisión (o dos como si fuera una cruz si nos gusta más) en cada panecillo. Introducimos en el horno la bandeja y por debajo de ella la bandeja con el agua. Pasados 15 minutos abrimos el horno, sacamos la bandeja con el agua, cerramos y bajamos la temperatura a 220º. Cocemos los panecillos durante otros 16-18m.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">8</span></strong> Dejamos enfriar en una rejilla. Duran 1 semana/10 días.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/09/12/panecillos-de-mantequilla-tostada/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Receta de pan integral casero</title>
		<link>/2015/08/11/receta-de-pan-integral-casero/</link>
		<comments>/2015/08/11/receta-de-pan-integral-casero/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 11 Aug 2015 05:52:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pan y pizza]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[harina integral]]></category>
		<category><![CDATA[Pan]]></category>
		<category><![CDATA[pan casero]]></category>
		<category><![CDATA[semillas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5468</guid>
		<description><![CDATA[¿Te gustaría aprender a hacer un estupendo pan integral casero? Con pocos ingredientes, que encontrarás fácilmente, rápido, con una receta a prueba de las manos más inexpertas&#8230; ¡sigue leyendo! A algunos de vosotros os podrá parecer mentira que con estos calores a alguien se le ocurra encender el horno&#8230; Y tenéis razón&#8230; pero desde que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5469" src="/wp-content/uploads/2015/08/pan-integral.jpg" alt="pan integral casero" /></p>
<p>¿Te gustaría aprender a hacer un estupendo <strong>pan integral casero</strong>? Con pocos ingredientes, que encontrarás fácilmente, rápido, con una receta a prueba de las manos más inexpertas&#8230; ¡sigue leyendo!<span id="more-5468"></span></p>
<p>A algunos de vosotros os podrá parecer mentira que con estos calores a alguien se le ocurra encender el horno&#8230; Y tenéis razón&#8230; pero desde que aprendí a <strong>hacer el pan en casa</strong> me cuesta sudores renunciar a él.</p>
<p>Este es el último del que me he enamorado. Tiene forma de pan de molde pero su costra queda bastante consistente y la miga super tierna, una maravilla gustazo vaya.</p>
<p>Como todos mis panes caseros éste también aguanta lo suyo, durante una semana podemos disfrutar de un pan digno de ese nombre. Conforme pasan los días pierde un poco de humedad y lo podréis disfrutar ya sea &#8220;al natural&#8221; como tostado.</p>
<p>¿A tí también te gustaría convertirte en un super panadero? Prueba esta receta a prueba de bomba y cuéntame&#8230; <span style="text-decoration: underline;">¿cuál es el pan que más te gusta?</span></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong>300 gr de harina integral</strong><br />
<strong> 200 gr de harina de fuerza</strong><br />
<strong> 300 ml de agua</strong><br />
<strong> 45 gr de mantequilla</strong><br />
<strong> 3 gr de levadura de cerveza fresca prensada</strong><br />
<strong> 10 gr de sal fina integral</strong><br />
<strong> 70 gr de semillas de calabaza</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"> <strong>1</strong></span> Empezamos preparando el agua: ponemos dos vasos con 150 ml de agua cada uno. En uno añadimos la sal y mezclamos hasta que esté disuelta; en el otro disolvemos la levadura de cerveza.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> En un bol mezclamos las harinas y las semillas de calabaza. Añadimos el agua con la levadura y empezamos a mezclar. Añadimos poco a poco el agua con la sal y seguimos mezclando. Incorporamos la mantequilla cortada en trocitos y seguimos mezclando, o mejor dicho, amasando, ya que la mezcla será ya una masa. Seguimos amasando durante unos 8-10 minutos hasta que todos los ingredientes de la masa estén bien incorporados.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Esta es una masa un poco pegajosa por lo que aconsejo realizar el amasado a máquina, pero se puede hacer igualmente a mano.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Formar una bola con la masa, meterla en un bol y cubrirla con film transparente. Dejar reposar hasta que haya doblado su volumen (unas 2 horas aunque depende de la temperatura ambiente).</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5470" src="/wp-content/uploads/2015/08/IMG_8225.jpg" alt="pan integral casero" /></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Una vez pasado este tiempo, tomamos la masa y la pasamos a una superficie ligeramente enharinada. Aplastamos la masa con las manos para sacar todo el aire que se ha formado (foto 1). Con ayuda de una rasqueta, doblamos los dos laterales de nuestra masa hacia el centro (foto 2).</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5471" src="/wp-content/uploads/2015/08/IMG_8227.jpg" alt="pan integral casero" /></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>6</strong></span> Una vez hayamos formados estas “solapas” laterales, enrollamos la masa sobre sí misma (foto 3). Este modo de enrollar la masa sobre sí misma es uno de los “trucos” que he aprendido que más me ha ayudado a realizar un buen pan en casa: le da fuerza a la masa y el pan sube y toma su forma que es una maravilla.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>7</strong></span> “Enmantequillamos” un molde de 23-25 cm y metemos la masa. Espolvoreamos la superficie con un poco de harina, cubrimos con un paño y dejamos reposar de nuevo durante una hora/hora y media, hasta que haya subido.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">8</span></strong> Calentamos el horno a 220°C. Una vez caliente metemos el pan y dejamos cocer durante 30-35 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">9</span></strong> Sacamos del horno y dejamos enfriar completamente sobre una rejilla.</p>
<p style="text-align: center;"><strong><span style="color: #000000;">¿Te ha gustado la receta? ¡Cuéntamelo en los comentarios! e inscríbete a la Newsletter<br />
(en alto a la derecha) para recibir directamente en tu buzón todas las recetas en PDF<br />
¡para coleccionar!</span></strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/08/11/receta-de-pan-integral-casero/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>15</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pan de centeno, melaza y chocolate</title>
		<link>/2015/03/28/pan-de-centeno-melaza-y-chocolate/</link>
		<comments>/2015/03/28/pan-de-centeno-melaza-y-chocolate/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 28 Mar 2015 15:00:08 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pan y pizza]]></category>
		<category><![CDATA[centeno]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[Pan]]></category>
		<category><![CDATA[pan casero]]></category>
		<category><![CDATA[producto de horno]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5278</guid>
		<description><![CDATA[Mi casa se está convirtiendo en una panadería :) Esta receta sale de un número de la revista de Jamie Oliver que no sé si habrá llegado a España, aquí lleva poquitos meses pero me ha enganchado bastante. Tiene recetillas fáciles y rápidas como le gustan a él, presentaciones muy llamativas e ideas chulas para [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2015/03/pan-centeno.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-5279" src="/wp-content/uploads/2015/03/pan-centeno.jpg" alt="pan de centeno" /></a></p>
<p>Mi casa se está convirtiendo en una panadería :)<span id="more-5278"></span><br />
Esta receta sale de un número de la <a href="http://www.jamieoliver.com/magazine/">revista de Jamie Oliver</a> que no sé si habrá llegado a España, aquí lleva poquitos meses pero me ha enganchado bastante. Tiene recetillas fáciles y rápidas como le gustan a él, presentaciones muy llamativas e ideas chulas para las cenas de entre semana, vaya una revista muy <em>Jamie</em> ;)</p>
<p>Este <strong>pan</strong> me llamó la atención por el chocolate, ingrediente insólito para un pan pero que al fin y al cabo no es lo que lo hace especial. Digamos que es una mezcla de la <strong>harina de centeno</strong> (que no la suelo utilizar), el chocolate y la melaza. Éste último es otro ingrediente nuevo para mí. La melaza es una especie de miel muy oscura y ligeramente amarga que sale de la caña de azúcar. Da color y un toque interesante al pan, de hecho me estoy aficionando a utilizarla en otros panes.</p>
<p>Los cominos son otro punto fuerte de este pan tan sabroso. A mí no me vuelven loca, me gustan solo en pequeñas dosis. Tengo que reconocer que a este pan le van de miedo.</p>
<p>La receta sale tal cual como está escrita en la revista. El único cambio es el tiempo de levado. La harina de centeno no tiene mucho glúten por lo que le cuesta mucho levar. La receta hablaba de un primer tiempo de reposo de dos horas que a mí me parece muy poco sobre todo cuando aún no hace mucho calor. A estas alturas estoy más que acostumbrada a empezar los panes por la noche y dejarlos reposar toda la noche, para mí es el secreto clave de un buen pan :)</p>
<p>Espero que lo probéis y que disfrutéis con él a la grande!</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5280" src="/wp-content/uploads/2015/03/pan-centeno-2.jpg" alt="pan de centeno" /></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 200 gr de harina de centeno</strong><br />
<strong> 300 gr de harina manitoba o de fuerza</strong><br />
<strong> 150 ml de leche</strong><br />
<strong> 50 gr de melaza oscura</strong><br />
<strong> 20 gr de chocolate sin leche</strong><br />
<strong> 6-7 gr de levadura de cerveza prensada</strong><br />
<strong> 2 cucharaditas de azúcar moreno integral</strong><br />
<strong> 1 cucharadita colma de sal.</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<strong> 1</strong> Tomamos un cacito y ponemos a calentar la leche sin que llegue a hervir. Cuando esté caliente la apartamos del fuego y añadimos la melasa y el chocolate cortado en trocitos. Removemos hasta que la melasa y el chocolate estén completamente disueltos y bien incorporados. Dejamos enfriar.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>2</strong></span> En un cuenco grande mezclamos las harinas y el azúcar.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Tomamos dos vasos. En uno ponemos la levadura y 75 ml de agua templada; en el otro la sal y otros 75 ml de agua templada. Removemos ambos hasta que la levadura, por una parte, y la sal, por otra, se hayan disuelto completamente. Añadimos las dos aguas a la harina. Incorporamos también la leche con la melaza y el chocolate.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Empezamos a amasar, a mano o a máquina, hasta que los ingredientes estén bien amalgamados y la masa sea lisa y elástica.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Formamos una bola con la masa, la ponemos en un cuenco grande y la cubrimos con film transparente. Dejamos reposar durante toda la noche en un lugar templado, lejos de corrientes de aire (por ejemplo dentro del horno apagado).</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Al día siguiente la masa habrá subido muchísimo. La pasamos a una encimera enharinada y, con mucho cuidado de no tocarla demasiado para que no se nos baje, le damos la forma. Lo mejor es formar una bola tomando los laterales y “remetiéndolos” hacia el centro por debajo de la bola, como si fuera un atillo cuya abertura queda en la parte de abajo.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>7</strong></span> Ponemos la masa en una placa de horno forrada con papel de hornear, la espolvoreamos con harina y la cubrimos con un paño de cocina limpio y seco. Dejamos reposar unas 2 horas.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>8</strong></span> Pasado este tiempo calentamos el horno a 250 °C. Aderezamos la superficie del pan con un chorrito de aceite de oliva y espolvoreamos con cominos. Con un cuchillo muy afilado practicamos unos cuantos cortes en la superficie.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">9</span></strong> Cocemos el pan con humedad (será suficiente un cuenco con agua dentro del horno) durante 15 minutos. Abrimos el horno, sacamos el agua, bajamos la temperatura a 200 °C y continuamos la cocción durante otros 40 minutos.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>10</strong></span> Sacamos el pan del horno y dejamos enfriar encima de una rejilla. Está buenísimo con quesos curados o con mantequilla y salmón ahumado!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="https://es.scribd.com/doc/260205457/Pan-de-centeno">Pan de centeno, melaza y chocolate</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/03/28/pan-de-centeno-melaza-y-chocolate/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pan de sémola</title>
		<link>/2014/11/02/pan-de-semola/</link>
		<comments>/2014/11/02/pan-de-semola/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 02 Nov 2014 17:06:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pan y pizza]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[levadura]]></category>
		<category><![CDATA[Pan]]></category>
		<category><![CDATA[pan casero]]></category>
		<category><![CDATA[Sémola]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5183</guid>
		<description><![CDATA[No sé si os habréis dado cuenta de lo que me gustan las recetas de pan casero :) Pan con cereales, pan de queso, pan de espelta y kamut, pan integral&#8230; y el pan casero más fácil del mundo! Por ese amor tan grande que le tengo al pan y todas las masas leudadas ha [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5184" src="/wp-content/uploads/2014/11/pan-altamura.jpg" alt="pan de sémola" /></p>
<p>No sé si os habréis dado cuenta de lo que me gustan las <strong>recetas de pan casero</strong> :)</p>
<p><a href="/2014/05/20/el-mejor-pan-casero/">Pan con cereales</a>, <a href="/2014/08/11/panecillos-de-queso/">pan de queso</a>, <a href="/2014/04/13/pan-de-espelta-y-kamut/">pan de espelta y kamut</a>, <a href="/2013/11/10/pan-integral/">pan integral</a>&#8230; y el <a href="/2013/02/05/como-hacer-pan-casero/">pan casero</a> más fácil del mundo! Por ese amor tan grande que le tengo al pan y todas las masas leudadas ha sido un placer y un honor colaborar con <a href="http://librosconmiga.com/producto/pan-y-dulces-italianos-simili/?utm_source=sorelle&amp;utm_medium=amiloquemegusta&amp;utm_term=pan%2Bitaliano&amp;utm_content=banner1&amp;utm_campaign=libro_sorelle1">el libro de las Hermanas Simili</a> que hace muy poquitos días ha llegado a todas las librerías de mano de los chicos de <a href="http://librosconmiga.com/">Libros con Miga</a>.<span id="more-5183"></span></p>
<p>Hace también muy poquitos días que llegó a mis manos y lo leo y releo y vuelvo a leer, mezclando las cosas que en mi corta vida de panarra he aprendido con los trucos de estas hermanas tan simpáticas y apañás. Este pan es fruto de todo ello: mi amor por el pan hecho en casa, las enseñanzas de <a href="http://librosconmiga.com/producto/pan-y-dulces-italianos-simili/?utm_source=sorelle&amp;utm_medium=amiloquemegusta&amp;utm_term=pan%2Bitaliano&amp;utm_content=banner1&amp;utm_campaign=libro_sorelle1"><strong>Pan y Dulces Italianos</strong></a> y mis propias experiencias en la tierra de Apulia en la que estuve el año pasado y de la que me enamoré como enamorada me tiene toda Italia.</p>
<p>El <strong>pan de Altamura</strong> no es un pan normal, es una institución. Se trata de un pan con D.O.P. hecho con 4 variedades de sémola de trigo duro que le da una fragancia muy especial. El año pasado estuve en uno de los pocos hornos antiguos que quedan en Altamura que es simplemente impresionante y tuve la oportunidad de probar el original. En casa es bastante difícil reproducir un pan hecho con estas sémolas y cocido en un horno de piedra pero con esta receta creo que os quedaréis bastante satisfechos.</p>
<p>La receta original utiliza masa madre pero podemos utilizar tranquilamente una biga o prefermento que no es más que una mezcla de harina, agua y levadura de cerveza que se deja reposar durante toda una noche. Al día siguiente este prefermento se une al resto de los ingredientes en menos de que canta un gallo tenemos nuestra masa lista para entrar en el horno.</p>
<p>Quieres conocer todos los pasos? Pues a continuación te los cuento!</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5185" src="/wp-content/uploads/2014/11/pane-altamura.jpg" alt="pan de sémola" /></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para el prefermento:</strong></span><br />
<strong> 150 gr de harina manitoba o de fuerza</strong><br />
<strong> 100 ml de agua</strong><br />
<strong> 1 gr de levadura de cerveza (dividir el cubito de levadura presada, que podemos encontrar fácilmente en el supermercado, en 16 partes iguales &#8211; utilizar 1 de estas partes, el resto se puede congelar en un recipiente cerrado herméticamente. De este modo tendremos la levadura siempre lista para utilizar)</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Resto de ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 600 gr de sémola o semolina de trigo duro</strong> (es posible utilizar harina de fuerza en su lugar)<br />
<strong> 400 ml de agua</strong><br />
<strong> 1 gr de levadura de cerveza</strong><br />
<strong> 15 gr de sal fina</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1.</strong></span> La noche de antes: disolvemos la levadura en el agua y la mezclamos con la harina de fuerza. Mezclamos bien formando una masa, la ponemos en un cuenco, lo tapamos con film transparente y dejamos reposar toda la noche.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>2.</strong></span> Al día siguiente el prefermento habrá aumentado mucho su volumen. Tomamos 120 gr de este prefermento (el resto se puede congelar y utilizar para otro pan) y lo unimos a la sémola. Dividimos la cantidad de agua en dos vasos: en uno de ellos disolvemos la levadura; en el otro la sal. Añadimos el agua con la levadura a la sémola y empezamos a amasar. Añadimos el resto del agua con la sal y seguimos amasando. Este paso se puede hacer a mano o a máquina. Amasamos bien hasta que los ingredientes estén bien amalgamados y seguimos durante unos 10 minutos.<br />
<strong><span style="color: #000000;">3.</span></strong> Si vemos que la masa queda demasido húmeda podemos añadir un poco más de harina (hasta 50 gr). Formamos una bola, la ponemos en un bol y cubrimos con film transparente. Dejamos reposar un par de horas.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Pasados este tiempo, tomamos la masa le damos la forma deseada (podemos utilizar un banetón para darle una forma bonita) y dejamos reposar una hora/hora y media más (el tiempo dependerá de la temperatura ambiente, en verano tarda menos, en invierno más).<br />
<strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Encedemos el horno a 250 °C, trasferimos el pan con mucho cuidado a una placa forrada con papel de horno y lo metemos en el horno: los primeros 15 minutos a esta temperatura y con un recipiente lleno de agua para crear humedad. Pasados 15 minutos, sacamos el recipiente del horno y bajamos la temperatura a 220 °C. Lo dejamos cocer durante media hora.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>6</strong></span> Pasado este tiempo sacamos del horno y dejamos enfriar encima de una rejilla. Dura una semana&#8230; si llega ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="https://es.scribd.com/doc/245282673/Pan-de-semola">Pan de sémola</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/11/02/pan-de-semola/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pan integral con semillas</title>
		<link>/2013/11/10/pan-integral/</link>
		<comments>/2013/11/10/pan-integral/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 10 Nov 2013 18:31:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pan y pizza]]></category>
		<category><![CDATA[Integral]]></category>
		<category><![CDATA[Pan]]></category>
		<category><![CDATA[pan casero]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3912</guid>
		<description><![CDATA[Este finde semana he estado de rodriguez. El marío ha estado en Zürich por trabajo y yo he aprovechado para darle una paliza a la cocina&#8230; :) Aunque no sé quién le ha pegado la paliza a quien ;) Obviamente no os pongo todo de sopetón. Empezamos con este pan que ha salido estupendo de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div><a href="/wp-content/uploads/2013/11/pan-integral.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3914" itemprop="image" title="pan integral" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/11/pan-integral.jpg" width="" height="" /></a></div>
<p>Este finde semana he estado de rodriguez. El marío ha estado en Zürich por trabajo y yo he aprovechado para darle una paliza a la cocina&#8230; :) Aunque no sé quién le ha pegado la paliza a quien ;)<span id="more-3912"></span></p>
<p>Obviamente no os pongo todo de sopetón. Empezamos con este pan que ha salido estupendo de la muerte. Creo haber dado con la técnica &#8220;panera&#8221; ideal para mí. De hecho, en todos estos años de blog he probado con la levadura prensada, con la pasta madre y con todo lo que haya caído en mis manos (léase levaduras líquidas frescas y pastas madres deshidratadas) pero como más me gusta y con lo que mejor me sale el pan es con la levadura de cerveza liofilizada o seca y unos tiempos de reposo largos como un día sin pan&#8230; valga la redundancia&#8230; Como en el <a href="/2013/02/05/como-hacer-pan-casero/">pan mágico</a>, os acordáis??</p>
<p>Pues bueno, este pan funciona más o menos de la misma forma: se prepara una masa el día anterior con poca harina, poca levadura y poca agua y se deja reposar durante toda la noche (unas 10 horas). El día siguiente esta masa se une al resto de los ingredientes formando otra masa que dejaremos reposar hasta que haya doblado su volumen (unas 2-3 horas depende de la temperatura). A partir de ahí es coser y cantar. Cogemos nuestra masa y le damos la forma que queramos: yo en esta ocasión he formado dos barras tradicionales solo que una la he torcido sobre sí misma y la verdad es que ha salido muy mona :) Dejamos reposar por tercera vez mientras se calienta el horno y ala, a volar!! Fácil, verdad??</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/11/pan-integral-2.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3915" title="pan integral " alt="" src="/wp-content/uploads/2013/11/pan-integral-2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Volviendo al tema de la levadura. Aquí en Italia encuentro la levadura de cerveza en polvo fácilmente en el supermercado, al lado de las levaduras para tartas. Si no la encontráis podéis sustituirla con la levadura fresca prensada en proporción de 1:2, es decir, si nos hacen falta 5 gr de levadura en polvo, tendremos que utilizar 10 gr de la prensada. Yo uso la liofilizada por comodidad pero eso no quita que podáis preparar este maravilloso pan con la otra. Espero vuestros comentarios!!</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/11/pan-integral-3.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3916" title="pan integral " alt="" src="/wp-content/uploads/2013/11/pan-integral-3.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><strong>Ingredientes</strong><br />
<strong> Para la primera mezcla:</strong><br />
<strong> 150 gr de harina</strong><br />
<strong> 100 ml de agua</strong><br />
<strong> 3 gr de levadura de cerveza liofilizada</strong></p>
<p><strong>Para la masa:</strong><br />
<strong> 300 gr de harina de fuerza (manitoba)</strong><br />
<strong> 100 gr de harina de arroz</strong><br />
<strong> 200 gr de harina integral</strong><br />
<strong> 400 ml de agua</strong><br />
<strong> 2 cucharaditas de sal</strong><br />
<strong> 2 gr de levadura de cerveza liofilizada</strong><br />
<strong> 3 cucharadas de semillas de calabaza</strong><br />
<strong> 50 gr de semillas de sésamo</strong><br />
<strong> 50 gr de copos integrales de avena</strong></p>
<p><strong>Preparación:</strong></p>
<p><strong>1</strong> La noche de antes mezclar 150 gr de harina con 100 ml de agua y 3 gr de levadura en polvo. Remover bien, cubrir el recipiente con film transparente y dejar reposar durante toda la noche.</p>
<p><strong>2</strong> Al día siguiente la mezcla habrá subido 2-3 veces su volumen inicial. Mezclarla con el resto de las harinas -normal, de arroz e integral-, la levadura, 200 ml de agua, las semillas y los copos de avena. Disolver la sal en los 200 ml de agua restantes. Empezar a amasar y añadir el resto del agua. Seguir amasando hasta que todos los ingredientes estén bien amalgamados. Esta operación se puede hacer a mano o con ayuda de una amasadora.</p>
<p><strong>3</strong> Cubrir de nuevo la masa con film transparente y dejar reposar durante un par de horas o hasta que haya doblado su volumen.</p>
<p><strong>4</strong> Una vez transcurrido el tiempo de reposo coger la masa y pasarla a una superficie enharinada. Dar la forma deseada al pan y dejar reposar durante una media hora, el tiempo que necesitaremos para calentar el horno a 250 °C.</p>
<p><strong>5</strong> Cocer el pan durante unos 20-25 minutos. Apagar y seguir la cocción durante otros 20 minutos.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/183062386/Pan-integral-con-semillas">Pan integral con semillas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/11/10/pan-integral/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Bollitos de pan</title>
		<link>/2013/10/02/bollitos-de-pan/</link>
		<comments>/2013/10/02/bollitos-de-pan/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 02 Oct 2013 20:55:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pan y pizza]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[Pan]]></category>
		<category><![CDATA[pan casero]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3643</guid>
		<description><![CDATA[Estamos en plena revolución culinaria: chefs que parecen estrellas del rock&#8217;n&#8217;roll, programas de cocina y revistas a go-go, blogs de cocina, fotografía culinaria&#8230; parece que todo el mundo sabe de cocina y habla de cocina, no? Para ser sincera yo, a estas alturas, estoy un poco &#8220;jarra&#8221;&#8230; y eso que me gusta cocinar y paso [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/10/dinner-rolls.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3644" title="bollitos de pan" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/10/dinner-rolls.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Estamos en plena revolución culinaria: chefs que parecen estrellas del rock&#8217;n&#8217;roll, programas de cocina y revistas a go-go, blogs de cocina, fotografía culinaria&#8230; parece que todo el mundo sabe de cocina y habla de cocina, no? Para ser sincera yo, a estas alturas, estoy un poco &#8220;jarra&#8221;&#8230; y eso que me gusta cocinar y paso gran parte de mi tiempo libre en la cocina, pero es que cuando nos da por algo&#8230;<span id="more-3643"></span></p>
<p>Entre todo este maremagnum culinario de los últimos tiempos he descubierto una página que me encanta, se llama <a href="http://www.chefsteps.com/">chefstep</a> y habla principalmente de cocina al vacío, a baja temperatura. Es una técnica que ahora se utiliza mucho y que aprendí durante el periodo que trabajé en el restaurante. Es una técnica maravillosa que poco a poco llegará a nuestras casas como lo han hecho las espumas, las esferas, las gelatinas, la cocción al vapor, etc. Bueno, dejando a un lado un modo de cocinar que aún no es muy práctico cuando hablamos de cocina casera, los chicos de chefstep suben, entre otros, videos de recetas al alcance de comunes mortales a los que nos gusta experimentar en casa :)</p>
<p>Es el caso de estos bollitos de pan o <a href="http://www.chefsteps.com/activities/dinner-rolls">dinner rolls</a>. Desde que ví el video no pensaba en otra cosa que no fuera hornear estos deliciosos bollitos&#8230; y de hecho, ya es la segunda vez que los hago! Son una maravilla, salen super gustosos y duran varios días igual que recién salidos del horno.</p>
<p>Os dejo la receta tal y como nos la cuentan ellos. Espero que los disfrutéis!</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para un molde de unos 22 cm:</strong></span><br />
<strong> 250 ml de leche</strong><br />
<strong> 50 gr de azúcar moreno</strong><br />
<strong> 70 gr de mantequilla con sal (o mantequilla sin sal + 1 pizca de sal)</strong><br />
<strong> 60 gr de huevo (aprox. 2 huevos pequeños)</strong><br />
<strong> 7 gr de levadura de cerveza en polvo</strong><br />
<strong> 450 gr de harina</strong><br />
<strong> 8 gr de sal (aprox. 1 cucharadita colma)</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Calentar la leche con el azúcar morena y la mantequilla. La temperatura no debería superar los 43°C. Si no disponemos de un termómetro podemos calentar la leche un poco, justo para que apagándola y removiéndola la mantequilla se derrita y el azúcar se disuelva. La leche tendría que estar templada, para nada caliente. Es mejor dejarla enfriar un poco si creemos que se ha calentado demasiado.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Incorporar la levadura y el huevo a la leche y mezclar bien.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> A partir de aquí es más fácil si tenemos un robot de cocina pero se puede hacer igualmente a mano. Empezar a incorporar la harina y la sal mezcladas y tamizadas y amasar hasta obtener una pasta lisa, sin grumos y elástica. La masa se despegará fácilmente del recipiente.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> Enharinar una superficie y poner la masa. Cortarla en trozos de unos 50 gr. Para un molde de unos 22 cm de diámetro a mí me han salido 16 bollitos + 1 a parte con el que he hecho un bollito individual.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/10/dinner-rolls-31.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-3650" title="bollitos de pan" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/10/dinner-rolls-31.jpg" width="755" height="565" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #906672;">5</span></strong> Con cada una de los trozos formar bolas introduciendo los bordes de cada una de las bolitas hacia el centro (en el video se ve muy bien este procedimiento) y disponerlas en el molde de forma que casi se toquen las unas a las otras.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">6</span></strong> Cubrir con film transparente pincelado con un poco de aceite para que cuando suban no se peguen al film y dejar reposar hasta que doblen su tamaño.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>7</strong></span> Encencer el horno a 170°C. Batir un huevo con la misma cantidad de leche. Pasar por un colador fino y pincelar con esta mezcla la superficie de los bollitos con mucho cuidado porque son muy delicados.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">8</span></strong> Cubrir con una tapa o con papel de plata y cocer en el horno durante unos 20 minutos. Destapar y dejar cocer otros 5-10 minutos hasta que estén dorados.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>9</strong></span> Se pueden comer calientes, recién hechos, o dejar enfriar en una rejilla.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/10/dinner-rolls-21.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3654" title="bollitos de pan" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/10/dinner-rolls-21.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Una variación que me ha encantado es esta:</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>1</strong></span> Formar bollitos individuales. Dejar reposar para que doblen su tamaño.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Preparar una solución de agua (1 l), bicarbonato (8 cucharaditas) y sal (2 cucharaditas). Llevar a ebullición, remover hasta su completa disolución y apagar.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Ayudándonos de una espumadera, sumergir los bollitos, uno a uno, en la solución de agua, bicarbonato y sal durante unos 30 segundos. Escurrirlos y disponerlos en una placa de horno forrada con papel del horno distanciados entre sí.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/10/dinner-rolls-41.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-3652" title="bollitos de pan" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/10/dinner-rolls-41.jpg" width="754" height="565" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #906672;">4</span></strong> Cocer durante unos 20 minutos. Se formará una costra oscura que le dará un aroma y un sabor especial típico de los <a href="/2012/01/21/bretzels/">bretzels</a>.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">5</span></strong> Servir enseguida o dejar enfriar en una rejilla.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/10/dinner-rolls-5.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3645" title="bollitos de pan" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/10/dinner-rolls-5.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/172856915/Bollitos-de-pan">Bollitos de pan</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/10/02/bollitos-de-pan/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>24</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pan para desayuno, comida, merienda y cena</title>
		<link>/2010/10/11/pan-de-leche-harina-integral/</link>
		<comments>/2010/10/11/pan-de-leche-harina-integral/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 11 Oct 2010 13:12:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Pan y pizza]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[harina integral]]></category>
		<category><![CDATA[máquina del pan]]></category>
		<category><![CDATA[Pan]]></category>
		<category><![CDATA[pan casero]]></category>
		<category><![CDATA[producto de horno]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1494</guid>
		<description><![CDATA[Me vais a perdonar esta cantidad de post con poca consistencia culinaria pero es que me he puesto a régimen un mes y está siendo más difícil de lo que creía :( Algún kilillo que otro lo quería perder (nunca está de más después de los excesos del verano) pero lo que quería era más [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Pan de leche con harina integral by amiloquemegustaescocinar, on Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5033021067/"><img class="aligncenter" itemprop="image" alt="Pan de leche con harina integral" src="http://farm5.static.flickr.com/4091/5033021067_72067b4b24.jpg" width="" height="" /></a></p>
<p>Me vais a perdonar esta cantidad de post con poca consistencia culinaria pero es que me he puesto a régimen un mes y está siendo más difícil de lo que creía :(</p>
<p>Algún kilillo que otro lo quería perder (nunca está de más después de los excesos del verano) pero lo que quería era más bien &#8220;desintoxicarme&#8221; de horarios irregulares, cervezas de más y un descontrol alimentario que estaba empezando a ser preocupante. Por lo que me he puesto las pilas y durante un mes estoy haciendo una dieta que es un poco difícil y para nada interesante desde el punto de vista culinario. No tengo mucho tiempo para romperme los cuernos intentando sacar algo bueno de la dieta así que he optado por platos sencillisimos como pollo a la plancha con ensalada o lubina a la sal con verduras cocidas y no creo que a estas alturas a nadie le interese seguir los detalles de mi dieta pobre de imaginación.</p>
<p>Menos mal que es solo un mes y que luego me desquitaré con varias recetillas que ya tengo en mente (intentando, eso sí, de no deshacer lo que estoy haciendo :P</p>
<p>El momento mejor del día (por lo que se refiere a los alimentos) es el desayuno. Es bastante libre y puedo comer algún bizcochito (hecho en casa, <em>of course</em>), galletitas y pan con mantequilla!!! :) Así que aquí me desmeleno y para gusto y disfrute de mis papilas gustativas me he hecho un pan rico, rico, rico que aunque esté hecho con leche se adapta a todos los momentos del día (que se lo digan al <em>italiano</em> que se lo come para cenar mientras yo miro y se me cae la babilla&#8230; :)</p>
<p>Me da a mí que esta va a ser <a href="http://kochtopf.twoday.net/stories/announcing-5th-world-bread-day-2010">la semana del pan</a> ;) Así que por ahora os dejo este y me voy a la cocina para preparar otro diferente y presentarlo al <strong>World Bread Day</strong>&#8230; El <strong>16 de octubre</strong>, no os lo perdáis!!!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="World Bread Day 2010 (submission date October 16)" href="http://kochtopf.twoday.net/stories/announcing-5th-world-bread-day-2010"><img class="aligncenter" alt="World Bread Day 2010 (submission date October 16)" src="http://farm5.static.flickr.com/4089/4986143004_22056a31c7.jpg" width="130" height="250" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
200 ml de latte<br />
70 ml de agua templada<br />
500 gr de harina integral<br />
25 gr de levadura fresca<br />
El zumo de medio limón<br />
2 cucharadas de aceite de oliva<br />
1 cucharada de sal<br />
1 cucharada de azúcar</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Desmenuzar en un vaso la levadura y mezclarla con el agua templada y el azúcar. Remover hasta su completa disolución y dejar reposar 15 minutos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> En un cuenco grande poner la harina y hacer un hueco en el centro. Poner la levadura, el aceite y empezar a amasar (todo este procedimiento se puede hacer con el programa de amasado de la máquina del pan o con un robot de cocina).<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 3</strong></span><strong> </strong> Mezclar la leche con la sal y añadirla a la harina. Incorporar también el zumo de limón y amasar bien hasta que la masa sea lisa y elástica. Añadir un poco de harina si la masa “nos lo pide”.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Dejar reposar en un lugar templado, cubierta con un paño húmedo durante 1 hora (hasta que se duplique su volumen)<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 5</strong></span><strong> </strong> Forrar un molde de plum cake con papel de horno. Amasar de nuevo la masa para eliminar el aire, dar forma de cilindro y ponerla en el molde. Dejarla reposar una vez más en un lugar templado y cubierta con un paño húmedo durante 1 hora.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 6</strong></span><strong> </strong> Cocer en el horno caliente a 200 grados durante 20 minutos. Bajar la temperatura a 180 y hornear durante otros 5-10 minutos.<br />
Si se desea antes de meterlo en el horno se puede espolvorear la superficie con copos de avena.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/39100383/Pan-de-Leche"> Pan de leche con harina integral</a></p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 65px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2010%2F10%2F11%2Fpan-de-leche-harina-integral%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/10/11/pan-de-leche-harina-integral/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.505 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:00:17 -->
