<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; arroz negro</title>
	<atom:link href="/tag/arroz-negro/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Risotto al nero di seppia con gambas y sal negra de Hawaii</title>
		<link>/2007/11/13/risotto-al-nero-di-seppia-con-gambas-y-sal-negra-de-hawaii/</link>
		<comments>/2007/11/13/risotto-al-nero-di-seppia-con-gambas-y-sal-negra-de-hawaii/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 13 Nov 2007 12:25:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Arroz - Risotto]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[arroz negro]]></category>
		<category><![CDATA[risotto]]></category>
		<category><![CDATA[tinta de calamar]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2007/11/13/risotto-al-nero-di-seppia-con-gambas-y-sal-negra-de-hawaii/</guid>
		<description><![CDATA[Martes y trece ni te cases ni te embarques… COCINA!! Y aprovechando el post de las gambitas aquí tenemos una receta que según mi modesta opinión es de las cosas más buenas que he comido últimamente :P El risotto lo hizo el italiano&#8230; claro está! Hay cosas en las que no se me permite meter [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="flickr-frame"><a href="/wp-content/uploads/2007/11/arroznegro.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3104" title="arroznegro" src="/wp-content/uploads/2007/11/arroznegro.jpg" alt="receta risotto" width="509" height="509" /></a></div>
<p class="flickr-yourcomment">Martes y trece ni te cases ni te embarques… COCINA!!<br />
Y aprovechando el post de las gambitas aquí tenemos una receta que según mi modesta opinión es de las cosas más buenas que he comido últimamente :P<span id="more-187"></span><br />
El risotto lo hizo el italiano&#8230; claro está! Hay cosas en las que no se me permite meter mis manitas españolas si no es para remover un poco cuando él está cansado (jeje). La receta es una variación de una receta del número de noviembre del año pasado de La Cucina Italiana que, claro está, no puede faltar en casa :]</p>
<p>La sal que utilizo obviamente se puede cambiar y utilizar sal gorda normal pero os aseguro que no os arrepentiréis de comprar y usar distintos tipos de sal; ahora se está poniendo de moda y empieza a no ser tan difícil encontrarla. Yo esta la compré en el Alcampo, sobre todo ahora con la navidad en las grandes superficies uno puede encontrar las cosas más absurdas. Es un sólo un detalle pero un detalle que da un gran sabor!!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></span><br />
150 gr de arroz carnaroli<br />
1,5 l de caldo de gambas (o pescado)<br />
18-20 gambas bien grandes<br />
1 cebolleta<br />
2 vasitos de vino blanco seco<br />
1-2 bolsitas de tinta de calamar<br />
Aceite de oliva<br />
Sal negra de Hawaii (o de donde tú quieras ;)</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span><br />
Limpiar y cortar la cebolleta.<br />
Pelar y limpiar las gambas. Cortar en trozos gruesos cuatro y reservar el resto. Calentar el caldo en una cacerola que mantendremos a fuego suave mientras estemos preparando el risotto.En una cacerola de fondo grueso sofreir la cebolleta. Añadir las gambas cortadas y proseguir la cocción dos minutos. Añadir el arroz, dorarlo; incorporar el vino y dejarlo evaporar. Añadir la tinta de calamar y remover bien.<br />
Llegados a este punto comenzaremos a incorporar poco a poco el caldo caliente. Contaremos aproximadamente 20 minutos desde que empezamos a añadir el caldo; éste se irá incorporando, sin dejar de remover con una cuchara de madera, a medida que el arroz absorva el caldo que hemos incorporado anteriormente. El hecho de remover constantemente es para crear esa cremosidad característica del risotto ya que el arroz va perdiendo el almidón y se va creando esa salsina tan sabrosa.<br />
El risotto estará listo más o menos en 20 minutos aunque dependerá del tipo de arroz y del gusto de cada cual.</p>
<p><span style="text-decoration: underline;">La elección del arroz</span> es importante a la hora de hacer un risotto; hoy en día no creo que sea un problema encontrarlo en el supermercado. De todos modos creo que un tipo de arroz como el arroz bomba no iría mal (que me corrija alguien si estoy diciendo lo que no es), en cualquier caso deberíamos utilizar un arroz de grano corto y grande, rico en almidón que al cocer quede un poco crudo en el centro, <em>al dente</em>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2007/11/13/risotto-al-nero-di-seppia-con-gambas-y-sal-negra-de-hawaii/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.629 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:06:12 -->
