<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Pasta seca</title>
	<atom:link href="/tag/pasta-seca/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Pasta con atún. Receta fácil</title>
		<link>/2015/08/17/pasta-con-atun-receta-facil/</link>
		<comments>/2015/08/17/pasta-con-atun-receta-facil/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 17 Aug 2015 05:33:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pasta - con pescado]]></category>
		<category><![CDATA[atún]]></category>
		<category><![CDATA[pasta integral]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta seca]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5479</guid>
		<description><![CDATA[Me encanta la tranquilidad de estos días de fiesta. Disfruto de unos días en casa, preparando recetas fáciles que no requieran ni mucho tiempo ni mucha cabeza como esta sencillísima pasta con atún que será mi almuerzo hoy que vuelvo a la oficina :) La verdad es que para vivir en Italia tengo que reconocer [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5480" src="/wp-content/uploads/2015/08/pasta-tonno.jpg" alt="pasta con atún" /></p>
<p>Me encanta la tranquilidad de estos días de fiesta. Disfruto de unos días en casa, preparando <strong>recetas fáciles</strong> que no requieran ni mucho tiempo ni mucha cabeza como esta sencillísima <strong>pasta con atún</strong> que será mi almuerzo hoy que vuelvo a la oficina :)<span id="more-5479"></span></p>
<p>La verdad es que para vivir en Italia tengo que reconocer que no como mucha pasta. Me gusta mucho, muchísimo, pero si uno no tiene un poco de cuidado terminaría comiendo pasta todos los días, para comer y cenar, porque es fácil y rápida y, la verdad, está buenísima.</p>
<p>Yo que llevo bastante a rajatabla estas cosas de la alimentación intento no comerla todos los días y sobre todo no para cenar. Me gusta mucho llevármela en el <strong>tupper</strong> al trabajo aunque tengo que reconocer que ésta, con atún, es mejor comerla al momento.</p>
<p>Sea como sea es una <strong>receta fácil</strong> que no os llevará más de diez minutos, el tiempo de cocción de la pasta.</p>
<p>Esta vez he utilizado <em>mafalde integrali</em>, o lo que es lo mismo, un tipo de pasta corta rizada por ambos lados, integral, pero le irá bien casi cualquier tipo de pasta, mejor si es un formato de pasta corta.</p>
<p>Espero que hayáis pasado unos felices días a los que habéis estado de vacas y deseo unas felices vacaciones a los que las empezáis. A mí me quedan muy poquitos días&#8230;. :D</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 320 gr de pasta corta integral</strong><br />
<strong> 300 gr de atún fresco</strong><br />
<strong> 16 tomatitos cherry</strong><br />
<strong> Tomate seco en aceite</strong><br />
<strong> Sal, pimienta</strong><br />
<strong> Aceite de oliva extra virgen</strong><br />
<strong> Albahaca fresca</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Preparamos los ingredientes: lavamos los tomatitos cherry y los cortamos en cuartos; cortamos el atún en cubitos de unos 2-3 cm de ancho; tomamos 1-2 tomates secos por persona, los escurrimos del aceite y los cortamos en tiras.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Ponemos a cocer la pasta en abundante agua con sal gorda. Cuando empiece a hervir el agua, echamos la pasta y la cocemos los minutos que diga el paquete (depende del tipo de pasta) removiendo de vez en cuando.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Mientras tanto preparamos la salsa. En una sartén antiadherente ponemos una cucharadita de aceite de oliva. Tomamos los tomates secos y los salteamos durante 1-2 minutos, teniendo cuidado que no tomen color.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> A continuación añadimos a la sartén el atún. Salpimentamos y rehogamos un par de minutos. Lo importane es no cocer demasiado el atún, sino se vuelve duro.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Por último, añadimos los tomatitos y 1/2 vasito del agua de cocción de la pasta a la sartén. Salteamos durante 2 minutos más con el resto de los ingredientes. Los tomatitos quedarán prácticamente crudos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Escurrimos la pasta y la añadimos a la sartén. Salteamos de nuevo durante 1 minuto para que tome sabor.</p>
<p style="text-align: left;"><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Servimos inmediatamente con un poco de pimienta negra molida al momento y con albahaca fresca.</p>
<p style="text-align: center;"><strong><span style="color: #000000;">¿Te ha gustado la receta? ¡Cuéntamelo en los comentarios! e inscríbete a la Newsletter</span></strong><br />
<strong><span style="color: #000000;"> (en alto a la derecha) para recibir directamente en tu buzón todas las recetas en PDF</span></strong><br />
<strong><span style="color: #000000;"> ¡para coleccionar!</span></strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/08/17/pasta-con-atun-receta-facil/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Recetas tradicionales italianas. II parte</title>
		<link>/2013/07/18/recetas-tradicionales-italianas-ii-parte/</link>
		<comments>/2013/07/18/recetas-tradicionales-italianas-ii-parte/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 18 Jul 2013 21:29:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Cassata]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta seca]]></category>
		<category><![CDATA[Sardinas]]></category>
		<category><![CDATA[Sicilia]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3249</guid>
		<description><![CDATA[Con el calor me vuelvo un poco vaga y me cuesta mucho ponerme delante del ordenador cuando llego a casa pero no quiero irme de vacaciones (aunque si en realidad aún queda bastante) sin publicar una segunda parte de las Recetas Tradicionales Italianas :) Esta vez le toca a Sicilia que nos viene que ni [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/07/pasta-con-le-sarde.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3250" title="recetas tradicionales italianas" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/07/pasta-con-le-sarde.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Con el calor me vuelvo un poco vaga y me cuesta mucho ponerme delante del ordenador cuando llego a casa pero no quiero irme de vacaciones (aunque si en realidad aún queda bastante) sin publicar una segunda parte de las Recetas Tradicionales Italianas :)<span id="more-3249"></span></p>
<p>Esta vez le toca a Sicilia que nos viene que ni pintada porque en verano es uno de los sitios en los que me gustaría estar&#8230; y a quién no?? Sicilia es sinónimo de sol, luz, mar, historia y buena gastronomía, por no hablar de la cercanía de esta tierra a mi Andalucía natal.</p>
<p>Estuve allí en el 2005, sólo 5 días pero me dio tiempo a pasar unas mini vacaciones maravillosas pasando por Catania, Agrigento, para luego recorrer todo el interior hacia el norte, hacia San Vito lo Capo y, para terminar Palermo. Un tour super rápido aunque como diría aquel, menos da una piedra. Querrá decir que tendremos que volver para disfrutar de su pescaíto y de especialidades que se encuentran solo allí como las frutas de mazapán, las &#8220;naranjitas&#8221; con ragú y las brioches que se comen en el desayuno con la granita.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/07/sicilia-11.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3252" title="recetas tradicionales italianas" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/07/sicilia-11.jpg" width="1128" height="1695" /></a></p>
<p>Sicilia tiene muchas otras cosas pero desgraciadamente a mí solo me da para presentaros dos. En esta ocasión una pasta con unos sabores muy árabes y una versión helada de la clásica cassata siciliana. Por cierto, hablando de cassata helada&#8230; no es la primera vez que lo recomiendo pero si pasáis por Granada id a la heladería Los Italianos. Tengo que reconocer que no es mi helado preferido pero una de sus especialidades de toda la vida es la cassata helada. La receta que os presento la he hecho pensando en ella&#8230; qué recuerdos!</p>
<p>Pero empecemos con el salado: unos espaguetis con sardinas o pasta con le sarde al más puro estilo siciliano. Probad esta receta y contadme qué os ha parecido!</p>
<p><strong style="color: #906672;">Ingredientes para 4 personas:</strong><br />
<strong> 320 gr de espaguetis más bien gruesos</strong><br />
<strong> 1 cebolla blanca</strong><br />
<strong> 300 gr de sardinas pequeñitas muy frescas</strong><br />
<strong> 3-4 anchoas en aceite25 gr de piñones</strong><br />
<strong> 25 gr de pasas</strong><br />
<strong> 1/2 cucharadita de azafrán en polvo</strong><br />
<strong> Aceite de oliva, sal y pimienta</strong><br />
<strong> Pan rallado</strong></p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/07/pasta-con-le-sarde-2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3254" title="recetas tradicionales italianas" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/07/pasta-con-le-sarde-2.jpg" width="825" height="550" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #906672;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #906672;"> 1</span></strong> Empezamos preparando las sardinas: las lavamos, las abrimos porla mitad, quitamos las vísceras, la espina dorsal, la cabezas y las colas, dejando solamente los filetes limpios. Si las sardinas están muy frescas esta operación debería ser muy fácil. Las sardinas se abren fácilmente endos con las manos, con cuidado de no romper los lomos.<br />
<strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Pelar y cortar finamente la cebolla. Poner una sartén con un chorreoncito de aceite y sofreír la cebolla hasta que esté transparente. Añadir las anchoas y remover hasta que se hayan deshecho. Incorporar los piñones y las pasas. Dejar cocer durante unos minutos a fuego lento.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Añadir medio vaso de agua y llevar a ebullición. Salpimentar e incorporar los lomos de sardina que hemos preparado anteriormente. Dejar cocer unos5 minutos.<br />
<strong><span style="color: #906672;">4</span></strong> En una sartén poner unas cucharadas de pan rallado (sin aceite) y tostarlo teniendo cuidado de que no se queme.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Cocer los espaguetis en abundante agua con sal gruesa y el azafrán. Cuando estén al dente escurrirlos apartando medio vasito de agua de la cocción.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>6</strong></span> Añadir los espaguetis a la sartén con la salsa y saltear todo durante un par de minutos, añadiendo alguna cucharada de agua para dar cremosidad a la salsa.<br />
Servir inmediatamente espolvoreando cada plato con un poco de pan rallado tostado.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/07/Cassata.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3255" title="recetas tradicionales italianas" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/07/Cassata.jpg" width="565" height="847" /></a><br />
<strong><span style="color: #906672;">Ingredientes para 8-10 personas:</span></strong><br />
<strong>500 g de helado de chocolate</strong><br />
<strong> 500 g de helado de pistacho</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Para el helado de cassata:</strong></span><br />
<strong> 200 gr de requesón</strong><br />
<strong> 125 gr de azúcar glas</strong><br />
<strong> 250 ml de nata líquida fresca</strong><br />
<strong> 50-60 gr de chocolate sin leche</strong><br />
<strong> Frutas confitadas</strong></p>
<p><strong><span style="color: #906672;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #906672;"> 1</span></strong> Mezclar el requesón con el azúcar. Batir bien con la ayuda de un tenedor, hasta que los dos queden bien mezclados.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>2</strong></span> Añadir la nata, el chocolate rallado o picado groseramente y dos o tres cucharadas de frutas confitadas cortadas en trocitos pequeñitos.<br />
<strong><span style="color: #906672;">3</span></strong> Poner la mezcla en la heladora. El helado estará listo en unos 30 minutos.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> Si no disponéis de heladora. Mezclar el requesón con el azúcar y, por último, añadir la nata. Poner en un recipiente tapado y poner a congelar. Batir la mezcla con la batidora cada dos o tres horas para romper los cristales de hielo. Incorporar el chocolate y las frutas al final.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">Para montar la cassata:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #906672;"> 1</span></strong> Cubrir el molde o los moldes con film transparente.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>2</strong></span> Cubrir la base con el helado de pistacho. Para ayudarnos a extender el helado, es muy útil usar el dorso de una cuchara mojada.<br />
<strong><span style="color: #906672;">3</span></strong> Dejar enfriar en el congelador durante media/una hora.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> Añadir una segunda capa de helado de chocolate, cubriendo siempre el fondo y los laterales para dejar un hueco en el centro.<br />
<strong><span style="color: #906672;">5</span></strong> Dejar reposar otro ratito en el congelador.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>6</strong></span> Terminar llenando el molde con el helado de cassata.7 Para servir, desmoldar, cortar en trozos o servir las tartitas individuales con salsa de chocolate y algunos chufitos de nata.</p>
<p><strong>Descárgate las recetas en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/154387633/Recetas-tradicionales-italianas-Sicilia">Recetas tradicionales italianas &#8211; II parte</a></p>
<p>Si os han conquistado estas recetas probad también&#8230;:<br />
<a href="/2012/08/12/granizado-de-cafe/">Granizado de café con nata</a><br />
<a href="/2010/09/03/arancine-alla-palermitana/">Arancine alla palermitana</a><br />
<a href="/2009/10/25/spaghetti-al-nivuro-di-siccia/">Espaguetis con tinta de calamar</a><br />
O esta buenísima <a href="http://delicioustories.com/2013/07/17/ensalada-siciliana-de-berenjenas-y-dip-de-judias-cannellini-al-fresco-todo-sabe-mejor/">ensalada siciliana de Delicious Stories</a> :)</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/07/18/recetas-tradicionales-italianas-ii-parte/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tallarines con gambas</title>
		<link>/2013/07/04/tallarines-con-gambas/</link>
		<comments>/2013/07/04/tallarines-con-gambas/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 04 Jul 2013 20:56:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con pescado]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[gambas]]></category>
		<category><![CDATA[limón]]></category>
		<category><![CDATA[menta]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta seca]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3230</guid>
		<description><![CDATA[Parece mentira que vaya contando siempre por ahí que éste es un blog de cocina italiana&#8230; y hace ya casi seis meses que no publico una receta de pasta. Exactamente desde el 15 de enero, día en el que publiqué esta buenísima pasta fresca. Hoy vuelvo a la carga con otro de esos platos que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/07/tallarines-con-gambas.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3231" title="tallarines con gambas" alt="tallarines con gambas" src="/wp-content/uploads/2013/07/tallarines-con-gambas.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Parece mentira que vaya contando siempre por ahí que éste es un blog de cocina italiana&#8230; y hace ya casi seis meses que no publico una receta de pasta. Exactamente desde el 15 de enero, día en el que publiqué esta buenísima <a href="/2013/01/15/una-receta-con-pasta-fresca/">pasta fresca</a>.<span id="more-3230"></span></p>
<p>Hoy vuelvo a la carga con otro de esos platos que hago continuamente porque me encanta y porque es facilísimo. Estos tallarines con gambas los hago siempre que tengo ganas de darme un &#8220;festín&#8221; pero no tengo muchas ganas o tiempo de meterme en berenjenales :)</p>
<p>Para esta receta la <a href="/2008/01/13/la-pasta-la-receta-del-campeon/">pasta fresca hecha en casa</a> es lo mejor. Como ya os he contando alguna vez que otra, yo cuando la preparo hago &#8220;cantidades ingentes&#8221; para luego poderla congelar y tenerla a mano en cualquier momento. De cualquier manera, nada nos impide preparar la mismica receta con unos tallarines, pappardelle o espaguetis de toda la vida, no puedo decir que sean mejores o no. Son dos platos diferentes, buenos y fáciles los dos!</p>
<p>Esta vez, para cambiar un poco, he terminado el plato con un poco de ralladura de limón y unas hojitas de menta fresca cortadas finitas, al momento de servir.</p>
<p>Como siempre, espero que os guste y la disfrutéis solos o en compañía ;)</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 320 g de tallarines</strong><br />
<strong> 3-4 gambas por persona</strong><br />
<strong> 1 diente de ajo</strong><br />
<strong> 1 chalota o escalonia</strong><br />
<strong> 100 gr de tomatitos cereza</strong><br />
<strong> Medio vasito de caldo de pescado</strong><br />
<strong> Guindilla fresca (al gusto)</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Pelar las gambas, quitarles el intestino, lavarlas y secarlas delicadamente. Cortarlas en trocitos no demasiado pequeños.<br />
<strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Pelar el ajo y machacarlo ligeramente<br />
<span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Pelar la chalota y picarla finamente<br />
<strong><span style="color: #906672;">4</span></strong> Lavar y cortar en dos o en cuatro los tomatitos (depende de cuánto sean grandes o de cómo os gusten.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> En una sartén, con un chorreoncito de aceite de oliva, poner a dorar el ajo. Añadir la chalota picada y dejar que tome color.<br />
<strong><span style="color: #906672;">6</span></strong> Incorporar las gambas y saltearlas un par de minutos. Añadir el caldo de pescado y dejar cocer algunos minutos.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>7</strong></span> Incorporar los tomatitos y saltear algunos minutos para que todos los ingredientes tomen sabor. Si os gusta añadir un poco de guindilla fresca o seca.<br />
<strong><span style="color: #906672;">8</span></strong> Cocer la pasta en abundante agua con sal. Cuando esté al dente, tanto si es fresco como si no lo es, escurrirla y añadirla a la sartén con la salsa. Se pueden añadir unas cuantas cucharadas del agua de cocción y saltear todo para que tome “cuerpo”.<br />
<strong><span style="color: #906672;">9</span></strong> Servir inmediatamente la pasta con, al gusto, ralladura de limón y menta fresca cortada al momento.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/151773938/Tallarines-Con-Gambas">Tallarines con gambas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/07/04/tallarines-con-gambas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Qué ensalada de pasta!</title>
		<link>/2012/07/03/receta-ensalada-facil-pasta/</link>
		<comments>/2012/07/03/receta-ensalada-facil-pasta/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 03 Jul 2012 05:15:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Ensaladas]]></category>
		<category><![CDATA[Platos únicos]]></category>
		<category><![CDATA[albóndigas]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada]]></category>
		<category><![CDATA[Ensalada fría de pasta]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta seca]]></category>
		<category><![CDATA[Receta de cocina]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de cocina fáciles]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de pasta]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2227</guid>
		<description><![CDATA[Ahora con este calor lo que más apetece son recetas de ensaladas, verdad? Ensalada verde, ensalada de arroz o, como no, ensalada de pasta. Además de ser fresca y rápida de hacer, esta ensalada tiene un toque muy especial (las albondiguillas) que la hace plato único, ideal para las cenas (se puede preparar con antelación [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/07/ins-pasta-albondigas2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3040" title="ins-pasta-albondigas2" alt="ensalada de pasta" src="/wp-content/uploads/2012/07/ins-pasta-albondigas2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Ahora con este calor lo que más apetece son recetas de ensaladas, verdad? Ensalada verde, ensalada de arroz o, como no, ensalada de pasta. Además de ser fresca y rápida de hacer, esta ensalada tiene un toque muy especial (las albondiguillas) que la hace plato único, ideal para las cenas (se puede preparar con antelación y así no tenemos que cocinar después del trabajo) o, mejor aún, es una estupenda receta de tupper, fácil de transportar y que nos garantiza un buen almuerzo.<br />
Porque ahora lo que pega son recetas fáciles y rápidas y la pasta gusta a todos. Esta para mí es sin duda una de mis ensaladas de pasta preferidas!<span id="more-2227"></span></p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/07/ins-pasta-albondigas1.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3041" title="ins-pasta-albondigas" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/07/ins-pasta-albondigas1.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Ingredientes para la ensalada (2-3 personas):</span><br />
160 gr de pasta corta<br />
1 mozzarella<br />
Tomatitos cereza<br />
Tomates secos<br />
Hojas frescas de albahaca<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Ingredientes para las albóndigas:</span><br />
250 gr de carne picada<br />
1 huevo<br />
1 cucharada de tomate concentrado<br />
Hojas frescas de albahaca<br />
1 par de cucharadas de pan rallado<br />
Sal y pimienta y nuez moscada recién molidas</strong></p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>Preparación:</strong><br />
1</span> Poner todos los ingredientes de las albóndigas en un bol. Mezclar con una cuchara de madera, o mejor aún, con las manos hasta que los ingredientes estén bien amalgamados.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 2</span> </strong>Formar albóndigas pequeñitas del tamaño de una canica grande.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 3</span></strong> Poner a hervir abundante agua (o mejor caldo de carne o verduras si lo tuviéramos) y cocer las albóndigas durante 15 minutos aprox. (podemos abrir una para comprobar que estén bien cocidas dentro). Escurrirlas bien. Poner a calentar una sartén amplia con un poco de aceite y saltear las albóndigas para que se doren por fuera.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 4</span> </strong>Cocer la pasta en abundante agua con sal. Cuando esté al dente escurrir y pasar por agua fría para parar la cocción. Aliñarla con un poco de aceite, sal y pimienta.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 5</span> </strong>En una ensaladera grande poner la pasta y añadir las albóndigas, los tomatitos cortados en dos o en cuatro (depende del tamaño), los tomatitos secos cortados en tiritas, la mozzarella cortada en trocitos y la albahaca fresca lavada, seca y cortada en trozos con las manos para que suelte todo su sabor</p>
<p>Espero que os guste! En mi casa no falta jamás ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/98945998/Ensalada-facil-de-pasta"> Ensalada de pasta con albondiguillas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/07/03/receta-ensalada-facil-pasta/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Espaguetis con tomate</title>
		<link>/2011/11/29/pasta-con-tomate/</link>
		<comments>/2011/11/29/pasta-con-tomate/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 29 Nov 2011 15:31:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[espaguetis]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta seca]]></category>
		<category><![CDATA[Pomodoro]]></category>
		<category><![CDATA[recetas]]></category>
		<category><![CDATA[Spaghetti]]></category>
		<category><![CDATA[tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1991</guid>
		<description><![CDATA[No hay nada más difícil que una receta sencilla, las de la tradición, las de toda la vida. Algo tan simple como un plato de espaguetis con tomate puede ser algo para pasar del paso (léase espaguetis mal cocidos con una salsa de tomate prefabricada) O! una vera squisitezza :) A mí Italia me vuelve [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2011/11/spaghetti-pomodoro-2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3011" title="espaguetis con tomate" alt="espaguetis con tomate" src="/wp-content/uploads/2011/11/spaghetti-pomodoro-2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>No hay nada más difícil que una receta sencilla, las de la tradición, las de toda la vida. Algo tan simple como un plato de espaguetis con tomate puede ser algo para pasar del paso (léase espaguetis mal cocidos con una salsa de tomate prefabricada) O! <em>una vera squisitezza</em> :)<span id="more-1991"></span></p>
<p>A mí Italia me vuelve loca y los italianos más (sobre todo uno ;) Una de las cosas que conquistan de este país, además de lo locos que están, es su cultura culinaria. Los italianos tienen un paladar exquisito, son exigentes y saben de lo que están hablando cuando critican un plato.</p>
<p>La pasta, independientemente de su origen (China?? Africa??), es su sello distintivo y está claro, no hay nadie que les gane en esto. Supongo que es como para nosotros una buena paella o un buen cocido, no se pueden preparar al salto la mata y por supuesto hay paellas y paellas&#8230; y hay cocidos y cocidos :)</p>
<p>Pero&#8230; qué es lo que hace tan diferente la pasta italiana? Por lo que me han comentado mis amigos italianos la pasta que se compra en España es diferente. Puede ser que los ingredientes no sean exactamente los mismos y hacen que la cocción de la pasta sea un poco diversa. Leyendo por allí y por allá he visto que la fabricación de  la pasta en Italia debe seguir unos estándares que son muy rígidos y que no son los mismos de aquella que se produce fuera de sus fronteras. En concreto no es obligatorio usar sémola en vez de harina (lo que cambia la textura y el modo de cocerse) y, por ejemplo, la pasta fresca se puede producir con agua en vez de que con huevos frescos&#8230; en fin&#8230; Para quien le pueda interesar el culmen de la pasta hecha como dios manda la encontramos en <a href="http://maps.google.com/maps?hl=es&amp;q=gragnano,+italia&amp;gs_upl=5400l7848l0l8592l16l11l0l1l1l0l418l2133l0.7.3.0.1l12l0&amp;bav=on.2,or.r_gc.r_pw.r_cp.,cf.osb&amp;biw=1394&amp;bih=779&amp;um=1&amp;ie=UTF-8&amp;hq=&amp;hnear=0x133bbd925a5be06d:0x409e11f9963d3c0,Gragnano+Naples,+Italy&amp;ei=Y_PUTuXDMMjs-gaSxqmaDw&amp;sa=X&amp;oi=geocode_result&amp;ct=title&amp;resnum=1&amp;ved=0CD0Q8gEwAA">Gragnano</a> (creo que la pasta de Gragnano se puede encontrar en el corte inglés :)</p>
<p>Luego está el cómo cocer la pasta. Es cierto que en España hemos mejorado muuuuucho pero creo que aún nos falta un poco y nos falta sobre todo porque estamos acostumbrados a comer la pasta bastante cocida, no exactamente <em>al dente</em>. Por esta razón, aún sabiendo cual es la teoría puede que nuestro paladar no esté acostumbrado&#8230; pero recordad una cosa!! Existe una razón para comer la pasta <em>al dente</em> y esta es que es mucho más fácil de digerir, una buena razón para acostumbrarnos bien ;)</p>
<p>Para cocer la pasta tendremos que elegir una olla grande, más alta que ancha. Pondremos abundante agua y usaremos sal gorda. El hecho de salarla antes o después de que empiece a hervir creo que no tiene mucho secreto. Yo la salo antes porque si no se me olvida :P Si tenéis dudas de la cantidad de sal (una cucharadita colma por cada litro de agua) probadla antes de echar la pasta!</p>
<p>Una vez empiece a hervir y hayamos echado la sal podemos echar también la pasta. Removedla bien para que no se pegue al inicio y a mitad cocción y respetad el tiempo que dice en el paquete!! ;) Una vez cocida, la colamos y la tenemos lista para servir con salsa de tomate, pesto, ajo aceite y guindilla, alla carbonara, alla puttanesca, ai frutti di mare&#8230;!! Recordad que es mejor no añadir grasas (mantequilla o aceite) al agua de cocción ya que durante la misma la pasta la absorbe y&#8230; engorda!! :P y por último que el agua de haber cocido la pasta es la mejor para aclarar o ligar una salsa :))</p>
<p>Pues sin más, vamos a lo que vamos que es a la receta de hoy. Buon appetito!</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Ingredientes:</span><br />
Espaguetis (unos 70-80 gr por persona)<br />
Salsa de tomate (mejor <a href="/2009/07/27/salsa-de-tomate-o-sugo-di-pomodoro/">casera</a>)<br />
Unas anchoas en aceite<br />
Unas alcaparras<br />
Aceite de oliva virgen extra<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Preparación:<br />
1</span></strong> En una sartén con un poco de aceite poner el diente de ajo pelado y aplastado un poquito para que el aceite coja bien el sabor.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">2</span></strong> Eliminar el ajo y añadir las anchoas, saltearlas cortadas en trocitos. Remover a fuego lento hasta que se hayan deshecho.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>3</strong></span> Añadir el tomate y las alcaparras y dejar cocer todo junto un par de minutos. Añadir sal y pimienta al gusto.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>4</strong></span> Poner a cocer la pasta en abundante agua hirviendo con sal gorda. Pasado el tiempo de cocción colar y añadir la pasta a la sartén con la salsa de tomate.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">5</span></strong> Saltear un par de minutos la pasta y la salsa y servir en seguida.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/74153349/Espaguetis-con-tomate"> Espaguetis con tomate</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/11/29/pasta-con-tomate/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>21</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Espaguetis con flores de calabacín, botarga de mújol y brotes de ajo</title>
		<link>/2011/04/14/espaguetis-con-flores-de-calabacin-botarga-de-mujol-y-brotes-de-ajo/</link>
		<comments>/2011/04/14/espaguetis-con-flores-de-calabacin-botarga-de-mujol-y-brotes-de-ajo/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 14 Apr 2011 13:19:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[ajo]]></category>
		<category><![CDATA[botarga]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[flores de calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta seca]]></category>
		<category><![CDATA[primavera]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1745</guid>
		<description><![CDATA[Mientras esperáis la sorpresita que os estoy preparando&#8230; (huele a concurso&#8230; ;) os dejo una receta que acabo de hacer y que me ha encantado! Sé que los ingredientes no son fáciles. Aquí en Italia las flores de calabacín y la botarga te la encuentras en cualquier sitio. Los brotes de ajo no&#8230; pero yo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;"><a href="/wp-content/uploads/2011/04/fiori_bottarga_aglio.jpg"><img class="wp-image-3007" title="fiori_bottarga_aglio" alt="" src="/wp-content/uploads/2011/04/fiori_bottarga_aglio.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Mientras esperáis la sorpresita que os estoy preparando&#8230; (huele a concurso&#8230; ;) os dejo una receta que acabo de hacer y que me ha encantado!<span id="more-1745"></span></p>
<p>Sé que los ingredientes no son fáciles. Aquí en Italia las flores de calabacín y la botarga te la encuentras en cualquier sitio. Los brotes de ajo no&#8230; pero yo tengo mis contactos&#8230; ;) En realidad el <em>quid</em> de la receta es: receta simple con pocos ingredientes pero de calidad = èxito asegurado! Es una fórmula que nunca falla.</p>
<p>Aprovechemos ahora que tenemos calabacines, guisantes, habas, espárragos y judías más buenos que nunca para hacer platos llenos de verde (hay que ver lo que me gusta :). Si los calabacines los encontráis con la flor ya ni os cuento!! Y si no hay diez mil maneras de preparar un estupendo plato de pasta con verduras. Vosotros cómo lo?</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
300 gr de espaguetis<br />
400 gr de calabacines<span style="font-weight: normal;"> </span><br />
1/2 vasito de vino blanco<br />
Aceite de oliva<br />
Sal<br />
<a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Bottarga">Botarga</a> de <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Mujol">mújol</a><br />
<a href="http://tugas.es/brotes-de-ajo.html">Brotes de ajo</a> o, en su defecto, 2 dientes de ajo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Lavar y cortar los calabacines en rodajas finas. Si tienen las flores, eliminar el pistilo, lavarlas y secarlas con cuidado.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Si lo hacemos con los dientes de ajo, pelarlos, cortarlos en rodajas finas y en una sartén con poco aceite dorarlos a fuego lento, evitando que cojan demasiado color.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Eliminar los ajos e incorporar los calabacines. Saltearlos con una pizca de sal.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Cortar las flores a rodajas y añadirlas a la sartén con los calabacines dejando a parte las puntas que son más delicadas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Añadir el vino y dejar evaporar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Cocer la pasta en abundante agua salada con sal gorda hasta que esté &#8220;al dente&#8221;<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Pasar la pasta a la sartén y saltear con un poquito de aceite de oliva. Añadir las puntas de las flores de calabacín.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> Servir caliente con una cucharadita de botarga. Decorar con los brotes de ajo.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/53001037/Espaguetis-con-flores-de-calabacin-botarga-de-mujol-y-brotes-de-ajo"> Espaguetis con flores de calabacín, botarga de mújol y brotes de ajo</a></p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 65px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2011%2F04%2F14%2Fespaguetis-con-flores-de-calabacin-botarga-de-mujol-y-brotes-de-ajo%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;font&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/04/14/espaguetis-con-flores-de-calabacin-botarga-de-mujol-y-brotes-de-ajo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Los rigatoni y la última receta navideña</title>
		<link>/2010/01/04/los-rigatoni-y-la-ultima-receta-navidena/</link>
		<comments>/2010/01/04/los-rigatoni-y-la-ultima-receta-navidena/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 04 Jan 2010 17:34:31 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[castelmagno]]></category>
		<category><![CDATA[gallina de guinea]]></category>
		<category><![CDATA[higos secos]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta seca]]></category>
		<category><![CDATA[pintada]]></category>
		<category><![CDATA[ragout]]></category>
		<category><![CDATA[ragù]]></category>
		<category><![CDATA[rigatoni]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1046</guid>
		<description><![CDATA[Pues en realidad quería empezar el año con otra receta pero me he dicho: &#8220;niña!! y si no la pones ahora cuando la vas a poner??&#8221;. Total que me he autoconvencido y aquí tenéis una receta que más que de fin de fiestas sería de principio pero bueno&#8230; Aquí en Italia puede que tenga algo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Rigatoni con gallina de guinea, higos y Castelmagno por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4181108751/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2758/4181108751_33b490dd91.jpg" alt="Rigatoni con gallina de guinea, higos y Castelmagno" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Pues en realidad quería empezar el año con otra receta pero me he dicho: &#8220;niña!! y si no la pones ahora cuando la vas a poner??&#8221;. Total que me he <em>autoconvencido</em> y aquí tenéis una receta que más que de fin de fiestas sería de principio pero bueno&#8230; Aquí en Italia puede que tenga algo más de navideño, quizás para nosotros españoles puede pasar perfectamente como un plato de pasta para un día especial&#8230; no hay que esperar hasta el año que viene!! :D<span id="more-1046"></span></p>
<p>Y cómo que me ha dado por hacer un plato de pasta para la Navidad?? Pues a ver&#8230; que no me están abduciendo los italianos&#8230; es que me la habían pedido para un servicio de <a href="http://seidimoda.repubblica.it/dettaglio/blogger-ai-fornelli/65320?page=2"><strong>SeidiModa</strong></a> de <em>La Repubblica</em> con pasta Voiello de la que sí que os he hablado hace poco (y es que está muy rica!!).</p>
<p>Es verdad que a mí todo lo que sea italiano o me gusta o por lo menos me llama la atención pero la Navidad es la Navidad y me gustan nuestras recetas tradicionales&#8230; la pasta me parece algo de otro planeta cuando se trata de estas fechas. Pero la verdad es que ha salido muy bien por eso quería compartirla con vosotros y animaros a hacerla en alguna cena especial, con los amigos, cuando estéis buscando una receta fácil y diferente: esta es la vuestra!!</p>
<p>La <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Numidinae"><strong>gallina de guinea</strong></a> o pintada aquí se usa mucho. Se le conoce con el nombre de faraona y se encuentra fácilmente en el supermercado. Es un ave con un sabor más fuerte que el del pollo o el pavo pero en fin&#8230; que cada no la haga con lo que encuentre. La receta admite todo tipo de <em>pollos</em> :P</p>
<p>El <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Castelmagno"><strong>Castelmagno</strong></a> también es un queso de estas tierras. Como dice Wikipedia es un queso prensado, duro o semiduro, de pasta compacta o escamosa, sabor herbáceo y picante.<br />
No estoy tan de acuerdo con otras cosas que dice como que es similar al gorgonzola&#8230; Una vez más si no lo encontráis ponedle el queso que más os guste siempre que sea de pasta dura y de sabor contundente.</p>
<p>Pues sin más, os dejo con una de las recetas que más nos han gustado este año. Qué aproveche!</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><strong><br />
400 gr de carne de gallina/pollo/pavo<br />
1 calabacín<br />
1 zanahoria pequeña<br />
1 chalota o escalonia 1 vaso de vino blanco<br />
150 ml de caldo de carne*<br />
2 higos secos<br />
320 gr de <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Rigatoni">rigatoni</a> u otra pasta de formato grande<br />
Queso Castelmagno</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Lavar y cortar en trocitos pequeños el calabacín (eliminando la parte central que contiene mucha agua); lavar, pelar y cortar en trocitos la zanahoria y la chalota; cortar también en trocitos la carne.<br />
En una sartén dorar la chalota a fuego medio. Añadir la zanahoria y el calabacín y dejar sofreír unos minutos.<br />
Incorporar la carte y dejar que se dore. Ajustar de sal.<br />
Añadir el vino blanco y dejar evaporar.<br />
Por último añadir el caldo de carne y dejar cocer a fuego lento durante unos 15 minutos.<br />
Cortar los hijos en trocitos y añadirlos al ragù.<br />
Cocer la pasta en abundante agua salada hasta que estén al dente. Escurrir y añadirla al ragù. Saltear todo junto durante un par de minutos.<br />
Servir caliente acompañado del queso cortado en escamas finas.</p>
<address><em>(*) En vez de comprar pechuga yo he usado los muslos de la gallina, los he deshuesado y he utilizado los hueos para hacer un caldito de carne con verduras (cebolla, zanahoria, apio, etc.) que podemos utilizar para esta u otras preparaciones.</em></address>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/24765774/Rigatoni-con-gallina-de-guinea-higos-y-Castelmagno"> Rigatoni con gallina de guinea, higos y Castelmagno</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/01/04/los-rigatoni-y-la-ultima-receta-navidena/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tallarines con crema de calabacín</title>
		<link>/2009/09/08/tallarines_crema_calabacin/</link>
		<comments>/2009/09/08/tallarines_crema_calabacin/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 08 Sep 2009 19:38:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con pescado]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[almendras]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[escalonia]]></category>
		<category><![CDATA[langostinos]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta seca]]></category>
		<category><![CDATA[tallarines]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=852</guid>
		<description><![CDATA[Receta dedicada a quien echara de menos la pasta en este blog&#8230; porque oh! esto es Italia y aquí la pasta se come toooooodas las semanas (por no decir todos los días). Si tengo que ser sincera a mí esta costumbre pastil no me crea ningún problema. A mí no, a los kilos de más [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/09/tallarines1.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3004" title="tallarines" src="/wp-content/uploads/2009/09/tallarines1.jpg" alt="" width="509" height="752" /></a></p>
<p>Receta dedicada a quien echara de menos la pasta en este blog&#8230; porque oh! esto es Italia y aquí la pasta se come toooooodas las semanas (por no decir todos los días).<span id="more-852"></span></p>
<p>Si tengo que ser sincera a mí esta costumbre <em>pastil</em> no me crea ningún problema. A mí no, a los kilos de más quizás sí porque uno se pone se pone y al final no se come los 80 gr reglamentarios y cuando la tienes en el plato a ver quien es el guapo que dice que no y la deja ahí&#8230; pobretica!!</p>
<p>Si por mí fuera comería pasta todos los santos días: spaghetti, lasagne, tagliatelle, maccheroni, linguine, reginette, orecchiette, gnocchetti, papardelle, cannelloni, farfalle, garganelli, bucatini, torchietti, maltagliati, bigoli, fettuccine, paglia e fieno, tagliolini, ravioli, agnollotti, tortellini, panzerotti&#8230; no será por falta de variedad :)</p>
<p>Pues bueno, esta receta la había hecho al principio de agosto pero por una cosa o por otra se había quedado en el archivo. Quizás porque no es mi favorita, las he comido mejores pero es una receta fácil y, a ver, buena, está buena&#8230; no la pondría en el top 10 de mi larga lista de recetas italianas pero está rica :P</p>
<p>Este fin de semana prepararé los <em>ravioli del plin</em>, una receta tradicional de la zona del Piemonte y más concretamente de Le Langhe&#8230; no os digo más&#8230; una receta que requiere un poco de tiempo pero que seguramente merece la pena.</p>
<p>Pero no adelantemos acontecimientos y concentrémonos en la receta de hoy sencillica e ideal para cualquier día de la semana!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 2 personas:</span><br />
160 gr de tallarines (o cualquier tipo de pasta larga)<br />
1/2 escalonia<br />
2 calabacines  no demasiado grandes<br />
Vino blanco<br />
Guindilla<br />
1 puñado de almendras peladas y crudas<br />
100 gr de tomatitos<br />
5 langostinos<br />
Aceite de oliva<br />
Sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"> Preparación:</span></strong><br />
Pelar y cortar finamente la escalonia. En una sartén sofreirla con un poco de aceite de oliva. Añadir los calabacines lavados y cortados en trocitos y saltearlos con la escalonia durante unos 10 minutos.<br />
Añadir un poco de vino blanco y dejar evaporar. Salpimentar y añadir (si os gusta) un poco de guindilla seca o en polvo.<br />
Filetear las almendras y cortar los tomatitos en cuatro. Pelar y lavar bien los langostinos; eliminar el intestino y cortar en trocitos.<br />
En una sartén caliente sin aceite dorar un poco las almendras teniendo cuidado de no quemarlas; apartarlas. Añadir a la sartén una cucharada de aceite y dorar los langostinos. Incorporar los tomatitos cortados y por último las almendras.<br />
Batir los calabacines hasta hacer una crema.<br />
Cocer los tallarines en abundante agua salada; usar un par de cucharadas o tres del agua de cocción para aligerar un poco la crema de calabacín.<br />
Escurrir la pasta e incorporarla a la sartén con los langostinos, el tomate y las almendras. Añadir la crema de calabacín, mezclar bien y servir caliente.</p>
<p><strong>Descarga la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/19542665/Tallarines-con-crema-de-calabacin"> Tallarines con crema de calabacín</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/09/08/tallarines_crema_calabacin/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Macarrones con mozzarella y flores de calabacín</title>
		<link>/2009/07/09/macarrones_mozzarella_flores_calabacin/</link>
		<comments>/2009/07/09/macarrones_mozzarella_flores_calabacin/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 09 Jul 2009 14:08:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[aceitunas]]></category>
		<category><![CDATA[albahaca]]></category>
		<category><![CDATA[alcaparras]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada]]></category>
		<category><![CDATA[flores de calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[limón]]></category>
		<category><![CDATA[macarrones]]></category>
		<category><![CDATA[mozzarella]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta seca]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=771</guid>
		<description><![CDATA[Hacía un siglo que no ponía una recetica de pasta, no?? Esta me encanta, se hace en un segundo, es una receta fresca para el verano aunque la pasta se come caliente y la &#8220;salsita&#8221; se hace en un momento. La receta original no llevaba alcaparras pero a mí es que me gustan un montón&#8230; [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/07/macarron_condimento_frio.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2999" title="macarron_condimento_frio" src="/wp-content/uploads/2009/07/macarron_condimento_frio.jpg" alt="" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Hacía un siglo que no ponía una recetica de pasta, no??<span id="more-771"></span></p>
<p>Esta me encanta, se hace en un segundo, es una receta fresca para el verano aunque la pasta se come caliente y la &#8220;salsita&#8221; se hace en un momento. La receta original no llevaba alcaparras pero a mí es que me gustan un montón&#8230; la verdad es que, al menos esta, está mejor <em>sin</em> pero a quien le gusten que se las ponga :P</p>
<p>El problema en España será encontrar las flores de calabacín, me parece que no se encuentran y cuando se encuentras las hacen pagar a precio de oro&#8230; yo es que no lo entiendo&#8230; qué harán con ellas?? espero que no las tiren&#8230; Bueno, si alguien sabe donde encontrarlas&#8230; :) No creo que haya un sustituto de estas flores y bueno si no las encontráis no os preocupéis porque la receta sale igual de buena sin ellas. Lo más importante es una pasta, una mozzarella y una albahaca de primera calidad!!</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Ingredientes por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3688724523/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2515/3688724523_e594084398.jpg" alt="Ingredientes" width="336" height="500" /></a></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 2 personas:</strong></span><br />
<strong>Macarrones rayados 160 &#8211; 180 gr<br />
1 mozzarella de unos 125-150 gr<br />
Flores de calabacín 8<br />
Anchoas en aceite 3<br />
Aceitunas negras sin hueso 2 cucharadas<br />
1 buen puñado de albahaca fresca<br />
Alcaparras 1 cucharada (opzional)<br />
El zumo de 1/2 limón<br />
Aceite de oliva<br />
Sal gorda (para cocer la pasta)</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Poner en el vaso de la batidora 3-4 cucharadas de aceite, el zumo de limón y las anchoas. Batir muy bien con la batidora. Añadir las hojas de albahaca lavadas; seguir batiendo pero accionando la batidora a intervalos muy cortos, de este modo evitamos que se calienten las aspas ya que con el calor las hojas de albahaca pierden color.</p>
<p>Preparar la salsa con el resto de los ingredientes: cortar la mozzarella en trocitos (no demasiado pequeños); picar las alcaparras y las aceitunas; <a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2695733647/">limpiar las flores de calabacín</a>. Mezclar todos los ingredientes en un cuenco grande.</p>
<p>Cocer la pasta en abundante agua con sal gorda.</p>
<p>Escurrir los macarrones y mezclarlos primero con la salsa de albahaca y luego con el resto de los ingredientes.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/17294626/Macarrones-con-mozzarella-y-flores-de-calabacin">Macarrón rallado con mozzarella y flores de calabacín</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/07/09/macarrones_mozzarella_flores_calabacin/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>17</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tagliatelle ai funghi porcini</title>
		<link>/2008/10/09/tagliatelle-ai-funghi-porcini/</link>
		<comments>/2008/10/09/tagliatelle-ai-funghi-porcini/#respond</comments>
		<pubDate>Thu, 09 Oct 2008 08:12:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[Boletus]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta seca]]></category>
		<category><![CDATA[Porcini]]></category>
		<category><![CDATA[Tagliatelle]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/10/09/tagliatelle-ai-funghi-porcini/</guid>
		<description><![CDATA[Y pasamos del dulce al salado, del bueno al mejor :) Para una loca de la cocina unas de las cosas más espectaculares que existen son los funchi porcini&#8230; o debería decir boletus&#8230; o debería decir ceps ;) Sea como sea estas setas son superdelicadas, supersabrosas, supergourmet!! Las venden también secas (y no son baratas) [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="flickr-frame"><a href="/wp-content/uploads/2008/10/Tagliatelle-funghi-porcini.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2995" title="Tagliatelle funghi porcini" src="/wp-content/uploads/2008/10/Tagliatelle-funghi-porcini.jpg" alt="" width="509" height="737" /></a></div>
<p class="flickr-yourcomment">Y pasamos del dulce al salado, del bueno al mejor :) Para una loca de la cocina unas de las cosas más espectaculares que existen son los funchi porcini&#8230; o debería decir boletus&#8230; o debería decir ceps ;)<br />
Sea como sea estas setas son superdelicadas, supersabrosas, supergourmet!!<span id="more-282"></span><br />
Las venden también secas (y no son baratas) pero donde se ponga la versión original que se quiten todas las demás ;)<br />
Una cosa importante que hay que saber sobre las setas es cómo se lavan: lo más importante es no mojarlas ni meterlas debajo del chorro del grifo para no estropearlas. Lo mejor es perlar con un pelapatatas el pie y luego con un paño limpio y húmedo limpiar el sombrerito.<br />
Evidentemente estas setas no se encuentran ni durante todo el año ni en todos sitios&#8230; (una pena) pero podemos usar la misma recetas con otros tipos de setas, lo único que tenemos que tener en cuenta es que sean fresquísimas y de procedencia fidedigna!!</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2008/10/Boletus-Edulis.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2997" title="Boletus Edulis" src="/wp-content/uploads/2008/10/Boletus-Edulis.jpg" alt="" width="489" height="733" /></a></p>
<p><span style="text-decoration: underline;"><strong>Ingredientes para 2 personas:</strong></span></p>
<div><strong>160 gr de pasta larga (tagliatelle, fettucini, linghine, pappardelle, spaghetti)<br />
1 fungo porcino<br />
1 zanahoria<br />
1 escalonia<br />
1 vasito de vino blanco<br />
Perejil picado<br />
Sal, pimienta y aceite de oliva</strong></div>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;"><strong>Preparación:</strong></span></span></span><br />
Pelar y picar la escalonia.<br />
Pelar y cortar en trocitos pequeños la zanahoria.<br />
Limpiar con cuidado la seta y cortarla longitudinalmente muy fina (a mí me gusta dejar trozos bien grandes :)<br />
En una sartén sofreir la escalonia con un par de cucharadas de aceite de oliva. Cocer a fuego suave para evitar que se dore demasiado. Añadir la zanahoria y continuar la cocción. Añadir un poco de agua para que la zanahoria cueza y no quede dura.<br />
Incorporar las setas, saltear todos los ingredientes, salpimentar y añadir el vino. Dejar esfumar y continuar la cocción hasta que las setas estén en su punto.<br />
Cocer la pasta en abundante agua salada. Cuando esté al dente, colarla y añadirla a la sartén con las setas. Saltear un par de minutos, condimentar con perejil picado y servir caliente.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<span style="color: #ff6600;"><a href="http://www.scribd.com/doc/12835342/Tagliatelle-ai-funghi-porcini">Tagliatelle ai funghi porcini</a></span></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/10/09/tagliatelle-ai-funghi-porcini/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.518 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:01:28 -->
