<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Recetas de base</title>
	<atom:link href="/category/recetas-de-base/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Receta de mayonesa pasteurizada</title>
		<link>/2015/07/20/receta-de-mayonesa-pasteurizada/</link>
		<comments>/2015/07/20/receta-de-mayonesa-pasteurizada/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 20 Jul 2015 04:52:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Recetas de base]]></category>
		<category><![CDATA[mayonesa]]></category>
		<category><![CDATA[pasteurización]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5443</guid>
		<description><![CDATA[Mayonesa casera con estos calores&#8230;. ¿a quién no le da un poco de cosilla? Todos los años por estas fechas nos bombardean con precauciones contra el calor. Y este año todavía más, con la ola de calor africano que se nos ha venido encima. Que si mucha agua, que si fruta, que si evitar las [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5444" src="/wp-content/uploads/2015/07/mayonesa-pasteurizada.jpg" alt="receta de mayonesa pasteurizada" /></p>
<p><strong>Mayonesa casera</strong> con estos calores&#8230;. ¿a quién no le da un poco de cosilla?<span id="more-5443"></span><br />
Todos los años por estas fechas nos bombardean con precauciones contra el calor. Y este año todavía más, con la ola de calor africano que se nos ha venido encima. Que si mucha agua, que si fruta, que si evitar las horas de más calor&#8230; ¡y no digamos con las comidas! La salmonela todos los años nos da algún susto y es que con estas temperaturas es fácil la contaminación: dejamos un plato fuera del frigo 20 minutos y adiós.</p>
<p>Ya sea en verano como en otras épocas en las que quizás, no haciendo tanto calor, no ponemos tanta atención en la conservación de los alimentos, la salmonela es fácil de eliminar al hacer recetas que contengan huevos crudos como el merengue, el tiramisú y, por supuesto, la mayonesa.<br />
Para evitar los riesgos de los huevos crudos una buena idea es cocerlos: tan fácil como añadir un jarabe o, en este caso, un aceite a un temperatura suficiente para eliminar los microorganismos que pueden dañarnos.</p>
<p>Es importante utilizar huevos a temperatura ambiente para que, añadiendo el aceite a 70°C, la yema alcance esa temperatura. Si los huevos están muy fríos podemos calentar más el aceite (hasta 100°C) pero hay que tener más &#8220;maña&#8221; para montar sin que la yema se cuaje.</p>
<p>&#8220;Pasteurizar&#8221; en casa en un proceso difícil. La pasteurización comprende un proceso en el que el producto se calienta y se enfría rápidamente, en pocos segundos. En casa es prácticamente imposible replicar este proceso pero podemos evitar de todos modos algunos riesgos utilizando este método de pasteurización casera. En cualquier caso, lo mejor en estos casos es seguir las enseñanzas de nuestras madres y abuelas:<br />
· Evitar las preparaciones con huevos crudos con niños, ancianos y mujeres embarazadas<br />
· No dejar alimentos fuera del frigo durante más de 15-20 minutos<br />
· Conservar la mayonesa en frigo durante un máximo de 2-3 días y no tomarla después de este tiempo aunque su aspecto nos parezca invitante.</p>
<p>Pocos consejos que nos harán disfrutar de nuestros platos caseros también en verano.</p>
<p>¡Buena mayonesa casera!</p>
<p><iframe src="https://www.youtube.com/embed/GJQN-2gFhtU" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 200 ml de aceite de girasol</strong><br />
<strong> 2 yemas de huevo a temperatura ambiente</strong><br />
<strong> Sal y vinagre de vino blanco</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Ponemos en un cacito la mitad del aceite. Encendemos la lumbre y lo llevamos a 70°C.<br />
<strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> En un vaso alto (de los de la batidora) ponemos las yemas. Posicionamos la batidora tocando el fondo, accionamos y empezamos a añadir el aceite caliente a hilo. No movemos la batidora hasta que empiece a montar.<br />
<strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Cuando la mayonesa empiece a montar (tardará unos segundos), empezamos a levantar la batidora de la base sin dejar de añadir aceite.<br />
<strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Cuando terminemos con el aceite caliente, seguimos añadiendo el aceite frío.<br />
<strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Cuando esté completamente montada, añadimos el vinagre y la sal, al gusto y batimos bien.<br />
<span style="color: #000000;">6</span> La mayonesa se conserva en el frigorífico durante dos-tres días en un tarro limpio y bien cerrado.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">·</span></strong> A mí me gusta la mayonesa un poco líquida pero si te gusta más densa o dura prueba a añadir hasta 50-70 ml de aceite más.<br />
<strong><span style="color: #000000;">·</span></strong> Igualmente los ingredientes se pueden variar: los huevos se pueden utilizar enteros, el aceite puede ser mitad de girasol y mitad de oliva (el sabor es más fuerte); se puede añadir una punta de mostaza que, en mi opinión, le va super bien!<br />
<strong><span style="color: #000000;">·</span></strong> Prueba también a añadir un poco de guindilla, albahaca fresca, pimienta o pasta de rábano fresco.</p>
<p style="text-align: center;"><strong>¿Te ha gustado el video? ¡Cuéntamelo en los comentarios! e inscríbete a la Newsletter (en alto a la derecha) para recibir directamente en tu buzón todas las recetas en PDF ¡para coleccionar!</strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/07/20/receta-de-mayonesa-pasteurizada/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ñoquis de calabaza</title>
		<link>/2012/11/02/noquis-de-calabaza/</link>
		<comments>/2012/11/02/noquis-de-calabaza/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 02 Nov 2012 15:29:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de base]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2496</guid>
		<description><![CDATA[Hoy os traigo una receta casi en vivo y en directo :) Y por qué? pues porque hoy estoy en casita (viva!!) y he podido pasarme la mañana cocinando ñoquis y haciéndoles fotos (qué majos que salen ellos ;) Así que puedo decir que esta receta está recién salida del horno!! Y qué receta señores, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/11/IMG_2723.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2497" title="IMG_2723" alt="receta de ñoquis" src="/wp-content/uploads/2012/11/IMG_2723.jpg" width="509" height="762" /></a></p>
<p>Hoy os traigo una receta casi en vivo y en directo :) Y por qué? pues porque hoy estoy en casita (viva!!) y he podido pasarme la mañana cocinando ñoquis y haciéndoles fotos (qué majos que salen ellos ;)<span id="more-2496"></span></p>
<p>Así que puedo decir que esta receta está recién salida del horno!! Y qué receta señores, me ha encantado! No puedo decir que se convertirá en uno de mis clásicos porque en esta casa la calabaza es <em>persona non grata</em>&#8230; qué le vamos a hacer? Aprovecho días como hoy que estoy sola en casa para darme el lujazo.</p>
<p>Los ñoquis no son facilísimos. La dificultad está en conseguir que salgan blanditos, gustosos. Normalmente la masa es bastante pegajosa por lo que para darle la forma uno tiende a echarle más harina, que sí, los hace más manejables, pero luego al cocerlos se ponen más duros que una piedra.</p>
<p>Quizás hayáis visto ya<a href="/2009/12/08/gnocchi-con-ragu-di-salsiccia/"> la otra receta de ñoquis</a> (o <em>gnocchi in italiano</em> ;) que publiqué hace ya un tiempo. Para darles la forma se puede utilizar el aparatejo ese de las fotos o, como explico más abajo en la receta, hacer simplemente un cordón del que cortaremos trocitos. Estos serán nuestros ñoquis. Haciéndolos de esta última forma (además de ser mucho más rápidos) la masa se toca muy poco por lo que no necesitaremos añadir harina.</p>
<p>El hecho de cocer la calabaza y la patata en el horno es porque si las cocemos en agua, la absorben y luego la masa no hay quien la maneje. Si no queréis cocer la patata en el horno (que es la que lleva más tiempo) se puede cocer en agua pero entera y con la piel.</p>
<p>Bueno, pues nada más. Os dejo con la receta, si la hacéis espero que la disfrutéis como lo he hecho yo y si no que las fotos os den ganas de intentarlo alguna vez :) Feliz finde!!</p>
<p style="text-align: left;"><a href="/wp-content/uploads/2012/11/IMG_2678.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2498" title="IMG_2678" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/11/IMG_2678.jpg" width="509" height="763" /></a><br />
<span style="color: #996072;"><strong> Ingredientes para 4 personas:<br />
<span style="color: #000000;"> 1 kg de calabaza<br />
1 patata grande<br />
200 gr de harina<br />
1 huevo<br />
1 pizca de nuez moscada<br />
1 pizca de canela<br />
Sal y pimienta<br />
Mantequilla<br />
Unas 12 hojitas de salvia fresca<br />
Queso parmesano</span></strong></span></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Preparación:<br />
1</strong></span> Cortar la calabaza a trozos, quitarle las semillas y pelarla. Poner los trozos de calabaza en una fuente de horno y cocerla a 180° C<br />
durante una media hora (o hasta que esté tierna).<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 2</span></strong> Envolver la patata en papel albal o de horno y cocerla, entera, durante 1 hora (o hasta que esté tierna).<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 3</span></strong> Dejar enfriar la calabaza y la patata y machacar hasta obtener un puré.</p>
<p style="text-align: left;"><a href="/wp-content/uploads/2012/11/IMG_2680.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2499" title="IMG_2680" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/11/IMG_2680.jpg" width="509" height="763" /></a><br />
<strong><span style="color: #996072;"> 4</span></strong> En un cuenco grande poner la harina, el puré de calabaza, el de patata, sal, pimienta recién molida, la nuez moscada, la canela y el huevo. Mezclar bien con las manos hasta obtener una masa.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 5</span></strong> Enharinar una superficie y poner encima la masa. Puede que ésta esté demasiado pegajosa pero hay que evitar añadir demasiada harina para que los ñoquis no salgan duros.</p>
<p style="text-align: left;"><a href="/wp-content/uploads/2012/11/IMG_2683.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2500" title="IMG_2683" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/11/IMG_2683.jpg" width="509" height="763" /></a><br />
<strong><span style="color: #996072;"> 6</span></strong> Espolvorear la masa por encima con harina y, con las manos también espolvoreadas de harina, empezar a formar un cordón. Al principio la cantidad de masa será demasiada así que tendremos que dividirla en dos y, a su vez, otra vez en dos.</p>
<p style="text-align: left;"><a href="/wp-content/uploads/2012/11/IMG_2695-2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2501" title="IMG_2695-2" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/11/IMG_2695-2.jpg" width="904" height="678" /></a><br />
<strong><span style="color: #996072;"> 7</span></strong> Formar un cordón de un grosor de unos 2 cm (aprox.). Cortar trocitos de, aprox. 1,5 cm y ponerlos en una placa cubierta con harina.</p>
<p style="text-align: left;"><a href="/wp-content/uploads/2012/11/IMG_2707.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2502" title="IMG_2707" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/11/IMG_2707.jpg" width="507" height="760" /></a><br />
<strong><span style="color: #996072;"> 8</span></strong> Cocer los ñoquis en abundante agua con sal gorda. Tardarán 1-2 minutos en subir a la superficie. Una vez que suban están cocidos.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 9</span></strong> En un sartén poner una nuez de mantequilla por persona. Derretir y añadir las hojitas de salvia.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 10</span> </strong>Incorporar los ñoquis y saltear un par de minutos.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 11</span></strong> Servir los ñoquis calientes acompañados de un poco de queso parmesano rallada al momento.</p>
<p style="text-align: left;"><span style="color: #996072;"><strong>Nota:</strong></span> Los ñoquis se pueden preparar y congelar. Una vez que los hayas formado, ponlos en una tabla espolvoreada con un poco de harina y congélalos. Cuando estén congelados los podrás quitar de la tabla y ponerlos en una bolsa o un tupper. Para cocerlos, échalos en el agua hirviendo. Tardarán un par de minutos más de lo que tardarían si no fueran congelados.</p>
<p style="text-align: left;"><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/111915579/Gnocchi-Zucca"> Ñoquis de calabaza</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/11/02/noquis-de-calabaza/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>22</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>¿Como hacer yogurt en casa?</title>
		<link>/2012/09/29/como-hacer-yogurt-en-casa/</link>
		<comments>/2012/09/29/como-hacer-yogurt-en-casa/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 29 Sep 2012 16:47:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Libros en PDF]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de base]]></category>
		<category><![CDATA[recetas de base]]></category>
		<category><![CDATA[yogurt]]></category>
		<category><![CDATA[Yogurt casero]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2456</guid>
		<description><![CDATA[Uy, nada más fácil!! :)) Con la de veces que he hecho yogurt en casa (que no conocéis aún mi librito recopilatorio del yogurt??? ;) y no sé por qué esta vez ha salido diferente mucho más&#8230;. bueno!! Vaya, yo diría excepcional, tanto que creo que no lo volveré a hacer nunca más con la [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/09/yogurt1.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2458" title="yogurt" alt="receta de yogurt casero" src="/wp-content/uploads/2012/09/yogurt1.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Uy, nada más fácil!! :))<span id="more-2456"></span></p>
<p>Con la de veces que he hecho yogurt en casa (que no conocéis aún <a href="http://issuu.com/erborina/docs/yogurcasero">mi librito recopilatorio del yogurt</a>??? ;) y no sé por qué esta vez ha salido diferente mucho más&#8230;. bueno!! Vaya, yo diría excepcional, tanto que creo que no lo volveré a hacer nunca más con la yogurtera o con otro método. Está de vicio.</p>
<p>Y qué es lo que diferencia el yogur que he hecho hoy con los que describo en el libro? Bueno, son pequeños pero importantísimos detalles que dan como resultado un yogurt mucho más cremoso y menos ácido. Es una perdición :)</p>
<p>Será la temperatura, será la importancia de hervir la leche y enfriarla rápidamente, será que efectivamente al yogurt no le gusta que le molesten mientras que se está haciendo&#8230; ya os digo, son los detalles que dan la diferencia.</p>
<p>De todos modos, el libro de los gustos aún no se ha escrito y claro está podéis utilizar todos los demás métodos que os describo en el libro para producir vuestro yogurt en casa que, os advierto ;), estará mucho más rico y será mucho más sano del que compráis en el super. Merece la pena un pequeño esfuerzo, qué pensáis?</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/09/yogurt2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2459" title="yogurt2" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/09/yogurt2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p style="text-align: left;">Esta vez para probar he hecho solo 1/2 l de leche pero creo que es la medida justa porque tengo el tarrito con cierre hermético y porque es la medida que me permite tomar mi yogurt fresquísmo, recién hecho, casi cada día.</p>
<p style="text-align: left;">De todos modos, se conserva muy bien hasta una semana en el frigo. Acordaros solamente, antes de terminarlo del todo, dejar 2-3 cucharadas para seguir la producción yogurtera. Vaya, que vuestra casa se puede convertir en toda una fábrica ;)</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes:</span><br />
1 l de leche fresca entera<br />
2 cucharadas de yogurt fresco natural</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Instrumentos:</span><br />
1 termómetro de cocina<br />
1 manta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong> Poner a hervir la leche en un cazo, a fuego lento.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>2</strong></span> Cuando empiece a subir el hervor tener mucho cuidado porque en cuanto se levante la leche hay que apagar el fuego.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>3</strong></span> Quitar la “nata” que se haya formado en la superficie.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>4</strong></span> Poner el cazo dentro de un recipiente lleno con agua fría para que la temperatura baje más rápidamente.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>5</strong></span> Poner las dos cucharadas de yogurt en un vaso y, cuando la leche llegue a 38-40 °C añadir al yogurt 4-5 cucharadas y remover bien.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>6</strong></span> Añadir esta mezcla al resto de la leche. Remover y echar la leche en un bote de cristal, perfectamente limpio, que se cierre herméticamente.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>7</strong></span> Encender el horno durante 1 minuto a 50 °C o al mínimo. Apagar, envolver bien el bote con la leche en la manta y dejar reposar dentro del horno cerrado <span style="text-decoration: underline;">sin mover el bote</span> o sin abrir el horno durante al menos 6 horas. Podemos dejarlo durante toda la noche.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>8</strong></span> Al día siguiente, sacamos el bote del horno y lo ponemos en el frigo. Ahí se acabará de cuajar.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/108102935/Yogurt-casero"> Yogurt casero</a></p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #996072;"><strong><span style="color: #000000;">Te gusta </span>A mí lo que me gusta es cocinar? <span style="color: #000000;">Vótame en Bitácoras 2012 y gracias! </span>;)</strong></span></p>
<p style="text-align: center;"><a href="http://bitacoras.com/premios12/votar/d568a85a8bc1e7ad8c2e5b8722af57e543e7e4ee"><img class="aligncenter" alt="Votar en los Premios Bitacoras.com" src="http://static2.bitacoras.com/images/premios/2012/botones/120x80.gif" border="0" /></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/09/29/como-hacer-yogurt-en-casa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>17</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Caldo de carne casero</title>
		<link>/2011/11/02/caldo-de-carne-casero/</link>
		<comments>/2011/11/02/caldo-de-carne-casero/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 02 Nov 2011 12:14:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[BLA BLA BLA]]></category>
		<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[FOTOGRAFíA]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de base]]></category>
		<category><![CDATA[caldo]]></category>
		<category><![CDATA[Caldo casero]]></category>
		<category><![CDATA[Carne]]></category>
		<category><![CDATA[recetas de base]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1977</guid>
		<description><![CDATA[Ya sabéis los que pasáis habitualmente por esta cocina lo que me gustan las cosas caseras. Vencer la batalla contra el cubito, los congelados y los productos industriales me da grandes alegrías&#8230; aunque no os vayáis a creer que no los utilizo!! Sobre todo ahora en tiempos de obras, que vivo en casa de un [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Caldo de carne casero  por Alicia [obras Mode ON], en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6282273447/"><img class="aligncenter" alt="Caldo de carne casero " src="http://farm7.static.flickr.com/6058/6282273447_52643b05d4.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Ya sabéis los que pasáis habitualmente por esta cocina lo que me gustan las cosas caseras. Vencer la batalla contra el cubito, los congelados y los productos industriales me da grandes alegrías&#8230; aunque no os vayáis a creer que no los utilizo!! Sobre todo ahora en tiempos de obras, que vivo en casa de un amigo que no es muy cocinero y me da cosilla ponerle la cocina como unos zorros y que cuando llegue a casa huela todo a comida (hay a quien le puede dar mucho coraje&#8230;)</p>
<p>Bueno, por esta razón estoy cocinando muy poco pero ya me desquitaré en mi cocina nueva :)</p>
<p>Esta es una de esas recetas que en cuanto hace un poquito de frío la hago continuamente. Las sopas me encantan, el caldo hecho en casa para qué contaros y la carne que sale del caldo es de las cosas más ricas y más reconfortantes de este mundo.</p>
<p>Aprovecho la recetilla para participar en el concurso de <a href="http://panypeter.blogspot.com/2011/10/concurso-ilustramos-tu-receta.html"><strong>Pan y Peter: Ilustramos tu receta</strong></a> que me parece de lo más divertido! No creo que haya mucha gente que no lo conozca pero si aún no lo habéis visitado id corriendo porque merece la pena. Es de lo más original y las recetas y las ilustraciones no tienen desperdicio :)</p>
<p><a href="http://panypeter.blogspot.com/2011/10/concurso-ilustramos-tu-receta.html"><img class="aligncenter size-full wp-image-1978" title="Concurso Pan y Peter" alt="" src="/wp-content/uploads/2011/11/concursopanypeter.jpg" width="200" height="267" /></a></p>
<p>Pues sin más vamos al grano ;)</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Ingredientes:</span></strong><br />
1 kg de carne de ternera (trozos con y sin hueso)<br />
1 cebolla<br />
2-3 trozos de apio<br />
2-3 zanahorias<br />
3 clavos de olor<br />
Perejil<br />
1 cucharada de sal gorda</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Caldo de carne casero  por Alicia [obras Mode ON], en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6282791218/"><img class="aligncenter" alt="Caldo de carne casero " src="http://farm7.static.flickr.com/6235/6282791218_0b3c4b4373.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Preparación:<br />
1</span> </strong> Empezamos con la cebolla. Pelarla y cortarla en dos y podemos preparla de dos maneras: o con los clavos de olor (los pinchamos en la cebolla y así luego no se nos pierden en el caldo :) o tostada en una sartén, por arriba y por abajo.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 2</span></strong> Pelar y lavar las zanahorias y el apio.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 3</span> </strong> En una olla poner las verduras en trozos grandes, los dos trozos de cebolla, el perejil y la carne (bien lavada).</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Caldo de carne casero  por Alicia [obras Mode ON], en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6282273601/"><img class="aligncenter" alt="Caldo de carne casero " src="http://farm7.static.flickr.com/6046/6282273601_d179ec0f36.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>4</strong></span> Cubrir con agua fría y poner a hervir. Añadir la sal.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 5</span></strong> Cuando empiece a hervir empezará a salir la espuma. La quitamos con una rasera, bajamos la lumbre y dejamos cocer durante 2 horas. Durante la cocción eliminar la espuma si sigue saliendo.<br />
<span style="color: #808000;"><strong>6 </strong></span>Transcurrido este tiempo podemos retirar las verduras y la carne (que obviamente se puede comer y está muy rica!) y filtrar el<br />
caldo.<br />
<span style="color: #808000;"><strong>7 </strong></span>Para que nuestro caldo sea más fácil de digerir, más ligerito, una vez que esté frio lo dejamos reposar en el frigo durante la<br />
noche. Al día siguiente se habrá formado una capa de grasa que podemos eliminar fácilmente con una cuchara.<br />
<span style="color: #808000;"><strong>8 </strong></span>Y tenemos el caldo listo para consumir como más nos guste!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Caldo de carne casero  por Alicia [obras Mode ON], en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6282273967/"><img class="aligncenter" alt="Caldo de carne casero " src="http://farm7.static.flickr.com/6212/6282273967_f62ea64dab.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/70390208/Caldo-de-carne-casero">Caldo de carne casero</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/11/02/caldo-de-carne-casero/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Especial germinados en G2Kitchen!</title>
		<link>/2011/02/20/especial-germinados-en-g2kitchen/</link>
		<comments>/2011/02/20/especial-germinados-en-g2kitchen/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 20 Feb 2011 15:11:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[Pasteles salados]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de base]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[brotes]]></category>
		<category><![CDATA[crema]]></category>
		<category><![CDATA[germinados]]></category>
		<category><![CDATA[hecho en casa]]></category>
		<category><![CDATA[pimientos]]></category>
		<category><![CDATA[recetas de base]]></category>
		<category><![CDATA[tarta salada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1670</guid>
		<description><![CDATA[El número 3 de G2Kitchen ya ha llegado al quiosco!! Bueno, a nuestro quiosco particular online!! Sí, ya sé que está en italiano y que no hemos hecho ni siquiera la edición in english&#8230; pero desgraciadamente el 2011 no nos está regalando días de más de 24 horas por lo que nos tenemos que &#8220;aguantar&#8221; [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Haz tus propios germinados por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5460338933/"><img class="aligncenter" alt="Haz tus propios germinados" src="http://farm6.static.flickr.com/5291/5460338933_ea963f71e7.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>El número 3 de G2Kitchen ya ha llegado al quiosco!! Bueno, a nuestro <a href="http://www.g2kitchen.com/">quiosco particular online</a>!! Sí, ya sé que está en italiano y que no hemos hecho ni siquiera la edición <em>in english</em>&#8230; pero desgraciadamente el 2011 no nos está regalando días de más de 24 horas por lo que nos tenemos que &#8220;aguantar&#8221; con nuestro tiempo libre que es poco.</p>
<p>Yo de todos modos hago las veces de embajadora italiana y le hago publicidad porque estoy muy orgullosa de este trabajo :) A que es preciosa nuestra revista?? :))</p>
<p>Os dejo la versión en español de mi artículo sobre los germinados (<a href="/2010/05/13/con-este-frio-ensalada-templada/">de los que ya os había hablado</a> con anterioridad). Si estáis interesados en la traducción de alguna de las recetas no dejéis de preguntarme!!!</p>
<p>Espero que os guste!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="G2Kitchen - Nuovo numero! by erborina, on Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/erborina/5450045729/"><img class="aligncenter" alt="G2Kitchen - Nuovo numero!" src="http://farm6.static.flickr.com/5140/5450045729_abfbed5919.jpg" width="354" height="500" /></a></p>
<p>&#8220;<em>Habréis oído hablar muchísimas veces de la gran cantidad de ventajas de estas pequeñas &#8220;plantitas&#8221;. Los germinados tienen infinidad de propiedades; de hecho con un concentrado de proteínas vegetales, vitaminas, sales minerales, oligoelementos, clorofila y enzimas de alta calidad. Pero veamos de dónde nacen estas pequeñas gemas de la naturaleza.</em></p>
<p><em>Las semillas de hortalizas, cereales legumbres, etc son un concentrado de vida. Las semillas en ausencia de los factores que permiten su desarrollo (agua, oxígeno, calor y luz) permanecen inertes pero conservan todo su potencial en su interior. De este modo, cuando encuentran un habitat que les permite crecer se &#8220;despiertan&#8221; dando lugar a una planta nueva.</em></p>
<p style="text-align: center;"><a title="Semillas para germinar por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5460339051/"><img class="aligncenter" alt="Semillas para germinar" src="http://farm6.static.flickr.com/5178/5460339051_4218ab811c.jpg" width="500" height="334" /></a></p>
<p><em>A diferencia de las plantas adultas que conforme crecen pierden parte de sus propiedades, los germinados, una vez que bloqueamos su crecimiento en esta fase, son un concentrado de características de la planta adulta y por lo tanto un concentrado de salud para nuestro organismo.</em></p>
<p><em>Tienen un único defecto&#8230; y es que no se encuentran con facilidad. Su consumo se limita a los brotes de soja que hoy en día se encuentran fácilmente en el supermercado pero tienen el mismo problema que las demás frutas y verduras: no sabemos de dónde vienen ni cómo han sido cultivados. A parte de los brotes de soja los germinados los podemos encontrar hoy en día en los restaurantes ya que su uso se ha generalizado entre grandes chefs porque además de ser buenos son preciosos y enriquecen la presentación de un plato.</em></p>
<p><em>Así que, si son tan buenos y tan bonitos por qué no hacerlos en casa y poder disfrutar de ellos en cualquier momento?<br />
Con una pequeña inversión de tiempo y dinero obtendremos una gran varidad de germinados, diferentes según nuestros gustos: de rúcula, de rábano, de basílico, de soja, de cebada, de trigo, de garbanzos, de guisantes&#8230; todos tienen características diferentes que hacen que su cultivo sea más o menos fácil y su sabor más o menos cercano a nuestro gusto.</em></p>
<p><em>En estos tiempos en los que cada vez se hace más difícil saber la procedencia de lo que comemos y desgraciadamente la calidad de hortalizas, fruta y verdura se obtiene pagando, no es una mala idea aprender a producir en casa alimentos tan saludables. Pero veamos cómo:</em></p>
<p><em>Antes de nada tenemos que conseguir las semillas. Existen diferentes tipos, se pueden encontrar en erboristerías y centros de productos y alimentos orgánicos. </em>Yo, que hago todo por internet, <a href="http://www.bavicchi.it/">uso estos</a>. Si no los encontráis en vuestra ciudad los podréis encontrar seguramente en alguna tienda online.</p>
<p><em>Cada tipo de semilla tiene unas características particulares que harán que su cultivo sea más o menos fácil o que su sabor se adapte más o menos a vuestros gustos, y tienen propiedades diferentes. Por ejemplo, las de rábano son ricas en vitamina C, las de girasol tienen gran cantidad de fósforo y calcio, las de soja ayudan a bajar el colesterol y son una rica fuente de sales minerales, calcio y potasio, etc.</em></p>
<p style="text-align: center;"><a title="Germinados de rúcula por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5460944268/"><img class="aligncenter" alt="Germinados de rúcula" src="http://farm6.static.flickr.com/5291/5460944268_5d3cddb2e2.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p><em>La dificultad o facilidad de su cultivo está principalmente en el tamaño. Cuanto más pequeñas son, más difíciles de cultivar y más fácil que aparezca una de los principales problemas del cultivo casero de germinados: el moho.</em></p>
<p><em>Estáis preparados para empezar a cultivarlos en casa? Os doy un par de consejillos prácticos:<br />
1. Comprad un germinador. Los hay de muchos precios, desde las bandejas de plástico a aquellos completamente autónomos con riego automático.<br />
2. Empezad con algún tipo de semilla &#8220;fácil&#8221;, es decir, con aquellas de más tamaño.</em></p>
<p style="text-align: center;"><a title="Germinador por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5460339191/"><img class="aligncenter" alt="Germinador" src="http://farm6.static.flickr.com/5295/5460339191_bde81bdf45.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p><em>En lo que se refiere al cultivo, cada semilla tiene su &#8220;libro de instrucciones&#8221; pero hay algunos pasos que más o menos sirven para todas.</em></p>
<p><em>Las semillas, aparentemente inactivas, en contacto con el agua, el oxígeno, el calor y, al final, la luz, se activan dando lugar a una nueva planta. Por lo que la primera cosa que haremos es mojar las semillas. Algunas tendremos que dejarlas en remojo toda la noche y otras las mojaremos solo un poco (normalmente las instrucciones precisas vienen escritas en el sobre).</em></p>
<p><em>Una vez &#8220;reactivadas&#8221; gracias al contacto con el agua, las semillas se ponen en el germinador cerrado. Durante esta fase, que será más o menos larga depende de cada tipo de semilla, veremos cómo se hinchan, se abren y empieza a salir un pequeño brote.</em></p>
<p><em>Con las condiciones óptimas de calor (normalmente entre 20° y 28°C), humedad, oxígeno y finalmente de luz, cuando el brote ha crecido lo suficiente que se puede ver una pequeña hojita, es fácil cultivar germinados que una vez lavados, escurridos y secados se podrán conservar en el frigo, en un tupper cerrado desde 4-5 días a una semana.</em></p>
<p style="text-align: center;"><a title="Germinados listos para comer por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5460339431/"><img class="aligncenter" alt="Germinados listos para comer" src="http://farm6.static.flickr.com/5016/5460339431_db3f8d534e.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p><em>Así que ya no hay excusas para comer sano y rico. Hasta los más torpes jardineros (como yo :) serán capaces de cultivas germinados en casa para luego utilizarlos (mejor crudos) en ensaladas, sopas, cremas, pan y platos fríos.</em></p>
<p style="text-align: center;"><a title="Germinados en sopa por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5460339677/"><img class="aligncenter" alt="Germinados en sopa" src="http://farm6.static.flickr.com/5220/5460339677_318105eff1.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
4 patatas grandes<br />
4 trozos de apio<br />
2 cebollas<br />
2 litros de agus d’acqua<br />
150 gr de queso fresco para untar<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y pimienta<br />
Brotes de semillas de lino (ricos de proteínas, omega-3, calcio, hierro, magnesio, fósforo, potasio y aminoácidos esenciales).</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> En una olla grande sofreir el apio y las cebollas pelados, lavados y cortados en trocitos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span> </strong> Añadir las patatas peladas y cortadas igualmente en trozos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Añadir el agua templada o caliente y llevar a ebullición.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span> </strong> Cocer a fuego lento durante 20-30 minutos o hasta que las verduras estén cocidas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Añadir el queso, sal, pimienta y pasar por la batidora hasta obtener una crema.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span> </strong>Servir caliente con unas gotas de aceite de oliva virgen extra y un buen puñado de brotes de lino.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Germinados en tartas saladas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5460944556/"><img class="aligncenter" alt="Germinados en tartas saladas" src="http://farm6.static.flickr.com/5215/5460944556_60e62dc4d5.jpg" width="334" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
250 gr de hojaldre fresco<br />
4 huevos<br />
200 ml de nata fresca<br />
1 pimiento rojo<br />
1 pimiento amarillo<br />
½ cebolla<br />
50 gr de queso rallado<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y pimienta<br />
1 buen puñado de brotes de trigo sarraceno (ricos de potasio, fósforo, calcio y lecitina. Con propiedades desinfectantes, ayudan a reforzar los capilares y mejoran la presión sanguínea).</strong></p>
<p><strong>Preparación:<br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span></strong> Pelar, lavar y cortar finamente la cebolla y los pimientos. Sofreir con una cucharada de aceite durante unos 15 minutos. Añadir un poquito de agua si fuera necesario. Dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span> </strong> En un cuento batir los huevos con la nata. Añadir los pimientos y la cebolla, el queso rallado, sal y pimienta. Mezclar bien.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Cubrir un molde redondo de unos 20 cm con el hojaldre. Pinchar la base con un tenedor.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span> </strong> Poner la crema en el hojaldre y los brotes de trigo en la superficie.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Cocer en el horno caliente a 190° durante una media hora o hasta cuando la superficie se haya dorado.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span> </strong> Sacar del horno y dejar reposar unos 15-20 minutos antes de cortar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Servir templada acompañada de una buena ensalada.</p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 65px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2011%2F02%2F20%2Fespecial-germinados-en-g2kitchen%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/02/20/especial-germinados-en-g2kitchen/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cubito vegetal Part II La venganza</title>
		<link>/2011/02/09/cubito-vegetal-part-ii-la-venganza/</link>
		<comments>/2011/02/09/cubito-vegetal-part-ii-la-venganza/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 09 Feb 2011 10:11:53 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[BLA BLA BLA]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de base]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1661</guid>
		<description><![CDATA[Me he enamorado de Jovanotti, sí, sí, Jovanotti, el &#8220;ragazzo&#8221; de questo è l&#8217;ombelico del mondoooo :) Acaba de salir en Italia su nuevo disco y un libro que ha escribo junto al filósofo italiano Franco Bolelli. Los dos han entrado en casa (no Bolelli y Jovanotti sino el disco y el libro :P y [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Cubito vegetal V 2.0. por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5414568756/"><img class="aligncenter" src="http://farm6.static.flickr.com/5092/5414568756_03c83667e7.jpg" alt="Cubito vegetal V 2.0." width="333" height="500" /></a></p>
<p>Me he enamorado de Jovanotti, sí, sí, Jovanotti, el &#8220;ragazzo&#8221; de <a href="http://www.youtube.com/watch?v=3ZY3bm93Wk4">questo è l&#8217;ombelico del mondoooo</a> :)</p>
<p>Acaba de salir en Italia su nuevo <a href="http://www.amazon.it/Ora-Jovanotti/dp/B004I289BS/ref=pd_bxgy_b_img_b">disco</a> y un <a href="http://www.amazon.it/Viva-tutto-Jovanotti/dp/8896873185">libro</a> que ha escribo junto al filósofo italiano <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Franco_Bolelli">Franco Bolelli</a>. Los dos han entrado en casa (no Bolelli y Jovanotti sino el disco y el libro :P y la han llenado de energía positiva. Ya sé que hablar de un disco y un libro en italiano que difícilmente llegará a España no es lo mejor de este mundo pero si os interesa este país, esta cultura, este idioma os aconsejo que no dejéis de escuchar alguna de sus canciones.</p>
<p>Tiene una fuerza increible, aunque si cuando era más joven decían que era tonto de remate, y los textos de las canciones son sencillos y a la vez complicadísimos. Ve cosas donde otros no las ven y eso me teletransporta a otra dimensión. Y no, no me he fumado nada :P Es que tiene una sensibilidad especial que me encanta y por eso me he enamorado (ahora que el italiano no me oye ;)</p>
<p>En el libro hablan de la capacidad de elección que tenemos hoy en día, se copian muchos modelos pero en realidad si uno quiere ser único tiene muchas más posibilidades de poder hacerlo y esta posibilidad hace que esta época sea mejor que ninguna otra precedente. Si ellos me están ayudando a ver este mundo, del que he pensado siempre mal porque estamos todos locos, con mejores ojos en algunos aspectos tenemos que reconocer que hay cosas que las estamos perdiendo irreflenablemente y una de ellas es el placer y el &#8220;deber&#8221; de comer bien, sentados a la mesa con nuestra familia alimentos que no nos hagan daño.</p>
<p>No sé si será exagerado pero últimamente me preocupa mucho el hecho de no poder tener acceso a alimentos que no tengan millones de antibióticos, conservantes, E-400s, etc. Y bueno, a estas alturas ya sabéis lo que pienso de la comida enlatada (puag!)</p>
<p>Yo también, como le pasa a todo el mundo, no tengo todo el tiempo que me gustaría para organizar y preparar menús semanales sanos y equilibrados pero intento cambiar pequeñas costumbres que creo que a la larga nos pueden hacer mucho bien. El cubito vegetal es un buen ejemplo! Sabéis cuantas guarradas le ponen?</p>
<p>Ya os había puesto un <a href="/2009/11/21/cubito-de-caldo-vegetal/">receta de un cubito</a>&#8230; esta es aún más fácil y rápida. Se prepara todo en crudo, se mete en el frigo y listo, más rápido aún que ir a la alacena a buscar el cubito :) Eso sí, la elección de las verduras es fundamental, cuanto mejor sean mejor será el cubito!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
Zanahorias<br />
Apio<br />
Calabacín<br />
Cebollas<br />
Ajo<br />
Tomate entero<br />
Perejil<br />
Sal marina integral</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span> </strong>Lavar y pelar las verduras (p. ej. 2 zanahorias, 200 gr de apio, 1 calabacín, 1 cebolla, 1 diente de ajo, 1 tomate y un buen ramo de perejil).<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span> </strong> Pesar las verduras y añadir la mitad del peso en sal.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Batir con la batidora hasta que se haga papilla.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Poner en un tarro de cristal, conservar en el frigorífico y usar como el cubito normal.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/48484057/Cubito-vegetal-v-2-0"> Cubito vegetal v. 2.0</a></p>
<p><span style="text-decoration: underline;">Nota:</span> Yo, creyendo que ayudara a la conservación, le he quitado el agua estrujándolo con ayuda de un paño de cocina y un colador. El resultado se parece más aún al cubito al que estamos acostumbrados&#8230; :) Pero el agua no la tiréis!! veréis como os sale un concentrado de aroma que podéis utilizar en vez de la sal para preparar infinidad de cosas.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Cómo usar el cubito vegetal por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5415833788/"><img class="aligncenter" src="http://farm6.static.flickr.com/5136/5415833788_1b1a9383a1.jpg" alt="Cómo usar el cubito vegetal" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Y ya para terminar este post más largo que un día sin pan&#8230; os dejo con una preciosa canción de Jovanotti y con el resultado de una de mis últimas obsesiones: la costura! (lo que me faltaba&#8230;. :)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Falda por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5425080336/"><img class="aligncenter" src="http://farm6.static.flickr.com/5217/5425080336_4970502896.jpg" alt="Falda" width="303" height="500" /></a></p>
<p><iframe title="YouTube video player" width="560" height="345" src="http://www.youtube.com/embed/D3HwnYbU_1A" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><iframe src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2011%2F02%2F09%2Fcubito-vegetal-part-ii-la-venganza%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" scrolling="no" frameborder="0" style="border:none; overflow:hidden; width:450px; height:65px;" allowTransparency="true"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/02/09/cubito-vegetal-part-ii-la-venganza/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>21</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La pasta &#8211; la receta del campeón</title>
		<link>/2008/01/13/la-pasta-la-receta-del-campeon/</link>
		<comments>/2008/01/13/la-pasta-la-receta-del-campeon/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 13 Jan 2008 00:45:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de base]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/01/13/la-pasta-la-receta-del-campeon/</guid>
		<description><![CDATA[Si hay algo que me apasiona de todo lo que he aprendido, culinariamente hablando, desde que estoy en Italia esto es la pasta. Siempre se dice que el universo de la pasta para un español es una cosa un poco incomprensible porque para entenderlo hay que nacer o al menos vivir durante algún tiempo en [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2187994740/"><img class="flickr-photo" src="http://farm3.static.flickr.com/2412/2187994740_f6d03f43b5.jpg" alt="pasta fresca" /></a></div>
<p class="flickr-yourcomment">Si hay algo que me apasiona de todo lo que he aprendido, culinariamente hablando, desde que estoy en Italia esto es la pasta. Siempre se dice que el universo de la pasta para un español es una cosa un poco incomprensible porque para entenderlo hay que nacer o al menos vivir durante algún tiempo en Italia. La ley del “todo vale con la pasta” que se aplica en el resto del mundo no tiene lugar en Italia: los <em>rigatoni</em> se preparan con la carbonara, el pesto con le <a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2189844008/"><span style="color: #cc6622;">trofie</span></a>, el queso rallado no se usa cuando la salsa es de pescado, el tiempo de cocción no son 12 minutos, la salsa se hace con tomate triturado y no con tomate frito, la pasta corta rayada se usa más en el norte que en el sur y un largo etcétera que uno poco a poco aprende. Al resto de los mortales no italianos a veces todas estas pequeñas cosas nos pueden parecer tonterías pero tienen siempre su por qué y es donde radica la diferencia.<span id="more-150"></span></p>
<p>Este es mi pequeño tributo a una cosa tan grande como es la pasta. Me encanta prepararla y comerla y como con todo me encanta compartirla con vosotros!</p>
<p><strong>PASTA</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;"> Ingredientes:</span></span><br />
80-90 gr de sémola de trigo por persona<br />
1 huevo por persona<br />
un pizca de sal<br />
(1 sobrecito de azafrán)</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;"> Preparación:</span></span><br />
disponer la sémola en forma de volcán y romper dentro del “cráter” los huevo; añadir la sal. Con un tenedor o con los dedos comenzar a batir los huevos (en caso de usar el azafrán batirlo antes en un vaso con los huevos) incorporando poco a poco la sémola de las paredes del volcán para evitar que el huevo salga fuera y se derrame.<br />
Cuando esté bastante amalgamado empezar a amasar con las manos. Con el tiempo se aprende a saber cuándo está lista la pasta. Para hacernos una idea yo amaso unos 10 minutos hasta que los ingredientes estén completamente amalgamados y la masa sea lisa y elástica. No debe de quedar pegajosa pero si así fuera podemos añadir más sémola o más huevo batido en el caso contrario.<br />
Hacer una bola, envolverla en film transparente y dejar reposar en el frigo durante al menos media hora (de este modo pierde un poco de elasticidad para que nos resulte posible extenderla).</p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2187207131/"><img class="flickr-photo" src="http://farm3.static.flickr.com/2192/2187207131_ff1af58467.jpg" alt="pasta fresca" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2187207131/"><br />
Pasta</a>, originally cooked by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p>Y aquí viene la parte difícil porque yo tengo en casa una máquina para estirar la pasta pero si no la tenéis tendríais que extenderla con un rodillo y, madre mía, hace falta paciencia!! Así que desde aquí yo invito a todo aquel que quiera prepararla con frecuencia en casa a que se compre una. No cuestan mucho (unos 60 euros) y de verdad que una vez que se le coge el punto la pasta es otra cosa!!!</p>
<p>Pues nada, cogemos nuestra bolita del frigo y la dividimos en trozos, la aplastamos un poco con el rodillo y empezamos a pasarla por la máquina (desde la apertura más grande) para extenderla. Lo ideal es “amasarla” un poco al principio con ayuda de la máquina, es decir, siempre con la apertura más grande pasarla unas 10 veces doblándola cada vez e invirtiendo el sentido de la pasta (ups, se entiende?? ….).<br />
A partir de ahí iremos pasando la pasta por la máquina disminuyendo un punto cada vez que la pasemos hasta llegar al punto 5 o 6 según nuestro gusto. Yo normalmente uso el 5 si luego voy a hacer spaghetti o tallarines. Por el contrario, si uso la pasta para hacer lasaña o pasta rellena la estiro hasta el punto 6.</p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2187994460/"><img class="flickr-photo" src="http://farm3.static.flickr.com/2144/2187994460_8865c8f3ca.jpg" alt="pasta fresca" /></a></div>
<p>Para los que no hayan visto nunca una máquina de estas lo mismo le parece chino mandarino lo que estoy contando… Los puntos de la máquina no son nada más que la apertura de los “rulos” por los que pasa la pasta para dejarla más o menos fina. Pero vaya que aquí estoy para cualquier duda que surja :P</p>
<p><strong>RELLENO</strong></p>
<p>La pasta se puede rellenar con infinidad de cosas: carne, pescado, verduras o un “mix” de ellos. Normalmente los rellenos se basan en carne, pescado o verduras picados con huevo y queso para amalgamar. Yo aquí he usado este relleno con carne de pato que es muy sabroso :]</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></span><br />
300 gr de pechuga de pato (con la piel)<br />
20 gr de tuétano<br />
40 gr de espinacas cocidas<br />
25 gr de champiñones<br />
2 escalonias<br />
perejil<br />
40 gr de nata o crema de leche<br />
4 rebanadas de pan<br />
mantequilla<br />
leche<br />
sal y pimienta</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación: </span></span><br />
Triturar la carne de pato. Triturar también las espinacas y unirlas al pan que habremos ablandado antes con un poco de leche.<br />
En una sartén saltear la escalonia y los champiñones con un poco de mantequilla. Añadir el pato y cocer durante algunos minutos. Retirar del fuego, añadir las espinacas, el tuétano, el perejil picado y la crema de leche.<br />
Dejar enfriar antes de usar el relleno.<br />
Este relleno se puede preparar en grandes cantidades que luego, dividido en varias partes, se puede congelar para tenerlo preparado cada vez que queramos preparar pasta rellena :]</p>
<p>Y llegamos a la parte que requiere más paciencia de todas: la confección de la pasta rellena.<br />
En este caso yo he hecho unos cappelletti o, debería decir unos tortellini?? La diferencia puede parecer mínima pero tiene su historia. En pocas palabras, los tortellini normalmente se rellenan con carne de cerdo y los cappelletti con queso y aquí tendríais algo que decir al respecto al nombre que le he dado a mi receta. Pero también se diferencian por la forma ya que el tortellino se parece más a un pequeño ombliguito y el cappelletto a un pequeño sombrero (viene de cappello) y aquí sí que cobra sentido :P Además el cappelleto normalmente se usa para comerlo con un buen caldo.<br />
Queriendo ser precisos la verdad es que este es un relleno más de ravioli que de otra cosa pero a fin de cuentas lo que cuenta es que está bueno!</p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2187207209/"><img class="flickr-photo" src="http://farm3.static.flickr.com/2301/2187207209_4952b1822c.jpg" alt="pasta fresca" /></a></div>
<p>A lo que íbamos…. No sé si con las fotos queda muy claro el tema de la confección. Una vez estirada la pasta cortamos cuadraditos de unos 5-6 cm de lado, ponemos una bolita de relleno en el centro, doblamos formando un triángulo, envolvemos girando hacia nosotros, y cerramos las puntas por detrás ayudándonos de un dedo para que quede el agujero en el centro.<br />
Disponer los cappelletti en una fuente de horno con un poco de harina o sémola para evitar que se peguen entre ellos.</p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2187994684/"><img class="flickr-photo" src="http://farm3.static.flickr.com/2349/2187994684_b5ef4b0635.jpg" alt="pasta fresca" /></a></div>
<p>A partir de este momento tenemos la pasta preparada para su uso. Se cuece en agua hirviendo con sal gorda durante pocos minutos.</p>
<p>Preparar la pasta en casa puede parecer el cuento de nunca acabar pero tiene su gracia. Os dejo aquí una estimación de los tiempos de preparación, a fin de cuentas para lo buena que está merece la pena :D</p>
<p>Para 2-3 personas<br />
Preparar la masa: 20 minutos<br />
Tiempo de reposo: 30 minutos<br />
Estirar y cortar la masa: 30 minutos<br />
Rellenar la pasta: 40 minutos (con ayuda la mitad!! :)</p>
<p>Y para terminar una receta estupenda para comer los ravioli, tortellini, cappelletti o lo que se nos ocurra de una forma diferente!! Queda claro que todo el procedimiento anterior lo podemos saltar <span style="text-decoration: underline;">comprando una buena pasta fresca rellena que encontramos en el supermercado o en tiendas de alimentación especializadas</span> :]</p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2187994422/"><img class="flickr-photo" src="http://farm3.static.flickr.com/2217/2187994422_2524fe0c7f.jpg" alt="pasta fresca" /></a></div>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></span><br />
Pasta fresca rellena para 4 personas<br />
100 gr de lentejas (pequeñitas mejor)<br />
1 escalonia<br />
40 gr de bacon ahumado en trocitos<br />
1 vasito de cava (o vino blanco en su defecto)<br />
½ vasito de leche<br />
Jengibre en polvo<br />
1 l de caldo de carne o verduras<br />
Trufa negra en láminas<br />
Perejil<br />
Aceite de oliva<br />
Sal</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación: </span></span><br />
Poner en remojo las lentejas durante al menos 2 horas.<br />
Cocer las lentejas en agua con sal (yo he utilizado la olla a presión para acortar el tiempo). Escurrir y dividir en dos partes.<br />
En una sartén saltear la escalonia picada fina, el bacon y la mitad de las lentejas. Esfumar con el cava, añadir un poco de jengibre, la leche y el caldo. Cocer durante 15 minutos, ajustar de sal y pasar por la batidora. Incorporar el resto de las lentejas.<br />
Cocer la pasta en abundante agua con sal. Escurrirla y servirla sobre un “lecho” de crema de lentejas. Decorar con un poco de trufa y perejil picado.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/01/13/la-pasta-la-receta-del-campeon/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.481 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:57:29 -->
