<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Leche IDEAL</title>
	<atom:link href="/tag/leche-ideal/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Recetas con leche IDEAL!</title>
		<link>/2012/11/23/recetas-con-leche-ideal/</link>
		<comments>/2012/11/23/recetas-con-leche-ideal/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 23 Nov 2012 08:45:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Leche IDEAL]]></category>
		<category><![CDATA[Polenta]]></category>
		<category><![CDATA[queso]]></category>
		<category><![CDATA[tarta]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2537</guid>
		<description><![CDATA[Hay que ver lo que son las cosas&#8230; Cuando era pequeña me llamaba mucho la atención la leche Ideal. Sí, la leche evaporada que es más cremosa que la leche pero más ligera que la nata, un mix perfecto para dulce y salado. Me gustaba tanto que aún tengo por casa un recetario que de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;"><a href="/wp-content/uploads/2012/11/tarta-polenta-ideal.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2540" title="tarta-polenta-ideal" alt="recetas con leche ideal" src="/wp-content/uploads/2012/11/tarta-polenta-ideal.jpg" width="509" height="763" /></a>Hay que ver lo que son las cosas&#8230; Cuando era pequeña me llamaba mucho la atención la leche Ideal. Sí, la leche evaporada que es más cremosa que la leche pero más ligera que la nata, un mix perfecto para dulce y salado. <span id="more-2537"></span>Me gustaba tanto que aún tengo por casa un recetario que de tanto dar vueltas por el mundo y por mis manos ha perdido el color y está un poco hecho polvo el pobre :) Pues lo que son las cosas: llevaba yo tiempo dándole vueltas al recetario últimamente y preguntando por aquí y allá si alguien en este país sabe lo que es la leche evaporada&#8230; Los italianos tendrán de todo en lo que a comida se refiere pero esto les falta. Total, que había ya abandonado la empresa cuando de repente recibo un e-mail en el que me ofrecían unas muestras de la &#8220;nueva&#8221; leche IDEAL, y digo nueva entre comillas porque ha cambiado por fuera pero su sabor es aún aquel que yo conocía.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/11/7613033831317-1.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2543" title="7613033831317-1" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/11/7613033831317-1.jpg" width="306" height="444" /></a></p>
<p>El regalo merecía una buena receta y así he probado a hacer una de las recetas que más me han sorprendido en los últimos tiempos: una tarta de polenta dulce, buenísima para el desayuno, pero que también, y ahí está el verdadero descubrimiento, sirve para acompañar quesos azules!</p>
<p>La costumbre francesa de acabar la cena o el almuerzo con el queso es también muy italiana por lo que puedo aseguraros que, imitando costumbres a las que con el tiempo me he aficionado, servir esta tarta dulce acompañando un buen gorgonzola, un roquefort o un cabrales será todo un acierto para vuestras cenas en compañía.</p>
<p>Por supuesto, para esta receta he utilizado la famosa leche evaporada porque creo que es un ingrediente IDEAL ;)</p>
<p>Probadla y ya me contaréis!!</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 200 ml de leche IDEAL</strong><br />
<strong> 40 gr de polenta (harina de maíz)</strong><br />
<strong> 2 huevos</strong><br />
<strong> 40 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 1 pizca de sal</strong><br />
<strong> Azúcar glass para decorar</strong><br />
<strong> 1 nuez de mantequilla</strong></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #996072;"><strong> 1</strong></span> Poner la polenta en un cazo. Añadir poco a poco la leche y remover para evitar la formación de grumos.<br />
<strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> Poner a calentar la leche con la polenta y cocer durante unos 8-10 minutos hasta que se adense.<br />
<strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Batir los huevos en un plato a parte.<br />
<strong><span style="color: #996072;">4</span></strong> Retirar el cazo del fuego, añadir el azúcar y remover bien. Incorporar los huevos y mezclar.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>5</strong></span> Calentar la mantequilla en una sartén antiadherente. Verter la mezcla de huevos, leche y polenta y cocer como si fuera una tortilla por ambos lados.<br />
<strong><span style="color: #996072;">6</span></strong> Una vez que esté hecha sacarla de la sartén y espolvorearla con azúcar glas. Dorarla ligeramente con ayuda del grill del horno.<br />
<strong><span style="color: #996072;">7</span></strong> Servirla inmediatamente con un buen queso azul. Está también muy buena templada o fría para el desayuno</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/114233190/Tarta-de-polenta-con-leche-Ideal">Tarta de polenta dulce</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/11/23/recetas-con-leche-ideal/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>15</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.422 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:06:09 -->
