<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; harina integral</title>
	<atom:link href="/tag/harina-integral/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Receta de pan integral casero</title>
		<link>/2015/08/11/receta-de-pan-integral-casero/</link>
		<comments>/2015/08/11/receta-de-pan-integral-casero/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 11 Aug 2015 05:52:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pan y pizza]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[harina integral]]></category>
		<category><![CDATA[Pan]]></category>
		<category><![CDATA[pan casero]]></category>
		<category><![CDATA[semillas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5468</guid>
		<description><![CDATA[¿Te gustaría aprender a hacer un estupendo pan integral casero? Con pocos ingredientes, que encontrarás fácilmente, rápido, con una receta a prueba de las manos más inexpertas&#8230; ¡sigue leyendo! A algunos de vosotros os podrá parecer mentira que con estos calores a alguien se le ocurra encender el horno&#8230; Y tenéis razón&#8230; pero desde que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5469" src="/wp-content/uploads/2015/08/pan-integral.jpg" alt="pan integral casero" /></p>
<p>¿Te gustaría aprender a hacer un estupendo <strong>pan integral casero</strong>? Con pocos ingredientes, que encontrarás fácilmente, rápido, con una receta a prueba de las manos más inexpertas&#8230; ¡sigue leyendo!<span id="more-5468"></span></p>
<p>A algunos de vosotros os podrá parecer mentira que con estos calores a alguien se le ocurra encender el horno&#8230; Y tenéis razón&#8230; pero desde que aprendí a <strong>hacer el pan en casa</strong> me cuesta sudores renunciar a él.</p>
<p>Este es el último del que me he enamorado. Tiene forma de pan de molde pero su costra queda bastante consistente y la miga super tierna, una maravilla gustazo vaya.</p>
<p>Como todos mis panes caseros éste también aguanta lo suyo, durante una semana podemos disfrutar de un pan digno de ese nombre. Conforme pasan los días pierde un poco de humedad y lo podréis disfrutar ya sea &#8220;al natural&#8221; como tostado.</p>
<p>¿A tí también te gustaría convertirte en un super panadero? Prueba esta receta a prueba de bomba y cuéntame&#8230; <span style="text-decoration: underline;">¿cuál es el pan que más te gusta?</span></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong>300 gr de harina integral</strong><br />
<strong> 200 gr de harina de fuerza</strong><br />
<strong> 300 ml de agua</strong><br />
<strong> 45 gr de mantequilla</strong><br />
<strong> 3 gr de levadura de cerveza fresca prensada</strong><br />
<strong> 10 gr de sal fina integral</strong><br />
<strong> 70 gr de semillas de calabaza</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"> <strong>1</strong></span> Empezamos preparando el agua: ponemos dos vasos con 150 ml de agua cada uno. En uno añadimos la sal y mezclamos hasta que esté disuelta; en el otro disolvemos la levadura de cerveza.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> En un bol mezclamos las harinas y las semillas de calabaza. Añadimos el agua con la levadura y empezamos a mezclar. Añadimos poco a poco el agua con la sal y seguimos mezclando. Incorporamos la mantequilla cortada en trocitos y seguimos mezclando, o mejor dicho, amasando, ya que la mezcla será ya una masa. Seguimos amasando durante unos 8-10 minutos hasta que todos los ingredientes de la masa estén bien incorporados.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Esta es una masa un poco pegajosa por lo que aconsejo realizar el amasado a máquina, pero se puede hacer igualmente a mano.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Formar una bola con la masa, meterla en un bol y cubrirla con film transparente. Dejar reposar hasta que haya doblado su volumen (unas 2 horas aunque depende de la temperatura ambiente).</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5470" src="/wp-content/uploads/2015/08/IMG_8225.jpg" alt="pan integral casero" /></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Una vez pasado este tiempo, tomamos la masa y la pasamos a una superficie ligeramente enharinada. Aplastamos la masa con las manos para sacar todo el aire que se ha formado (foto 1). Con ayuda de una rasqueta, doblamos los dos laterales de nuestra masa hacia el centro (foto 2).</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5471" src="/wp-content/uploads/2015/08/IMG_8227.jpg" alt="pan integral casero" /></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>6</strong></span> Una vez hayamos formados estas “solapas” laterales, enrollamos la masa sobre sí misma (foto 3). Este modo de enrollar la masa sobre sí misma es uno de los “trucos” que he aprendido que más me ha ayudado a realizar un buen pan en casa: le da fuerza a la masa y el pan sube y toma su forma que es una maravilla.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>7</strong></span> “Enmantequillamos” un molde de 23-25 cm y metemos la masa. Espolvoreamos la superficie con un poco de harina, cubrimos con un paño y dejamos reposar de nuevo durante una hora/hora y media, hasta que haya subido.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">8</span></strong> Calentamos el horno a 220°C. Una vez caliente metemos el pan y dejamos cocer durante 30-35 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">9</span></strong> Sacamos del horno y dejamos enfriar completamente sobre una rejilla.</p>
<p style="text-align: center;"><strong><span style="color: #000000;">¿Te ha gustado la receta? ¡Cuéntamelo en los comentarios! e inscríbete a la Newsletter<br />
(en alto a la derecha) para recibir directamente en tu buzón todas las recetas en PDF<br />
¡para coleccionar!</span></strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/08/11/receta-de-pan-integral-casero/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>15</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Galletas integrales</title>
		<link>/2012/10/23/galletas-integrales/</link>
		<comments>/2012/10/23/galletas-integrales/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 23 Oct 2012 17:02:30 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[desayunos]]></category>
		<category><![CDATA[Galletas]]></category>
		<category><![CDATA[Galletas integrales]]></category>
		<category><![CDATA[harina integral]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2486</guid>
		<description><![CDATA[Una de las verdades más grandes de esta vida es que las cosas sencillas son las mejores. Es verdad que admiro y se me cae la babilla delante de obras de arte culinarias, dulces y saladas, pero el gusto de las cosas más sencillas (que no simples ;) es insuperable. No puedo decir mucho de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/10/galletas.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2488" title="galletas" alt="galletas integrales" src="/wp-content/uploads/2012/10/galletas.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Una de las verdades más grandes de esta vida es que las cosas sencillas son las mejores. Es verdad que admiro y se me cae la babilla delante de obras de arte culinarias, dulces y saladas, pero el gusto de las cosas más sencillas (que no simples ;) es insuperable.<span id="more-2486"></span></p>
<p>No puedo decir mucho de esta receta. Andaba yo por internet buscando recetas de galletas integrales, la encontré en <a href="http://www.gastronomiaycia.com/">Gastronomía &amp; Cía</a> y creo que la voy a repetir muchas más veces. Me ha encantado el toquecillo de las semillas de sésamo y la miel. Quedan dulces sin ser empachosas, integrales sin ser secas, mantequillosas sin ser pesadas. Vaya, que se va a ser difícil encontrar unas que me gusten más!</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2012/10/galletas2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2487" title="galletas2" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/10/galletas2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Os dejo con la receta, tal cual como la encontré <a href="http://www.gastronomiaycia.com/2010/09/06/galletas-integrales/">aquí</a>. Es estupenda, probadla y veréis! ;)</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes:</span><br />
175 gramos de harina integral<br />
110 gramos de mantequilla<br />
75 gramos de azúcar moreno<br />
20 gramos de miel<br />
5-10 gramos de semillas de sésamo (1 cucharada)<br />
1 pizca de sal<br />
1 pizca de canela<br />
½ cucharadita de bicarbonato</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong> En un cuenco grande mezclamos la harina, el azúcar, el sésamo, la sal, la canela (yo le he puesto poquito porque la canela no me vuelve loca) y el bicarbonato.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>2</strong></span> Añadimos la mantequilla a temperatura ambiente y la miel. Mezclamos todos los ingredientes, primero con una cuchara y al final con las manos, hasta que obtengamos una masa con los ingredientes bien amalgamados.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Formamos una bola con la masa, la cubrimos con film transparente y la dejamos reposar en el frigo durante una media hora.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong> Pasado este tiempo, sacamos la masa del frigo y encendemos el horno a 180° C.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">5</span></strong> Ponemos la masa entre dos foglios grandes de papel de horno y la extendemos con un rodillo. Nos tendrá que quedar de un espesor de entre 5 y 8 mm (más o menos vaya :P).</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">6</span></strong> Cortar las galletas con la forma que más nos guste y colocarlas en una placa de horno forrada con papel de horno.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">7</span></strong> Cocer las galletas durante unos 10-15 hasta que estén doraditas. El tiempo dependerá de nuestro horno, por ejemplo con el mío tengo que estar muy atenta con la segunda/tercera tanda de galletas porque el horno está más caliente y cogen color en seguida.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">8</span></strong> Se conservan muy bien durante 1 semana-10 días en una caja de lata.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/110903352/Galletas-integrales"> Galletas integrales con miel y semillas de sésamo</a></p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #996072;"><strong><span style="color: #000000;">Te gusta </span>A mí lo que me gusta es cocinar? <span style="color: #000000;">Vótame en Bitácoras 2012 y gracias! </span>;)</strong></span></p>
<p style="text-align: center;"><a href="http://bitacoras.com/premios12/votar/d568a85a8bc1e7ad8c2e5b8722af57e543e7e4ee"><img class="aligncenter" alt="Votar en los Premios Bitacoras.com" src="http://static2.bitacoras.com/images/premios/2012/botones/120x80.gif" border="0" /></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/10/23/galletas-integrales/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>17</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pan para desayuno, comida, merienda y cena</title>
		<link>/2010/10/11/pan-de-leche-harina-integral/</link>
		<comments>/2010/10/11/pan-de-leche-harina-integral/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 11 Oct 2010 13:12:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Pan y pizza]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[harina integral]]></category>
		<category><![CDATA[máquina del pan]]></category>
		<category><![CDATA[Pan]]></category>
		<category><![CDATA[pan casero]]></category>
		<category><![CDATA[producto de horno]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1494</guid>
		<description><![CDATA[Me vais a perdonar esta cantidad de post con poca consistencia culinaria pero es que me he puesto a régimen un mes y está siendo más difícil de lo que creía :( Algún kilillo que otro lo quería perder (nunca está de más después de los excesos del verano) pero lo que quería era más [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Pan de leche con harina integral by amiloquemegustaescocinar, on Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5033021067/"><img class="aligncenter" itemprop="image" alt="Pan de leche con harina integral" src="http://farm5.static.flickr.com/4091/5033021067_72067b4b24.jpg" width="" height="" /></a></p>
<p>Me vais a perdonar esta cantidad de post con poca consistencia culinaria pero es que me he puesto a régimen un mes y está siendo más difícil de lo que creía :(</p>
<p>Algún kilillo que otro lo quería perder (nunca está de más después de los excesos del verano) pero lo que quería era más bien &#8220;desintoxicarme&#8221; de horarios irregulares, cervezas de más y un descontrol alimentario que estaba empezando a ser preocupante. Por lo que me he puesto las pilas y durante un mes estoy haciendo una dieta que es un poco difícil y para nada interesante desde el punto de vista culinario. No tengo mucho tiempo para romperme los cuernos intentando sacar algo bueno de la dieta así que he optado por platos sencillisimos como pollo a la plancha con ensalada o lubina a la sal con verduras cocidas y no creo que a estas alturas a nadie le interese seguir los detalles de mi dieta pobre de imaginación.</p>
<p>Menos mal que es solo un mes y que luego me desquitaré con varias recetillas que ya tengo en mente (intentando, eso sí, de no deshacer lo que estoy haciendo :P</p>
<p>El momento mejor del día (por lo que se refiere a los alimentos) es el desayuno. Es bastante libre y puedo comer algún bizcochito (hecho en casa, <em>of course</em>), galletitas y pan con mantequilla!!! :) Así que aquí me desmeleno y para gusto y disfrute de mis papilas gustativas me he hecho un pan rico, rico, rico que aunque esté hecho con leche se adapta a todos los momentos del día (que se lo digan al <em>italiano</em> que se lo come para cenar mientras yo miro y se me cae la babilla&#8230; :)</p>
<p>Me da a mí que esta va a ser <a href="http://kochtopf.twoday.net/stories/announcing-5th-world-bread-day-2010">la semana del pan</a> ;) Así que por ahora os dejo este y me voy a la cocina para preparar otro diferente y presentarlo al <strong>World Bread Day</strong>&#8230; El <strong>16 de octubre</strong>, no os lo perdáis!!!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="World Bread Day 2010 (submission date October 16)" href="http://kochtopf.twoday.net/stories/announcing-5th-world-bread-day-2010"><img class="aligncenter" alt="World Bread Day 2010 (submission date October 16)" src="http://farm5.static.flickr.com/4089/4986143004_22056a31c7.jpg" width="130" height="250" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
200 ml de latte<br />
70 ml de agua templada<br />
500 gr de harina integral<br />
25 gr de levadura fresca<br />
El zumo de medio limón<br />
2 cucharadas de aceite de oliva<br />
1 cucharada de sal<br />
1 cucharada de azúcar</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Desmenuzar en un vaso la levadura y mezclarla con el agua templada y el azúcar. Remover hasta su completa disolución y dejar reposar 15 minutos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> En un cuenco grande poner la harina y hacer un hueco en el centro. Poner la levadura, el aceite y empezar a amasar (todo este procedimiento se puede hacer con el programa de amasado de la máquina del pan o con un robot de cocina).<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 3</strong></span><strong> </strong> Mezclar la leche con la sal y añadirla a la harina. Incorporar también el zumo de limón y amasar bien hasta que la masa sea lisa y elástica. Añadir un poco de harina si la masa “nos lo pide”.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Dejar reposar en un lugar templado, cubierta con un paño húmedo durante 1 hora (hasta que se duplique su volumen)<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 5</strong></span><strong> </strong> Forrar un molde de plum cake con papel de horno. Amasar de nuevo la masa para eliminar el aire, dar forma de cilindro y ponerla en el molde. Dejarla reposar una vez más en un lugar templado y cubierta con un paño húmedo durante 1 hora.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 6</strong></span><strong> </strong> Cocer en el horno caliente a 200 grados durante 20 minutos. Bajar la temperatura a 180 y hornear durante otros 5-10 minutos.<br />
Si se desea antes de meterlo en el horno se puede espolvorear la superficie con copos de avena.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/39100383/Pan-de-Leche"> Pan de leche con harina integral</a></p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 65px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2010%2F10%2F11%2Fpan-de-leche-harina-integral%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/10/11/pan-de-leche-harina-integral/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.456 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:01:44 -->
