<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; requesón</title>
	<atom:link href="/tag/requeson/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Albóndigas de calabacín</title>
		<link>/2015/05/02/albondigas-de-calabacin/</link>
		<comments>/2015/05/02/albondigas-de-calabacin/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 02 May 2015 15:06:54 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina vegetariana]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[albóndigas]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[paneer]]></category>
		<category><![CDATA[requesón]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5323</guid>
		<description><![CDATA[Aquí están mis albóndigas de calabacín que tanto interés han despertado en FB ;) Después de las albóndigas de garbanzos, ha caído en mis manos esta receta vegetariana que ya he hecho en un par de ocasiones. Ya lo he dicho muchas veces, no soy vegetariana, pero eso no quita para poder reducir el consumo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5325" src="/wp-content/uploads/2015/05/albondigas-veggy.jpg" alt="albondigas de calabacín" /></p>
<p>Aquí están mis <strong>albóndigas de calabacín</strong> que tanto interés han despertado en <a href="https://www.facebook.com/pages/Amiloquemegustaescocinar/116122931734116">FB</a> ;)<span id="more-5323"></span><br />
Después de las albóndigas de garbanzos, ha caído en mis manos esta receta vegetariana que ya he hecho en un par de ocasiones. Ya lo he dicho muchas veces, no soy vegetariana, pero eso no quita para poder reducir el consumo de carne y disfrutar de más cantidad de frutas, verduras y legumbres. Mis pequeñas aportaciones, de esta forma de pensar, al menú familiar pasan por este tipo de recetas &#8220;no demasiado vegetarianas&#8221; ya que el término lleva siempre connotaciones de comida aburrida e insípida y, normalmente, no lo aceptan con los brazos abiertos.</p>
<p>La receta original, que he sacado de una revista de <a href="http://www.salepepe.it/news/notizie/salepepe-veg-edicola-dicembre/">Sale&amp;Pepe Veg</a> y que he adaptado a mis gustos, utilizaba paneer, un queso que se utiliza mucho en India y que se hace con leche cuajada con limón. Si lo encontráis y os apetece podéis substituir el requesón por 150 gr de paneer. Si queréis utilizar requesón o ricotta, tenemos que dejarla reposar en un colador durante una noche para que pierda parte del líquido (el paneer es mucho más seco que el requesón).</p>
<p>Creo que os gustará, ya seáis vegetarianos o no :) La receta tiene un toque &#8220;exótico&#8221; ya que utiliza garam masala, jengibre, cilandro, leche de coco&#8230; Si preferís una receta más mediterránea, solo tendréis que substituir estos ingredientes por sal, pimienta y leche de vaca o soja.</p>
<p>¡Como véis para todos los gustos!</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 4 personas (unas 18 albóndigas):</strong></span><br />
<strong> 2 calabacines (unos 300 gr)</strong><br />
<strong> 200 gr de requesón</strong><br />
<strong> 1/2 cebolleta pequeña</strong><br />
<strong> 2 cucharadas de harina</strong><br />
<strong> 2 cucharadas de harina de arroz (+ la necesaria para rebozar)</strong><br />
<strong> Albahaca y cilantro frescos</strong><br />
<strong> 1 cucharada de garam masala</strong><br />
<strong> 1 punta de guindilla y 1 punta de jengibre fresco</strong><br />
<strong> 250 ml de tomate triturado</strong><br />
<strong> 200 ml de leche de coco</strong><br />
<strong> 1 diente de ajo</strong><br />
<strong> Aceite de oliva para freír</strong><br />
<strong> Sal y un pizca de azúcar</strong></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5327" src="/wp-content/uploads/2015/05/albondigas-veggy-2.jpg" alt="albondigas de calabacín" /></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> La noche de antes ponemos el requesón a escurrir en un colador, ponemos el colador encima de un cuenquito para que recoja el líquido que soltará, lo tapamos con film transparente y lo dejamos reposar toda la noche en el frigo.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Al día siguiente lo sacamos del frigo. Habrá perdido gran cantidad de líquido. En un cuenco rallamos los calabacines (bien lavados y secos), añadimos una pizca de sal y dejamos reposar 10-15 min para que suelte el agua. Pasado este tiempo escurrimos bien, estrujando entre las manos los calabacines rallados. Mezclamos con el requesón escurrido, añadimos las dos harinas, la cebolleta picada muy fina, el garam masala y, al gusto, guindilla, albahaca y cilantro picados.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Mezclamos muy bien con las manos hasta obtener una masa que será bastante pegajosa. Preparamos un plato con harina de arroz. Con la ayuda de un porcionador de helados (yo tengo uno pequeñito de unos 3 cm) o de una cuchara hacemos unas 18 bolitas y las rebozamos con la harina de arroz.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Preparamos una sartén honda con abundante aceite y lo ponemos a calentar. Freímos las albóndigas por ambas partes durante unos 5 minutos. Las sacamos cuando estén doradas y las dejamos escurrir en una plato con papel de cocina.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Preparamos la salsa: en una sartén ponemos el diente de ajo pelado y una cucharada de aceite. Lo dejamos que tome color. Añadimos la salsa de tomate un poco de sal, una punta de azúcar y un poco de jengibre fresco rallado al gusto. Dejamos cocer durante unos 5-8 minutos. Añadimos la leche de coco y removemos bien.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Incorporamos las albóndigas y dejamos cocer unos diez minutos a fuego bajo. Servimos inmediatamente. Podemos servir con perejil, cilantro o albahaca picados.<br />
<strong><br />
Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="https://es.scribd.com/doc/263843521/Albondigas-de-calabacin">Albóndigas de calabacín</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/05/02/albondigas-de-calabacin/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Canelones</title>
		<link>/2012/11/20/canelones/</link>
		<comments>/2012/11/20/canelones/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 20 Nov 2012 12:02:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[Canelones]]></category>
		<category><![CDATA[espinacas]]></category>
		<category><![CDATA[Lasaña]]></category>
		<category><![CDATA[requesón]]></category>
		<category><![CDATA[ricotta]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2524</guid>
		<description><![CDATA[No me suele pasar que me pidan recetas, y no porque no me guste, que anda que no me gustaría! Así que desde que Zaida me pidió una receta de canelones no he tardado ni una semana en prepararlos :) Me contaba que la receta de la lasaña ha tenido un gran éxito y que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/11/canelones-3.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2526" title="canelones" alt="canelones" src="/wp-content/uploads/2012/11/canelones-3.jpg" width="412" height="618" /></a></p>
<p>No me suele pasar que me pidan recetas, y no porque no me guste, que anda que no me gustaría! Así que desde que Zaida me pidió una receta de canelones no he tardado ni una semana en prepararlos :) Me contaba que la receta de la <a href="/2012/02/25/la-lasana-es-para-el-domingo/">lasaña</a> ha tenido un gran éxito y que esperaba con ilusión una de canelones.<span id="more-2524"></span><br />
En mi casa, de pequeña, cuando mi madre preparaba canelones era una fiesta. No he entendido aún por qué los servía con patatas fritas pero bueno, la verdad es que estaban buenísimos y pensándolo bien el mix patatas fritas-canelones tiene su gracia (mi italiano me pone caras raras cuando se lo cuento ;P<br />
La receta de canelones que más me gusta es con carne pero, obviamente, andaba yo en busca de otro tipo de plato clásico que no fuera con ragù ya que si no estaríamos hablando de la mismica receta de la lasaña que en vez de llevar la pasta en capas, la llevara en forma de canelón (quien lo prefiera que lo pruebe :). La segunda opción por lo que se refiere a canelones es siempre la opción <em>ricotta e spinaci</em> o, lo que viene siendo lo mismo, requesón y espinacas, que también tiene su cosilla.<br />
Son incluso mucho más rápidos de preparar si no os liáis a hacer la masa de la pasta como normalmente hago yo. Que por cierto, es otro cantar!!<br />
Las placas para canelones se encuentran fácilmente en el super pero si os animáis a hacer vuestra propia pasta bastará mezclar <strong>400 gr de harina, 4 huevos, 50 gr de parmesano, una cucharadita de aceite de oliva</strong>. Amasa bien los ingredientes hasta obtener una masa bien amalgamada, lisa, sin grumos y elástica. Envuélvela en film transparente y déjala reposar en el frigo durante al menos 30 minutos. Pasado este tiempo, la masa estará lista para ser estirada y cortada en láminas de unos 10&#215;11 cm.<br />
El tiempo de cocción, obviamente, se reduce bastante. Basta cocerlas, una a una, en agua hirviendo ligeramente salada durante solo 1-2 minutos. Sacarlas del agua y dejarlas escurrir sobre un paño de cocina seco y limpio antes de rellenarlas.</p>
<p>Espero que os gusten!</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2012/11/canelones.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2525" title="receta de canelones" alt="receta de canelones" src="/wp-content/uploads/2012/11/canelones.jpg" width="848" height="565" /></a></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 12 placas para canelones</strong><br />
<strong> 1/2 kg de espinacas frescas</strong><br />
<strong> 400 gr de ricotta o requesón</strong><br />
<strong> 100 gr de parmesano rallado + más para la superficie</strong><br />
<strong> 2 huevos</strong><br />
<strong> Sal, pimienta y nuez moscada</strong><br />
<strong> 1/2 l de <a href="/2007/10/30/salsa-bechamel/">bechamel</a></strong><br />
<a href="/wp-content/uploads/2012/11/canelones-2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2527" title="receta de canelones" alt="receta de canelones" src="/wp-content/uploads/2012/11/canelones-2.jpg" width="848" height="565" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #996072;"> 1</span></strong> Cocer las espinacas en abundante agua con sal. Escurrir bien presionando<br />
para eliminar el exceso de agua. Dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> En un cuenco grande poner la ricotta, las espinacas, los huevos y<br />
el parmesano. Mezclar bien todos los ingredientes. Añadir sal, pimienta<br />
y nuez moscada al gusto.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>3</strong></span> Cocer las placas de canelones en abundante agua ligeramente salada<br />
durante 10 minutos. Las placas se han de introducir una a una<br />
en el agua para evitar que se peguen las unas a las otras. Escurrirlas<br />
y antes de que se enfríen ponerlas a escurrir bien, estiradas,<br />
encima de un paño de cocina limpio.<br />
<strong><span style="color: #996072;">4</span></strong> Una vez que tengamos todas las placas cocidas, dividir el relleno<br />
en 12 partes iguales y rellenar la pasta formando los canelones.<br />
<strong><span style="color: #996072;">5</span></strong> Ponerlos en una fuente y cubrirlos con la bechamel.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>6</strong></span> Rallar un poco más de parmesano sobre la superficie, al gusto.<br />
<strong><span style="color: #996072;">7</span></strong> Cocer los canelones en el horno a 180-190 ºC durante unos 20<br />
minutos o hasta que veamos burbujear la bechamel.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>8</strong></span> Terminar la cocción con unos minutos de grill y servir en seguida.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/113892965/Canelones">Canelones rellenos de requesón y espinacas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/11/20/canelones/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Sorteo Imperia!</title>
		<link>/2010/06/04/sorteo-imperia/</link>
		<comments>/2010/06/04/sorteo-imperia/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 04 Jun 2010 09:00:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[alcachofas]]></category>
		<category><![CDATA[huevo]]></category>
		<category><![CDATA[Imperia]]></category>
		<category><![CDATA[parmesano]]></category>
		<category><![CDATA[pasta rellena]]></category>
		<category><![CDATA[requesón]]></category>
		<category><![CDATA[ricotta]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1319</guid>
		<description><![CDATA[Quien se apunta a hacer estos ravioli en casa??? Con Imperia obviamente :) Una vez más Imperia nos da la posibilidad de ganar uno de sus fantásticos productos para hacer la pasta en casa. El año pasado ya nos regalaba, ni más ni menos, una máquina :)) Este año vamos a algo más tradicional pero [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Ravioli con alcachofas di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4618645286/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4007/4618645286_7494526258.jpg" alt="Ravioli con alcachofas" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Quien se apunta a hacer estos ravioli en casa??? Con <span style="color: #ff0000;"><strong><a href="http://www.imperia.com/marketing/fiere/visualizza_news.php">Imperia</a></strong></span> obviamente :)</p>
<p>Una vez más Imperia nos da la posibilidad de ganar uno de sus fantásticos productos para hacer la pasta en casa. <a href="/2009/03/08/%C2%BFquieres-ganar-una-maquina-para-hacer-la-pasta-fresca/"><strong>El año pasado</strong></a> ya nos regalaba, ni más ni menos, una máquina :)) Este año vamos a algo más tradicional pero que nos ocupará mucho menos espacio en la cocina y nos hará saltar de alegría igualmente al haber preparado unos maravillosos ravioli con nuestras propias manos!!<span id="more-1319"></span></p>
<p style="text-align: center;"><a title="Concurso Imperia di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4668098101/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4029/4668098101_20639d75f8.jpg" alt="Concurso Imperia" width="500" height="412" /></a></p>
<p>FoglioChef es el tapete multi-uso de cocina totalmente hecho de silicona alimentaria SL70.<br />
Resiste a alta y a baja temperatura (+260°C y -60°C), se adhiere perfectamente a la superficie de trabajo y es antiadherente), es higiénico y fácil de limpiar.<br />
En su superficie están moldeados círculos concéntricos en una escala expresa en cm/inch para ayudarte a hacer las hojas y las masas de la medida justa.<br />
FoglioChef se puede utilizar en todo tipo de horno, se puede lavar en lavavajillas y se puede enrollar para guardarlo y que ocupe poco espacio.</p>
<p>No sé, alguien da más??? ;)</p>
<p>Me acuerdo estas Navidades que después de que un amigo mío se le fuera la cabeza con la pasta y no teniendo nada con que estirarla utilizó una botella de litro de cristal&#8230; se me descompuso el corazón y le regalé el FoglioChef :) al menos así tendría algo &#8220;<em>professional</em>&#8221; la próxima vez que se metiera manos a la obra :))</p>
<p>La pasta rellena quizás sea una de las cosas que me han llamado más la atención desde que era pequeña, cuando vivía en Granada e Italia para mí no era más que un país lejano donde se comían cosas deliciosas como la pasta rellena. Me acuerdo que cuando tenía 14 o 15 años me compré una especie de enciclopedia de la pasta que aún anda por aquí por mi casa y me lancé con unos ravioli&#8230;. desastre total!! la masa no me salió, se abrieron todos y bueno se me quedó la idea de que era una cosa tan difícil de hacer que he esperado 10 años a ponerme otra vez en acción.</p>
<p>En realidad es algo completamente factible, no es ciencia ficción y os aseguro que es de las cosas que más alegrías da en la cocina. Me repito como el ajo, ya lo sé, pero es tan fácil hacer un montón de pasta un día de esos que uno no sabe muy bien que hacer y luego congelarla!! Ya sabéis que <a href="/imperia-y-la-pasta-fresca/"><span style="color: #ff6600;"><strong>aquí</strong></span></a> podéis encontrar mucha más información sobre la pasta fresca hecha en casa, lo tengo que actualizar pero paciencia que lo haré en los próximos días ;)</p>
<p>Por el momento os dejo con esta receta que nació por pura casualidad&#8230; fui al mercado a comprar alcachofas y me salieron, como dice mi madre, &#8220;pinchuas&#8221; es decir llenas de &#8220;raspas&#8221;, es decir un churro vaya. Así que después de saltearlas en la sartén y ver que aquello no se lo comería nadie decidí hacerlas puré, mezclarlas con ricotta, huevo y parmesano y hacer un relleno que ni los de Pastas Gallo&#8230; quizás quede feo decirlo pero es verdad, probad vosotros y ya me contaréis.</p>
<p><span style="text-decoration: underline;"><strong>Pero qué hay que hacer para ganar este fantástico premio???</strong></span> (que me enrollo más que las persianas :P</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">1.</span> Tener muchas ganas de participar y de ganar :)<br />
<span style="color: #ff6600;"> 2.</span> Dejar un comentario en este post diciendo por qué te gustaría llevártelo a casa<br />
<span style="color: #ff6600;"> 3.</span> Tener mucha suerte y ser el agraciado vencedor que será elegido mediante <a href="http://www.random.org/">Random.org</a></strong><br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4.</span> El límite para dejar tu comentario será el 11 de junio a las 24.00 (hora española)<br />
<span style="color: #ff6600;"> 5.</span> El nombre del ganador se dará a conocer el martes 15 de junio por la mañana :) </strong></p>
<p>Por favor, para participar es muy importante <span style="text-decoration: underline;">dejar el comentario en este post</span>!! Mucha suerte a todos y si no resultais agraciados podéis encontrar este y otros productos Imperia en las tiendas del El Corte Inglés :)</p>
<p><strong>A JUGAR!</strong></p>
<p><span style="font-weight: normal;"><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la pasta:</span></strong></span><strong><br />
400 gr de sémola de trigo<br />
5 yemas + 1 huevo entero<br />
1 pizca de sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para el relleno:</span><br />
350 gr de crema de alcachofas<br />
150 gr de ricotta o requesón<br />
3 cucharadas de parmesano rallado<br />
1 huevo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 1</strong></span><strong> </strong> Para preparar la pasta disponer la sémola con un hueco en el centro y la sal. Empezar a incorporar la sémola de las paredes y a mezclarla con los huevos. Poco a poco se irá formando una masa que tendremos que amasar hasta los ingredientes estén totalmente amalgamados. La masa tiene que resultar lisa y elástica. Envolverla en film transparente y dejarla reposar en el frigo al menos durante 1/2 hora.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Para el relleno: mezclar bien todos los ingredientes. Rectificar de sal e añadir una pizca de pimienta al gusto.<br />
<span style="color: #ff6600;"> 3</span> Estirar la pasta y formar los ravioli con la ayuda de un molde para ravioli (como el de la foto <a href="/imperia-y-la-pasta-fresca/">aquí</a>) o con la ruedecita dentada.<br />
Para distribuir el relleno es muy útil usar una manga de pastelero; es muy importante sellar bien los bordes para que el<br />
relleno no salga durante la cocción de la pasta.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong>4</strong></span> Cocer los ravioli en abundante agua con sal durante pocos minutos (hacer la prueba con uno de ellos).<br />
Están buenísimos simplemente pasándolos en la sartén con un poco de mantequilla derretida, salvia o mejorana.</p>
<p><strong>Algunas notas sobre la receta:</strong><br />
<strong> &#8211;</strong> la crema de alcachofas se puede comprar ya lista para usar o <a href="/2007/12/08/crema-de-alcachofas/">se puede hacer en casa</a> con alcachofas en lata o frescas como os gusten más :)<br />
<strong> &#8211;</strong> la cantidad de sémola de trigo/líquido (en este caso yemas y huevos enteros) puede variar según el tipo de sémola, la humedad, el tamaño de los huevos&#8230; si veis que la masa está muy pegajosa añadid un poco más de sémola o un poco más de huevo si se ha quedado demasiado seca<br />
<strong> &#8211;</strong> la receta es para cuatro personas pero veréis que os sobrará un poco de pasta. Podéis disminuir las cantidades (pero con cantidades más grandes es más fácil amasar :) o podéis hacerla así tal cual y la que os sobre congelarla!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/32511563/Ravioli-de-alcachofas">Ravioli de alcachofas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/06/04/sorteo-imperia/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>88</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tarta de requesón y limón</title>
		<link>/2010/05/10/tarta-de-requeson-y-limon/</link>
		<comments>/2010/05/10/tarta-de-requeson-y-limon/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 10 May 2010 15:47:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[azúcar]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[desayunos]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[limón]]></category>
		<category><![CDATA[merienda]]></category>
		<category><![CDATA[producto de horno]]></category>
		<category><![CDATA[requesón]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1296</guid>
		<description><![CDATA[Una de cal y otra de arena&#8230; o lo que es lo mismo una receta baja en calorías y otra que se sale :P Y es que no sólo de lechuga vive el hombre, también de azúcar, leche, huevos, mantequilla, harina, vainilla, crema&#8230; vaya, cosas ricas como el requesón. Porque que levante la mano a [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Turta de arrescottu di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4588704979/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4067/4588704979_f75e87a9e7.jpg" alt="Turta de arrescottu" width="338" height="500" /></a></p>
<p>Una de cal y otra de arena&#8230; o lo que es lo mismo una receta baja en calorías y otra que se sale :P</p>
<p>Y es que no sólo de lechuga vive el hombre, también de azúcar, leche, huevos, mantequilla, harina, vainilla, crema&#8230; vaya, cosas ricas como el requesón. Porque que levante la mano a quien no le guste???? eh, a ver&#8230; a ver&#8230; no veo manos levantadas.. jejeje :P</p>
<p>A mí me encanta, mi madre me lo compraba cuando era pequeñita y me lo comía solo con azúcar (porque por aquellos entonces no había descubierto lo maravillosa que es la miel) y luego cuando vivía en Barcelona <em>mel i mató</em> a raudales&#8230; ñam!!</p>
<p>En el super hotel donde me llevó el finde pasado mi futuro esposo (jejeje, me da la risa llamarlo así) para desayunar tenían una crostata de requesón que era un sueño. Yo este finde la verdad es que he estado un poquillo perrilla y no tenía muchas ganas de hacer ná por lo que he optado por la opción super rápida. No tiene comparación con aquella crostata ideada directamente por los ángeles de Noli pero no me quejo.</p>
<p>Aviso, esta <em>turta da arrescottu</em> (típica de Cerdeña por eso el nombre un poco raro) es una tarta de desayuno o merienda, de esas que se mojan en la leche porque es un poco &#8220;mazacote&#8221; pero ya veréis qué buena. Ups, ahora que me doy cuenta es la hora de la merienda, jarrllll ;)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
300 gr de harina<br />
300 gr de azúcar<br />
300 gr de requesón de oveja o vaca<br />
3 huevos<br />
1 sobrecito de levadura en polvo<br />
1 limón</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span><br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span></strong> Con un tenedor mezclar el requesón con el azúcar.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> Añadir las yemas de los huevos y seguir mezclando.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Incorporar la harina tamizada junto con la levadura y mezclar con el resto de los ingredientes.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Añadir la piel del limón rallada y el zumo. Seguimos removiendo para mezclar muy bien los ingredientes. Nos podemos ayudar de un robot de cocina o una batidora.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 5</strong></span><strong> </strong> Por último montar las claras a punto de nieve e incorporarlas con cuidado para que no se desmonten.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Forrar un molde de unos 22 cm con papel de horno y rellenar con la mezcla. Nivelarla con la ayuda de un tenedor o una cuchara porque la masa no será muy líquida y cocer en el horno caliente a 180 grados durante 40 minutos.<br />
7  Tener cuidado porque se podría dorar mucho la superficie. Si esto ocurre y aún le queda tiempo en el horno taparla con papel de aluminio.</p>
<p>Descárgate la receta en PDF:<br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/31150721/Turta-de-arrescottu-o-tarta-de-requeson">Tarta de requesón y limón</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/05/10/tarta-de-requeson-y-limon/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>17</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Canutillos rellenos de ricotta</title>
		<link>/2009/03/14/canutillos-rellenos-de-ricotta/</link>
		<comments>/2009/03/14/canutillos-rellenos-de-ricotta/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 14 Mar 2009 18:54:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[fruta confitada]]></category>
		<category><![CDATA[postres]]></category>
		<category><![CDATA[requesón]]></category>
		<category><![CDATA[ricotta]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=570</guid>
		<description><![CDATA[Y seguimos en la línea italian style&#8230; pa&#8217; qué cambiar?? Qué levanten la mano los/as agraciados/as que al menos una vez en su vida se han comido un cannolo siciliano!! Que sí, que sí, sé que hay más de uno, de dos o de tres entre vosotros que lo han probado y sé que no [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Canutillos rellenos de ricotta por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3316479780/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3626/3316479780_fef4bbd330.jpg" alt="Canutillos rellenos de ricotta" width="347" height="500" /></a></p>
<p>Y seguimos en la línea <em>italian style</em>&#8230; pa&#8217; qué cambiar??</p>
<p>Qué levanten la mano los/as agraciados/as que al menos una vez en su vida se han comido un <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Cannoli">cannolo siciliano</a>!! Que sí, que sí, sé que hay más de uno, de dos o de tres entre vosotros que lo han probado y sé que no lo habréis olvidado porque es una experiencia alucinante, siiii!!!!!</p>
<p>Y como todo lo bueno que hay en este mundo tiene una pega y es que engorda.. y mucho :P Así que hoy os propongo la versión light que no es mía sino de <a href="http://www.cavolettodibruxelles.it/2006/03/cannoli-alla-lavanda-e-cioccolato-bianco-salsa-ai-mandarini">Cavoletto di Bruxelles</a> y que sea como sea está buena hasta decir basta.</p>
<p>Buscando por la red una receta original que hacer para una cena, que no fuera demasiado pesadilla ni demasiado elaborada di con esta :) Los canutillos o tejas son muy fáciles de hacer, la cosa más difícil es actuar con rapidez una vez sacados del horno para darles la forma porque se enfrían muy rápido y, claro, cuando los coges recién horneaditos queman que ni te cuento&#8230; El truqui?? hacerlos de cuatro en cuatro y tener a mano un paño de cocina limpito para ayudarnos a cogerlos. Para darles la forma yo he utilizado un canutillo en acero inoxidable pero sirve incluso el cuello de una botella de vino: la imaginación al poder!!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Canutillos o tejas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3315653403/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3515/3315653403_eb97016650.jpg" alt="Canutillos o tejas" width="338" height="500" /></a></p>
<p>Y cambiando de tema&#8230; ya sé lo que todos vosotros estáis esperando :)))) os recuerdo que el plazo del concurso es hasta <span style="text-decoration: underline;">mañana a las 24:00</span>. La cosa está superreñida, <span style="color: #ff6600;"><strong>235 concursantes!!!</strong></span> Según las leyes de la probabilidad cualquiera de vosotros se puede llevar la maquinita, del nr. 1 al 235, así que os dejo con la receta de los canutillos y <span style="color: #ff6600;"><strong>MUCHA SUERTE A TODOS!!!</strong></span></p>
<p style="text-align: center;"><a title="Canutillos rellenos de ricotta por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3315653107/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3372/3315653107_ba5c3e83dc.jpg" alt="Canutillos rellenos de ricotta" width="336" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes los canutillos:</span><br />
55 gr de harina<br />
55 gr de mantequilla<br />
55 gr de azúcar glas<br />
55 gr de clara de huevo (un poco menos de dos)<br />
Ralladura de naranja</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para el relleno:</span><br />
200 gr de ricotta o requesón fresco<br />
50 gr de chocolate negro<br />
Azúcar glas<br />
Naranja confitada</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
Tamizar la harina y el azúcar y mezclarlos con la mantequilla fundida fria y las claras de huevo (sin montar). Incorporar una o dos cucharadas de ralladura de naranja y remover bien con un tenedor.  Dejar reposar 10 minutos.<br />
Calentar el horno a 190°. Preparar una bandeja de horno con papel de horno. Poner una cucharada de la mezcla y con ayuda del dorso extender la masa creando un círculo. La masa tiene que quedar muy fina. Hacer cuatro círculos en la placa bien separados entre sí.<br />
Hornear durante aprox. 8 minutos hasta que los bordes empiecen a dorarse. Sacar del horno y una a una darles la forma con algún objeto cilíndrico. Dejar enfriar.<br />
Preparar el relleno: mezclar con un tenedor la ricotta, el chocolate rallado fino y azúcar glas. La cantidad de azúcar a gusto de cada cual.<br />
Poner el relleno en una manga pastelera. Rellenar los canutillos con mucho cuidado, decorar con la naranja confitada en trocitos y servir enseguida con fruta fresca.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/13270889/Canutillos-rellenos-de-ricotta"> Canutillos rellenos de ricotta</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/03/14/canutillos-rellenos-de-ricotta/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Flores de calabacín rellenas</title>
		<link>/2008/08/30/flores-de-calabacin-rellenas/</link>
		<comments>/2008/08/30/flores-de-calabacin-rellenas/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 30 Aug 2008 01:25:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Fritos]]></category>
		<category><![CDATA[flores de calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[fritos]]></category>
		<category><![CDATA[requesón]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/08/30/flores-de-calabacin-rellenas/</guid>
		<description><![CDATA[La flor del calabacín la he descubierto hace muy poco… vaya, descubrirla no la he descubierto yo, he descubierto su sabor y todas las cosas que se pueden hacer con ella. ¡Merece la pena probarla! Como siempre me encuentro con el dilema de si la venderán o no en España, si será fácil o difícil [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2008/08/Flores-de-calabacín1.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2904" title="Flores de calabacín" src="/wp-content/uploads/2008/08/Flores-de-calabacín1.jpg" alt="" width="565" height="847" /></a><br />
La flor del calabacín la he descubierto hace muy poco… vaya, descubrirla no la he descubierto yo, he descubierto su sabor y todas las cosas que se pueden hacer con ella. ¡Merece la pena probarla!<br />
Como siempre me encuentro con el dilema de si la venderán o no en España, si será fácil o difícil encontrarla pero han hablado de ella en <a href="”http://www.directoalpaladar.com/2006/06/10-flores-de-calabacin”">Directo al Paladar</a> y he encontrado un montón de recetas en la web así que he pensado que en algun sitio se encontrará, no?<br />
Aquí en Italia es un ingrediente que se encuentra fácilmente en cualquier mercado/supermercado. Si alguien nos puede dar alguna pista para comprarla en España&#8230; :)<br />
Pero a lo que iba; las he probado rellenas y fritas, cortadas en tiritas en una ensalada de pasta y tengo un pastel en la lista de espera que es una maravilla. Una lista de espera que crece y crece sin remedio ahora que he vuelto al trabajo jo! :(<br />
Bueno para eso está el finde, para hacer estas cositas que me gustan y disfrutar de la cocina. Este domingo si el tiempo lo permite nos iremos a dar una vuelta por el campo lo que quiere decir que próximamente habrá un especial recetas para pic-nic!!!!<br />
¡No os lo perdáis!</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2008/08/flores-calabacin.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2905" title="flores-calabacin" src="/wp-content/uploads/2008/08/flores-calabacin.jpg" alt="" width="565" height="848" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></span><br />
12 flores de calabacín<br />
250 de ricotta o requesón fresco<br />
<a href="http://bastet30.livejournal.com/66122.html">Colatura de alici</a> o 2 anchoas en aceite<br />
250 gr de harina de arroz<br />
100 ml de agua natural con gas muy fria<br />
100 ml de cerveza<br />
Una pizca de sal<br />
Aceite de oliva virgen</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span></strong><br />
Añadir poco a poco el agua y la cerveza a la harina, mezclando para evitar grumos. La masa debe ser densa pero aún bastante líquida. Las cantidades se calculan un poco a ojo. Añadir la sal y un poco más de cerveza si vemos que la masa está demasiado densa.<br />
Dejar reposar en el frigo al menos durante dos horas o mejor toda la noche.<br />
Limpiar las flores de calabacín quitando el estilo y el pedúnculo teniendo cuidado de no romperla. Lavar las flores debajo del agua del grifo y secarlas delicadamente.<br />
Machacar las anchoas y mezclarlas el requesón; remover has- ta formar una crema. Rellenar las flores con ella.<br />
Calentar abundante aceite en una sartén. Sumergir las flores rápidamente en la masa y freirlas hasta que estén doradas.<br />
Escurrirlas en un papel de cocina.<br />
Salar ligeramente y servir calientes.</p>
<p><strong><span style="text-decoration: underline;">Y a propósito de fritos:</span></strong> buscando por aquí y por allá he encontrado divergencias en lo que al punto de humo de los aceites se refiere. Hay quien sostiene que los aceites de semillas (girasol, maíz, soja) tienen un punto de humo más alto y por lo tanto son más estables para la fritura; hay quien dice que es el aceite de oliva.<br />
El punto de humo es la temperatura a la que el aceite se altera desprendiendo humo y sustancias que pueden resultar tóxicas por lo tanto ya sea de semillas como de oliva se recomienda no sobrepasar nunca los 180º. De este modo nos aseguramos una fritura ligera, limpia y sana.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/12811060/Flores-de-calabacin-rellenas">Flores de calabacín rellenas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/08/30/flores-de-calabacin-rellenas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.495 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:03:41 -->
