<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; licor casero</title>
	<atom:link href="/tag/licor-casero/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Licor de fresas</title>
		<link>/2011/07/05/licor-de-fresas/</link>
		<comments>/2011/07/05/licor-de-fresas/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 05 Jul 2011 12:33:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[BLA BLA BLA]]></category>
		<category><![CDATA[Licores caseros]]></category>
		<category><![CDATA[aguardiente]]></category>
		<category><![CDATA[alcohol]]></category>
		<category><![CDATA[fresas]]></category>
		<category><![CDATA[grappa]]></category>
		<category><![CDATA[licor casero]]></category>
		<category><![CDATA[licor de fresa]]></category>
		<category><![CDATA[orujo]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1852</guid>
		<description><![CDATA[Estoy más perdía&#8230; sí, lo sé pero me vais a tener que perdonar ;) a finales de mes me caso!!! Ya os podréis imaginar&#8230; uff, uff, uff, no llego, no llego, no llego&#8230; No es estrés, es que como buen desastre que soy dejo todo para el final y ahora me pilla el toro. El [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Licor de fresas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5896115597/"><img class="aligncenter" alt="Licor de fresas" src="http://farm6.static.flickr.com/5314/5896115597_4bbb3c03bc.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Estoy más perdía&#8230; sí, lo sé pero me vais a tener que perdonar ;) a finales de mes me caso!!!</p>
<p>Ya os podréis imaginar&#8230; uff, uff, uff, no llego, no llego, no llego&#8230; No es estrés, es que como buen desastre que soy dejo todo para el final y ahora me pilla el toro. El vestido, la música, el vino, las flores&#8230; y yo que pensaba que me casaría un fin de semana cualquiera con un par de amigos en el juzgado!! Quién me ha visto y quién me ve&#8230; :P</p>
<p>Pues eso, que estoy un poco con el agua al cuello. He visto vuestros mensajes e intento responder lo más que puedo. Agradezco mucho a las personas que me han avisado que hay una <a href="http://www.recetasdecasa.com/arancine-alla-palermitana/">web</a> que a mí y a otros blogs de cocina nos están fusilando nuestro trabajo con el &#8220;corta y pega&#8221;. A mí sinceramente no me quita el sueño que la gente haga estas cosas, total, salta a la vista y los que leemos blogs de cocina reconocemos al instante el trabajo de los demás &#8220;compañeros&#8221;. Es más una sensación de &#8220;por qué?&#8221;, por qué lo hacen?? No tiene publicidad, parece que no gana nada con ello&#8230; así que no lo entiendo. Si quieres hacer algo para aumentar la visibilidad habla con nosotros, pídenos permiso, no creo que nadie te lo niegue, pero hacerlo así, a escondidas, es de maleducados, irrespetuosos y la gente siempre pensará que lo estás haciendo de mala fe. Por lo que a mí respecta, allá tú con tu conciencia.</p>
<p>Y pasando a otros temas&#8230; que llevo mucho tiempo sin publicar nada, quizás esta también le guste a recetas de casa&#8230;. :P<br />
No sé cómo está el tema de los licores en España. Aquí en Italia es muy fácil comprar el alcohol para hacer licores, se encuentra en el supermercado&#8230; se paga caro pero bueno, es lo que hay.</p>
<p>En España no sé muy bien dónde se puede comprar. He leído por ahí que se encuentra en algunas bodegas (si alguien tiene más datos que lo cuente ;) Lo que hay que tener en cuenta es que tiene que ser alcohol para licores, de boca y no alcohol para heridas que se encuentra en las farmacias. Si no lo encontráis podéis usar aguardiente o también orujo pero claro, tened en cuenta que el resultado variará en función del aguardiente que hayáis usado.</p>
<p>En fin pilarín, vamos a lo que vamos que la temporada de fresas está terminando ;)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 1 l aprox.:</span><br />
350 gr de fresas<br />
325 ml de agua<br />
250 gr de azúcar<br />
1/4 l de alcohol de boca, aguardiente, orujo o grappa (que es lo mismo pero en italiano ;)<br />
El zumo de medio limón</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span> </strong>Lavar y secar las fresas delicadamente. Eliminar el rabito. Cortarlas en trozos y machacarlas un poco. Poner las fresas en un recipiente de vidrio que podamos tapar y cubrirlas con el alcohol. Tapar y dejar macerar en un lugar oscuro y fresco durante 30 días.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span> </strong>Preparar un jarabe con el agua, el limón y el azúcar: poner los ingredientes en un cazo y llevar a ebullición removiendo hasta que el azúcar se haya disuelto. Cuando empiece a hervir bajar la lumbre y dejar cocer durante 10 minutos. Dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Mezclar el jarabe con las fresas y el alcohol. Volver a cerrar el recipiente y dejar reposar durante 12-24 horas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span> </strong>Filtrar varias veces para que no nos queden restos de fresas y ponerlo en el congelador.<br />
Listo para beber!!!&#8230; con prudencia ;)</p>
<p><strong>La receta sale del número de junio de Sale &amp; Pepe</strong></p>
<p>Y no tiene mucho que ver con la receta pero últimamente no consigo sentarme a escribir&#8230; así que lo pongo todo junto :P</p>
<p>El grupo de <strong>La Vuelta al Mundo cumplió 3 años!!! Yupiiii</strong> y para celebrarlo este mes escribimos un montón de cosas en nuestras fotos. <strong><a href="http://www.jackierueda.com/">Aquí</a></strong> os dejo el link al blog de Jackie a la que felicito porque estos 3 años se los debemos a ella ?, <a href="http://www.flickr.com/groups/yotambien/pool/with/5823291887/"><strong>aquí</strong></a> el link hacia las maravillosas fotos del grupo y aquí debajo la mía :)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="LVM 3 aniversario por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5823291887/"><img class="aligncenter" alt="LVM 3 aniversario" src="http://farm4.static.flickr.com/3648/5823291887_284649e60e.jpg" width="500" height="333" /></a></p>
<p style="text-align: center;"><em><span style="color: #808080;">A veces hay que regar la tierra con el llanto pero luego verás, la lluvia volverà</span></em></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/59351553/Licor-de-fresas"> Licor de fresas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/07/05/licor-de-fresas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.422 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:08:19 -->
