<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; ajo</title>
	<atom:link href="/tag/ajo/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Aglio, olio e peperoncino</title>
		<link>/2014/09/06/aglio-olio-e-peperoncino/</link>
		<comments>/2014/09/06/aglio-olio-e-peperoncino/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 06 Sep 2014 14:47:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[ajo]]></category>
		<category><![CDATA[guindilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5140</guid>
		<description><![CDATA[Quien sigue el blog desde hace tiempo conoce mi pasión por todo lo italiano :) No es casualidad que haya acabado viviendo en este país y que, después de muchos años, siga buscando y rebuscando entre sus platos más famosos, más sencillos que no por ello menos buenos. Es el caso de la pasta aglio, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5141" src="/wp-content/uploads/2014/09/aglio-olio-peperoncino.jpg" alt="aglio olio peperoncino" /></p>
<p>Quien sigue el blog desde hace tiempo conoce mi pasión por todo lo italiano :) No es casualidad que haya acabado viviendo en este país y que, después de muchos años, siga buscando y rebuscando entre sus platos más famosos, más sencillos que no por ello menos buenos.</p>
<p>Es el caso de la pasta <strong>aglio, olio e peperoncino</strong>, o lo que es lo mismo <strong>ajo, aceite y guindilla</strong>. Más sencillo no se puede, es uno de los clásicos más clásicos, uno de esos platos que uno hace cuando tiene hambre pero no tiempo, cuando apetece algo genuino, cuando se junta un grupo de amigos.<span id="more-5140"></span></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5142" src="/wp-content/uploads/2014/09/aglio-olio-peperoncino-2.jpg" alt="aglio olio peperoncino" /></p>
<p>Nuestra querida gastronomía española utiliza el ajo como si no existiera un mañana, una costumbre que a los estómagos superdelicados como el mío no le hace ninguna gracia. Aquí en Italia, y sobre todo en el norte donde vivo yo, el ajo no se usa mucho y yo lo agradezco. Como agradezco el toque de ajo de este plato en el que está presente y se nota, es más, es protagonista pero no como uno de esos protagonistas sinvergüenzas que acaparan todas las fotos ;)</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5143" src="/wp-content/uploads/2014/09/aglio-olio-peperoncino-3.jpg" alt="aglio olio peperoncino" /></p>
<p>Existen diferentes formas de hacer este plato. Una de ellas es la más clásica haciendo freir (sin que se quemen) los ajos y rodajitas de guindilla fresca en el aceite. Se cuecen los espaguetis al dente, se escurren, se añaden a la sartén y se mezclan. Muy rico sí, pero la receta que os propongo es la versión 2.0: los espaguetis no se acaban de cocer en el agua sino que a mitad de la cocción se añaden a una sartén en la que hemos puesto abundante aceite y ajo a fuego medio-bajo para que éste último vaya tomando el aroma del ajo. Añadiendo los espaguetis semi-crudos y un poco del agua de cocción a medida que estos la vayan absorviendo se forma una cremilla hecha de aceite, agua y el almidón que suelta la pasta. El tiempo de preparación quizás es un poco más largo pero de verdad os digo que merece la pena y además es la excusa perfecta para utilizar vuestra <a href="/2014/08/19/salsa-de-guindilla/">salsa de guindilla</a>. ¿Quién se atreve a probarlo?</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5144" src="/wp-content/uploads/2014/09/aglio-olio-peperoncino-4.jpg" alt="aglio olio peperoncino" /></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/09/06/aglio-olio-e-peperoncino/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Espaguetis con flores de calabacín, botarga de mújol y brotes de ajo</title>
		<link>/2011/04/14/espaguetis-con-flores-de-calabacin-botarga-de-mujol-y-brotes-de-ajo/</link>
		<comments>/2011/04/14/espaguetis-con-flores-de-calabacin-botarga-de-mujol-y-brotes-de-ajo/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 14 Apr 2011 13:19:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[ajo]]></category>
		<category><![CDATA[botarga]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[flores de calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta seca]]></category>
		<category><![CDATA[primavera]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1745</guid>
		<description><![CDATA[Mientras esperáis la sorpresita que os estoy preparando&#8230; (huele a concurso&#8230; ;) os dejo una receta que acabo de hacer y que me ha encantado! Sé que los ingredientes no son fáciles. Aquí en Italia las flores de calabacín y la botarga te la encuentras en cualquier sitio. Los brotes de ajo no&#8230; pero yo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;"><a href="/wp-content/uploads/2011/04/fiori_bottarga_aglio.jpg"><img class="wp-image-3007" title="fiori_bottarga_aglio" alt="" src="/wp-content/uploads/2011/04/fiori_bottarga_aglio.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Mientras esperáis la sorpresita que os estoy preparando&#8230; (huele a concurso&#8230; ;) os dejo una receta que acabo de hacer y que me ha encantado!<span id="more-1745"></span></p>
<p>Sé que los ingredientes no son fáciles. Aquí en Italia las flores de calabacín y la botarga te la encuentras en cualquier sitio. Los brotes de ajo no&#8230; pero yo tengo mis contactos&#8230; ;) En realidad el <em>quid</em> de la receta es: receta simple con pocos ingredientes pero de calidad = èxito asegurado! Es una fórmula que nunca falla.</p>
<p>Aprovechemos ahora que tenemos calabacines, guisantes, habas, espárragos y judías más buenos que nunca para hacer platos llenos de verde (hay que ver lo que me gusta :). Si los calabacines los encontráis con la flor ya ni os cuento!! Y si no hay diez mil maneras de preparar un estupendo plato de pasta con verduras. Vosotros cómo lo?</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
300 gr de espaguetis<br />
400 gr de calabacines<span style="font-weight: normal;"> </span><br />
1/2 vasito de vino blanco<br />
Aceite de oliva<br />
Sal<br />
<a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Bottarga">Botarga</a> de <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Mujol">mújol</a><br />
<a href="http://tugas.es/brotes-de-ajo.html">Brotes de ajo</a> o, en su defecto, 2 dientes de ajo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Lavar y cortar los calabacines en rodajas finas. Si tienen las flores, eliminar el pistilo, lavarlas y secarlas con cuidado.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Si lo hacemos con los dientes de ajo, pelarlos, cortarlos en rodajas finas y en una sartén con poco aceite dorarlos a fuego lento, evitando que cojan demasiado color.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Eliminar los ajos e incorporar los calabacines. Saltearlos con una pizca de sal.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Cortar las flores a rodajas y añadirlas a la sartén con los calabacines dejando a parte las puntas que son más delicadas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Añadir el vino y dejar evaporar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Cocer la pasta en abundante agua salada con sal gorda hasta que esté &#8220;al dente&#8221;<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Pasar la pasta a la sartén y saltear con un poquito de aceite de oliva. Añadir las puntas de las flores de calabacín.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> Servir caliente con una cucharadita de botarga. Decorar con los brotes de ajo.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/53001037/Espaguetis-con-flores-de-calabacin-botarga-de-mujol-y-brotes-de-ajo"> Espaguetis con flores de calabacín, botarga de mújol y brotes de ajo</a></p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 65px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2011%2F04%2F14%2Fespaguetis-con-flores-de-calabacin-botarga-de-mujol-y-brotes-de-ajo%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;font&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/04/14/espaguetis-con-flores-de-calabacin-botarga-de-mujol-y-brotes-de-ajo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pollo a la granaína para el HEMC #38</title>
		<link>/2009/10/29/pollo-a-la-granaina/</link>
		<comments>/2009/10/29/pollo-a-la-granaina/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 29 Oct 2009 21:45:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Aves]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de tupper]]></category>
		<category><![CDATA[ajo]]></category>
		<category><![CDATA[almendras]]></category>
		<category><![CDATA[azafrán]]></category>
		<category><![CDATA[cocina andaluza]]></category>
		<category><![CDATA[HEMC]]></category>
		<category><![CDATA[huevo]]></category>
		<category><![CDATA[laurel]]></category>
		<category><![CDATA[pollo]]></category>
		<category><![CDATA[recetas de granada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=952</guid>
		<description><![CDATA[Uy, uy, uy, pero qué feo está una granaína expatriá, que vive en espaguetilandia y que se olvida de sus raíces&#8230; :P que noooooOOOOoooo!!! que yo no me he olvidao de ná pero es que cuando uno llega aquí y ve el percal y todo le parece bueno y rico y tentador&#8230; y si encima [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Pollo a la granaína por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4042154455/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2669/4042154455_c4778fa9af.jpg" alt="Pollo a la granaína" width="334" height="500" /></a></p>
<p>Uy, uy, uy, pero qué feo está una granaína expatriá, que vive en espaguetilandia y que se olvida de sus raíces&#8230; :P que noooooOOOOoooo!!! que yo no me he olvidao de ná pero es que cuando uno llega aquí y ve el percal y todo le parece bueno y rico y tentador&#8230; y si encima una tiene un novio italiano&#8230; pues qué quereis que sea mi cocina??? pues italiana!<span id="more-952"></span></p>
<p>Pero de vez en cuando me sale la vena andaluza y entonces me pongo a buscar alguna recetilla de esas que hacen que a una se le caiga la babilla :P Una receta típica granaína&#8230; o andaluza, vaya con un toquecillo de cocina árabe&#8230; ñam, ñam, ñam.</p>
<p>Si os digo la verdad el pollo así como os lo presento (<em>del libro Recetas de cocina granadina de la Diputación de Granada &#8211; una receta de Elena García</em>) es la primera vez que lo como/preparo pero se reconoce fácilmente el origen por los ingredientes y el modo de cocinarlo: el ajillo, las almendras, el huevo, y la salsilla <em>trabá</em> un plato de la tierra, vaya!, de <strong>MI</strong> tierra!</p>
<p>Y ya que estamos con el tema&#8230; anda que no me gustaría a mí hacer un librico de cocina granadina, nada nuevo sino una recopilación de recetas que representen el sabor de mi ciudad, de mis raíces!! Quien sabe, ahora que quizás tenga un poco más de tiempo (???) porque lo sabéis que mañana es el último día a jornada completa??? jarl!!! estoy muy pesadita con el tema, ya lo sé, pero es que estoy emocioná, me entendéis, verdad??? ;)</p>
<p>Y además estoy super contenta porque este finde viene mi <em>muy-mejor-amigo</em> a verme y es que estoy que no me lo puedo creer!!! Tendremos que hacer sitio en el estómago porque nos vamos a dar una <em>pishá </em>de comer&#8230; italiano, claro ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Pollo a la granaína por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4042900314/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2500/4042900314_9458a04494.jpg" alt="Pollo a la granaína" width="333" height="500" /></a></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 2-3 personas:</strong></span><br />
<strong>600 gr de pollo en trozos o de muslos de pollo</strong> (como tenía yo en el frigo)<br />
<strong>1 diente de ajo<br />
1 cebolla<br />
1/2 vaso de vino blanco<br />
1/2 l de caldo de carne o verduras<br />
1 hoja de laurel<br />
1 buen puñado de perejil fresco<br />
Unas hebras de azafrán<br />
1 huevo<br />
50 gr de almendras peladas y crudas<br />
2 dientes de ajo (opcional &#8211; yo no se lo he puesto porque no puedo con el ajo)<br />
Sal, pimienta y aceite de oliva</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
En una sartén poner a calentar 2-3 cucharadas de aceite con un diente de ajo pelado y un poco aplastado para que salga el juguillo.<br />
Añadir el pollo limpio y dejar que se dore durante unos minutos. Salpimientar.<br />
Cuando el pollo esté dorado retirarlo y añadir a la sartén la cebolla pelada y cortada en rodajas no muy grandes. Dejar que se poche bien.<br />
Incorporar de nuevo el pollo  y bañar con el vino blanco; dejar evaporar.<br />
Añadir el caldo, remover bien, rectificar de sal y añadir el laurel, el azafrán y el perejil picado fino; dejar cocer a fuego lento durante 1/2 hora.<br />
Cocer el huevo en agua hirviendo hasta que esté duro (unos 10 minutos desde que empieza a hervir el agua).<br />
En un mortero majar los dientes de ajo pelados, las almendras y la yema del huevo. Echarle un poco de caldo caliente para desleirlo bien y añadirlo al guiso.<br />
Dejar cocer durante otros 15 minutos y listo para comer!</p>
<p><strong><span style="font-family: mceinline;">Update del 10.11.09</span></strong></p>
<p>Con esta receta participo al <a href="http://hechoencocina.blogspot.com/">HEMC #38</a> y olé :P</p>
<p style="text-align: center;"><img class="size-medium wp-image-966 aligncenter" title="hemc" src="/wp-content/uploads/2009/10/hemc.jpg" alt="hemc" width="130" height="200" /></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/21822704/Pollo-a-la-granaina">Pollo a la granaína</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/10/29/pollo-a-la-granaina/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.520 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:59:07 -->
