<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; pesto</title>
	<atom:link href="/tag/pesto/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Pasta con pesto y crema de patatas</title>
		<link>/2013/08/24/pasta-con-pesto-y-crema-de-patatas/</link>
		<comments>/2013/08/24/pasta-con-pesto-y-crema-de-patatas/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 24 Aug 2013 09:44:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[DE PASEO]]></category>
		<category><![CDATA[Apulia]]></category>
		<category><![CDATA[FOTOGRAFíA]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[pesto]]></category>
		<category><![CDATA[Puglia]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3295</guid>
		<description><![CDATA[Hola, hola, hola. Ya estamos de vuelta! Tras casi 4.000 km pa&#8217;rriba y pa&#8217;bajo por el sur de Italia no sabéis lo bien que me sienta un sábado en casa! Yo no podría haber sido exploradora porque soy más casera que la salsa de tomate: en casa me siento a mis anchas. Soy como un [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/08/Tortiglioni2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3296" title="pasta con pesto" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/08/Tortiglioni2.jpg" width="509" height="784" /></a></p>
<p>Hola, hola, hola. Ya estamos de vuelta! Tras casi 4.000 km pa&#8217;rriba y pa&#8217;bajo por el sur de Italia no sabéis lo bien que me sienta un sábado en casa!<span id="more-3295"></span></p>
<p>Yo no podría haber sido exploradora porque soy más casera que la salsa de tomate: en casa me siento a mis anchas. Soy como un gatico que disfruta con su rincón preferido, su mantita y sus juguetes :)</p>
<p>No que no me lo haya pasado bien&#8230; hemos disfrutado mucho y hemos visto sitios estupendos! Pero disfruto tanto de la ida como de la vuelta. Italia es un país que me encanta, ya lo sabéis. Quizás el hecho de ser extranjera en el país donde vivo (porque por muchos años que lleve aquí seré siempre güiri ;) me hace ver todo con otros ojos. En el fondo nos parecemos, es verdad, pero el sabor <em>&#8220;dell&#8217;Italia&#8221;</em> es y será siempre muy particular&#8230; como el de la España Cañí ;)</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/08/IMG_7990.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3297" title="pasta con pesto" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/08/IMG_7990.jpg" width="848" height="565" /></a> <em>La ciudad de los Trulli &#8211; Alberobello (Bari)</em></p>
<p>En Apulia encontramos muchos paisajes que recuerdan al sur de España: es tierra de olivos, viñedos, almendros y melocotoneros. También de pescado y embutidos. Quizás una cosa insuperable, desde el punto de vista gastronómico, son las mozzarellas&#8230; ahí nos tenemos que quitar el sombrero. Por el resto, sin querer seguir con el tema de las comparaciones, es una tierra maravillosa que merece una visita visto que no es una de las regiones más populares en nuestro país.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/08/IMG_8008.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3298" title="pasta con pesto" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/08/IMG_8008.jpg" width="848" height="565" /></a> <em>Otranto &#8211; Lecce</em></p>
<p>Entre las maravillas gastronómicas que hemos comido (una de las actividades más importantes de la <em>vacanza</em> ;) encontramos las mozzarellas de leche de vaca (las de búfala son de la parte de Campania) en diferentes formatos, otros quesos frescos como la <em><a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Scamorza">scamorza</a></em> o la <em>ricotta</em>, los <em><a href="http://www.taralli-pugliesi.it/ricette.htm">taralli</a></em>, el pan de Altamura, la <em>focaccia</em>, la carne <em>al fornello</em> que es una especialidad de algunas carnicerías de Apuglia que, tradicionalmente, tenían un &#8220;fornello&#8221; en la misma carnicería donde asaban al momento la carne (más fresca imposible!!). Hoy en día se han convertido en restaurantes, han perdido parte de su gracia pero siguen sirviendo una carne de altísima calidad en forma de <em>gnummurieddi </em>(unos <em>involtini</em> o rollitos hechos con hígado y pulmón envueltos en el intestino del cordero &#8211; jejeje, ya estoy viendo vuestras caras-), otro tipo de rollitos llamados <em>bracciole</em> o <em>bombette</em>, más adaptos a gustos tradicionales ;), salsichas, cordero, etc, etc, etc.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/08/IMG_8046.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3299" title="pasta con pesto" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/08/IMG_8046.jpg" width="848" height="565" /></a> <em>Antico forno Santa Chiara di Macella Vito &#8211; Altamura (Bari)</em></p>
<p>Por lo que respecta al pescado tampoco nos hemos quedado cortos: gambas, calamares, atún, almejas, mejillones, ostras, erizos y un pulpo a la brasa que quita el sentío. En fin, que yo de hambre no moriré jamás :P</p>
<p>En fin pilarín, que hemos viajado un montón, hemos comido como reyes, nos hemos puesto morenitos, hemos visto un montón de sitios nuevos y bonitos y nos hemos echado siestas de rey ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/08/IMG_8037.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3300" title="pasta con pesto" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/08/IMG_8037.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>La receta de estos <em>tortiglioni</em> nada que ver con Apulia ni con nuestras experiencias gastronómicas pero de alguna forma habrá que reanimar este blog y un plato de pasta es siempre una buena opción.<br />
Todos conocemos la típica pasta con el pesto. Lo que quizás no sea tan conocido es que la verdadera pasta con pesto en realidad se sirve con patatitas cocidas cortadas en cuadraditos y a veces también con judías verdes&#8230; sí, todo en el mismo plato!! Y de este modo nace esta receta, un poco cambiada pero igualmente buena. Y si no, probadla!</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/08/Tortiglioni.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3303" title="pasta con pesto" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/08/Tortiglioni.jpg" width="565" height="860" /></a></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 300 gr de tortiglioni u otro tipo de pasta seca que nos guste</strong><br />
<strong> 2-3 cucharadas de salsa pesto (<a href="/2007/07/01/salsa-pesto-receta-original-ligure/">esta</a> es la mía)</strong><br />
<strong> 2 patatas</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de piñones</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Pelar y trocear las patats. Cocerlas en agua con sal hasta que estén tiernas. Pasarlas con la batidora hasta obtener una crema fina y sin grumos. Rectificar de sal y pimienta negra recién molida al gusto.<br />
<strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Cocer la pasta al dente en abundante agua con sal gorda. Una vez que esté cocida, apartar un vasito del agua de la cocción y escurrir la pasta.<br />
<strong><span style="color: #906672;">3</span></strong> Volver a poner la pasta escurrida en la olla donde la hemos cocido y añadir el pesto. Desleír con un poco de agua de la cocción. Podemos añadir más o menos pesto y hacer la salsa más o menos líquida aña- diendo agua de la coción al gusto.<br />
<strong><span style="color: #906672;">4</span></strong> Servir la pasta encima de la crema de patata y decorar con algunos piñones y hojitas de albahaca fresca.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/162688315/Pasta-con-pesto-y-patatas">Pasta con pesto y crema de patatas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/08/24/pasta-con-pesto-y-crema-de-patatas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Rollito de hojaldre y concurso!</title>
		<link>/2009/08/14/rollito-de-hojaldre-rodaballo-col-pesto/</link>
		<comments>/2009/08/14/rollito-de-hojaldre-rodaballo-col-pesto/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 14 Aug 2009 13:44:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[Hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[Libros en PDF]]></category>
		<category><![CDATA[aceitunas]]></category>
		<category><![CDATA[col china]]></category>
		<category><![CDATA[hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[pesto]]></category>
		<category><![CDATA[rodaballo]]></category>
		<category><![CDATA[salsa de tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=821</guid>
		<description><![CDATA[Creíais que me había ido de vacas sin saludar?? Pues no :) Claro que a estas alturas no sé si habrá alguien ahí detrás a quien saludar porque estamos a mediados de agosto y a estas alturas la gente está en la playa!!! Yo también me voy dentro de nada. Para ser más exactos me [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Hojaldre relleno por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3758334012/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3441/3758334012_f10c200294.jpg" alt="Hojaldre relleno" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Creíais que me había ido de vacas sin saludar?? Pues no :) Claro que a estas alturas no sé si habrá alguien ahí detrás a quien saludar porque estamos a mediados de agosto y a estas alturas la gente está en la playa!!!</p>
<p>Yo también me voy dentro de nada. Para ser más exactos me quedan tres horas de curro y un diíta para coger el avión. Qué felicidadddddd!!!!</p>
<p>Pero antes de cerrar por vacaciones os quería dejar una recetica y un concurso-libro de recetas :) Quien se apunta??</p>
<p>Y como estamos en verano y en plena época de vacaciones aquí teneis un concurso que nos viene que ni pintao:</p>
<p style="text-align: center;"><a title="La receta del verano por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3820636836/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3489/3820636836_9bd0841755_m.jpg" alt="La receta del verano" width="163" height="240" /></a></p>
<p><strong>Nombre del concurso:</strong> <span style="color: #ff6600;"><strong>LA RECETA DEL VERANO</strong> </span>(qué original, verdad?? ;)<br />
<strong>En qué consiste:</strong> se trata de enviar una receta que hayáis aprendido durante las vacaciones, habrá quien haya ido al otro lado del mundo o quien haya ido a pasar el verano a su pueblo (como yo!). Una receta de un plato que hayáis comido durante las vacaciones y que os haya dejado un buen sabor de boca (nunca mejor dicho!).<br />
<strong>El plazo: </strong>pues vamos a dar un poco de tiempo porque la gente tiene que volver de las vacas, recuperarse, hacer la receta (con foto) y mandármela! Digamos hasta el <span style="color: #ff6600;"><strong>30 de septiembre</strong></span>.<br />
<strong>Puedo participar si no tengo blog?:</strong> hombre, pues claro. Todas las recetas tendrán que ser enviadas a la dirección: <span style="color: #ff6600;"><strong>amiloquemegustaescocinar[at]gmail[dot]com</strong></span>.<br />
<strong>Y el premio??:</strong> el premio será un mini-kit de productos italianos; tres o cuatro cosillas difíciles de encontrar en España :) &#8211;<span style="color: #ff6600;"><em>El envío del premio se limitará a Europa; si el ganador vive fuera de Europa y desea recibir el premio los gastos de envío serán a su cargo</em></span>&#8211;<br />
<strong>Cómo se decidirá el ganador?:</strong> a suertes. Sería muy difícil tener que decidir entre todas las recetas sin un denominador común por lo que a cada receta se le asignará un número, que publicaré antes del sorteo, y a quien le toque le ha tocao<br />
<strong>Y luego?:</strong> pues luego recogeré todas las receticas que me envieis en un libro que se podrá descargar gratuitamente, es decir, que aquí ganamos todos!!</p>
<p><span style="text-decoration: underline;">Sólo una cosa:</span> por favor, para evitar que se pierdan las recetas, enviádmelas a la dirección de correo, no me las dejéis como comentario, ok? ;)</p>
<p>Si tenéis alguna duda dejadme un comentario&#8230; responderé en cuanto pueda o en cuanto vuelva :)</p>
<p>Pues lo dicho, <span style="color: #ff6600;"><strong>FELICES VACACIONES</strong></span>, nos vemos en Septiembre y <strong>A JUGAR</strong>!!!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Hojaldre relleno por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3758333802/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3515/3758333802_ed830c2426.jpg" alt="Hojaldre relleno" width="333" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:<br />
</span>1 rollo de hojaldre fresco<br />
2 buenos filetes de rodaballo<br />
2-3 hojas de col china<br />
4 cucharadas de pesto<br />
Leche para pincelar<br />
400 ml de salsa de tomate<br />
2-3 cucharadas de aceitunas negras sin hueso</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
Lavar las hojas de col. En una olla poner agua a calentar, cuando rompa a hervir incorporar las hojas de col y dejar cocer unos minutos con un poco de sal. Escurrirlas, cortarlas en dos y eliminar las partes blancas más duras. Dejarlas escurrir y enfriarse extendidas en un paño de cocina limpio y seco.<br />
Cortar cada filete de rodaballo en dos y luego cada uno en tres para obtener 12 filetitos pequeños.<br />
Pincelar cada filetito con un poco de pesto y disponerlos uno sobre el otro formando 4 “torres” con tres filetes cada una.<br />
Pincelar también las hojas de col por un lado con el pesto y envolver con ellas el pescado formando así 4 paquetitos.<br />
Cortar el hojaldre en 4 trozos de dimensiones iguales y con ellos envolver cada uno de los rollitos de pescado, pesto y col.<br />
Pincelar cada rollito de hojaldre con un poco de leche y hornear en el horno caliente a 200 grados durante 20-25 minutos o hasta que la superficie esté bien dorada.<br />
Cortar las aceitunas en rodajitas o en trozos no muy grandes.<br />
Calentar la salsa de tomate y añadir las aceitunas; dejar cocer durante algunos minutos teniendo cuidado de no reducir demasiado la salsa.<br />
Servir los rollitos calientes acompañados de la salsa.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/18532008/Hojaldre-con-rodaballo-y-pesto">Rollitos de hojaldre, rodaballo, col y pesto genovés</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/08/14/rollito-de-hojaldre-rodaballo-col-pesto/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>25</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pesto cetarese</title>
		<link>/2008/07/07/pesto-cetarese/</link>
		<comments>/2008/07/07/pesto-cetarese/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 07 Jul 2008 08:05:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Conservas dulces]]></category>
		<category><![CDATA[pesto]]></category>
		<category><![CDATA[Salsas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/07/07/pesto-cetarese/</guid>
		<description><![CDATA[Pesto cetarese, originally cooked by amiloquemegustaescocinar. 6ª semana en casa. Se me hace muy raro, pero ruaro, ruaro, ruaro estar en casita con mi gato (que tiene diarrea y vomita el tío tonto –pobrecito-), pensaba que tendría tiempo y sobre todo ganas de hacer esas cien mil cosas que normalmente no hago porque no tengo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><!-- .flickr-photo { border: solid 2px #000000; }.flickr-yourcomment { }.flickr-frame { text-align: left; padding: 3px; }.flickr-caption { font-size: 0.8em; margin-top: 0px; } --></p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2623738431/"><img class="flickr-photo" src="http://farm4.static.flickr.com/3174/2623738431_62f28e4280.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2623738431/"><br />
Pesto cetarese</a>, originally cooked by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p class="flickr-yourcomment">6ª semana en casa. Se me hace muy raro, pero ruaro, ruaro, ruaro estar en casita con mi gato (que tiene diarrea y vomita el tío tonto –pobrecito-), pensaba que tendría tiempo y sobre todo ganas de hacer esas cien mil cosas que normalmente no hago porque no tengo tiempo y porque no tengo ganas de pasarme el poco tiempo libre siempre delante del ordenador. La verdad es que el tiempo pasa igual de rápido o diría que aún más. Las semanas se pasan y una no se da ni cuenta O__O<br />
Hoy he ido al médico y (demos gracias al señor) me han dicho que puedo empezar a andar, con las muletas, pero ya es un paso adelante :P Me da un poco de miedo apoyarme en la patita mala pero es que yo soy un poco <em>cagá</em>, qué le vamos a hacer, poquito a poco.<br />
He estado unos días sin dar señales de vida porque he estado muy concentrada con la visita al médico de esta mañana, si me hubieran dicho que tenía que seguir a la pata coja era pa’ colgarse del palo mayor…. Total, estoy feliz y contenta así que podemos seguir con las recetillas :)<br />
Esta vez os propongo un pesto diferente. En Italia, y creo que también en España, cuando uno habla de pesto normalmente se refiere <a href="http://bastet30.livejournal.com/41681.html">AL PESTO</a>, <em>the one and only</em>, que está buenísimo pero que también es más pesao que una vaca en brazos. Este <em>pesto cetarese</em>, originario de la población costera de Cetara en la costa Amalfitana, es mucho más ligerito, está hecho a base de olivas o aceitunas negras y se puede comer como aperitivo, con unos crackers o unas tostaditas de pan o con un buen plato de pasta. Mejor imposible!</p>
<p><strong>Nota:</strong> la <a href="http://bastet30.livejournal.com/66122.html">colatura di alici</a> supongo que será prácticamente imposible encontrarla en España, al menos fácilmente. La podéis sustituir por un par de anchoas en aceite. Le dará ese toque de mar ;)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></span><br />
150 gr de aceitunas negras sin hueso<br />
2 cucharadas de alcaparras<br />
2 cucharadas de albahaca fresca<br />
1 buen puñado de perejil<br />
2 cucharadas de nueces peladas y picadas<br />
2 cucharadas de piñones<br />
1 limón<br />
1 diente de ajo (pelado y sin el germen central)<br />
1 punta de guindilla roja en polvo<br />
2 cucharadas de colatura di alici<br />
Aceite de oliva extravirgen</strong></p>
<p><strong></strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span></strong><br />
En un recipiente poner las aceitunas, las alcaparras, la albahaca, el perejil, las nueces, los piñones, la piel rallada del limón, el ajo, la guindilla y las anchoas si se usan en vez de la colatura. Batir con la batidora y añadir poco a poco un hilo de aceite hasta que nuestro pesto adquiera la consistencia deseada (un poco líquido está bien).<br />
Si se usa la colatura añadirla al final teniendo cuidado de añadir sólo una cucharada al principio y probar el pesto para comprobar que no sea demasiado salado.</p>
<p><!-- .flickr-photo { border: solid 2px #000000; }.flickr-yourcomment { }.flickr-frame { text-align: left; padding: 3px; }.flickr-caption { font-size: 0.8em; margin-top: 0px; } --></p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2633179125/"><img class="flickr-photo" src="http://farm4.static.flickr.com/3096/2633179125_f4c7c94c70.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2633179125/"><br />
Spaghetti al pesto cetarese</a>, originally cooked by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p>Si queremos usar el pesto para la pasta:</p>
<p>Cocer la pasta (mejor si son spaghetti u otro tipo de pasta <em>larga</em>) en abundante agua hirviendo. Escurrirlos y mezclarlos con el pesto al gusto y unas cuantas cucharadas del agua de cocción. Añadir parmesano o pecorino rallado al gusto y listo!</p>
<p><strong>Una nota sobre las alcaparras:</strong><br />
Es mejor comprar siempre las alcaparras en sal y no esas en salmuera que saben prácticamente a vinagre. Antes de usar las alcaparras lavarlas con agua y secarlas bien con papel de cocina.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/12812845/Pesto-cetarese">Pesto cetarese</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/07/07/pesto-cetarese/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.462 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:03:55 -->
