<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; cebolletas</title>
	<atom:link href="/tag/cebolletas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Empanada de pulpo y GRACIAS!</title>
		<link>/2010/06/10/empanada-de-pulpo-y-gracias/</link>
		<comments>/2010/06/10/empanada-de-pulpo-y-gracias/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 10 Jun 2010 17:34:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Pasteles salados]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[cebolletas]]></category>
		<category><![CDATA[cocina gallega]]></category>
		<category><![CDATA[empanada]]></category>
		<category><![CDATA[huevo]]></category>
		<category><![CDATA[mantequilla]]></category>
		<category><![CDATA[pimientos]]></category>
		<category><![CDATA[pulpo]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1330</guid>
		<description><![CDATA[Pues sí, aquí estamos y no nos hemos muerto&#8230; ;) sobreviví!! y tiene gracia, ahora leyendo vuestros comentarios sí que me da la risa!! No por lo que me decís, no nos vayamos a confundir ;) sino porque teníais más razón que un santo: no me he muerto, no ha pasado nada, todo ha ido [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Empanada de pulpo di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4674371749/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4051/4674371749_b2c0851daa.jpg" alt="Empanada de pulpo" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Pues sí, aquí estamos y no nos hemos muerto&#8230; ;) sobreviví!! y tiene gracia, ahora leyendo vuestros comentarios sí que me da la risa!! No por lo que me decís, no nos vayamos a confundir ;) sino porque teníais más razón que un santo: no me he muerto, no ha pasado nada, todo ha ido bien, he salido airosa, un pasito y después otro, mucha agua, mucha calma y la próxima vez lo haré mejor :D</p>
<p>El sitio donde trabajo no es un bar de lujo, atrás quedaron los piatazos estupendos que preparábamos en el <a href="http://www.sempione42.com/"><strong>Sempione 42</strong></a> pero aquí tengo más responsabilidad y admito que estoy muy contenta porque en cuestión de una semana he dado saltos de gigante, no hay nada como ponerse a hacer las cosas para quitarse el miedo y no hay nada como tener una gente tan apañá ahí detrás de la pantalla. Me habéis dado un montón de ánimos y fuerza y por eso os quiero devolver el favor con lo mejor que sé hacer: una receta ;) Pero no una cualquiera&#8230; una de mis preferidas!!</p>
<p>Permitidme que le de las gracias especialmente a mi mamaITA que me ha hecho reir mucho con las cosas que me dice (mamá, no vayas diciendo por ahí que me tiraba desde la leñera que dicho así la gente no lo entiende y creen que estoy para que me aten!!! ;)</p>
<p>Esta receta tiene mucha tela porque: <strong>1.</strong>la empanada la hacían en mi casa en las fiestas de cumpleaños y a mí se me hacía la boca agua; <strong>2.</strong> no tenía la receta casera así que he utilizado la receta de <a href="http://acibecheria.blogspot.com/2007/04/empanada-con-una-masa-muy-fcil.html"><strong>Marga</strong></a>&#8230; es la mejor del mundo!!! Gracias! y <strong>3.</strong> aprovecho para presentar la receta al <a href="http://hechoencocina.blogspot.com/"><strong><span style="color: #ff6600;">HEMC 45</span></strong></a> que este mes va de la cocina de mamá.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="hemc #45 - la cocina de mama" href="http://hechoencocina.blogspot.com/2010/06/hemc-45-la-cocina-de-mama.html"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4043/4651688715_9546f08539_m.jpg" alt="hemc #45 - la cocina de mama" width="130" height="200" /></a></p>
<p>No es la receta más característica de mi casa pero tengo muchos recuerdos buenos que se asocian a esta maravilla. En mi casa no se hacía de pulpo sino con pimientos, huevo duro y atún (si no recuerdo mal&#8230;) pero me gustaba tanto que un día comí tanta pero tanta tantísima que me puse mala. Normalmente cuando uno se pega un empacho de ese calibre acaba aborreciendo lo que le ha hecho estar mal. A mí ni con esas, la empanada sigue siendo uno de mis platos preferidos ;)</p>
<p><span style="color: #ff9900;"><strong>Ingredientes para una empanada para 8-10 personas</strong></span></p>
<p><strong><span style="color: #ff9900;">Para la masa:</span><br />
600 gr de harina<br />
300 gr de mantequilla a temperatura ambiente<br />
2 yemas + 1 huevo<br />
16 cucharadas de agua (6 de las cuales de agua caliente)<br />
Sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff9900;">Para el relleno:</span><br />
1 pulpo (ni grande ni pequeño)<br />
1 pimiento rojo y uno amarillo<br />
2 cebolletas grandes<br />
1 calabacín<br />
1-2 hojas de laurel<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff9900;">Preparación:</span><br />
<span style="color: #ff9900;"> 1</span></strong> Empezamos con el relleno: lavar, secar y cortar en trozos el pulpo. Cocerlo en agua con sal y las hojas de laurel. Yo utilizo la olla a presión y tarda unos 8 minutos desde que empieza a silbar. Si lo cocéis en una olla normal os tardará unos 30-40 minutos, comprobad con un cuchillo que esté blandito.<br />
<strong><span style="color: #ff9900;"> 2</span></strong> En un sartén hacemos un sofrito con las cebolletas, el calabacín y los pimientos. Todo muy bien limpito y cortado en trozos (no hace falta que sean muy pequeños). Sofreir durante una media hora en la que iremos añadiendo un poco de agua o incluso si os gusta un poco de vino conforme nos lo vaya pidiendo. Las verduras tienen que quedar pochaditas, no fritas. Salpimentar. Cuando esté casi listo añadir el pulpo cocido para que coja también un poco de sabor.<br />
<strong><span style="color: #ff9900;"> 3</span></strong> Picar el relleno pero no demasiado, que aún se puedan ver los trozos de los diferentes ingredientes. Dejarlo enfriar.<br />
<span style="color: #ff9900;"><strong> 4</strong></span><strong> </strong> Para preparar la masa de la empanada: mezclar todos los ingredientes y amasar hasta que tengamos una masa lisa. La cantidad de harina puede variar un poco, podemos añadir si la masa queda demasiado &#8220;mantequillosa&#8221;.<br />
<strong><span style="color: #ff9900;"> 5</span></strong> Envolver la masa en film transparente y dejar reposar en el frigo durante una media hora.<br />
<strong><span style="color: #ff9900;"> 6</span></strong> Dividir la masa en dos y con un rodillo extenderla. Crear la base y disponer el relleno encima; extender la parte de arriba y cubrir la empanada cerrando bien los bordes. Con la masa que nos sobre o con un poco de masa que podemos dejar a parte antes de extenderla podemos hacer diferentes figuras para decorarla.<br />
<strong><span style="color: #ff9900;"> 7</span></strong> Pincelar con un huevo batido y cocerla en el horno caliente a 180º hasta que esté bien dorada.</p>
<p>A mí me tardó unos 35-40 minutos y salió buenísima&#8230; incluso el día siguiente estaba aún más buena!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/32846535/Empanada-de-pulpo"> Empanada de pulpo</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/06/10/empanada-de-pulpo-y-gracias/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>15</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.734 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:05:34 -->
