<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; col china</title>
	<atom:link href="/tag/col-china/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Rollito de hojaldre y concurso!</title>
		<link>/2009/08/14/rollito-de-hojaldre-rodaballo-col-pesto/</link>
		<comments>/2009/08/14/rollito-de-hojaldre-rodaballo-col-pesto/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 14 Aug 2009 13:44:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[Hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[Libros en PDF]]></category>
		<category><![CDATA[aceitunas]]></category>
		<category><![CDATA[col china]]></category>
		<category><![CDATA[hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[pesto]]></category>
		<category><![CDATA[rodaballo]]></category>
		<category><![CDATA[salsa de tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=821</guid>
		<description><![CDATA[Creíais que me había ido de vacas sin saludar?? Pues no :) Claro que a estas alturas no sé si habrá alguien ahí detrás a quien saludar porque estamos a mediados de agosto y a estas alturas la gente está en la playa!!! Yo también me voy dentro de nada. Para ser más exactos me [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Hojaldre relleno por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3758334012/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3441/3758334012_f10c200294.jpg" alt="Hojaldre relleno" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Creíais que me había ido de vacas sin saludar?? Pues no :) Claro que a estas alturas no sé si habrá alguien ahí detrás a quien saludar porque estamos a mediados de agosto y a estas alturas la gente está en la playa!!!</p>
<p>Yo también me voy dentro de nada. Para ser más exactos me quedan tres horas de curro y un diíta para coger el avión. Qué felicidadddddd!!!!</p>
<p>Pero antes de cerrar por vacaciones os quería dejar una recetica y un concurso-libro de recetas :) Quien se apunta??</p>
<p>Y como estamos en verano y en plena época de vacaciones aquí teneis un concurso que nos viene que ni pintao:</p>
<p style="text-align: center;"><a title="La receta del verano por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3820636836/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3489/3820636836_9bd0841755_m.jpg" alt="La receta del verano" width="163" height="240" /></a></p>
<p><strong>Nombre del concurso:</strong> <span style="color: #ff6600;"><strong>LA RECETA DEL VERANO</strong> </span>(qué original, verdad?? ;)<br />
<strong>En qué consiste:</strong> se trata de enviar una receta que hayáis aprendido durante las vacaciones, habrá quien haya ido al otro lado del mundo o quien haya ido a pasar el verano a su pueblo (como yo!). Una receta de un plato que hayáis comido durante las vacaciones y que os haya dejado un buen sabor de boca (nunca mejor dicho!).<br />
<strong>El plazo: </strong>pues vamos a dar un poco de tiempo porque la gente tiene que volver de las vacas, recuperarse, hacer la receta (con foto) y mandármela! Digamos hasta el <span style="color: #ff6600;"><strong>30 de septiembre</strong></span>.<br />
<strong>Puedo participar si no tengo blog?:</strong> hombre, pues claro. Todas las recetas tendrán que ser enviadas a la dirección: <span style="color: #ff6600;"><strong>amiloquemegustaescocinar[at]gmail[dot]com</strong></span>.<br />
<strong>Y el premio??:</strong> el premio será un mini-kit de productos italianos; tres o cuatro cosillas difíciles de encontrar en España :) &#8211;<span style="color: #ff6600;"><em>El envío del premio se limitará a Europa; si el ganador vive fuera de Europa y desea recibir el premio los gastos de envío serán a su cargo</em></span>&#8211;<br />
<strong>Cómo se decidirá el ganador?:</strong> a suertes. Sería muy difícil tener que decidir entre todas las recetas sin un denominador común por lo que a cada receta se le asignará un número, que publicaré antes del sorteo, y a quien le toque le ha tocao<br />
<strong>Y luego?:</strong> pues luego recogeré todas las receticas que me envieis en un libro que se podrá descargar gratuitamente, es decir, que aquí ganamos todos!!</p>
<p><span style="text-decoration: underline;">Sólo una cosa:</span> por favor, para evitar que se pierdan las recetas, enviádmelas a la dirección de correo, no me las dejéis como comentario, ok? ;)</p>
<p>Si tenéis alguna duda dejadme un comentario&#8230; responderé en cuanto pueda o en cuanto vuelva :)</p>
<p>Pues lo dicho, <span style="color: #ff6600;"><strong>FELICES VACACIONES</strong></span>, nos vemos en Septiembre y <strong>A JUGAR</strong>!!!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Hojaldre relleno por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3758333802/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3515/3758333802_ed830c2426.jpg" alt="Hojaldre relleno" width="333" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:<br />
</span>1 rollo de hojaldre fresco<br />
2 buenos filetes de rodaballo<br />
2-3 hojas de col china<br />
4 cucharadas de pesto<br />
Leche para pincelar<br />
400 ml de salsa de tomate<br />
2-3 cucharadas de aceitunas negras sin hueso</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
Lavar las hojas de col. En una olla poner agua a calentar, cuando rompa a hervir incorporar las hojas de col y dejar cocer unos minutos con un poco de sal. Escurrirlas, cortarlas en dos y eliminar las partes blancas más duras. Dejarlas escurrir y enfriarse extendidas en un paño de cocina limpio y seco.<br />
Cortar cada filete de rodaballo en dos y luego cada uno en tres para obtener 12 filetitos pequeños.<br />
Pincelar cada filetito con un poco de pesto y disponerlos uno sobre el otro formando 4 “torres” con tres filetes cada una.<br />
Pincelar también las hojas de col por un lado con el pesto y envolver con ellas el pescado formando así 4 paquetitos.<br />
Cortar el hojaldre en 4 trozos de dimensiones iguales y con ellos envolver cada uno de los rollitos de pescado, pesto y col.<br />
Pincelar cada rollito de hojaldre con un poco de leche y hornear en el horno caliente a 200 grados durante 20-25 minutos o hasta que la superficie esté bien dorada.<br />
Cortar las aceitunas en rodajitas o en trozos no muy grandes.<br />
Calentar la salsa de tomate y añadir las aceitunas; dejar cocer durante algunos minutos teniendo cuidado de no reducir demasiado la salsa.<br />
Servir los rollitos calientes acompañados de la salsa.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/18532008/Hojaldre-con-rodaballo-y-pesto">Rollitos de hojaldre, rodaballo, col y pesto genovés</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/08/14/rollito-de-hojaldre-rodaballo-col-pesto/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>25</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.414 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:06:57 -->
