<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; CONCURSOS</title>
	<atom:link href="/category/concursos/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>¡Lidl Deluxe para una Navidad perfecta!</title>
		<link>/2014/12/16/lidl-deluxe-para-una-navidad-perfecta/</link>
		<comments>/2014/12/16/lidl-deluxe-para-una-navidad-perfecta/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 16 Dec 2014 13:46:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[Lidl]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5198</guid>
		<description><![CDATA[Los que me seguís por las redes habréis visto que hace unos días llegó a mi casa una cesta estupendísima con productos Deluxe de Lidl. Lidl me ha ofrecido la oportunidad de probar la calidad de sus productos gourmet y darlos a conocer a un afortunado entre los lectores del blog mediante el sorteo de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5204" src="/wp-content/uploads/2014/12/cesta-de-navidad.jpg" alt="lidl deluxe" /><br />
Los que me seguís por las redes habréis visto que hace unos días llegó a mi casa una cesta estupendísima con <a href="http://bit.ly/1w1Y6lj">productos Deluxe de Lidl</a>. Lidl me ha ofrecido la oportunidad de probar la calidad de sus productos gourmet y darlos a conocer a un afortunado entre los lectores del blog mediante el sorteo de otra cesta. Quieres saber cómo? <span class="char" title="Inverted Exclamation Mark" data-decimal="161" data-entity="&amp;iexcl;" data-id="45144">¡</span>Sigue leyendo!<span id="more-5198"></span></p>
<p>Esta Navidad, Lidl vuelve a trabajar con el chef Sergi Arola para que estas fiestas sean perfectas. ¿Y cómo? Pues con una línea de productos gourmet novedosa y sorprendente que puedes encontrar desde ya mismo en todas las tiendas Lidl de España y que cuenta con más de 500 productos navideños, algunos de ellos únicos en el mundo, como por ejemplo: las migas de buey de mar del norte Deluxe, la mousse de gamba de Palamós, perfecta para tus entrantes.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5199" src="/wp-content/uploads/2014/12/mousse.jpg" alt="lidl deluxe" /></p>
<p>Una amplia gama de yogures premium de la que me gustaría destacar el yogur con gel de champange y virutas de oro o el de plátano con cardamomo y azúcar explosivo, para los más golosos de la familia.<br />
<img class="alignnone size-full wp-image-5201" src="/wp-content/uploads/2014/12/yogur.jpg" alt="lidl deluxe" /></p>
<p>Lidl te ayuda a crear los platos más originales con las perlas esferificadas Deluxe, que se combinan a la perfección con carnes, pescados y mariscos, de vinagre con chalota, Pedro Ximenez y manzana con jengibre y te ofrece una gama amplia y original para terminar tus cenas como nunca con combinados sorprendentes realizados con tónicas premium Deluxe, que este año serán todo un éxito gracias a su base de tomate (para combinar con vodka) o de maíz (para combinar con tequila)</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5203" src="/wp-content/uploads/2014/12/tonica.jpg" alt="lidl deluxe" /></p>
<p>También cuenta con una gama de refrescos premium &#8220;mixers&#8221; de su marca propia Freeway que nos traen como novedad la cola a base de extracto de Indian (para combinar con ron o whisky) o el refresco de limón y de naranja, especiales para combinar con destilados.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5202" src="/wp-content/uploads/2014/12/cola.jpg" alt="lidl deluxe" /></p>
<p>Como podéis ver este año Deluxe de Lidl nos ofrece muchas novedades que podéis consultar en su apartado &#8220;<a href="http://www.lidl.es/es/5736.htm">Sorpresa</a>&#8221; y en su folleto online <a href="http://www.lidl-pageflip.com/fsicache/pdf/Spain/Navidad_2014_B59hs/index.html">Deluxe</a> donde encontraréis los productos que hoy os presento y muchísimos más, para los más tradicionales y los más sibaritas.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong><span class="char" title="Inverted Question Mark" data-decimal="191" data-entity="&amp;iquest;" data-id="45174">¿</span>Qué hay que hacer para ser el agraciado ganador de una cesta Lidl Deluxe?</strong></span></p>
<p>Muy pero que muy fácil: tan solo has de <span style="color: #000000;"><strong>dejar tu comentario en este post antes del 22 de diciembre a las 24 h</strong></span> (hora española). El ganador será elegido al azar, con ramdom.org, entre todos los mensajes recibidos hasta ese momento. Anunciaré el nombre del ganador en las redes sociales el 23.</p>
<p>Y si no quieres esperar consulta el link de la Navidad Lidl Deluxe donde encontras toda la información, recetas, videorecetas de Sergi Arola y un e-coupon para disfrutar de un 15% de descuento al comprar tus productos Deluxe.</p>
<p><strong><span class="char" title="Inverted Exclamation Mark" data-decimal="161" data-entity="&amp;iexcl;" data-id="45144">¡</span>Felices fiestas con Lidl Deluxe!</strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/12/16/lidl-deluxe-para-una-navidad-perfecta/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>112</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Llévate tu vinilo &#8211; Sorteo :)</title>
		<link>/2014/04/06/llevate-tu-vinilo-sorteo/</link>
		<comments>/2014/04/06/llevate-tu-vinilo-sorteo/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 06 Apr 2014 16:12:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[Teleadhesivo]]></category>
		<category><![CDATA[Vinilos para la cocina]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5022</guid>
		<description><![CDATA[Pues sí, porque no todo es comer y cocinar, comer y cocinar, comer y cocinar. Estamos de sorteo con la tienda Teleadhesivo. Obviamente a mí los que más me gustan y de los que me gustaría hablaros son de sus adhesivos para la cocina pero tienen muchísimas categorías más. Participar es muy fácil! Solo tienes [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Pues sí, porque no todo es comer y cocinar, comer y cocinar, comer y cocinar. Estamos de <strong>sorteo</strong> con la tienda <a href="http://www.teleadhesivo.com/">Teleadhesivo</a>. Obviamente a mí los que más me gustan y de los que me gustaría hablaros son de sus adhesivos para la cocina pero tienen muchísimas categorías más.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/04/vinilo-1.jpg"><img class="alignnone  wp-image-5023" alt="vinilo" src="/wp-content/uploads/2014/04/vinilo-1.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span id="more-5022"></span>Participar es muy fácil! Solo tienes que seguir unos sencillos pasos:</p>
<p>1. Visita la página de <a href="https://www.facebook.com/vinilos.teleadhesivo">FB de Teleadhesivo</a> y hazte fan!<br />
2. Entra en <a href="http://www.teleadhesivo.com/es/ubicacion/cocina-1_117_119_124">Teleadhesivo</a> y elige el vinilo que más te guste entre todos los dedicados a la cocina.<br />
3. Deja un mensaje en este post <span style="text-decoration: underline;"><em>con el link del vinilo que has elegido</em></span>.<br />
4. <strong>Comparte</strong> este sorteo entre tus amigos de FB :)</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/04/vinilos-decorativos-gastronomia-de-italia.jpg"><img class="alignnone  wp-image-5024" alt="vinilo" src="/wp-content/uploads/2014/04/vinilos-decorativos-gastronomia-de-italia.jpg" width="476" height="476" /></a></p>
<p>Pocos pasos y el vinilo puede ser tuyo!<br />
Participa hasta el 21 abril fecha en la que daré a conocer el ganador (el envío se realiza a España incluídas las islas)</p>
<p>Yo ya tengo mi favorito, cuéntame cuál es el tuyo!</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/04/ganador_vinilo.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-5045" alt="ganador_vinilo" src="/wp-content/uploads/2014/04/ganador_vinilo.jpg" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/04/06/llevate-tu-vinilo-sorteo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>19</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>¡Ya tenemos ganadores!</title>
		<link>/2013/11/18/ya-tenemos-ganadores/</link>
		<comments>/2013/11/18/ya-tenemos-ganadores/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 18 Nov 2013 19:26:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[BLA BLA BLA]]></category>
		<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3940</guid>
		<description><![CDATA[En este blog he querido siempre que lo prometido fuera deuda por lo que sin más preámbulos que el de daros las gracias de corazón por haber participado, por haber dejado vuestros mensajes y por haberme dado alegrías e ideas&#8230;. os dejo con los nombres de las ganadoras que ya los véis aquí arriba ;) [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/11/ganador.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-3941" title="ganadores concurso" src="/wp-content/uploads/2013/11/ganador.jpg" alt="" width="400" height="376" /><span id="more-3940"></span></a></p>
<p>En este blog he querido siempre que lo prometido fuera deuda por lo que sin más preámbulos que el de daros las gracias de corazón por haber participado, por haber dejado vuestros mensajes y por haberme dado alegrías e ideas&#8230;. os dejo con los nombres de las ganadoras que ya los véis aquí arriba ;)</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">¡FELICIDADES A FANI Y VERÓNICA!</span></strong></p>
<p>En menos que canta un gallo os llegará un email en el que os pediré una dirección para haceros llegar lo antes posible vuestro regalito.</p>
<p>Os mando un beso y un fuerte abrazo :)</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/11/18/ya-tenemos-ganadores/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tarta de chocolate para un no cumpleaños</title>
		<link>/2013/11/04/tarta-de-chocolate/</link>
		<comments>/2013/11/04/tarta-de-chocolate/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2013 14:39:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[Confort food - Otoño/Invierno]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Tartas]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[concurso]]></category>
		<category><![CDATA[sorteo]]></category>
		<category><![CDATA[tarta]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3723</guid>
		<description><![CDATA[No, no estamos de cumpleaños ni nada de eso pero es una pequeña celebración porque he hecho algunos cambios y eso hay que celebrarlo, no? De vez en cuando tengo la necesidad de revolucionar un poco el blog, de darle un aire nuevo y de divertirme un poco con el diseño. Esta vez quería aprovechar [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/11/tarta-chocolate.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3726" title="tarta de chocolate" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/11/tarta-chocolate.jpg" width="509" height="763" /></a><br />
No, no estamos de cumpleaños ni nada de eso pero es una pequeña celebración porque he hecho algunos cambios y eso hay que celebrarlo, no?<span id="more-3723"></span></p>
<p>De vez en cuando tengo la necesidad de revolucionar un poco el blog, de darle un aire nuevo y de divertirme un poco con el diseño. Esta vez quería aprovechar el cambio para ordenar un poco los contenidos (que ya iba siendo hora&#8230;) y hacer un pequeño sorteo para, como decía en la entrada anterior, agradecer a los que pasáis por aquí con más o menos asiduidad eso: vuestra compañía, vuestros mensajes y vuestros comentarios.</p>
<p>Empecemos por el principio: el blog&#8230; qué hay de nuevo? Bueno, pues nuevo nuevo no mucho, a parte del <strong>logo</strong> y el <strong>diseño</strong> que he querido que fuera lo más limpio posible. Por definición, me gustan los blogs claros, sencillos, ordenados que den importancia al diseño, a la imagen y sobre todo a lo más importante!!: el contenido.</p>
<p>Pero esto no es todo! He querido mejorar las <strong>búsquedas</strong> para que en todo momento podáis encontrar vuestras recetas preferidas o a través de las categorías o a través el <a title="Índice" href="/indice-2/"><strong>nuevo índice</strong></a>. Por  ejemplo, mirad las recetas que están en la sección <a href="/indice-2/cocina-espanola/">Cocina Española</a>, <a href="/indice-2/cocina-italiana/">Italiana</a> o <a href="/indice-2/cocina-magrebi/">Magrebí</a>, entre otras. O si lo preferís, podéis acceder a recetas de <a href="/indice-2/fritos/">Fritos</a>, <a href="/indice-2/fiestas/">Fiestas</a> o <a href="/indice-2/recetas-de-base/">Recetas de base</a>. Y para hacerlo más atractivo he incluido fotos en el índice que os darán una idea rápida de lo que podéis encontrar en cada una de las secciones.</p>
<p>Y si el blog no os basta&#8230; ;) Podéis seguir <strong>A mí lo que me gusta es cocinar</strong> y a una servidora gracias a las <strong>redes sociales</strong> que encontráis arriba a la derecha:</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/11/Schermata-2013-11-04-alle-07.57.11.png"><img class="alignnone size-full wp-image-3882" title="redes sociales" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/11/Schermata-2013-11-04-alle-07.57.11.png" width="344" height="163" /></a></p>
<p>Además, si no os queréis perder nada de nada de lo que se va publicando podéis <strong>suscribiros</strong> para recibir todas las recetas en vuestro correo electrónico.</p>
<p>En el <strong>menú principal</strong> no dejéis de visitar la pagina de <a href="/enlaces-interesantes/">links interesantes</a>, la <a href="/a-mi-lo-que-me-gusta-es-cocinar/">historia del blog</a>, la de <a href="/about-2/">vuestra cocinera preferida</a> ;) y la de los <a href="/pdf/"><strong>libros en pdf</strong></a>, todos ellos descargables gratuitamente!!</p>
<p>Por último, si miráis en la parte de abajo encontraréis la sección <strong>Descubre otras recetas</strong> donde encontraréis links a antiguas recetas que aparecen de modo completamente casual.</p>
<p>Esta vez estoy muy contenta con el cambio, lo he hecho con mucho cariño y espero que eso se note y salga por lo poros de este blog y llegue hasta vuestras casas ?</p>
<p>Para ello como os decía he preparado un pequeño <strong>sorteo</strong>. Es un sorteo modestito, como se estila en estos tiempos de crisis. Me hacía mucha ilusión sortear dos pequeños lotes de productos elegidos por mí misma. Son productos muy italianos que recibiréis en casa (en cualquier parte del mundo!) y que espero disfrutaréis como lo hago yo cada vez que tengo el placer de toparme con una de estas perlas.</p>
<p>Los lotes están compuestos por:<br />
<strong>1 bote de 80 gr de pesto original genovés</strong><br />
<strong> 1 paquete de 500 gr de arroz carnaroli</strong><br />
<strong> 1 bote de 100 ml de colatura de alici</strong><br />
<strong> 1 cortador para raviolis</strong><br />
<strong> 1 tablita para hacer ñoquis</strong><br />
<strong> Trucos y consejos para sacarle el mejor partido a todos ellos!</strong></p>
<p>Y qué hay que hacer para llevárselo a casa? Pues muy sencillo:<br />
<strong>1.</strong> deja un <span style="text-decoration: underline;">comentario en este post</span> contándome lo que te gusta de A mí lo que me gusta es cocinar y/o qué recetas te gustaría encontrar en él<br />
<strong>2.</strong> hazte <strong>fan</strong> de la <a href="https://www.facebook.com/pages/Amiloquemegustaescocinar/116122931734116?fref=ts">página en FB</a></p>
<p>Entre todos aquellos que cumpláis los dos requisitos, haré una lista asignándoos un número y gracias a <a href="http://www.random.org/">random.org</a> escogeré los dos agraciados que recibirán en su casa el <em>piccolo</em> paquete italiano ;)<br />
Tenéis de tiempo hasta el <strong>15 de noviembre</strong>. Publicaré los nombres de los ganadores el próximo lunes 18 de noviembre.</p>
<p>Y como éste es un blog de cocina no podía faltar, ni siquiera hoy, la receta. Para celebrar el cambio he preparado una tarta maravillosa de chocolate. Atención! creo que se trata de la tarta más calórica y más feilla del mundo mundial. Por su aspecto, un poco esmirriado y muy delicado, no es la tarta más agradecida de este mundo para llevarla como postre a casa de amigos. Eso sí, mirad sus caras una vez que se llevan el bocado a la boca&#8230; ahí está el secreto de su éxito.</p>
<p>La tarta es la misma que encontraréis en el libro <a href="http://www.scribd.com/doc/11660618/Miss-Recetas">Miss Recetas</a>. He querido resucitarla porque creo que merece la pena probarla una vez en la vida (dejad las dietas para los lunes ;). Esta vez, eso sí, le he añadido trocitos de pera pero probad la misma receta con frambuesas: el punto de acidez de la frambuesa es perfecta para esta tarta super chocolatosa. Pero no os cuento más, ya me diréis!</p>
<p><strong>Ingredientes para 8-10 personas:</strong><br />
<strong> 250 gr de chocolate sin leche (con un min. del 70% de cacao)</strong><br />
<strong> 200 gr de mantequilla sin sal</strong><br />
<strong> 100 gr de azúcar glas</strong><br />
<strong> 4 huevos</strong></p>
<p><strong>Preparación:</strong><br />
<strong> 1</strong> Rallar el chocolate y fundirlo al baño maría. Para fundirlo al baño maría poner el chocolate en un recipiente resistente al calor. Poner el recipiente encima de una olla con agua hirviendo (el agua no deberá tocar el recipiente que contiene el chocolate). Seguir la cocción removiendo de vez en cuando el chocolate con una espátula de silicona. Una vez que esté derretido retirar del fuego y dejarlo templar un poco.<br />
<strong></strong></p>
<p><strong>2</strong> Añadir la mantequilla en trocitos y el azúcar. Remover bien para mezclar todos los ingredientes.<br />
<strong></strong></p>
<p><strong>3</strong> Incorporar los huevos uno a uno batiendo enérgicamente.<br />
<strong></strong></p>
<p><strong>4</strong> Forrar un molde rectangular con papel de horno o con papel de plata. Si utilizáis papel de plata tendréis que engrasar toda la superficie con un poco de mantequilla para evitar que se pegue.</p>
<p><strong>5</strong> Precalentar el horno a 180 °C. Pelar y cortar en trocitos la pera. Rellenar el molde con la mezcla y repartir la pera por toda la superficie presionando un poco para que no quede en superficie.</p>
<p><strong>6</strong> Hornear durante unos 25-30 minutos. Dejar enfriar antes de desmoldar la tarta.</p>
<p><strong>7</strong> Desmoldar con mucho cuidado porque la tarta es muy delicada y se rompe con facilidad. Servir con crema inglesa o nata montada.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/181396705/Tarta-de-chocolate-y-pera-pdf">Tarta de chocolate y pera</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/11/04/tarta-de-chocolate/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>41</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>And the winner is&#8230; ;)</title>
		<link>/2013/03/06/and-the-winner-is-4/</link>
		<comments>/2013/03/06/and-the-winner-is-4/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 06 Mar 2013 21:25:25 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[concurso]]></category>
		<category><![CDATA[cumpleaños]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2799</guid>
		<description><![CDATA[]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/03/felicidades1.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2805" title="felicidades" src="/wp-content/uploads/2013/03/felicidades1.jpg" alt="" width="400" height="382" /></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/03/06/and-the-winner-is-4/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>¡Participa!</title>
		<link>/2013/03/02/participa/</link>
		<comments>/2013/03/02/participa/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 02 Mar 2013 09:26:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2792</guid>
		<description><![CDATA[Aún no te enteraste? Celebra el 6° cumpleaños de A mí lo que me gusta es cocinar con Cuisine Paradiso, que además de regalar un precioso molde cupcake ofrece a los lectores de este blog un descuentro del 10% con validez hasta el 31 de marzo de 2013. Aprovecha este descuento escribiendo el código AcoCinR [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/03/logo.png"><img class="aligncenter size-full wp-image-2793" title="logo" src="/wp-content/uploads/2013/03/logo.png" alt="" width="370" height="34" /></a></p>
<p>Aún no te enteraste?<span id="more-2792"></span></p>
<p>Celebra el 6° cumpleaños de <strong><span style="color: #906672;">A mí lo que me gusta es cocinar</span></strong> con <strong><span style="color: #906672;"><a href="http://www.paradishop.com/cuisineparadiso">Cuisine Paradiso</a>,</span></strong> que además de regalar un precioso molde cupcake ofrece a los lectores de este blog <span style="text-decoration: underline;">un descuentro del 10%</span> con validez hasta el <span style="text-decoration: underline;">31 de marzo de 2013</span>. Aprovecha este descuento escribiendo el código <span style="color: #906672;"><strong>AcoCinR</strong></span> al final de tu compra y participa en el concurso hasta el próximo 5 de marzo. Toda la información <a href="/2013/02/26/cumpleanos-feliz-2/"><strong><span style="text-decoration: underline;">aquí</span></strong></a>!</p>
<p>¡Mucha suerte!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/03/02/participa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>¡Cumpleaños feliz!</title>
		<link>/2013/02/26/cumpleanos-feliz-2/</link>
		<comments>/2013/02/26/cumpleanos-feliz-2/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 26 Feb 2013 19:44:34 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[Carrot cake]]></category>
		<category><![CDATA[cumpleaños]]></category>
		<category><![CDATA[Tartas]]></category>
		<category><![CDATA[zanahorias]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2765</guid>
		<description><![CDATA[Señores, cómo pasa el tiempo!! Un día como hoy, hace ya 6 años, se me ocurrió publicar mi primera receta en el blog. Por aquellos entonces llevaba poco más de un año en Italia, la cocina me gustaba cómo me gusta hoy pero hay que ver lo que ha llovido desde entonces! De hecho, ahora [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/02/carrot-cake-2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2766" title="carrot-cake-2" src="/wp-content/uploads/2013/02/carrot-cake-2.jpg" alt="carrot cake" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Señores, cómo pasa el tiempo!!<span id="more-2765"></span></p>
<p>Un día como hoy, hace ya 6 años, se me ocurrió publicar <strong><span style="color: #906672;"><a href="/2007/02/26/pan-2/"><span style="color: #906672;">mi primera receta en el blog</span></a></span></strong>. Por aquellos entonces llevaba poco más de un año en Italia, la cocina me gustaba cómo me gusta hoy pero hay que ver lo que ha llovido desde entonces! De hecho, ahora releyendo mi primera receta bloguera se me escapa una sonrisita: en todo este tiempo hay que ver lo que he aprendido de cocina, de cómo redactar las recetas y de fotos!! Un universo maravilloso que se abrió desde aquel día. No sé si mi marío estará de acuerdo ya que desde entonces tiene que tener un poco de paciencia antes de hincarle el diente al almuerzo… y es que tengo que sacar la foto!! Supongo que de todos modos estará contento porque al fin y al cabo en nuestra casa no se come mal ;)<br />
Así que estamos de celebración, celebramos 6 añitos y lo vamos a hacer con un amigo de <span style="color: #906672;"><strong>A mí lo que me gusta es cocinar</strong></span>. No es la primera vez que <a href="http://www.paradishop.com/cuisineparadiso/">Cuisine Paradiso</a> colabora con este blog, hace ya bastante tiempo que los conozco y estoy feliz siempre de colaborar con ellos porque son lo más en calidad y seriedad!</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/02/carrot-cake.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2767" title="carrot-cake" src="/wp-content/uploads/2013/02/carrot-cake.jpg" alt="" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Para ellos estos días también son importantes porque justo esta semana tanto su tienda de menaje como la de repostería creativa se unen <a href="http://www.paradishop.com/cuisineparadiso/"><span style="color: #906672;"><strong>en una sola</strong></span></a> unificando así el registro, la cesta de la compra y los gastos de envío!</p>
<p>Cuisine Paradiso se une también a las felicitaciones a este blog ofreciendo a sus lectores un <strong><span style="color: #906672;"><a href="http://www.cuisineparadiso.com/product.php?productid=17080"><span style="color: #906672;">molde</span></a></span></strong> muy fiestero</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/02/cupcake.jpg"><img class=" wp-image-2776 aligncenter" title="cupcake" src="/wp-content/uploads/2013/02/cupcake.jpg" alt="carrot cake" width="336" height="252" /></a></p>
<p>Conseguirlo es muy fácil:<br />
<strong>1</strong> Date una vuelta por su <span style="color: #906672;"><strong><a href="http://www.paradishop.com/cuisineparadiso/"><span style="color: #906672;">página</span></a></strong></span> :)<br />
<strong>2</strong> Haz me gusta en su página de <a href="http://www.facebook.com/Beiquin"><strong><span style="color: #906672;">FB</span></strong></a><br />
<strong>3</strong> Deja un comentario en este post diciéndo que es lo que más te ha gustado o llamado la atención (el diseño, un producto, lo fácil que es registrarse&#8230; etc)</p>
<p><span style="text-decoration: underline;">Daré a conocer el ganador el próximo 6 de marzo</span>. El plazo se cerrará el próximo <strong><span style="text-decoration: underline;">5 de marzo</span></strong> a las 24h (hora española). Así que date prisa! :)</p>
<p><em>(envío válido solo para península y Baleares)</em></p>
<p><a href="http://www.paradishop.com/cuisineparadiso/">Cuisine Paradiso</a> os regala este fantástico molde y yo, como no, no podía faltar en una fiesta de cumpleaños, os dejo la receta de una de mis tartas preferidas. No os dejéis amedrentar por la lista de ingredientes. Es mucho más fácil de lo que pueda parecer a simple vista, os lo dice una que la repostería se le resiste bastante ;)</p>
<p>Pues nada, os dejo con la receta y espero vuestros comentarios. Este molde tan mono está en juego!!</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/02/carrot-cake-3.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2787" title="carrot-cake-3" src="/wp-content/uploads/2013/02/carrot-cake-3.jpg" alt="" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para 10-12 personas:</strong></span><br />
<strong> 130 gr de harina</strong><br />
<strong> 130 gr de harina integral</strong><br />
<strong> 1 cucharada de levadura en polvo</strong><br />
<strong> 1/2 cucharadita de sal fina</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de canela en polvo</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de jengibre en polvo</strong><br />
<strong> 1/2 cucharadita de nuez moscada en polvo</strong><br />
<strong> 180 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 100 gr de azúcar moreno</strong><br />
<strong> 180 ml de aceite de girasol</strong><br />
<strong> 4 huevos a temperatura ambiente</strong><br />
<strong> 120 ml de buttermilk o suero de leche</strong> (yo utilizo el suero de leche que me queda después de preparar el <a href="/2009/05/29/requeson-casero-y-cena-en-el-sempione-42/">requesón casero</a> :)<br />
<strong> 400 gr de zanahorias peladas y ralladas</strong><br />
<strong> 50 gr de nueces</strong><br />
<strong> 50 gr de uva pasa</strong><br />
<strong> 340 gr de queso cremoso (como el philadephia)</strong><br />
<strong> 120 gr de mantequilla</strong><br />
<strong> 95 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 2 cucharadas de extracto de vainilla</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"> <strong>1</strong></span> En un cuenco tamizar la harina, la harina integral, la levadura, la sal, el jengibre, la canela y la nuez moscada. Mezclar bien todos los ingredites con las manos.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> En otro cuenco mezclar el azúcar, el azúcar moreno y el aceite. Batir hasta obtener una consistencia arenosa. Añadir los huevos, uno a uno, y seguir batiendo. Batir durante unos 3 minutos. La masa se irá poniendo cada vez más espumosa y clara.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Sin dejar de batir ir incorporando la mezcla de harina y el suero de leche, alternándolos (y siguiendo este esquema: 1/3 de la harina, 1/2 de suero &#8211; 1/3 de la harina, 1/2 de suero &#8211; 1/3 de la harina).</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">4</span></strong> Añadir las zanahorias ralladas y las nueces.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Dividir la masa en dos moldes de unos 20-22 cm forrados con papel de aluminio untados con mantequilla y espolvoreados con un velo de harina.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">6</span></strong> Cocer en el horno caliente a 160-170° durante unos 40-45 minutos (hasta que pinchando el centro del bizcocho con un palillo, éste salga limpio).</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>7</strong></span> Dejar enfriar completamente antes de rellenarlo.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>8</strong></span> Para preparar la crema de queso, empezar a batir el queso y añadir, poco a poco, la mantequilla cortada en trocitos. Cuando se haya incorporado completamente añadir el azúcar y el extracto de vainilla y seguir batiendo hasta obtener una crema lisa, sin grumos.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">9</span></strong> Colocar uno de los bizcochos en el plato o fuente donde lo vayamos a servir, poner una capa bastante generosa de crema de queso (poco menos de la mitad), colocar la segunda capa de bizcocho y, con el resto de la crema de queso cubrir la tarta por encima y por los laterales. Será más fácil si usamos una espátula o un cuchillo largo.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">10</span></strong> Decorarla como más nos guste y servir!</p>
<p><em>[receta del libro <a href="http://www.amazon.com/dp/1607741024">Vintage Cakes</a> de Julie Richardson]</em></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/127315398/Carrot-Cake">Carrot cake o tarta de zanahoria</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/02/26/cumpleanos-feliz-2/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>26</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tartare de carne y verduritas frescas</title>
		<link>/2012/05/16/tartare-de-carne-y-verduritas-frescas/</link>
		<comments>/2012/05/16/tartare-de-carne-y-verduritas-frescas/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 16 May 2012 18:41:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Espumas - sifón]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[espuma]]></category>
		<category><![CDATA[Le Creuset]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de Rechupete]]></category>
		<category><![CDATA[sifón]]></category>
		<category><![CDATA[Tartare]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2173</guid>
		<description><![CDATA[He vuelto a desaparecer del mapa, uff, hay semanas que no consigo hacer ni la mitad de las cosas que me propongo. Y se nota en seguida cuando no tengo tiempo porque desaparezco de facebook, de flickr, de pinterest, del blog!!&#8230; tengo que reconocer que esta vez es por una razón diferente, no es por [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/05/tartare-lecreuset.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2948" title="tartare-lecreuset" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/05/tartare-lecreuset.jpg" width="509" height="763" /></a><br />
He vuelto a desaparecer del mapa, uff, hay semanas que no consigo hacer ni la mitad de las cosas que me propongo. Y se nota en seguida cuando no tengo tiempo porque desaparezco de facebook, de flickr, de pinterest, del blog!!&#8230; tengo que reconocer que esta vez es por una razón diferente, no es por trabajo sino porque me ha dado por las manualidades y hay que ver la de cosas que quiero hacer!! Por ejemplo, he cogido <a href="http://www.ikea.com/es/es/catalog/products/40100192/#/80100190"><strong>un viejo mueble del Ikea</strong></a> y estoy intentando cambiarle el aspecto, lavarle un poquillo la cara. Es una pena porque antes de empezar me olvidé de hacerle una foto&#8230; me hubiera gustado tener el antes y el después :) bueno, por el momento esperemos a ver qué sale :P<span id="more-2173"></span></p>
<p>Además se me ha ocurrido la genial idea de retomar un poquillo el inglés. Navegando por internet, buscand<span style="color: #000000;"><span style="color: #333333;">o <a href="http://madrid.olx.es/cursos-clases-cat-186">cursos en Madrid</a></span>, pa</span>ra una amiga italiana que quiere irse para allá una temporada y se me ha ocurrido que quizás yo también podría darle un repasillo, no? Desde que llegué a Italia (dentro de nada hará 8 años!! argg, cómo pasa el tiempo!!), lo tengo muy aparcado&#8230; pero me falta el tiempo y un poco, hay que reconocerlo, las ganas. Quizás alguno de vosotros me podría recomendar algún curso online que merezca la pena?</p>
<p>Por último está la cocina! la lista de “cosas por hacer” crece a un ritmo que da miedo pero entre lo que uno ve en internet, las revistas, los libros y lo que se me pasa por la cabeza&#8230; para cuándo los días de 50 horas?? :)</p>
<p>La receta que os presento hoy por ejemplo hace ya tiempo que la pensé e incluso, hace ya un par de semanas que la hice. Y la hice para el concurso <a href="http://www.lecreuset.es/"><strong><span style="color: #003366;">Le Creuset</span></strong></a> de <a href="http://www.recetasderechupete.com/concurso-le-creuset-cocottes-parrillas/5425/"><span style="color: #800000;"><strong>Recetas de Rechupete</strong></span></a> que me pareció super chulo: el concurso y, por supuesto :P, los premios me gustaron en seguida y así me puse manos a la obra. Tengo que decir que el plato ya ha sido valorado por un jurado dificilísimo: mis amigos italianos&#8230; que tienen muy buena boca :) Así que si no gana el concurso de Recetas de Rechupete al menos puedo decir que algún premio ya lo ha ganado ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/05/tartare-lecreuset-2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2949" title="tartare-lecreuset-2" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/05/tartare-lecreuset-2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>La receta es muy sencillita: se trata de comprar buenas zanahorias, calabacines, tomates y cebollas que ahora están de temporada (como nos pide el concurso) y, claro está, una buena carne de ternera, como suele pasar el éxito de los buenos platos pasa por unos ingredientes de alta calidad. A mí la tartare me gusta pero poquita porque si no me canso enseguida. Esta versión para mi gusto está mejor, la salsita de cebolla y las verduras crudas le dan un toque especial o, si no especial, al menos diferente.</p>
<p>Animáos a probarla y ya me contaréis!</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Ingredientes para 6 personas:</span></strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Para la salsa de cebolla:</span><br />
1 cebolla dorada<br />
Nata fresca líquida<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Para la tartare de verduras:</span><br />
1 zanahoria </strong>(2-3 si son pequeñas, las recomiendo porque están más buenas)<br />
<strong> 1 calabacín </strong>(2-3 si son pequeños, lo mismo vale para los calabacines ;)<br />
<strong> 2 tomates de pera</strong><br />
<strong> Aceite de oliva extra virgen</strong><br />
<strong> Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Para la tartare de carne:</span><br />
600 gr de carne tritada de ternera<br />
2 yema de huevo (fresquísimo)<br />
1 cucharadita de mostaza<br />
2 anchoas en aceite<br />
1 cucharadita de ketchup<br />
1 cucharadita de salsa worcestershire<br />
Unas gotas de tabasco<br />
1 cebolleta<br />
1 cucharadita de alcaparras trituradas<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y pimienta negra recién molida<br />
1 cucharada de coñac<br />
1 cucharada de perejil fresco tritado</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Para la espuma de gorgonzola:</span><br />
200 gr de gorgonzola<br />
300 ml de nata fresca líquida</strong><br />
<em><strong> 2 hojas de gelatina </strong>(Opcional: para hacer la mousse sin sinfón)</em></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Para decorar:</span><br />
Algunas verduritas<br />
Germinados de rucola</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Preparación:<br />
1</span> </strong>Empezamos con la preparación de la espuma porque tiene que reposar al menos un par de horas o tres.</p>
<p>La espuma se puede preparar:<br />
<em> &#8211; O <strong>con</strong> el sifón:</em><br />
En un cazo calentar la nata y añadir el queso. Remover bien para hasta que se derrita. Rectificar de sal, remover muy bien para que se disuelva y pasar la crema por un colador muy fino para eliminar cualquier grumo por pequeño que sea.<br />
Verter la crema dentro del sifone, cerrar bien, poner la carga de N2O, agitar bien y dejarlo reposar en el frigo durante un mínimo de 2 horas.</p>
<p><em>&#8211; O <strong>sin</strong> el sifón:</em><br />
Si no tenemos no tenemos por qué renunciar a la espuma o mousse de gorgonzola :) Tendremos que hacer la crema con la nata y el queso (igual que para hacerla con el sifón) y añadir 2 hojas de gelatina (que habremos puesto en remojo antes, durante unos 5-10 minutos, hasta que estén blandas, y habremos escurrido bien). Añadimos la gelatina, removemos hasta su completa disolución, dejamos enfriar a temperatura ambiente y luego en el frigo durante al menos 2 horas.<br />
La mousse que obtendremos la podemos servir metiéndola en una manga pastelera o haciendo una bolita con una cucharita o un porcionador para helado.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;"> 2</span> </strong>Seguimos con la tartare de carne. En un cuenco grande mezclar la carne con las yemas de huevo, la mostaza, las anchoas cortadas en trocitos, el ketchup, la salsa worcestershire, el tabasco, la cebolleta lavada, pelada y cortada muy fina, las alcaparras, el coñac y el perejil. Añadir aceite, sal y pimienta y remover bien (mejor con las manos). Probad la carne y añadid más cantidad de cualquiera de los ingredientes a vuestro gusto. Cubrir la tartare con film transparente y dejar reposar en frigo hasta el momento de servir.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">3</span></strong> En tercer lugar preparamos la tartare de verduras: lavar, pelar y cortar super fiiiiiiino el calabacín, la zanahoria y el tomate. Unir todo en un cuenco y condimentar con un poco de aceite, sal y pimienta. Cubrir con film transparente y dejar reposar hasta el momento de servir.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;"> 4</span> </strong>Por último vamos con la salsa de cebolla: pelar y cortar en gajos la cebolla. Poner a hervir un cazo con agua y un poco de sal. Cuando empiece a hervir, echar la cebolla y dejar cocer hasta que esté muy tierna. Colar, dejando aparte un par de cucharadas del agua de cocción y pasarla a la batidora con este agua.<br />
Poner de nuevo el puré en el cazo y añadir nata líquida hasta que esté a nuestro gusto (ni demasiado líquida, ni demasiado densa). Probar y añadir sal o pimienta al gusto.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;"> 5</span> </strong>Para servir, poner una base de crema de cebolla (caliente o a temperatura ambiente, como nos guste más). Luego disponer un aro de acero de unos 8-10 cm de diametro y rellenarlo con 1-1 ½ dedos de tartare de carne, cubrir la superficie con la tartare de verduras y desmoldar con cuidado.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 6</span> </strong>Decorar con la mousse o la espuma de gorgonzola, algunas verduritas aquí y allá y hojitas de germinados de rúcola o el que más os guste.</p>
<p>Un plato fresco, fácil, resultón, ligerito y muy fino ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/93811242/Tartare-de-carne-y-verduritas-frescas"> Tartare de carne y verduritas frescas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/05/16/tartare-de-carne-y-verduritas-frescas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>18</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Caldo de carne casero</title>
		<link>/2011/11/02/caldo-de-carne-casero/</link>
		<comments>/2011/11/02/caldo-de-carne-casero/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 02 Nov 2011 12:14:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[BLA BLA BLA]]></category>
		<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[FOTOGRAFíA]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de base]]></category>
		<category><![CDATA[caldo]]></category>
		<category><![CDATA[Caldo casero]]></category>
		<category><![CDATA[Carne]]></category>
		<category><![CDATA[recetas de base]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1977</guid>
		<description><![CDATA[Ya sabéis los que pasáis habitualmente por esta cocina lo que me gustan las cosas caseras. Vencer la batalla contra el cubito, los congelados y los productos industriales me da grandes alegrías&#8230; aunque no os vayáis a creer que no los utilizo!! Sobre todo ahora en tiempos de obras, que vivo en casa de un [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Caldo de carne casero  por Alicia [obras Mode ON], en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6282273447/"><img class="aligncenter" alt="Caldo de carne casero " src="http://farm7.static.flickr.com/6058/6282273447_52643b05d4.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Ya sabéis los que pasáis habitualmente por esta cocina lo que me gustan las cosas caseras. Vencer la batalla contra el cubito, los congelados y los productos industriales me da grandes alegrías&#8230; aunque no os vayáis a creer que no los utilizo!! Sobre todo ahora en tiempos de obras, que vivo en casa de un amigo que no es muy cocinero y me da cosilla ponerle la cocina como unos zorros y que cuando llegue a casa huela todo a comida (hay a quien le puede dar mucho coraje&#8230;)</p>
<p>Bueno, por esta razón estoy cocinando muy poco pero ya me desquitaré en mi cocina nueva :)</p>
<p>Esta es una de esas recetas que en cuanto hace un poquito de frío la hago continuamente. Las sopas me encantan, el caldo hecho en casa para qué contaros y la carne que sale del caldo es de las cosas más ricas y más reconfortantes de este mundo.</p>
<p>Aprovecho la recetilla para participar en el concurso de <a href="http://panypeter.blogspot.com/2011/10/concurso-ilustramos-tu-receta.html"><strong>Pan y Peter: Ilustramos tu receta</strong></a> que me parece de lo más divertido! No creo que haya mucha gente que no lo conozca pero si aún no lo habéis visitado id corriendo porque merece la pena. Es de lo más original y las recetas y las ilustraciones no tienen desperdicio :)</p>
<p><a href="http://panypeter.blogspot.com/2011/10/concurso-ilustramos-tu-receta.html"><img class="aligncenter size-full wp-image-1978" title="Concurso Pan y Peter" alt="" src="/wp-content/uploads/2011/11/concursopanypeter.jpg" width="200" height="267" /></a></p>
<p>Pues sin más vamos al grano ;)</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Ingredientes:</span></strong><br />
1 kg de carne de ternera (trozos con y sin hueso)<br />
1 cebolla<br />
2-3 trozos de apio<br />
2-3 zanahorias<br />
3 clavos de olor<br />
Perejil<br />
1 cucharada de sal gorda</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Caldo de carne casero  por Alicia [obras Mode ON], en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6282791218/"><img class="aligncenter" alt="Caldo de carne casero " src="http://farm7.static.flickr.com/6235/6282791218_0b3c4b4373.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Preparación:<br />
1</span> </strong> Empezamos con la cebolla. Pelarla y cortarla en dos y podemos preparla de dos maneras: o con los clavos de olor (los pinchamos en la cebolla y así luego no se nos pierden en el caldo :) o tostada en una sartén, por arriba y por abajo.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 2</span></strong> Pelar y lavar las zanahorias y el apio.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 3</span> </strong> En una olla poner las verduras en trozos grandes, los dos trozos de cebolla, el perejil y la carne (bien lavada).</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Caldo de carne casero  por Alicia [obras Mode ON], en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6282273601/"><img class="aligncenter" alt="Caldo de carne casero " src="http://farm7.static.flickr.com/6046/6282273601_d179ec0f36.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>4</strong></span> Cubrir con agua fría y poner a hervir. Añadir la sal.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 5</span></strong> Cuando empiece a hervir empezará a salir la espuma. La quitamos con una rasera, bajamos la lumbre y dejamos cocer durante 2 horas. Durante la cocción eliminar la espuma si sigue saliendo.<br />
<span style="color: #808000;"><strong>6 </strong></span>Transcurrido este tiempo podemos retirar las verduras y la carne (que obviamente se puede comer y está muy rica!) y filtrar el<br />
caldo.<br />
<span style="color: #808000;"><strong>7 </strong></span>Para que nuestro caldo sea más fácil de digerir, más ligerito, una vez que esté frio lo dejamos reposar en el frigo durante la<br />
noche. Al día siguiente se habrá formado una capa de grasa que podemos eliminar fácilmente con una cuchara.<br />
<span style="color: #808000;"><strong>8 </strong></span>Y tenemos el caldo listo para consumir como más nos guste!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Caldo de carne casero  por Alicia [obras Mode ON], en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6282273967/"><img class="aligncenter" alt="Caldo de carne casero " src="http://farm7.static.flickr.com/6212/6282273967_f62ea64dab.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/70390208/Caldo-de-carne-casero">Caldo de carne casero</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/11/02/caldo-de-carne-casero/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>And the winner is&#8230;.</title>
		<link>/2011/05/15/and-the-winner-is-3/</link>
		<comments>/2011/05/15/and-the-winner-is-3/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 15 May 2011 11:18:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[concurso]]></category>
		<category><![CDATA[Etsy]]></category>
		<category><![CDATA[food photography]]></category>
		<category><![CDATA[ganador]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1810</guid>
		<description><![CDATA[Lo prometido es deuda :) Hoy es 15 y doy a conocer el nombre del ganador del concurso de mi tienda de Etsy!! El sistema para elegir al ganador no tiene mucho misterio&#8230; casi tanto misterio como tenía el concurso :P pero espero que disfrute su regalo como yo disfruto cada vez que hago una [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Etsy contest por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5721192721/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2445/5721192721_29b85666fb.jpg" alt="Etsy contest" width="500" height="300" /></a></p>
<p>Lo prometido es deuda :) Hoy es 15 y doy a conocer el nombre del ganador del concurso de <a href="http://www.etsy.com/shop/aliciamanas"><strong>mi tienda de Etsy</strong></a>!!</p>
<p>El sistema para elegir al ganador <a href="http://www.random.org/">no tiene mucho misterio</a>&#8230; casi tanto misterio como tenía el concurso :P pero espero que disfrute su regalo como yo disfruto cada vez que hago una foto.</p>
<p>Así que pasemos ya a lo que todos estáis esperando&#8230; and the winner is&#8230;:</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">RAQUEL ARJONA!!!!</span></strong> oooOOOOOooooOOOOOoooooOOOoh!</p>
<p>Le agradecería que se pusiera en contacto conmigo a través de FB o por email (hola [at] amiloquemegustaescocinar [dot] com) para pasarme la dirección a la que enviar el regalito :)</p>
<p>Espero que te guste!!</p>
<p>Y para todo el que se anime a hacer un pedido <span style="text-decoration: underline;">un descuento del 15% durante toda la semana</span>!! Sólo tenéis que utilizar el código <strong>AMILOQUE</strong> y será vuestro!!</p>
<p>Recordad que podéis elegir entre las imágenes que hay en Etsy o hacer un pedido de <a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/">vuestra imagen preferida</a> sin ningún coste adicional.</p>
<p>Felicidades a la ganadora y muchas gracias a todos!</p>
<p>Feliz domingo :D</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/05/15/and-the-winner-is-3/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.531 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:02:14 -->
