<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Primeros platos italianos (primi piatti)</title>
	<atom:link href="/category/primeros-platos-italianos/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Aglio, olio e peperoncino</title>
		<link>/2014/09/06/aglio-olio-e-peperoncino/</link>
		<comments>/2014/09/06/aglio-olio-e-peperoncino/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 06 Sep 2014 14:47:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[ajo]]></category>
		<category><![CDATA[guindilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5140</guid>
		<description><![CDATA[Quien sigue el blog desde hace tiempo conoce mi pasión por todo lo italiano :) No es casualidad que haya acabado viviendo en este país y que, después de muchos años, siga buscando y rebuscando entre sus platos más famosos, más sencillos que no por ello menos buenos. Es el caso de la pasta aglio, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5141" src="/wp-content/uploads/2014/09/aglio-olio-peperoncino.jpg" alt="aglio olio peperoncino" /></p>
<p>Quien sigue el blog desde hace tiempo conoce mi pasión por todo lo italiano :) No es casualidad que haya acabado viviendo en este país y que, después de muchos años, siga buscando y rebuscando entre sus platos más famosos, más sencillos que no por ello menos buenos.</p>
<p>Es el caso de la pasta <strong>aglio, olio e peperoncino</strong>, o lo que es lo mismo <strong>ajo, aceite y guindilla</strong>. Más sencillo no se puede, es uno de los clásicos más clásicos, uno de esos platos que uno hace cuando tiene hambre pero no tiempo, cuando apetece algo genuino, cuando se junta un grupo de amigos.<span id="more-5140"></span></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5142" src="/wp-content/uploads/2014/09/aglio-olio-peperoncino-2.jpg" alt="aglio olio peperoncino" /></p>
<p>Nuestra querida gastronomía española utiliza el ajo como si no existiera un mañana, una costumbre que a los estómagos superdelicados como el mío no le hace ninguna gracia. Aquí en Italia, y sobre todo en el norte donde vivo yo, el ajo no se usa mucho y yo lo agradezco. Como agradezco el toque de ajo de este plato en el que está presente y se nota, es más, es protagonista pero no como uno de esos protagonistas sinvergüenzas que acaparan todas las fotos ;)</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5143" src="/wp-content/uploads/2014/09/aglio-olio-peperoncino-3.jpg" alt="aglio olio peperoncino" /></p>
<p>Existen diferentes formas de hacer este plato. Una de ellas es la más clásica haciendo freir (sin que se quemen) los ajos y rodajitas de guindilla fresca en el aceite. Se cuecen los espaguetis al dente, se escurren, se añaden a la sartén y se mezclan. Muy rico sí, pero la receta que os propongo es la versión 2.0: los espaguetis no se acaban de cocer en el agua sino que a mitad de la cocción se añaden a una sartén en la que hemos puesto abundante aceite y ajo a fuego medio-bajo para que éste último vaya tomando el aroma del ajo. Añadiendo los espaguetis semi-crudos y un poco del agua de cocción a medida que estos la vayan absorviendo se forma una cremilla hecha de aceite, agua y el almidón que suelta la pasta. El tiempo de preparación quizás es un poco más largo pero de verdad os digo que merece la pena y además es la excusa perfecta para utilizar vuestra <a href="/2014/08/19/salsa-de-guindilla/">salsa de guindilla</a>. ¿Quién se atreve a probarlo?</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5144" src="/wp-content/uploads/2014/09/aglio-olio-peperoncino-4.jpg" alt="aglio olio peperoncino" /></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/09/06/aglio-olio-e-peperoncino/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Farrotto con salchicha y setas</title>
		<link>/2014/02/13/farrotto-con-salchicha-y-setas/</link>
		<comments>/2014/02/13/farrotto-con-salchicha-y-setas/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 13 Feb 2014 19:36:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Arroz - Risotto]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[Farro]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4921</guid>
		<description><![CDATA[Riso &#8211; risotto Farro &#8211; farrotto Fácil, no? ;) Porque como os contaba hace algunos días estoy intentando integrar algunos alimentos &#8220;nuevos&#8221; en mi dieta&#8230; y de este modo están surgiendo nuevas recetas y nuevos matrimonios gastronómicos&#8230; :) Aunque si pudiera parecerlo el farrotto no es el hermano sanote del risotto. Sí, podríamos argumentar que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/02/Farrotto.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4924" alt="Farrotto" src="/wp-content/uploads/2014/02/Farrotto.jpg" width="509" height="763" /></a><br />
Riso &#8211; risotto<br />
Farro &#8211; farrotto<br />
Fácil, no? ;)<span id="more-4921"></span></p>
<p>Porque como <a href="/2014/01/30/muffins-de-espelta-zanahoria-y-nueces/">os contaba hace algunos días</a> estoy intentando integrar algunos alimentos &#8220;nuevos&#8221; en mi dieta&#8230; y de este modo están surgiendo nuevas recetas y nuevos matrimonios gastronómicos&#8230; :)<br />
Aunque si pudiera parecerlo el farrotto no es el hermano <em>sanote</em> del risotto. Sí, podríamos argumentar que su contenido en fibra es mayor pero no, no creo que el uso de la salchicha y de la mantequilla ningún nutricionista me lo pase como comida <em>sana</em> ;)<br />
Pero qué demonios, está estupendo y de la misma manera que uno cuando se come un cocido se lo come con su tocino y su morcilla ya sea el risotto que el farrotto hay que prepararlos como dios manda: con su mantequilla y su queso, lo que hace de él un plato contundente, además de delicioso.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 320 gr de farro perlado o semi perlado</strong><br />
<strong> 2 salchichas frescas</strong><br />
<strong> 1/2 vasito de vino blanco</strong><br />
<strong> 1 puñado de setas (funghi porcini) secas</strong><br />
<strong> 1/2 cebollita o una chalota</strong><br />
<strong> 1 l de caldo de verduras</strong><br />
<strong> Aceite de oliva</strong><br />
<strong> 1 buena nuez de mantequilla</strong><br />
<strong> Queso parmesano</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Cubrir las setas con agua fría y dejarlas reposar unos 10 minutos para que se re-hidraten. Una vez pasado este tiempo, secarlas con papel de cocina para eliminar el exceso de agua y cortarlas en tiritas. Reservar el agua.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Calentar el caldo y dejarlo en la lumbre a fuego lento.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> En una cacerola con el fondo grueso poner un par de cucharadas de aceite. Pelar la cebolla y picarla finamente. Sofreirla unos minutos en el aceite hasta que haya cogido color. Añadir las setas y mezclar. Eliminar la piel de las salchichas e incorporarlas a la olla. Desmenuzarlas bien con la ayuda de una cuchara de madera. Dejar que la salchicha tome color. Añadir el vino y dejar evaporar.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Añadir el farro y mezclar. Empezar a añadir caldo, removiendo de tanto en tanto, conforme el farro absorbe el líquido. Añadir también el agua donde hemos hidratado las setas previamente pasado por un colador de malla fina.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Cuando el farro esté listo apartar de la lumbre, añadir un poco de mantequilla, queso parmesano rallado al momento y, si nos gusta, un poco de perejil fresco picado.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Servir inmediatamente.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/206995333/farrotto">Farrotto con salchicha y setas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/02/13/farrotto-con-salchicha-y-setas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pasta carbonara</title>
		<link>/2014/01/05/pasta-carbonara/</link>
		<comments>/2014/01/05/pasta-carbonara/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 05 Jan 2014 11:06:01 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[Carbonara]]></category>
		<category><![CDATA[Guanciale]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta carbonara]]></category>
		<category><![CDATA[Salsa carbonara]]></category>
		<category><![CDATA[Tocino]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4475</guid>
		<description><![CDATA[Primera receta del año! En un día como hoy tan español, con sus reyes y sus cabalgatas, sus regalos, sus mantecaos y el anís, yo os traigo una de las recetas italianas más conocidas y más ultratrajas de la historia de la humanidad: la pasta con salsa carbonara :P Y qué manera de empezar el [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/01/carbonara.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4476" title="pasta carbonara" alt="pasta carbonara" src="/wp-content/uploads/2014/01/carbonara.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Primera receta del año! En un día como hoy tan español, con sus reyes y sus cabalgatas, sus regalos, sus mantecaos y el anís, yo os traigo una de las recetas italianas más conocidas y más ultratrajas de la historia de la humanidad: la pasta con salsa carbonara :P<span id="more-4475"></span></p>
<p>Y qué manera de empezar el año señores! Porque después de una semana de cañas y tapas, como buena italiana de adopción y embajadora de los primi piatti, a mí ya me iba apeteciendo una buena ración de hidratos de carbono :) Y cuando hay ganas de pasta en mi casa se prepara la carbonara porque es fácil, porque es muy rápida y porque es realmente un plato delicioso. Tengo que reconocer que la preparación me da un poco de ansia porque no sabéis lo que es cocinar un plato tan italiano con el marío detrás que te dice: &#8220;hazle la cremilla, hazle la cremilla&#8221; :)</p>
<p>Y esta cremilla que es? Pues nada más y nada menos que la crema que distingue esta receta milenaria y que en el resto del mundo la hemos sustituido con nata. La famosa cremilla de la carbonara se hace con una mezcla de huevos: los que se baten y se echan a la sartén y los que hay que echarle para que nos salga bien la susodicha cremilla ;)</p>
<p>Como en todo el truco existe y no es tan difícil: basta cocer la mezcla de huevos batidos con muy poco calor para crear un efecto &#8220;baño maría&#8221; que cuece muy lentamente por lo que el huevo en vez de cuajar se hace crema, como si de una crema pastelera salada se tratara. Por lo que añadid los huevos batidos fuera de la lumbre y seguid salteando hasta que veáis que el huevo está cocido. Si no removemos el huevo empezará a cuajar y nos saldrá efecto revuelto de tortilla ;)</p>
<p><img class="alignnone  wp-image-4477" title="pasta carbonara" alt="pasta carbonara" src="/wp-content/uploads/2014/01/carbonara-2.jpg" width="509" height="763" /></p>
<p>La segunda característica de la carbonara es el uso del <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Guanciale">guanciale</a>. El guanciale es una especie de panceta o tocino que se prepara utilizando la guancia, es decir, la carrillada del cerdo. Se le ponen sus especias y se sala, no está ahumado. En sustitución se puede utilizar un buen tocino con la condición de que efectivamente no sea ahumado.</p>
<p>Por último, pero no menos importante, el tipo de pasta. La carbonara se prepara con los espaguetis aunque si algunos puristas dicen que se prepara con los <a href="https://www.google.it/search?q=rigatoni&amp;client=safari&amp;rls=en&amp;tbm=isch&amp;tbo=u&amp;source=univ&amp;sa=X&amp;ei=ZTjJUo6tCOeBywOM6oCQCg&amp;ved=0CDYQsAQ&amp;biw=1743&amp;bih=906">rigatoni</a> (que son una especie de macarrones rallados de tamaño sustancioso). Yo esta vez la he preparado con un tipo de pasta muy parecido: los bombolloti, parecidos a los rigatoni pero más cortos. Ya sea uno o los otros lo que quería comentaros es que pudiendo evitarlo yo intentaría no preparar la carbonara con formatos de pasta extraños como lacitos macarrones lisos o hélices, a los que los españoles estamos muy apegados, al menos si tenéis que invitar a comer a algún italiano ;))</p>
<p>Sin más, os dejo con la receta. Disfrutad de los reyes y de los últimos días de relax antes de comenzar &#8220;oficialmente&#8221; el 2014 (a partir del martes se vuelve a correr como los locos&#8230;)</p>
<p>Un besazo!</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 320 gr de bomboloni o rigatoni</strong><br />
<strong> 100 gr de guanciale o panceta o tocino sin ahumar</strong><br />
<strong> 1/2 vasito de vino blanco</strong><br />
<strong> 1 nuez de mantequilla</strong><br />
<strong> 4 huevos</strong><br />
<strong> 100 gr de pecorino o un queso viejo de oveja</strong><br />
<strong> Sal y pimienta</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong>1</strong></span> Cortamos el guanciale en tiritas. En una sartén ponemos la mantequilla a derretir. Salteamos el guanciale hasta que haya tomado color. Apartar un segundo de la lumbre y con una cuchara quitar el exceso de grasa que se haya formado. Volver a la lumbre y añadir el vino. Dejar evaporar y retirar de la lumbre.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> En un cuenco batir los huevos con sal y pimienta. Añadir el queso recién rallado y mezclar bien.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Cocer los rigatoni en abundante agua salada hasta que estén al dente. Reservar medio vasito del agua de cocción y colar la pasta.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Un minuto antes de colar la pasta añadir los huevos batidos a la sartén con el guanciale y mezclar muy bien. Con el calor del guanciale el huevo empezará a cocer. Remover continuamente para evitar que el huevo se cuaje.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Añadir la pasta y un par de cucharadas del agua de cocción. El truco está en conseguir una especie de “baño maría”, es decir, que el huevo se cueza con muy poco calor (el de la pasta recién cocida) y la mezcla de huevo forme así una crema.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>6</strong></span> Servir inmediatamente con un poco de pimienta negra recién molida.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/196112487/Pasta-carbonara">Pasta carbonara</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/01/05/pasta-carbonara/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>14</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Potaje de alubias blancas</title>
		<link>/2013/11/20/potaje-de-alubia-blancas/</link>
		<comments>/2013/11/20/potaje-de-alubia-blancas/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 20 Nov 2013 07:04:30 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[Legumbres]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[Alubias]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Habichuelas]]></category>
		<category><![CDATA[judías]]></category>
		<category><![CDATA[Sopas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3948</guid>
		<description><![CDATA[En cuestión de potajes Italia y España nos parecemos mucho. Nos gusta mucho la cuchara, el cerdo en todo su esplendor, las verduras y las legumbres. Los potajes, o zuppe, de garbanzos, lentejas, etc, son los reyes del invierno.  En lo que sí nos ganan los habitantes del país de la bota es en el [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div><a href="/wp-content/uploads/2013/11/potaje-alubias1.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3952" title="potaje de alubias" alt="potaje de alubias" src="/wp-content/uploads/2013/11/potaje-alubias1.jpg" /></a></div>
<div>En cuestión de potajes Italia y España nos parecemos mucho. Nos gusta mucho la cuchara, el cerdo en todo su esplendor, las verduras y las legumbres. Los potajes, o <em>zuppe</em>, de garbanzos, lentejas, etc, son los reyes del invierno. <span id="more-3948"></span></div>
<div>En lo que sí nos ganan los habitantes del país de la bota es en el uso de la pasta que para nosotros no es nada común pero ellos la meten, nunca mejor dicho, hasta en la sopa.</div>
<div>De hecho, uno de los platos más contundentes y más buenos para los meses más fríos es la <em>pasta e fagioli</em>, é disí, pasta y judías o habichuelas como se conocen en mi tierra. Esta unión bendita la tenéis que probar, de verdad, hacedme caso que no os váis a arrepentir :P</div>
<div>Y cómo funciona? Pues mira, coged la receta que os pongo a continuación que es un normal y maravilloso potaje de alubias blancas, ni siquiera muy pesado porque no tiene casi grasas, y en los últimos 12 minutos de cocción le añadís 150 gr de pasta corta seca o fresca, como los <a href="/2009/03/30/maltagliati-al-nero-di-seppia/">maltagliati</a>.</div>
<div>Si queréis sorprender un día a la familia, probad con esta receta y luego me contáis ;)</div>
<div></div>
<div><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span></div>
<div><strong>400 gr de alubias blancas<br />
2 cebollas medianas<br />
2 zanahorias medianas<br />
2 tallos de apio<br />
1 patata<br />
200 ml de tomate triturado<br />
Aceite de oliva<br />
Sal, pimienta y guindilla</strong></div>
<div></div>
<div><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span></div>
<div><span style="color: #000000;"><strong>1</strong></span> Poner en remojo las alubias la noche de antes.</div>
<div><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Al día siguiente poner en una olla las alubias, 1 tallo de apio, 1 zanahoria, 1 cebolla y la patata pelada y entera. Poner a cocer, sin sal, durante unos 40 minutos.</div>
<div><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Pasado este tiempo eliminar el apio, la zanahoria y la cebolla.</div>
<div><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Pelar y cortar finamente la otra zanahoria, la otra cebolla y el otro tallo de apio. Sofreír estas verduras en una olla con un par de cucharadas de aceite y un diente de ajo pelado y ligeramente aplastado. Sofreír a fuego medio-bajo hasta que la zanahoria haya tomado color y la cebolla y el apio estén transparente.</div>
<div><span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Eliminar el diente de ajo y añadir el tomate. Salpimentar.</div>
<div><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> A parte, poner la patata, un cacito de alubias y otro del caldo de la cocción en el vaso de la batidora y batir hasta obtener una crema.</div>
<div><span style="color: #000000;"><strong>7</strong></span> Colar el resto de las alubias y añadirlas, junto con la crema de patata, a la olla.</div>
<div><strong><span style="color: #000000;">8</span></strong> Condimentar con un poco de guindilla, si gusta, y rectificar de sal y pimienta.</div>
<div><strong><span style="color: #000000;">9</span></strong> Continuar la cocción durante unos 10 minutos más. Al gusto se puede añadir más agua si resulta demasiado denso.</div>
<div></div>
<div><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong></div>
<div><a href="http://www.scribd.com/doc/185660208/Potaje-de-alubias-blancas">Potaje de alubias blancas</a></div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/11/20/potaje-de-alubia-blancas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Canelones</title>
		<link>/2012/11/20/canelones/</link>
		<comments>/2012/11/20/canelones/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 20 Nov 2012 12:02:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[Canelones]]></category>
		<category><![CDATA[espinacas]]></category>
		<category><![CDATA[Lasaña]]></category>
		<category><![CDATA[requesón]]></category>
		<category><![CDATA[ricotta]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2524</guid>
		<description><![CDATA[No me suele pasar que me pidan recetas, y no porque no me guste, que anda que no me gustaría! Así que desde que Zaida me pidió una receta de canelones no he tardado ni una semana en prepararlos :) Me contaba que la receta de la lasaña ha tenido un gran éxito y que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/11/canelones-3.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2526" title="canelones" alt="canelones" src="/wp-content/uploads/2012/11/canelones-3.jpg" width="412" height="618" /></a></p>
<p>No me suele pasar que me pidan recetas, y no porque no me guste, que anda que no me gustaría! Así que desde que Zaida me pidió una receta de canelones no he tardado ni una semana en prepararlos :) Me contaba que la receta de la <a href="/2012/02/25/la-lasana-es-para-el-domingo/">lasaña</a> ha tenido un gran éxito y que esperaba con ilusión una de canelones.<span id="more-2524"></span><br />
En mi casa, de pequeña, cuando mi madre preparaba canelones era una fiesta. No he entendido aún por qué los servía con patatas fritas pero bueno, la verdad es que estaban buenísimos y pensándolo bien el mix patatas fritas-canelones tiene su gracia (mi italiano me pone caras raras cuando se lo cuento ;P<br />
La receta de canelones que más me gusta es con carne pero, obviamente, andaba yo en busca de otro tipo de plato clásico que no fuera con ragù ya que si no estaríamos hablando de la mismica receta de la lasaña que en vez de llevar la pasta en capas, la llevara en forma de canelón (quien lo prefiera que lo pruebe :). La segunda opción por lo que se refiere a canelones es siempre la opción <em>ricotta e spinaci</em> o, lo que viene siendo lo mismo, requesón y espinacas, que también tiene su cosilla.<br />
Son incluso mucho más rápidos de preparar si no os liáis a hacer la masa de la pasta como normalmente hago yo. Que por cierto, es otro cantar!!<br />
Las placas para canelones se encuentran fácilmente en el super pero si os animáis a hacer vuestra propia pasta bastará mezclar <strong>400 gr de harina, 4 huevos, 50 gr de parmesano, una cucharadita de aceite de oliva</strong>. Amasa bien los ingredientes hasta obtener una masa bien amalgamada, lisa, sin grumos y elástica. Envuélvela en film transparente y déjala reposar en el frigo durante al menos 30 minutos. Pasado este tiempo, la masa estará lista para ser estirada y cortada en láminas de unos 10&#215;11 cm.<br />
El tiempo de cocción, obviamente, se reduce bastante. Basta cocerlas, una a una, en agua hirviendo ligeramente salada durante solo 1-2 minutos. Sacarlas del agua y dejarlas escurrir sobre un paño de cocina seco y limpio antes de rellenarlas.</p>
<p>Espero que os gusten!</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2012/11/canelones.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2525" title="receta de canelones" alt="receta de canelones" src="/wp-content/uploads/2012/11/canelones.jpg" width="848" height="565" /></a></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 12 placas para canelones</strong><br />
<strong> 1/2 kg de espinacas frescas</strong><br />
<strong> 400 gr de ricotta o requesón</strong><br />
<strong> 100 gr de parmesano rallado + más para la superficie</strong><br />
<strong> 2 huevos</strong><br />
<strong> Sal, pimienta y nuez moscada</strong><br />
<strong> 1/2 l de <a href="/2007/10/30/salsa-bechamel/">bechamel</a></strong><br />
<a href="/wp-content/uploads/2012/11/canelones-2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2527" title="receta de canelones" alt="receta de canelones" src="/wp-content/uploads/2012/11/canelones-2.jpg" width="848" height="565" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #996072;"> 1</span></strong> Cocer las espinacas en abundante agua con sal. Escurrir bien presionando<br />
para eliminar el exceso de agua. Dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> En un cuenco grande poner la ricotta, las espinacas, los huevos y<br />
el parmesano. Mezclar bien todos los ingredientes. Añadir sal, pimienta<br />
y nuez moscada al gusto.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>3</strong></span> Cocer las placas de canelones en abundante agua ligeramente salada<br />
durante 10 minutos. Las placas se han de introducir una a una<br />
en el agua para evitar que se peguen las unas a las otras. Escurrirlas<br />
y antes de que se enfríen ponerlas a escurrir bien, estiradas,<br />
encima de un paño de cocina limpio.<br />
<strong><span style="color: #996072;">4</span></strong> Una vez que tengamos todas las placas cocidas, dividir el relleno<br />
en 12 partes iguales y rellenar la pasta formando los canelones.<br />
<strong><span style="color: #996072;">5</span></strong> Ponerlos en una fuente y cubrirlos con la bechamel.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>6</strong></span> Rallar un poco más de parmesano sobre la superficie, al gusto.<br />
<strong><span style="color: #996072;">7</span></strong> Cocer los canelones en el horno a 180-190 ºC durante unos 20<br />
minutos o hasta que veamos burbujear la bechamel.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>8</strong></span> Terminar la cocción con unos minutos de grill y servir en seguida.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/113892965/Canelones">Canelones rellenos de requesón y espinacas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/11/20/canelones/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ñoquis de calabaza</title>
		<link>/2012/11/02/noquis-de-calabaza/</link>
		<comments>/2012/11/02/noquis-de-calabaza/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 02 Nov 2012 15:29:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de base]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2496</guid>
		<description><![CDATA[Hoy os traigo una receta casi en vivo y en directo :) Y por qué? pues porque hoy estoy en casita (viva!!) y he podido pasarme la mañana cocinando ñoquis y haciéndoles fotos (qué majos que salen ellos ;) Así que puedo decir que esta receta está recién salida del horno!! Y qué receta señores, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/11/IMG_2723.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2497" title="IMG_2723" alt="receta de ñoquis" src="/wp-content/uploads/2012/11/IMG_2723.jpg" width="509" height="762" /></a></p>
<p>Hoy os traigo una receta casi en vivo y en directo :) Y por qué? pues porque hoy estoy en casita (viva!!) y he podido pasarme la mañana cocinando ñoquis y haciéndoles fotos (qué majos que salen ellos ;)<span id="more-2496"></span></p>
<p>Así que puedo decir que esta receta está recién salida del horno!! Y qué receta señores, me ha encantado! No puedo decir que se convertirá en uno de mis clásicos porque en esta casa la calabaza es <em>persona non grata</em>&#8230; qué le vamos a hacer? Aprovecho días como hoy que estoy sola en casa para darme el lujazo.</p>
<p>Los ñoquis no son facilísimos. La dificultad está en conseguir que salgan blanditos, gustosos. Normalmente la masa es bastante pegajosa por lo que para darle la forma uno tiende a echarle más harina, que sí, los hace más manejables, pero luego al cocerlos se ponen más duros que una piedra.</p>
<p>Quizás hayáis visto ya<a href="/2009/12/08/gnocchi-con-ragu-di-salsiccia/"> la otra receta de ñoquis</a> (o <em>gnocchi in italiano</em> ;) que publiqué hace ya un tiempo. Para darles la forma se puede utilizar el aparatejo ese de las fotos o, como explico más abajo en la receta, hacer simplemente un cordón del que cortaremos trocitos. Estos serán nuestros ñoquis. Haciéndolos de esta última forma (además de ser mucho más rápidos) la masa se toca muy poco por lo que no necesitaremos añadir harina.</p>
<p>El hecho de cocer la calabaza y la patata en el horno es porque si las cocemos en agua, la absorben y luego la masa no hay quien la maneje. Si no queréis cocer la patata en el horno (que es la que lleva más tiempo) se puede cocer en agua pero entera y con la piel.</p>
<p>Bueno, pues nada más. Os dejo con la receta, si la hacéis espero que la disfrutéis como lo he hecho yo y si no que las fotos os den ganas de intentarlo alguna vez :) Feliz finde!!</p>
<p style="text-align: left;"><a href="/wp-content/uploads/2012/11/IMG_2678.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2498" title="IMG_2678" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/11/IMG_2678.jpg" width="509" height="763" /></a><br />
<span style="color: #996072;"><strong> Ingredientes para 4 personas:<br />
<span style="color: #000000;"> 1 kg de calabaza<br />
1 patata grande<br />
200 gr de harina<br />
1 huevo<br />
1 pizca de nuez moscada<br />
1 pizca de canela<br />
Sal y pimienta<br />
Mantequilla<br />
Unas 12 hojitas de salvia fresca<br />
Queso parmesano</span></strong></span></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Preparación:<br />
1</strong></span> Cortar la calabaza a trozos, quitarle las semillas y pelarla. Poner los trozos de calabaza en una fuente de horno y cocerla a 180° C<br />
durante una media hora (o hasta que esté tierna).<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 2</span></strong> Envolver la patata en papel albal o de horno y cocerla, entera, durante 1 hora (o hasta que esté tierna).<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 3</span></strong> Dejar enfriar la calabaza y la patata y machacar hasta obtener un puré.</p>
<p style="text-align: left;"><a href="/wp-content/uploads/2012/11/IMG_2680.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2499" title="IMG_2680" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/11/IMG_2680.jpg" width="509" height="763" /></a><br />
<strong><span style="color: #996072;"> 4</span></strong> En un cuenco grande poner la harina, el puré de calabaza, el de patata, sal, pimienta recién molida, la nuez moscada, la canela y el huevo. Mezclar bien con las manos hasta obtener una masa.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 5</span></strong> Enharinar una superficie y poner encima la masa. Puede que ésta esté demasiado pegajosa pero hay que evitar añadir demasiada harina para que los ñoquis no salgan duros.</p>
<p style="text-align: left;"><a href="/wp-content/uploads/2012/11/IMG_2683.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2500" title="IMG_2683" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/11/IMG_2683.jpg" width="509" height="763" /></a><br />
<strong><span style="color: #996072;"> 6</span></strong> Espolvorear la masa por encima con harina y, con las manos también espolvoreadas de harina, empezar a formar un cordón. Al principio la cantidad de masa será demasiada así que tendremos que dividirla en dos y, a su vez, otra vez en dos.</p>
<p style="text-align: left;"><a href="/wp-content/uploads/2012/11/IMG_2695-2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2501" title="IMG_2695-2" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/11/IMG_2695-2.jpg" width="904" height="678" /></a><br />
<strong><span style="color: #996072;"> 7</span></strong> Formar un cordón de un grosor de unos 2 cm (aprox.). Cortar trocitos de, aprox. 1,5 cm y ponerlos en una placa cubierta con harina.</p>
<p style="text-align: left;"><a href="/wp-content/uploads/2012/11/IMG_2707.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2502" title="IMG_2707" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/11/IMG_2707.jpg" width="507" height="760" /></a><br />
<strong><span style="color: #996072;"> 8</span></strong> Cocer los ñoquis en abundante agua con sal gorda. Tardarán 1-2 minutos en subir a la superficie. Una vez que suban están cocidos.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 9</span></strong> En un sartén poner una nuez de mantequilla por persona. Derretir y añadir las hojitas de salvia.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 10</span> </strong>Incorporar los ñoquis y saltear un par de minutos.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 11</span></strong> Servir los ñoquis calientes acompañados de un poco de queso parmesano rallada al momento.</p>
<p style="text-align: left;"><span style="color: #996072;"><strong>Nota:</strong></span> Los ñoquis se pueden preparar y congelar. Una vez que los hayas formado, ponlos en una tabla espolvoreada con un poco de harina y congélalos. Cuando estén congelados los podrás quitar de la tabla y ponerlos en una bolsa o un tupper. Para cocerlos, échalos en el agua hirviendo. Tardarán un par de minutos más de lo que tardarían si no fueran congelados.</p>
<p style="text-align: left;"><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/111915579/Gnocchi-Zucca"> Ñoquis de calabaza</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/11/02/noquis-de-calabaza/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>22</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Risotto con salsa de pimientos y vieiras</title>
		<link>/2012/03/18/risotto-con-salsa-de-pimientos-y-vieiras/</link>
		<comments>/2012/03/18/risotto-con-salsa-de-pimientos-y-vieiras/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 18 Mar 2012 12:20:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Arroz - Risotto]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[arroz]]></category>
		<category><![CDATA[pimiento]]></category>
		<category><![CDATA[pimiento amarillo]]></category>
		<category><![CDATA[risotto]]></category>
		<category><![CDATA[vieiras]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2128</guid>
		<description><![CDATA[Hace ya tanto tiempo que este risotto se ha convertido en un clásico en mi casa que no me acuerdo ni siquiera de dónde lo saqué. Me parece que buscando otra receta me quedé con la copla de esta salsa de pimientos tan fácil y tan rápida para dar un sabor diferente al arroz. Lo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/03/risotto-pimientos-vieiras.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3118" title="risotto-pimientos-vieiras" alt="receta risotto" src="/wp-content/uploads/2012/03/risotto-pimientos-vieiras.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Hace ya tanto tiempo que este risotto se ha convertido en un clásico en mi casa que no me acuerdo ni siquiera de dónde lo saqué.<span id="more-2128"></span></p>
<p>Me parece que buscando otra receta me quedé con la copla de esta salsa de pimientos tan fácil y tan rápida para dar un sabor diferente al arroz. Lo de la vieira no sé cómo llegó pero os aseguro que juntos son todo un espectáculo.</p>
<p>El risotto es otro de esos clásicos italianos que me gustan un montón. Me gusta incluso porque se puede hacer entre semana porque tarda lo que tarda en cocer el arroz, no lleva mucho tiempo y siempre me da la sensación de estar dándome un festín :) Pero no sé, a mí el risotto me sabe de invierno o, al menos, de frío y un poco de lluvia. Así con este color amarillito y la vieira coge un toque como más veraniego perfecto para el calorcito que está por llegar.</p>
<p>El risotto es un plato de Italia del norte, obviamente, haciendo más frío, sus platos típicos son más contundentes. Claro, hoy en día se come de todo en todas partes pero digamos que el risotto es para los lombardos como el cocido para los madrileños, los calçots para los catalanes o el gazpacho para los andaluces. El tipo de arroz que hay que utilizar para el risotto es muy importante, irá bien un arroz corto, poroso con un alto porcentaje de almidón, como el arborio o el carnaroli. Si no lo encontráis (aunque supongo yo que a estas alturas se podrá encontrar fácilmente en el super) yo siempre digo de utilizar el arroz bomba. No tiene tanto almidón pero absorbe bien los sabores así que creo que puede ir bien ;)</p>
<p>El arroz, cocinado así, admite casi cualquier tipo di ingrediente (salchicha, setas, tomate, calabacines, gambas&#8230;) Os dejo aquí algunas de mis recetas preferidas y apuntáos esta con las vieiras que está de vicio!:</p>
<p><a href="/2007/11/13/risotto-al-nero-di-seppia-con-gambas-y-sal-negra-de-hawaii/">Risotto al nero di seppia con gambas y sal nera de Hawaii</a></p>
<p><a href="/2009/09/23/risotto-con-filetes-de-perca/">Risotto con filetes de perca</a></p>
<p><a href="/2011/05/11/risotto-con-esparragos-y-gambas/">Risotto con espárragos y gambas</a></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
300 gr de arroz para risotto<br />
1 pimiento amarillo<br />
4 vieiras (limpias, sin el coral)<br />
1 l de caldo de verduras, caliente<br />
1/2 cebolla<br />
1 vaso de vino blanco seco<br />
1 cucharada de mantequilla<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong> Lavar y cortar en trozos el pimiento, eliminando el tallo y las semillas. Poner un cazo con agua y un poco de sal a hervir. Cocer el pimiento hasta que esté tierno. Sacar el pimiento del agua (y conservarla que nos puede servir) y pasarlo con la batidora para hacer una crema. Corregir de sal.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> En una cacerola poner una cucharada de mantequilla a derretir. Añadir la cebolla tritada y dejar que se ponga transparente. Añadir el arroz y dejar que se tueste un par de minutos moviendo de vez en cuando.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Verter el vino y dejar que se evapore.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong> Empezar a añadir el caldo caliente removiendo continuamente (podemos utilizar también el agua de cocción de los pimientos). Cuando el arroz absorva el caldo añadimos más (un cacito cada vez). Según el tipo de arroz tardará en cocer de 12-13 minutos hasta 18.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">5</span></strong> Cuando le queden unos 5 minutos podemos añadir la crema de pimientos. Probar la sal y seguir la cocción. Cuando esté en su punto añadir otra cucharada de mantequilla y remover bien.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">6</span></strong> En una sartén caliente con poquísimo aceite, saltear las vieiras por ambos lados. La cocción es muy rápida ya que tienen que quedar doradas fuera pero un poquillo crudas dentro para que sean super tiernas.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">7</span></strong></span> Servir el risotto acompañado de una vieira. Decorar con un poco de sal negra o pimienta recién molida.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/85821930/Risotto-con-salsa-de-pimientos-y-vieiras">Risotto con salsa de pimientos y vieiras</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/03/18/risotto-con-salsa-de-pimientos-y-vieiras/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>10</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La lasaña es para el domingo</title>
		<link>/2012/02/25/la-lasana-es-para-el-domingo/</link>
		<comments>/2012/02/25/la-lasana-es-para-el-domingo/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 25 Feb 2012 12:17:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[Lasagne]]></category>
		<category><![CDATA[Lasaña]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2066</guid>
		<description><![CDATA[Hacer una lasaña en casa es muy fácil pero hay que armarse de paciencia porque es un poquillo largo&#8230; lo que sí os puedo asegurar es que merece la pena. Comparad una lasaña hecha con esta receta a una hecha con el ragú de bote, la pasta seca y la bechamel de brick&#8230; es que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/02/lasagne1.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3097" title="lasaña" alt="lasaña" src="/wp-content/uploads/2012/02/lasagne1.jpg" width="377" height="565" /></a></p>
<p>Hacer una lasaña en casa es muy fácil pero hay que armarse de paciencia porque es un poquillo largo&#8230; lo que sí os puedo asegurar es que merece la pena. Comparad una lasaña hecha con esta receta a una hecha con el ragú de bote, la pasta seca y la bechamel de brick&#8230; es que no hay color!!<span id="more-2066"></span></p>
<p>La lasaña, o mejor dicho lasañas (porque en italiano se dice en plural, lasagne, porque cada rectángulo de pasta es una lasaña, es decir que todas juntas son lasañas :), es, junto con la pizza y los espaguetis a la boloñesa, una de esas recetas super típicas italianas que cuando llegan a nuestro país nada tienen que ver con el original. De hecho, mi marío italiano la primera vez que me vió hacer una lasaña se echó las manos a la cabeza, sobre todo porque, como dice él, la &#8220;ahogamos&#8221; en bechabel.</p>
<p>Si te gusta este plato con la pasta fresca hecha en casa, lo vas a flipar. Teóricamente el ragú, para que se haga como dios manda, tendría que cocer a fuego lento durante unas 2 horas. Nosotros en casa lo dejamos unos 40-50 minutos pero si tienes tiempo, déjalo cocer, verás qué maravilla!!</p>
<p>y nada, no me queda mucho más que decir sino que <em>le lasagne</em> son uno de mis platos preferidos!</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para la pasta:</span></strong><br />
<strong>400 gr de semola de trigo<br />
4 huevos<br />
1 pizca de sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para el ragú:</span></strong><br />
<strong>300 gr de carne picada<br />
2 salsichas frescas<br />
1 cebolla pequeña<br />
1 zanahoria<br />
1 trocito de apio<br />
1 nuez de mantequilla<br />
40-50 gr de jamón (con un poquito de tocino)<br />
Vino tinto<br />
200 ml de caldo de carne o verduras<br />
1 cucharada de tomate concentrado<br />
400 ml de tomate triturado<br />
Azúcar<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para la bechamel:</span><br />
1 cucharada colma de mantequilla<br />
1 cucharada colma de harina<br />
400 ml de leche<br />
Sal, pimienta y nuez moscada</strong></p>
<p><strong>Parmesano rallado al momento</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:</span></strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">1</span></strong> Empezamos haciendo el ragú: pelar y picar la cebolla, la zanahoria y el apio muy fino. En una sartén de fondo espeso, derretir la mantequilla, añadir la cebolla, la zanahoria y el apio y sofreir. Incorporar el jamón cortado muy finito y remover bien para que el sofrito coja sabor. Añadir la carne picada y las salchichas (sin piel), remover bien y dejar dorar. Salpimentar y añadir el vino. Dejar evaporar un par de minutos. Añadir el caldo, el tomate concentrado y el tomate triturado. Corregir la acidez del tomate con una pizca de azúcar. Probar y rectificar de sal y pimienta. Dejar cocer a fuego bajo durante 40-50 minutos. Apartar del fuego y dejar templar.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> Para la pasta: poner la sémola en un cuenco grande, hacer un hueco en el centro y romper los huevos. Añadir una pizca de sal y empezar a mezclar.<br />
Amasar bien hasta que tengamos una pasta lisa, elástica y sin grumos.<br />
Dejar reposar en el frigo, envuelta en film transparente durante una media hora.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/02/lasagne-11.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3098" title="lasagne-1" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/02/lasagne-11.jpg" width="754" height="565" /></a></p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong></span> Por último preparamos la bechamel: En un cazo, derretir la mantequilla. Añadir la harina y remover bien. Cuando empiece a burbujear añadir la leche poco a poco, sin dejar de remover, para evitar que se formen grumos.Añadir toda la leche y seguir la cocción hasta que la salsa espese (si os salen grumos no os preocupéis, una pasada con la batidora y arreglado el problema ;). Añadir sal, pimienta y nuez moscada al gusto. Reservar.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong> Ahora preparamos las “lasagne”: Sacamos la pasta del frigo y la dividimos en 4-5 partes. Cada una de ellas las estiramos con el rodillo o, mejor :P, con la máquina de la pasta. La pasta tiene que quedar lo más fina posible. Cada tira la cortamos en rectángulos de unos 10-15 cm de lado.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/02/lasagne-21.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3099" title="lasagne-2" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/02/lasagne-21.jpg" width="754" height="565" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">5</span></strong> Mientras estiramos la pasta ponemos a hervir una olla grande con abundante agua salada. Cuando esté hirviendo empezamos a cocer los rectángulos de pasta. Uno a uno: ponemos uno, lo dejamos cocer un par de minutos y lo ponemos a escurrir encima de un paño limpio. Y así con todos. Tendremos que hacer bastante pasta como para hacer tres capas de lasaña.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">6</span></strong> Cogemos una fuente de horno y la untamos con mantequilla. Ponemos una primera capa de pasta, la cubrimos con el ragú, un poco de bechamel y bastante parmesano rallado.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">7</span></strong> Hacemos una segunda y una tercera capa, terminando con el parmesano rallado. El ragú tiene que ser abundante, la bechamel no tanto.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2012/02/lasagne-31.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3100" title="lasagne-3" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/02/lasagne-31.jpg" width="754" height="565" /></a></p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">8</span></strong></span> Ponemos a cocer en el horno a 190º durante 20 minutos tapada con papel de aluminio. Pasados esos 20 minutos, le quitamos el alumino y la dejamos otros 10 más. Podemos terminar con unos 5 minutos de grill fuerte, teniendo cuidado de que no se nos queme.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/82778049/Lasana-italiana">Lasaña italiana</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/02/25/la-lasana-es-para-el-domingo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>25</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pasta fresca con salchicha, espinacas y tomates secos</title>
		<link>/2012/01/13/pasta-fresca-con-salchicha-espinacas-y-tomates-secos/</link>
		<comments>/2012/01/13/pasta-fresca-con-salchicha-espinacas-y-tomates-secos/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 13 Jan 2012 12:49:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[espinacas]]></category>
		<category><![CDATA[recetas]]></category>
		<category><![CDATA[Salchicha]]></category>
		<category><![CDATA[tomates secos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2045</guid>
		<description><![CDATA[Pasta! Ya sabéis lo que me gusta en todas sus versiones, formatos, colores y salsas :) La que le gana a todas por supuesto es la pasta fresca y aún más la pasta fresca rellena. Si es hecha en casa, mejor que mejor porque al gusto por comérsela se le une la preparación que me [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/01/pasta-salchicha-espinacas.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3031" title="pasta fresca con salchicha" alt="pasta fresca con salchicha" src="/wp-content/uploads/2012/01/pasta-salchicha-espinacas.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Pasta! Ya sabéis lo que me gusta en todas sus versiones, formatos, colores y salsas :) La que le gana a todas por supuesto es la pasta fresca y aún más la pasta fresca rellena. Si es hecha en casa, mejor que mejor porque al gusto por comérsela se le une la preparación que me encanta.<span id="more-2045"></span></p>
<p>Ahora que hemos cambiado casa una de los objetivos para poder organizarme mejor con la cocina y poder tener en casa casi siempre comidas caseras listas para la cena era la de comprarme un buen congelador (bueno y grande). Sobre todo ahora que me he acostumbrado a cocinar para tropecientos el congelador me viene de maravilla: cocino, hago porciones y congelo. Esta es la teoría&#8230; porque en la práctica el congelador aún no ha llegado y sigo haciendo como antes. Pero bueno, en mi cabeza ya hay un congelador lleno de platos de carne, pescado, verduras, salsas y pasta de todo tipo que uno cuando llega muerto del gym solo tiene que calentar (claro, por la mañana me tengo que acordar de sacarlo fuera&#8230;). En fin, que mientras llega o no sigo haciendo modestas cantidades de pasta y probando salsas nuevas. A ver si os gusta esta!</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Ingredientes para 4 personas:</span></strong></p>
<p><strong><span style="text-decoration: underline;">Para la pasta:</span><br />
400 gr de sémola<br />
4 huevos<br />
Una pizca de sal</strong></p>
<p><strong><span style="text-decoration: underline;">Para la salsa:</span><br />
1 cebolla no muy grande<br />
4 salchichas frescas<br />
400 gr de espinacas congeladas<br />
3-4 tomates secos<br />
Vino blanco seco<br />
Guindilla seca</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Preparación:<br />
1</span> </strong> Poner la sémola en un cuenco grande, hacer un hueco en el centro y poner los huevos y la sal.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 2</span> </strong> Empezar a mezclar los huevos poco a poco con la harina con un tenedor.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 3</span> </strong> Pasar la masa a una superficie enharinada y amasar bien hasta que los ingredientes estén bien amalgamados.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 4</span></strong> La masa debe de quedar sin grumos y elástica. Si os queda demasiado seca añadir poquísima agua, si os queda pegajosa añadir un poco más de sémola.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 5</span> </strong> Envolver la masa con film transparente y dejar reposar en frigo durante 30 minutos.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 6</span> </strong> Cortar la cebolla finamente, quitar la piel a las salchichas y deshacerlas con un tenedor o con las manos.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 7</span> </strong> Cocer las espinacas en agua hirviendo con sal durante un par de minutos. Escurrir bien.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 8</span> </strong> Cortar los tomates secos en laminitas.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 9</span> </strong> En una sartén con una cucharada de aceite sofreir la cebolla hasta que esté transparente.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 10</span> </strong> Añadir los tomates y la salchicha. Por último añadir las espinacas.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 11</span> </strong> Bañar con medio vasito de vino blanco y dejar evaporar.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 12</span> </strong> Sacar la masa del frigo y proceded a estirarla y cortar los espaguetis (quieres más info sobre la preparación de la pasta, mira <a href="http://es.scribd.com/doc/13085067/Pasta-Fresca"><strong>aquí</strong></a> ;)<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 13</span> </strong> Cocer los espaguetis en agua hirviendo con abundante sal. La pasta fresca necesita una cocción muy rápida: unos 3-4 minutos pero habrá que probarla para comprobar el punto de cocción!<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 14</span> </strong> Escurrir los espaguetis y añadirlos a la sartén con la salsa. Saltear un par de minutos y servir calientes. Se pueden acompañar de un poco de guindilla o parmesano rallado al momento!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/78135652/Pasta-fresca-con-salchicha-espinacas-y-tomates-secos"> Pasta fresca con salchicha, espinacas y tomates secos</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/01/13/pasta-fresca-con-salchicha-espinacas-y-tomates-secos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>11</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Espaguetis con tomate</title>
		<link>/2011/11/29/pasta-con-tomate/</link>
		<comments>/2011/11/29/pasta-con-tomate/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 29 Nov 2011 15:31:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[espaguetis]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta seca]]></category>
		<category><![CDATA[Pomodoro]]></category>
		<category><![CDATA[recetas]]></category>
		<category><![CDATA[Spaghetti]]></category>
		<category><![CDATA[tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1991</guid>
		<description><![CDATA[No hay nada más difícil que una receta sencilla, las de la tradición, las de toda la vida. Algo tan simple como un plato de espaguetis con tomate puede ser algo para pasar del paso (léase espaguetis mal cocidos con una salsa de tomate prefabricada) O! una vera squisitezza :) A mí Italia me vuelve [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2011/11/spaghetti-pomodoro-2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3011" title="espaguetis con tomate" alt="espaguetis con tomate" src="/wp-content/uploads/2011/11/spaghetti-pomodoro-2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>No hay nada más difícil que una receta sencilla, las de la tradición, las de toda la vida. Algo tan simple como un plato de espaguetis con tomate puede ser algo para pasar del paso (léase espaguetis mal cocidos con una salsa de tomate prefabricada) O! <em>una vera squisitezza</em> :)<span id="more-1991"></span></p>
<p>A mí Italia me vuelve loca y los italianos más (sobre todo uno ;) Una de las cosas que conquistan de este país, además de lo locos que están, es su cultura culinaria. Los italianos tienen un paladar exquisito, son exigentes y saben de lo que están hablando cuando critican un plato.</p>
<p>La pasta, independientemente de su origen (China?? Africa??), es su sello distintivo y está claro, no hay nadie que les gane en esto. Supongo que es como para nosotros una buena paella o un buen cocido, no se pueden preparar al salto la mata y por supuesto hay paellas y paellas&#8230; y hay cocidos y cocidos :)</p>
<p>Pero&#8230; qué es lo que hace tan diferente la pasta italiana? Por lo que me han comentado mis amigos italianos la pasta que se compra en España es diferente. Puede ser que los ingredientes no sean exactamente los mismos y hacen que la cocción de la pasta sea un poco diversa. Leyendo por allí y por allá he visto que la fabricación de  la pasta en Italia debe seguir unos estándares que son muy rígidos y que no son los mismos de aquella que se produce fuera de sus fronteras. En concreto no es obligatorio usar sémola en vez de harina (lo que cambia la textura y el modo de cocerse) y, por ejemplo, la pasta fresca se puede producir con agua en vez de que con huevos frescos&#8230; en fin&#8230; Para quien le pueda interesar el culmen de la pasta hecha como dios manda la encontramos en <a href="http://maps.google.com/maps?hl=es&amp;q=gragnano,+italia&amp;gs_upl=5400l7848l0l8592l16l11l0l1l1l0l418l2133l0.7.3.0.1l12l0&amp;bav=on.2,or.r_gc.r_pw.r_cp.,cf.osb&amp;biw=1394&amp;bih=779&amp;um=1&amp;ie=UTF-8&amp;hq=&amp;hnear=0x133bbd925a5be06d:0x409e11f9963d3c0,Gragnano+Naples,+Italy&amp;ei=Y_PUTuXDMMjs-gaSxqmaDw&amp;sa=X&amp;oi=geocode_result&amp;ct=title&amp;resnum=1&amp;ved=0CD0Q8gEwAA">Gragnano</a> (creo que la pasta de Gragnano se puede encontrar en el corte inglés :)</p>
<p>Luego está el cómo cocer la pasta. Es cierto que en España hemos mejorado muuuuucho pero creo que aún nos falta un poco y nos falta sobre todo porque estamos acostumbrados a comer la pasta bastante cocida, no exactamente <em>al dente</em>. Por esta razón, aún sabiendo cual es la teoría puede que nuestro paladar no esté acostumbrado&#8230; pero recordad una cosa!! Existe una razón para comer la pasta <em>al dente</em> y esta es que es mucho más fácil de digerir, una buena razón para acostumbrarnos bien ;)</p>
<p>Para cocer la pasta tendremos que elegir una olla grande, más alta que ancha. Pondremos abundante agua y usaremos sal gorda. El hecho de salarla antes o después de que empiece a hervir creo que no tiene mucho secreto. Yo la salo antes porque si no se me olvida :P Si tenéis dudas de la cantidad de sal (una cucharadita colma por cada litro de agua) probadla antes de echar la pasta!</p>
<p>Una vez empiece a hervir y hayamos echado la sal podemos echar también la pasta. Removedla bien para que no se pegue al inicio y a mitad cocción y respetad el tiempo que dice en el paquete!! ;) Una vez cocida, la colamos y la tenemos lista para servir con salsa de tomate, pesto, ajo aceite y guindilla, alla carbonara, alla puttanesca, ai frutti di mare&#8230;!! Recordad que es mejor no añadir grasas (mantequilla o aceite) al agua de cocción ya que durante la misma la pasta la absorbe y&#8230; engorda!! :P y por último que el agua de haber cocido la pasta es la mejor para aclarar o ligar una salsa :))</p>
<p>Pues sin más, vamos a lo que vamos que es a la receta de hoy. Buon appetito!</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Ingredientes:</span><br />
Espaguetis (unos 70-80 gr por persona)<br />
Salsa de tomate (mejor <a href="/2009/07/27/salsa-de-tomate-o-sugo-di-pomodoro/">casera</a>)<br />
Unas anchoas en aceite<br />
Unas alcaparras<br />
Aceite de oliva virgen extra<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Preparación:<br />
1</span></strong> En una sartén con un poco de aceite poner el diente de ajo pelado y aplastado un poquito para que el aceite coja bien el sabor.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">2</span></strong> Eliminar el ajo y añadir las anchoas, saltearlas cortadas en trocitos. Remover a fuego lento hasta que se hayan deshecho.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>3</strong></span> Añadir el tomate y las alcaparras y dejar cocer todo junto un par de minutos. Añadir sal y pimienta al gusto.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>4</strong></span> Poner a cocer la pasta en abundante agua hirviendo con sal gorda. Pasado el tiempo de cocción colar y añadir la pasta a la sartén con la salsa de tomate.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">5</span></strong> Saltear un par de minutos la pasta y la salsa y servir en seguida.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/74153349/Espaguetis-con-tomate"> Espaguetis con tomate</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/11/29/pasta-con-tomate/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>21</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.521 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:57:28 -->
