<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; naranja</title>
	<atom:link href="/tag/naranja/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Cómo hacer crêpes</title>
		<link>/2014/03/07/como-hacer-crepes/</link>
		<comments>/2014/03/07/como-hacer-crepes/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 07 Mar 2014 06:56:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina francesa]]></category>
		<category><![CDATA[Confort food - Otoño/Invierno]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Crêpe Suzette]]></category>
		<category><![CDATA[Crêpes]]></category>
		<category><![CDATA[Grand Marnier]]></category>
		<category><![CDATA[naranja]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4967</guid>
		<description><![CDATA[Si hay una cosa suculenta y apetitosa en este mundo para mí son las crêpes. Tengo una receta que utilizo desde que era chica, pero chica chica, tendría 10 años, y no he intentado jamás cambiarla. No siendo una habitué de nuestro país vecino no sé ni siquiera si será la original. Al menos creo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/03/crepe2.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4968" alt="como hacer crepes" src="/wp-content/uploads/2014/03/crepe2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Si hay una cosa suculenta y apetitosa en este mundo para mí son las crêpes.<span id="more-4967"></span></p>
<p>Tengo una receta que utilizo desde que era chica, pero chica chica, tendría 10 años, y no he intentado jamás cambiarla. No siendo una <em>habitué</em> de nuestro país vecino no sé ni siquiera si será la original. Al menos creo que no andará muy lejos. Pero me encanta, me teletransporta a la niñez y me llena de felicidad cada vez que la preparo.</p>
<p>Tengo que reconocer que la preparo poquísimo porque cuál es el mejor momento de comer <em>crêpes</em>? Para el desayuno?? Después de una comida o una cena? Demasiado&#8230; no? Supongo que lo suyo sería como merienda: una buena <em>crêpe</em> con helado y salsa de chocolate&#8230; uhmmm. La cosa es que la merienda hace años que no la hago, supongo que es más una cosa de cuando se es niño, y por ello estas deliciosas crêpes las hago solo de higos a brevas&#8230;</p>
<p>Una alternativa es, como no, la <em>crêpe</em> salada. Utilizando la misma masa, probad a preparar vuestras <em>crêpes</em> y a rellenarlas con bechamel, setas, jamón de york, un poco de queso rallado&#8230; deliciosas!</p>
<p>Lo que me lleva a otro recuerdo de la niñez: <a href="http://www.creperieaguelitaluisa.com/">La agüelita Luisa</a>, un restaurante que hay en Granada y al que mis padres nos llevaban, a mí y a mi hermano, en fiestas de guardar ;) Porque cuando éramos chicos se salía al restaurante solo pocas veces al año, y era una fiesta, verdad??</p>
<p>Pues nada, os dejo con una de las recetas a las que tengo más cariño porque está deliciosa y porque significa muchas cosas para mí: recuerdos de la infancia que me hacen sonreir :)</p>
<p>Feliz viernes y feliz finde!</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para unas 8 crêpes:</strong></span><br />
<strong> 125 gr de harina</strong><br />
<strong> 140 ml de leche</strong><br />
<strong> 140 ml de agua</strong><br />
<strong> 1 huevo</strong><br />
<strong> 1/2 cucharada de mantequilla derretida</strong><br />
<strong> Mantequilla extra para la sartén</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para la crêpe suzette:</strong></span><br />
<strong> 2 naranjas</strong><br />
<strong> 2 chupitos de Grand Marnier</strong><br />
<strong> 2 buenas cucharadas de mantequilla</strong><br />
<strong> 2 cucharadas de azúcar</strong></p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/03/crepe3.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4969" alt="como hacer crêpes" src="/wp-content/uploads/2014/03/crepe3.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Para preparar la masa de las crêpes mezclar todos los ingredientes y batir<br />
con la batidora. Dejar reposar en el frigo durante al menos media hora.<br />
<strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Para hacer las crêpes: derretir una cucharadita de mantequilla en una sartén<br />
para crêpes de unos 20 cm. Echar medio cazo de masa de crêpes en la<br />
sartén caliente e inclinarla girándola para extender bien la masa por toda la<br />
superficie. Pasados un par de minutos podemos darle la vuelta a la crêpe para<br />
cocerla por el otro lado. Normalmente la primera crêpe es mejor desecharla. A<br />
partir de la segunda ya se cuecen bien. Freír las crêpes hasta que se haya terminado<br />
la masa. Las podemos apartar en un plato puestas encima una de otra.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Luego preparamos la salsa: en una sartén poner la mantequilla a derretir.<br />
Añadir el azúcar y la piel rallada de las naranjas. Dejar que el azúcar se derrita<br />
poco a poco. Añadir el zumo de las naranjas y dejar que se adense un poco la<br />
salsa. Añadir las crêpes dobladas en cuatro como si fueran un abanico y dejar<br />
que tomen sabor en la sartén con la salsa.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/03/crepe1.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4970" alt="como hacer crepes" src="/wp-content/uploads/2014/03/crepe1.jpg" width="557" height="407" /></a></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Añadir el Grand Marnier. Acercar el licor a la llama y dejar que preda teniendo<br />
cuidado de no quemarse. El fuego se apagará en cuanto el alcohol se<br />
haya consumido.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Servir inmediatamente las crêpes con su salsa.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/03/crepe4.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4973" alt="como preparar crêpes" src="/wp-content/uploads/2014/03/crepe4.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Una segunda opción, que es la que se hacía en mi casa, era la de servir las crêspes, aún calientes, enrolladas solo con un chorreoncito de limón y azúcar. Uhmmm, buenísimas!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/211151177/Crepe-Suzette">Crêpes Suzette</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/03/07/como-hacer-crepes/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Una receta fácil de crostata por favor!</title>
		<link>/2013/03/14/una-receta-facil-de-crostata-por-favor/</link>
		<comments>/2013/03/14/una-receta-facil-de-crostata-por-favor/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 14 Mar 2013 22:32:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[almendras]]></category>
		<category><![CDATA[crostata]]></category>
		<category><![CDATA[naranja]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2836</guid>
		<description><![CDATA[Me acuerdo un día cuando era joven :) que estábamos en casa de un amigo. Era una de esas tardes pardas de un sábado o domingo cualquiera de película y chuches a mogollón y en eso que llega una amiga y nos trae una peaso de tarta que tan bonita que era parecía que la [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/03/crostata_mandorla_arancio_2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2837" title="crostata_mandorla_arancio_2" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/03/crostata_mandorla_arancio_2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Me acuerdo un día cuando era joven :) que estábamos en casa de un amigo. <span id="more-2836"></span>Era una de esas tardes pardas de un sábado o domingo cualquiera de película y chuches a mogollón y en eso que llega una amiga y nos trae una peaso de tarta que tan bonita que era parecía que la había comprado la tía :)) En aquel momento la llamamos tarta pero lo que mi amiga traía entre sus manos era una crostata con todas las de la ley: una crostata de bordes perfectos y buena hasta decir basta. No me acuerdo cual era el relleno pero me acuerdo de la perfección de sus formas y se me quedó TAN grabada que pasados años y años cada vez que hago una crostata me acuerdo de ella y me entran los siete males porque me cuesta la vida que me salgan bonicas.</p>
<p>Pues bueno, soñadores empedernidos de crostatas, probad esta! Si sois de los de mi club que cada vez que hacéis una tarta de estas os entran ganas de llorar porque no hay manera de que os salga como dios manda&#8230; repito&#8230; probad esta!</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/03/crostata_mandorla_arancio.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2838" title="crostata_mandorla_arancio" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/03/crostata_mandorla_arancio.jpg" width="458" height="687" /></a></p>
<p>Esta crostata se me quedará grabada con cariño en el corasón :P porque no solo está de muerte sino que me la he sacado de la manga! Y cómo se hace eso? Pues mira, uno coge una receta&#8230; con mucha ilusión, eh!!&#8230; empieza a hacerla y por el camino se da cuenta de que la receta que está leyendo no le cuadra, así que empieza a cambiar esto y después lo otro y al final cualquier parecido con la realidad es pura coincidencia. Tanto que al meterla en el horno le tienes que rezar a todos los santos porque no te convence, pero nada de nada.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/03/crostata_mandorla_arancio_41.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2840" title="crostata_mandorla_arancio_4" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/03/crostata_mandorla_arancio_41.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Cuando uno hace experimentos, una vez salen bien y otras mal. Esta vez le tocó a la primera :) Y como me ha salido tan rica quiero compartirla con vosotros!</p>
<p>Ya la he repetido dos veces: la primera con la receta que encontráis a continuación y la segunda añadiendo 1 cucharada de cacao en polvo y sustituyendo la nata por 80 gr de yogurt griego y 25 ml de leche en la base y añadiendo otra cucharada de cacao en polvo en el relleno, para hacerla super chocolatosa :) A ver cual os gusta más!</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/03/crostata_mandorla_arancio_5.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2842" title="crostata_mandorla_arancio_5" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/03/crostata_mandorla_arancio_5.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para la base:</strong></span><br />
<strong> 110 gr mantequilla</strong><br />
<strong> 110 gr azúcar</strong><br />
<strong> 300 gr de harina 5 cereales</strong><br />
<strong> 2 cdas de levadura en polvo</strong><br />
<strong> sal</strong><br />
<strong> 75 ml de nata</strong><br />
<strong> 1 yema</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para el relleno:</strong></span><br />
<strong> 3 huevos</strong><br />
<strong> 110 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 50 gr de mantequilla derretida</strong><br />
<strong> 100 gr de almendras picadas</strong><br />
<strong> 1 cda de extracto de vainilla</strong><br />
<strong> 1 pizca de nuez moscada</strong><br />
<strong> ralladura de ½ naranja</strong><br />
<strong> sal</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Debajo del relleno:</strong></span><br />
<strong> 1-2 cdas de mermelada de naranja</strong></p>
<p><strong>Azúcar glas para decorar</strong></p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/03/crostata_mandorla_arancio_3.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2841" title="crostata_mandorla_arancio_3" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/03/crostata_mandorla_arancio_3.jpg" width="509" height="762" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #906672;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #906672;"> 1</span></strong> Mezclar (con el robot de cocina o con los dedos) la mantequilla con el azúcar.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>2</strong></span> Añadir la harina, la levadura, la sal, la nata y la yema y seguir mezclando hasta obtener una masa compacta (quedará un poco pegajosa).<br />
<strong><span style="color: #906672;">3</span></strong> Formar una bola y envolverla con film transparente. Dejar reposar en el frigo al menos un par de horas.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> Pasado este tiempo preparar el relleno: batir los huevos con el azúcar hasta que estén espumosos. Añadir la mantequilla derretida y fría, el extracto de vainilla, la nuez moscada, la ralladura de naranja y la sal. Mezclar bien.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Incorporar las almendras picadas y remover.<br />
<strong><span style="color: #906672;">6</span></strong> Encender el horno a 160 grados.<br />
<strong><span style="color: #906672;">7</span></strong> Sacar la masa del frigo y extenderla entre dos hojas de papel de horno (así nos será más fácil y no se pegará al rodillo).<br />
<strong><span style="color: #906672;">8</span></strong> Engrasar un molde de crostata de unos 22 cm con mantequilla. Espolvorear un poco de harina sobre toda la superficie y los laterales, volverlo boca abajo y agitarlo un poco para eliminar el exceso de harina.<br />
<strong><span style="color: #906672;">9</span></strong> Forrar el molde con la masa, teniendo cuidado que queden bien cubierta la base y los laterales; eliminar la masa sobrante de los bordes.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>10</strong></span> Extender 1-2 cucharadas de mermelada de naranja por toda la base de la tarta y verter encima la mezcla de huevo que hemos preparado antes.<br />
<strong><span style="color: #906672;">11</span></strong> Poner en el horno caliente y cocer durante unos 50 minutos. El relleno crecerá un poco pero una vez saquemos la tarta del horno y se enfríe volverá a su sitio.<br />
<strong>12</strong> Dejar la tarta en el molde hasta que esté completamente fría.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>13</strong></span> Espolvorear con azúcar glas antes de servir.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>14</strong></span> Se conserva perfectamente en el frigo, envuelta en film transparente, durante una semana.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/130436426/Crostata-con-almendras-y-naranja">Crostata con almendras y naranja</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/03/14/una-receta-facil-de-crostata-por-favor/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Helado de chocolate, naranja y gin</title>
		<link>/2013/02/01/helado-de-chocolate-naranja-y-gin/</link>
		<comments>/2013/02/01/helado-de-chocolate-naranja-y-gin/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 01 Feb 2013 07:21:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[Ginebra]]></category>
		<category><![CDATA[naranja]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2708</guid>
		<description><![CDATA[Seguimos con postres para cenas y fiestas con los amigos. Serán las ganas de currar que tengo últimamente, con lo bien que estaría uno en casa, calentito, cocinando y preparando para invitar unos cuantos colegas :) Uhmm, qué sueño más bonito!! Pero dejemos de soñar con los ojos abiertos y antes de irme al curro [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/02/chocolate-naranja-gin.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2714" title="helado de chocolate" alt="helado de chocolate" src="/wp-content/uploads/2013/02/chocolate-naranja-gin.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Seguimos con postres para cenas y fiestas con los amigos. Serán las ganas de currar que tengo últimamente, con lo bien que estaría uno en casa, calentito, cocinando y preparando para invitar unos cuantos colegas :) Uhmm, qué sueño más bonito!!<br />
Pero dejemos de soñar con los ojos abiertos y antes de irme al curro os dejo con un postrecillo, muy majo él, con su helado de chocolate, su naranja caramelizada y su poquito de gin, bien agitado con hielo y unas hojitas de menta&#8230; a que apetece ya el fin de semana??</p>
<p>A disfrutar!</p>
<p><iframe src="http://supercore.adm-vids.com/video_offer?pmu=be90dbec&amp;pmo=024c25de&amp;pmb=8a4508f6&amp;size=2&amp;thumb=2" height="338" width="600" frameborder="0"></iframe></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong><span id="more-2708"></span>Ingredientes para el helado de chocolate:</strong></span><br />
<strong> 500 ml de leche entera</strong><br />
<strong> 100 gr de azúcar moreno integral</strong><br />
<strong> 200 gr de chocolate al 70% de cacao</strong><br />
<strong> 2 cucharadas colmas de cacao amargo</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para las naranjas:</strong></span><br />
<strong> 2 naranjas grandes</strong><br />
<strong> 70 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 60 ml de agua</strong></p>
<p><strong>40 ml de ginebra</strong><br />
<strong> Unas hojitas de menta</strong><br />
<strong> Hielo</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Calentar la leche sin llegar a hervir, añadir el azúcar y remover hastaque se haya disuelto.<br />
<strong>2</strong> Apartar del fuego e incorporar el chocoalte en trozos. Remover hasta que se haya derretido completamente.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Añadir el cacao y remover con unas barillas para que se disuelva bien.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> Dejar enfriar la mezcla y meterla en el frigo durante un par de horas. Se puede preparar incluso el día de antes para que esté bien fría.<br />
<strong><span style="color: #906672;">5</span></strong> Poner la crema en la máquina de los helados. En unos 30 minutos estará listo.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>6</strong></span> Con un pelapatatas, pelar la corteza de 1/2 &#8211; 1 naranja. Eliminar la parte blanca (o la podemos dejar si nos gusta el toque amargo que da) y cortarla en palitos muy finos (julienne).<br />
<span style="color: #906672;"><strong>7</strong> </span>Poner la corteza a hervir durante 10 minutos en una cacerola con medio litro de agua. Pasado este tiempo, colar las cortezas y pasarlas por agua fría.<br />
<strong><span style="color: #906672;">8</span></strong> En otra cacerola poner el azúcar y el agua. Poner a hervir. Incorporar la corteza de naranja y dejar cocer durante 10 minutos a fuego lento.<br />
<strong><span style="color: #906672;">9</span></strong> Mientras tanto pelar las naranjas en vivo y cortarlas en rodajas.<br />
<strong><span style="color: #906672;">10</span></strong> Incorporar la naranja al jarabe y dejar cocer durante 10-15 minutos a fuego lento.<br />
<strong><span style="color: #906672;">11</span></strong> Apartar, dejar enfriar y conservar en el frigo hasta el momento de servir.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">Para servir:</span></strong><br />
Servir copas de helado con las rodajas de naranja y su jarabe. Añadir un par de bolitas de helado de chocolate.<br />
En una cocktelera poner la ginebra con la menta y mucho hielo. Agitar bien.<br />
Añadir la ginera, colada, a la copa de helado y decorar con la cáscara caramelizada.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/123308197/Helado-de-chocolate-naranjas-y-gin">Helado de chocolate, naranja y gin</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/02/01/helado-de-chocolate-naranja-y-gin/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Gelatina de naranja</title>
		<link>/2012/08/04/gelatina-de-naranja/</link>
		<comments>/2012/08/04/gelatina-de-naranja/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 04 Aug 2012 17:34:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[gelatina]]></category>
		<category><![CDATA[naranja]]></category>
		<category><![CDATA[postre]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2245</guid>
		<description><![CDATA[Uyyy, lo vaguísima que estoy últimamente!!!! Llevo tropecientos días diciendo, venga, ahora me pongo y nada&#8230; es que como todos estoy que no puedo más de ordenadores y cuando salgo del curro no quiero ver uno ni en pintura. Pero aún queda una semanita antes de irnos de vacas así que, aunque no estoy muy [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/08/gelatina2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2395" title="gelatina" alt="gelatina de naranja" src="/wp-content/uploads/2012/08/gelatina2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Uyyy, lo vaguísima que estoy últimamente!!!!</p>
<p>Llevo tropecientos días diciendo, venga, ahora me pongo y nada&#8230; es que como todos estoy que no puedo más de ordenadores y cuando salgo del curro no quiero ver uno ni en pintura.</p>
<p>Pero aún queda una semanita antes de irnos de vacas así que, aunque no estoy muy segura de cuántos estaréis aún por ahí me gustaría dejaros un par de recetillas antes de salir para Amalfi!! :)<span id="more-2245"></span></p>
<p>La primera es esta gelatina de naranja. Ahora las naranjas no dan mucho de sí, vaya, estamos totalmente fuera de temporada pero bueno la receta os la podéis guardar para el invierno cuando volverán las buenas naranjas o podéis incluso prepararla ahora (la gelatina para el verano no está nada mal!) incluso con zumo del que venden en el reparto frío del super.</p>
<p>La gelatina es buena para las articulaciones, para la piel, el cabello y las uñas, no tiene nada de grasa y en veranito, fresquita, es un postre requetebueno, mejor si la hacemos con fruta fresca y con poco azúcar, como esta de naranja que no lleva nada de nada. En caso de utilizar frutas más ácidas, como el limón, tendremos necesariamente que añadir un jarabe hecho con agua y azúcar&#8230; si no queremos que la gelatina se nos atragante -y lo digo por experiencia ;)-</p>
<p>Pero lo dicho, siempre podemos utilizar el zumo de fruta de nuestro sabor preferido. Es muy fácil, pruébala!</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/08/gelatinas.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2392" title="gelatinas" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/08/gelatinas.jpg" width="500" height="334" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #808000;"><span style="color: #996072;">Ingredientes para 6-8 personas:</span><br />
</span>1/2 l de zumo de naranja<br />
Gelatina en hojas (unas 6, pero depende de la marca)</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong> Normalmente el contenido de un paquete de gelatina es para unos 500 ml de líquido, pero esto puede depender del tipo de gelatina que compremos por lo que es muy importante leer las instrucciones!</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong></span> La gelatina se tiene que dejar unos 5-10 min en agua fría para que se ablande.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Pasado este tiempo poner el zumo de naranja en un cacito y calentarlo, no hace falta que llegue a hervir.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong> Cuando esté caliente, escurrimos bien las hojas de gelatina y las añadimos al zumo removiendo hasta que se hayan disuelto completamente.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">5</span></strong></span> Rellenamos unos moldes, dejamos que se enfríe un poco y la ponemos en el frigo. En cuestión de 2-3 horas tendremos nuestra gelatina lista para comer!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/102026811/Gelatina-de-naranja">Gelatina de naranja</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/08/04/gelatina-de-naranja/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Sorbete de naranja y Campari</title>
		<link>/2012/03/02/sorbete-de-naranja-y-campari/</link>
		<comments>/2012/03/02/sorbete-de-naranja-y-campari/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 02 Mar 2012 09:36:30 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Sin categoría]]></category>
		<category><![CDATA[Campari]]></category>
		<category><![CDATA[naranja]]></category>
		<category><![CDATA[sorbe]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2082</guid>
		<description><![CDATA[Bueno, no hay mal que dure cien años y por eso pasamos a otra cosa mariposa :) Sigo con las recetas que es lo mío y ya que la primavera se está asomando (tímidamente, pero empieza a hacerlo) qué mejor que ir preparando el congelador para helados y sorbetes :) Yo no he sido nunca [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/03/sorbete-naranja-campari.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2325" title="sorbete-naranja-campari" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/03/sorbete-naranja-campari.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Bueno, no hay mal que dure cien años y por eso pasamos a otra cosa mariposa :)</p>
<p>Sigo con las recetas que es lo mío y ya que la primavera se está asomando (tímidamente, pero empieza a hacerlo) qué mejor que ir preparando el congelador para helados y sorbetes :)<span id="more-2082"></span></p>
<p>Yo no he sido nunca muy amiga de los cócteles pero hay ciertas combinaciones que me encantan como el<a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Spritz"> Prosecco &amp; Aperol</a> o el <a href="http://">Campari con naranja</a>. Este sorbete es fantástico, no es el típico que sabe un poco de naranja, <strong>ES</strong> naranja pura y se nota en la textura y en el color. Aprovechemos las últimas naranjas buenas para darnos un lujazo con este postre super fresco ahora que los días empiezan a ser más largos y un poquillo más templados :)</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 6 personas:</span></strong></p>
<p><strong>6 naranjas<br />
150 g de azúcar<br />
Campari</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:</span></strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">1</span> </strong>Rallar la piel de una naranja y reservarla en un platito.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong></span> Esprimir las naranjas. Poner el zumo en un cazo con el azúcar y calentarlo removiendo hasta que se disuelva el azúcar.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong></span> Unir la ralladura al zumo. Dejar enfriar un poco y poner en la máquina de hacer helados. Si no tienes máquina puedes seguir estos pasos que sirven para cualquier <a href="http://es.scribd.com/doc/14414903/Helados-y-sorbetes">otro helado o sorbete</a>:</p>
<p>&#8211; Poner la mezcla en un recipiente y poner en el congelador. Dejar congelar durante 2-3 horas.<br />
&#8211; Sacar del congelador y remover con un tenedor (o con la batidora) para romper los cristales de hielo.<br />
&#8211; Esta operación la podéis repetir al menos un par de veces y justo antes de servir.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong></span> Servir un par de bolitas o tres por persona con 1-2 cucharadas de Campari (obviamente si lo hacemos para niños sin el licor ;)</p>
<p>Fácil, no? :)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/83467350/Sorbete-de-naranja-y-Campari">Sorbete de naranja y Campari</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/03/02/sorbete-de-naranja-y-campari/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>15</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Helado de piña para el niño y la niña</title>
		<link>/2010/07/09/helado-de-pina-para-el-nino-y-la-nina/</link>
		<comments>/2010/07/09/helado-de-pina-para-el-nino-y-la-nina/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 09 Jul 2010 18:17:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[azúcar]]></category>
		<category><![CDATA[desayuno]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[merienda]]></category>
		<category><![CDATA[naranja]]></category>
		<category><![CDATA[piña]]></category>
		<category><![CDATA[polo]]></category>
		<category><![CDATA[silikomart]]></category>
		<category><![CDATA[sorbete]]></category>
		<category><![CDATA[yogurt]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1363</guid>
		<description><![CDATA[Bueno, en realidad de piña, yogurt y naranja :) Los amigos de Silikomart me han enviado unos moldes superchulos (de silicona, claro está!!) para hacer estos helados y yo no me lo he pensado dos veces. Con un poco de piña, naranjas y yogurt (alimentos que no faltan nunca en mi casa) he hecho un [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/07/helado-yogurt-piña.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2351" title="helado-yogurt-piña" src="/wp-content/uploads/2010/07/helado-yogurt-piña.jpeg" alt="" width="509" height="796" /></a><a title="Helado de yogurt, piña y naranja di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4770823086/"></a></p>
<p>Bueno, en realidad de piña, yogurt y naranja :)<span id="more-1363"></span></p>
<p>Los amigos de <a href="http://www.silikomart.net/_portal/naviga/index_silikomart_net_es.php"><span style="color: #ff6600;"><strong><span style="color: #996072;">Silikomart</span></strong></span></a> me han enviado unos moldes superchulos (de silicona, claro está!!) para hacer estos helados y yo no me lo he pensado dos veces. Con un poco de piña, naranjas y yogurt (alimentos que no faltan nunca en mi casa) he hecho un polo (jeje, como cuando éramos pequeños) para mis desayunos que nunca sé qué demonios comer a parte del zumito claro :)</p>
<p>No es que sea fácil&#8230; hasta mi Neo podría hacerlo :P lo único que hay que encontrar los moldes y los palitos de madera que yo los he encontrado en una tienda de manualidades, sí, sí, de esas de barrio.</p>
<p>Y esto es sólo el principio&#8230; anda que no queda verano por delante!!</p>
<p>Buen finde :)</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 6 polos:</span><br />
1/2 piña<br />
2 naranjas<br />
2 yogures naturales<br />
1 cucharada de azúcar (o más según vuestro gusto)</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span> </strong>Pelar y cortar en trozos la piña. Pasarla por la batidora.<br />
<strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> Exprimir las naranjas y mezclar el zumo con el yogurt, la piña y el azúcar. Mezclar bien hasta que el azúcar esté bien disuelta.<br />
<strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Poner en los moldes y meter en el congelador hasta que estén en su punto ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/34121402/Helado-de-yogurt-pina-y-naranja">Helado de yogurt, piña y naranja</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/07/09/helado-de-pina-para-el-nino-y-la-nina/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>19</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Mousse de chocolate sí o sí</title>
		<link>/2010/06/22/mousse-de-chocolate-si-o-si/</link>
		<comments>/2010/06/22/mousse-de-chocolate-si-o-si/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 22 Jun 2010 17:28:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Espumas - sifón]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[gelatina]]></category>
		<category><![CDATA[mousse]]></category>
		<category><![CDATA[naranja]]></category>
		<category><![CDATA[postres]]></category>
		<category><![CDATA[Postres de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[sifón]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1346</guid>
		<description><![CDATA[Este es uno de los postres que más me gustan del mundo mundial :) Desde que era pequeñita, cuando salíamos a comer o cenar por ahí con los papás y aunque me hubiera puesto &#8220;pua&#8221; siempre había sitio para un postrecico. Mis preferidos eran: el helado, el sorbete de limón en la cáscara o la [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Mousse de chocolate y naranja di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4533461065/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4019/4533461065_be6d2e74a7.jpg" alt="Mousse de chocolate y naranja" width="335" height="500" /></a></p>
<p>Este es uno de los postres que más me gustan del mundo mundial :)<span id="more-1346"></span></p>
<p>Desde que era pequeñita, cuando salíamos a comer o cenar por ahí con los papás y aunque me hubiera puesto &#8220;pua&#8221; siempre había sitio para un postrecico. Mis preferidos eran: el helado, el sorbete de limón en la cáscara o la mousse de chocolate :P O quien no se acuerda de la mousse de chocolate danone!!!! O__O</p>
<p>También fue una de las primeras cosas con las que me lancé en la cocina, era una de las recetas de aquellos maravillosos libros que me regaló mi madre cuando aún era más ancha que alta :) y también una de las primeras decepciones porque hay que ver que es &#8220;jodío&#8221;&#8230; Es difícil conseguir el punto de las claras montadas pero con un par de truquillos la mousse nos sale bien sí o sí :)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Mousse de chocolate y naranja di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4714836701/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4054/4714836701_be2cf6b0bd.jpg" alt="Mousse de chocolate y naranja" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Cuales son estos truquillos? Pues muy fácil:</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">1.</span></strong> <strong>Nuestro amigo el sifón</strong>. Sí, esa cosa con la que tanto rollo nos ha dado el Adriá pero que da mucho juego y que ya os habréis dado cuenta que a mí me encanta&#8230; me gusta tanto que mi sifón está muriendo, de tanto darle guerra&#8230;</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">2.</span></strong> <strong>Gelatina o agar agar</strong>. Personalmente prefiero la primera, aún no me llevo muy bien con el agar agar. Todo el mundo dice que da una consistencia mejor, más cremosa pero oye, es que a mí no me mola. Con la gelatina estamos seguros que nuestra mousse no se nos irá al garete incluso si no eres el campeón de las claras a punto de nieve.</p>
<p>Vamos a ver cómo ;)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la mousse con sifón:</span><br />
Nata fresca 400 gr<br />
8 cucharadas de cacao en polvo sin azúcar<br />
2-3 cucharadas de azúcar<br />
1 naranja<br />
1 sifón de 1 l.<br />
1 carga de N20</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span> </strong> Con un pelapatatas pelar toda la piel de la naranja (limpita, claro!). Calentar la nata con la piel de naranja y el azúcar hasta casi llegar a ebullición. Apagar y dejar reposar hasta que la nata esté fría.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Eliminar la piel de naranja y añadir el cacao. Remover hasta completa disolución.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Pasar la nata por un colador para eliminar posibles grumos. Se puede añadir más o menos azúcar al gusto. Si se añade más azúcar remover bien y volver a pasar por el colador fino.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Rellenar el sifón, cerrar bien, poner la carga, agitar y dejar reposar en el frigo 2-3 horas aunque sale mucho mejor si lo dejamos toda la noche.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la mousse tradicional con gelatina:</span><br />
Nata fresca 400 gr<br />
8 cucharadas de cacao en polvo sin azúcar<br />
2-3 cucharadas de azúcar<br />
1 naranja<br />
2 claras de huevo<br />
2 hojas de gelatina</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Con un pelapatatas pelar toda la piel de la naranja (limpita, claro!). Calentar la nata con la piel de naranja hasta casi llegar a ebullición. Apagar y dejar reposar hasta que la nata esté fría.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Poner en remojo (en agua fría) la gelatina.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3 </span></strong> Eliminar la piel de naranja. Volver a poner la nata en el fuego, añadir el cacao y dos cucharadas de azúcar. Remover bien hasta completa disolución.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Estrujar la gelatina para eliminar el exceso de agua y añadirla a la nata con el fuego apagado. Remover bien hasta que esté completamente disuelta. Pasar a un cuenco y dejar enfriar un poco.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Montar las claras de huevo a punto de nieve con la tercera cucharada de azúcar. Cuando la nata se haya enfriado un poco incorporar las claras poco a poco, con una espátula y con movimientos de abajo hacia arriba para que no se desmonten.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 6</strong></span><strong> </strong> Rellenar 4-6 vasitos y dejar reposar unas horas en el frigo, mejor si es toda la noche.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/33419823/Mousse-de-chocolate-y-naranja"> Mousse de chocolate y naranja con o sin sifón</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/06/22/mousse-de-chocolate-si-o-si/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>28</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Bizcocho con naranja y chocolate</title>
		<link>/2009/11/10/bizcocho-con-naranja-y-chocolate/</link>
		<comments>/2009/11/10/bizcocho-con-naranja-y-chocolate/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 10 Nov 2009 09:36:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[bizcocho]]></category>
		<category><![CDATA[cacao amargo]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[naranja]]></category>
		<category><![CDATA[producto de horno]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=970</guid>
		<description><![CDATA[Ahora que por las mañanas estoy en casa hacer un bizcochito para que el maridito se lo lleve al trabajo es un must :P Porque qué es mejor&#8230;?? un bizcochito recién hecho o un croissant pegajoso lleno de química y grasas hidrogenadas?? &#8216;ta claro, no? Ya sé que me pongo &#8220;mu pesaita&#8221; con los bizcochos [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Bizcocho con naranja y chocolate por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4089826771/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2738/4089826771_7f2b1491d8.jpg" alt="Bizcocho con naranja y chocolate" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Ahora que por las mañanas estoy en casa hacer un bizcochito para que el <em>maridito</em> se lo lleve al trabajo es un <em>must</em> :P<br />
Porque qué es mejor&#8230;?? un bizcochito recién hecho o un croissant pegajoso lleno de química y grasas hidrogenadas?? &#8216;ta claro, no?</p>
<p>Ya sé que me pongo &#8220;mu pesaita&#8221; con los bizcochos pero es que en 10 minutos tienes hecha la masa y luego lo único que hay que hacer es esperar a que se cueza en el horno, poquito a poco, lo ves que sube y la casa se va llenando de ese olor dulce que tanto me gusta&#8230; ahhhh!!<br />
Como para no hacer uno diferente todos los días!!!</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 375 gr de harina<br />
400 gr de azúcar<br />
200 ml de aceite de girasol<br />
200 ml de </strong><a href="/2009/05/29/requeson-casero-y-cena-en-el-sempione-42/"><strong>suero de leche</strong></a><strong> (se puede sustituir por leche entera o semi)<br />
2 huevos (yemas y claras separadas)<br />
1 pizca de sal<br />
1 sobrecito de levadura en polvo<br />
3 cucharadas de cacao amargo en polvo<br />
La ralladura de 2 naranjas</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
En un cuenco grande mezclar la harina, el azúcar, el aceite, el suero de leche, la levadura, el cacao en polvo y las dos yemas. Batir bien con la batidora hasta que estén bien mezclados todos los ingredientes.<br />
Añadir la ralladura de naranja y mezclar bien; esta vez con una cuchara.<br />
Por último montar las claras a punto de nieve con la sal e incorporarlas suavemente con movimientos envolventes de abajo hacia arriba a la masa.<br />
Forrar un molde de plum cake con papel de horno, rellenarlo con la masa y hornear en horno caliente a 180 gr durante unos 50-60 minutos.<br />
Es muy importante no abrir el horno durante la primera media hora sino el bizcocho podría no subir.<br />
Para comprobar que está en su punto, como siempre, pinchar el bizcocho con un palillo o un cuchillo en el centro, si al sacarlo sale limpio quiere decir que el bizcocho está listo.<br />
Sacarlo del horno y dejarlo reposar dentro del molde 5 minutos más.<br />
Dejarlo enfriar encima de una rejilla y conservarlo, si es posible, en una caja de lata.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/22353687/Bizcocho-de-naranja-y-chocolate">Bizcocho de naranja y chocolate</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/11/10/bizcocho-con-naranja-y-chocolate/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>19</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tarta de naranja y nueva web!</title>
		<link>/2009/04/15/tarta-de-naranja-y-semillas-amapola/</link>
		<comments>/2009/04/15/tarta-de-naranja-y-semillas-amapola/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 15 Apr 2009 18:57:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[jarabe]]></category>
		<category><![CDATA[naranja]]></category>
		<category><![CDATA[semillas de amapola]]></category>
		<category><![CDATA[Tartas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=645</guid>
		<description><![CDATA[Hoy estoy en casa&#8230; malita&#8230; cof, cof, cof, pobrecita&#8230; ;P Pero a quien no le entra un jamacuco después de estar tres días en completa libertad: de excursión, de comilona con la familia, de comilona con los amigos&#8230; Claro que una se pone mal solo de pensar en volver al trabajo ;) La cosa es [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Tarta de naranja y semillas de amapola por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3437903476/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3586/3437903476_4cf9bb7bfc.jpg" alt="Tarta de naranja y semillas de amapola" width="338" height="500" /></a></p>
<p style="text-align: left;">Hoy estoy en casa&#8230; malita&#8230; cof, cof, cof, pobrecita&#8230; ;P</p>
<p style="text-align: left;">Pero a quien no le entra un jamacuco después de estar tres días en completa libertad: de excursión, de comilona con la familia, de comilona con los amigos&#8230; Claro que una se pone mal solo de pensar en volver al trabajo ;)</p>
<p style="text-align: left;">La cosa es que en la office la cuestión está un poco &#8216;pará&#8217; y después de dos días de fiebre he decidido concederme un poco de descanso y relax&#8230; si eso fuera posible porque en la cama con mi gato no consigo quedarme, más bien delante del ordenador con mi gato que duerme a pierna suelta encima del sofá&#8230; poniéndolo tó perdío de pelos!!</p>
<p style="text-align: left;">Esta tarta la he sacado del libro de <a href="http://www.amazon.com/Modern-Classics-Book-Biscuits-Cookbooks/dp/0060525894">Donna Hay, Classics 2,</a> y ha sido un éxito rotundo!! y mira que yo con las recetas dulces de Donna Hay no tengo mucha suerte&#8230; oye no me salen, será que cojo las más difíciles o que no tengo suerte oiga! Esta sin embargo es fácil, rápida (todo lo rápida que puede ser una tarta) y está para chuparse los dedos. La tarta ya de por sí sola está buenísima, es super blandita y esponjosa, con el jarabe de naranja&#8230; buenooooooo ;) Por cierto, que yo hice todo el jarabe que decía la receta pero me ha sobrado casi 150 ml&#8230; me espera en el frigo para echárselo a unas tostadas con mantequilla :P</p>
<p style="text-align: left;">Y bueno, últimamente presento por aquí, presento por allí&#8230; ha llegado el momento de presentar a todos vosotros mi trabajo que he recogido en una web (mú bonita para mi gusto) y que poco a poco espero que vaya aumentando y mejorando. No siempre he tenido en cuenta que de mayor quería ser artista (ya ves, hice traducción) pero poco a poco me ha ido cogiendo el gusanillo y a estas alturas ya estoy más que decidida. Hay seguir los sueños, no? pues aquí tenéis el comienzo del <a href="http://aliciamanas.com/"><span style="color: #ff6600;"><strong>mío</strong></span></a> :]</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Mi web :] por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3443627061/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3392/3443627061_e0e6eb2d2e_o.jpg" alt="Mi web :]" width="147" height="136" /></a></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong> Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 3 huevos<br />
200 gr de mantequilla a temperatura ambiente<br />
170 gr de azúcar<br />
270 gr de harina con levadura<br />
125 ml de zumo de naranja recién exprimido<br />
50 gr de semillas de amapola<br />
185 ml de leche entera<br />
1 cucharada de ralladura de naranja</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para el jarabe:</strong></span><br />
<strong> 250 ml de zumo de naranja recién exprimido<br />
100 gr de azúcar<br />
La ralladura de una naranja</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
En un cuenco mezclar las semillas de amapola y la leche. Remover con una cuchara.<br />
Batir con la batidora la mantequilla, la ralladura y el azúcar. Añadir los huevos, uno a uno, y seguir batiendo.<br />
Incorporar el zumo de naranja y la harina. Batir hasta que estén bien amalgamados los ingredientes.<br />
Añadir las semillas de amapola con la leche y mezclar con una cuchara.<br />
Forrar un molde de unos 20-23 cm con papel de horno. Verter la masa y cocer en el horno caliente a 160 grados durante unos 50-60 minutos.<br />
Para preparar el jarabe de naranja poner en una cacerola el zumo, el azúcar y la ralladura de naranja.<br />
Poner a calentar y remover hasta disolver completamente el azúcar; llevar a ebullición y cocer a fuego medio-bajo durante 5-7 minutos o hasta que adquiera la consistencia de un jarabe.<br />
Dejar enfriar y una vez frío conservar en el frigo.<br />
Desmoldar la tarta y dejarla enfriar encima de una rejilla.<br />
Servir la tarta con el jarabe y fruta fresca.</p>
<p><strong>Descártate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/14260693/Tarta-de-naranja-y-semillas-de-amapola">Tarta de naranja y semillas de amapola</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/04/15/tarta-de-naranja-y-semillas-amapola/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>32</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.479 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:00:26 -->
