<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; ducha</title>
	<atom:link href="/tag/ducha/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Sales de baño suavizantes</title>
		<link>/2009/05/11/sales-de-bano-suavizantes/</link>
		<comments>/2009/05/11/sales-de-bano-suavizantes/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 11 May 2009 17:00:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[BELLEZA]]></category>
		<category><![CDATA[baño]]></category>
		<category><![CDATA[ducha]]></category>
		<category><![CDATA[limón]]></category>
		<category><![CDATA[sales de baño]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=691</guid>
		<description><![CDATA[A veces sale todo bien, a veces no tanto&#8230; Este fin de semana he tenido gafe en la cocina: que si las patatas sabían mucho a limón, que si la salsa tiene unos grumos inmensos, que si la ensalada ha salido muy sosa&#8230; en fin pilarín, qué le vamos a hacer, no siempre pueden salir [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Sales de baño suavizantes por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3518738166/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3326/3518738166_5ddf791e67.jpg" alt="Sales de baño suavizantes" width="338" height="500" /></a></p>
<p>A veces sale todo bien, a veces no tanto&#8230; Este fin de semana he tenido gafe en la cocina: que si las patatas sabían mucho a limón, que si la salsa tiene unos grumos inmensos, que si la ensalada ha salido muy sosa&#8230; en fin pilarín, qué le vamos a hacer, no siempre pueden salir bien las cosas. Lo unico que me da coraje es tener que esperar toda la semana para ponerme manos a la obra porque durante la semana no hay tiempo de ná!</p>
<p>Pero no nos quejemos&#8230; Ayer estuvimos en una feria del queso y compramos kilos y kilos :P &#8230;es un decir&#8230; a ver si esta noche consigo hacer una fotillo y así os enseño las compras y de paso algun tipo de quesillo italiano :)</p>
<p>Pues como iba diciendo, como el tema de la cocina no iba muy bien (cuando uno no tiene la vena no hay nada que hacer) he decidido cambiar actividad este fin de semana y me lo he pasado bomba con las sales y las máscaras de arcilla (próximamente!).</p>
<p>Estas sales están pensadas para darse un buen baño después de unos de esos días en los que una grita libertad! apenas sale de la oficina, tienen un aroma buenísimo a limón :) Pero si lo que queréis es una piel como el culito de un bebé probad a poner un cuenquito con unos cuantos puñados de sales en el borde de la bañera e usarlos como si fuera un <em>scrub</em>. El bicarbonato realiza un ligero <em>peeling</em> en la piel y la deja suavecita, suavecita.</p>
<p>Espero que os gusten!</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong>200 gr de sal gorda<br />
100 gr de bicarbonato en polvo<br />
Unas gotas de colorante alimentario<br />
5-6 gotas de aceite esencial de limón</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Mezclar en un cuenco la sal gorda y el bicarbonato.<br />
Añadir unas gotas de colorante alimentario. Yo he usado el azul porque con poquísimas gotas se obtiene un bonito color.<br />
Remover bien con ayuda de dos cucharillas hasta que se haya mezclado bien con la sal y el bicarbonato.<br />
Añadir el aceite esencial y volver a mezclar bien.</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Uso:</strong></span><br />
Se puede utilizar en el baño para dar un ligero color al agua y olor a limón. El limón en aromaterapia se usa para levantar el ánimo por lo que estas sales son perfectas para darse un baño después de un agotador día de trabajo.<br />
El bicarbonato sirve para suavizar la piel; estas sales se pueden usar en la ducha aplicándolas directamente sobre la piel y dando un ligero masaje (sin exagerar!).</p>
<p><strong>Attention please!</strong> Estas &#8220;recetillas de belleza&#8221; que iré poniendo son de fabricación casera. Todo lo que pongo en el blog lo pruebo siempre antes en casa y, como no soy una experta, me informo mucho antes de hacerlas&#8230; más que nada por la salud de mi piel ;P El tema de los productos de belleza es complicado, no todas las pieles son iguales y lo que me hace daño a mí quizás no lo haga a otra persona y viceversa. Si no estáis seguros pedid consejo en vuestra farmacia o erbolario de confianza!!</p>
<p><strong>Descárgate la ficha belleza en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/15236760/Sales-de-bano">Sales de baño suavizantes</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/05/11/sales-de-bano-suavizantes/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>26</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.434 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:08:47 -->
