<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; anchoas</title>
	<atom:link href="/tag/anchoas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Pastel de patatas</title>
		<link>/2012/04/01/pastel-de-patatas/</link>
		<comments>/2012/04/01/pastel-de-patatas/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 01 Apr 2012 09:46:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pasteles salados]]></category>
		<category><![CDATA[Patatas]]></category>
		<category><![CDATA[anchoas]]></category>
		<category><![CDATA[horno]]></category>
		<category><![CDATA[pastel salado]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2143</guid>
		<description><![CDATA[Este fin de semana está siendo una pasada. El tiempo no podría ser mejor y estamos aprovechando para hacer cositas en la casa nueva :) Estoy como loca con el cambio, aún no hemos tenido la oportunidad de disfrutar del jardincito, de plantar el mini huerto, pero ya veo que será lugar de frecuentes reuniones [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Pastel de patatas por Alicia {kawaii}, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/7032534979/"><img class="aligncenter" alt="Pastel de patatas" src="http://farm8.staticflickr.com/7212/7032534979_f2223a6b98_z.jpg" width="426" height="640" /></a></p>
<p>Este fin de semana está siendo una pasada. El tiempo no podría ser mejor y estamos aprovechando para hacer cositas en la casa nueva :) Estoy como loca con el cambio, aún no hemos tenido la oportunidad de disfrutar del jardincito, de plantar el mini huerto, pero ya veo que será lugar de frecuentes reuniones entre amigos :P<span id="more-2143"></span></p>
<p>Abril es mi mes ? Con la cantidad de luz que necesito para estar bien y no gustándome ni el frío ni el calor no podría haber nacido en otra época del año. Quién sabe si este año me animo a organizar esa fiesta de cumpleaños que espero hacer desde hace tantos años (en el fondo soy muy perezosa).</p>
<p>En la cocina también empiezan a cambiar los platos: recetas más rápidas y fáciles, con sabor a mediterráneo que quien sabe este año podremos disfrutar de las vacaciones. Después del drama mega galáctico de mi <a href="/2012/03/01/trabajo-frito-con-patatas/">experiencia</a> con el mundo editorial y, sobre todo, después de mi aventura, que duraba ya 2 años, con la cocina y los restaurantes, vuelvo a la oficina :) contenta, con muchas experiencias, con las ideas muy cambiadas pero mucho más tranquila que hace dos años. Solo que, volviendo a lo que estaba diciendo, empecé el jueves y quien sabe si este año podré tomarme algunos días de vacas&#8230; Habrá que disfrutar al máximo de los fines de semana y del jardincito nuevo! quizás delante de un plato como este que yo he acompañado con unas albóndigas y unas judías verdes, que son una de las cosas que más me gustan :)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Pastel de patatas por Alicia {kawaii}, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/7032534971/"><img class="aligncenter" alt="Pastel de patatas" src="http://farm8.staticflickr.com/7095/7032534971_978ee193db_z.jpg" width="426" height="640" /></a></p>
<p>Feliz domingo y felices vacaciones a quien las tenga!!</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes:</span><br />
Patatas<br />
Tomates secos<br />
Anchoas en aceite<br />
Salsa de tomate<br />
Salsa bechamel<br />
Pan rallado<br />
Limón<br />
Perejil o menta<br />
Pistachos<br />
Sal, pimienta y orégano</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:</span></strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">1</span> </strong>Pelar y cortar las patatas en rodajas; cortar el tomate seco en tiritas; cortar las anchoas en trocitos.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong></span> Untar una fuente de horno con un poco de mantequilla. Cubrir el fondo con un poco de salsa de tomate. Hacer una primera capa de rodajas de patatas. Salpimentar. Disponer un poco de tomate seco, algunos trocitos de anchoa y espolvorear con orégano. Terminar con un poco más de salsa de tomate.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong></span> Seguir haciendo capas así hasta llenar la fuente.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong></span> Cubrir las patatas con bechamel.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">5</span></strong></span> Mezclar el pan rallado con cáscara de limón rallada, pistachos y un poco de perejil o menta (yo lo he pasado por la batidora).</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">6</span></strong></span> Espolvorear esta mezcla por toda la superficie.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">7</span></strong></span> Cocer el pastel en el horno caliente a 180º durante 1 hora y media.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/87534019/Pastel-de-patatas">Pastel de patatas a la mediterránea</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/04/01/pastel-de-patatas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>17</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Sabor de mar, sabor de amor</title>
		<link>/2008/07/16/sabor-de-mar-sabor-de-amor/</link>
		<comments>/2008/07/16/sabor-de-mar-sabor-de-amor/#respond</comments>
		<pubDate>Wed, 16 Jul 2008 01:10:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con pescado]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[anchoas]]></category>
		<category><![CDATA[espaguetis]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/07/16/sabor-de-mar-sabor-de-amor/</guid>
		<description><![CDATA[Cuando era pequeña mi abuelo hacía una crema de queso que estaba para chuparse los dedos. Pasábamos siempre los veranos juntos en una casa que mis padres tienen fuera de Granada, en Víznar. Allí estábamos todo el santo día en el jardín, en la piscina, con mis abuelos. Me acuerdo que todos los días me [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="flickr-frame"><a href="/wp-content/uploads/2008/07/Sapori-di-Sicilia-21.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3050" title="sapori di sicilia" src="/wp-content/uploads/2008/07/Sapori-di-Sicilia-21.jpg" alt="sapori di sicilia" width="509" height="763" /></a>Cuando era pequeña mi abuelo hacía una crema de queso que estaba para chuparse los dedos. <span id="more-479"></span>Pasábamos siempre los veranos juntos en una casa que mis padres tienen fuera de Granada, en Víznar. Allí estábamos todo el santo día en el jardín, en la piscina, con mis abuelos. Me acuerdo que todos los días me tiraban un melocotón desde la terraza a la piscina y me lo comía allí mismo, entre brazada y brazada. Mi abuelo a veces hacía sangría (yo todavía la hago con su receta) y esa crema maravillosa con queso roquefort&#8230; y hasta aquí todo bien&#8230;; la crema llevaba también alcaparras…. puaj…</div>
<p>Las alcaparras eran una de tantas cosas que odiaba cuando era pequeña y una de tantas cosas que he aprendido a apreciar ya de mayor como las anchoas o la mojama… vaya que si alguien me hubiera puesto un plato de espaguetis así cuando tenía 10 años lo habría odiado con todas mis fuerzas :P<br />
Hay que ver lo tontico que puede ser uno cuando es pequeño y la experiencia increíble que es crecer y descubrir tantos sabores que antes no conseguías apreciar…<br />
Este plato es <strong>SUPER</strong> mediterráneo y es también uno de mis platos preferidos. La botarga, es decir las huevas (en este caso del atún) saladas, prensadas y secas, la compramos en Sicilia en el mercato di Ballarò; el mismo señor que nos la vendió nos dio esta receta muy común en Italia si no fuera por la menta.<br />
El sabor es increíble, te transporta directamente a la orilla del mar :)</p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2673721629/"><img class="flickr-photo" src="http://farm4.static.flickr.com/3158/2673721629_8339981434.jpg" alt="sapori di sicilia" /></a></p>
</div>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes para 4 personas:</span></span><br />
320 gr de espaguetis<br />
500 gr de tomatitos de pera (lo importante es que sean rojos y de buena calidad)<br />
2 cucharadas de menta fresca<br />
3 cucharadas de alcaparras<br />
½ anchoas en aceite<br />
Botarga o en su defecto mojama de atún<br />
Aceite de oliva</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span><br />
En una sartén caliente con un poco de aceite desmenuzar la/s anchoa/s, añadir la menta picada y las alcaparras. Sofreír estos ingredientes durante un par de minutos, evitando que se ennegrezcan.<br />
Añadir los tomates lavados y cortados por la mitad (depende del tamaño, tienen que ser trocitos de aprox. 1 cm), continuar la cocción a fuego lento durante dos o tres minutos. Añadir un poco de mojama, depende si tenéis el trozo entero añadir algunas laminitas cortadas finas con el cuchillo, si tenéis la mojama rallada añadir una cucharada más o menos.<br />
Cocer los espaguetis en abundante agua salada, escurrirlos y añadirlos a la sartén con la salsa. Saltear todo junto un par de minutos.<br />
Servir caliente decorado con un poco de botarga fresca rallada.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.sendspace.com/file/anfoys">Spaghetti Sapori di Sicilia</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/07/16/sabor-de-mar-sabor-de-amor/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Las anchoas del Santo Job</title>
		<link>/2008/05/02/las-anchoas-del-santo-job/</link>
		<comments>/2008/05/02/las-anchoas-del-santo-job/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 02 May 2008 06:32:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[anchoas]]></category>
		<category><![CDATA[salsa verde]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/05/02/las-anchoas-del-santo-job/</guid>
		<description><![CDATA[Siempre me he definido una persona nerviosa aunque la gente cuando se lo digo se echa a reir porque dicen que tengo una pachorra que no tiene límites. En realidad soy muy nerviosa dentro y lo soy tanto que intento contrarrestarlo con mucha tranquilidad fuera&#8230; de ahí la pachorra ;) Una de las técnicas que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2008/05/Anchoas-en-salsa-verde.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2921" title="Anchoas en salsa verde" src="/wp-content/uploads/2008/05/Anchoas-en-salsa-verde.jpg" alt="" width="565" height="757" /></a>Siempre me he definido una persona nerviosa aunque la gente cuando se lo digo se echa a reir porque dicen que tengo una pachorra que no tiene límites. En realidad soy muy nerviosa dentro y lo soy tanto que intento contrarrestarlo con mucha tranquilidad fuera&#8230; de ahí la pachorra ;) Una de las técnicas que uso para frenar el huracán que llevo dentro es buscarme hobbies que requieran una paciencia infinita como lo son la fotografía y la cocina pero claro, con excepciones! Quizás esa sea la razón por la que no me salen bien los postres, sobre todos los complicados (se require una paciencia aun mayor) o la razón por la que estas anchoas consiguieron sacarme de mis casillas: 1 hora para limpiar 20 anchoas y 5 minutos (queriendo exagerar) para limpiar el plato entre 5 personas. El resultado no voy a decir que no valió la pena, están TAN buenas que las volveré a hacer, seguro! pero si os decidís a hacerlas un consejo: convenced al novio, al marido, vuestro padre, vuestra madre, a un tío, un sobrino o un amigo que tengáis a mano para que os ayude, quizás con el charla que te charla el proceso no se hace interminable ;)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></span><br />
20 anchoas en sal<br />
1 buen puñadito de perejil<br />
1 diente de ajo<br />
1 cucharada de miga de pan <em>sentao</em> (es decir, del día anterior)<br />
un cuarto de pimiento rojo o verde<br />
vino blanco<br />
vinagre de vino blanco<br />
Aceite de oliva extra virgen<br />
Sal</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span></strong><br />
Lavar las anchoas con agua para elimnar el exceso de sal.<br />
Abrirlas con ayuda de un cuchillito, eliminar la espina central, la cabeza, el interior, etc, hasta obtener el filete limpio.<br />
Volverlas a enjuagar esta vez con una mezcla de vino blanco y vinagre. Escurrirlas en papel absorbente. Ponerlas a macerar en aceite de oliva.<br />
<span style="text-decoration: underline;">Mientras tanto preparar la salsa:</span><br />
Reblandecer la miga de pan con un poco de vinagre y desmenuzarla.<br />
Pelar el diente de ajo, eliminar el gérmen central (a quien no le siente mal el ajo lo puede dejar) y picarlo superfino. Lavar y picar el pimiento muy fino.<br />
En un cuenco mezclar el pan, el ajo, el pimiento, un filete de anchoa y el perejil picados. Tiene que quedar todo muy fino. Añadir varias cucharadas de aceite, la cantidad dependerá de cuánto aceite absorba la mezcla, no debe de quedar ni seco ni demasiado aceitoso (podemos usar el mismo aceite<br />
donde están macerando nuestras anchoas).<br />
Sacar las anchoas del aceite, ponerlas en un plato y cubrirlas con la mezcla de perejil.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<span style="color: #ff6600;"><a href="http://www.scribd.com/doc/11900939/Anchoas-Salsa-Verde">Anchoas en salsa verde</a></span></p>
<p>Interminable el proceso como interminable es este post :] os habíais dado cuenta que había desaparecido algunos días??? Pues sí, después de dos meses de agobio de trabajo llegaron las merecidas mini vacaciones: 5 días de <em>arancini</em>, <em>granita e brioche</em>, <em>pasta con le sarde</em> y <em>pane con la milza</em> :P más pistas?? Aquí tenéis unas fotos, el primero que me diga dónde he estado gana <strong>un pequeño presente gastronómico del lugar</strong> (estad atentos porque pediré la dirección al ganador!!!) <strong>Aquí el que no corre vuela, REGALO ASIGNADO!</strong></p>
<p>Mamá, tu no puedes participar porque ya lo sabes&#8230; lo mismo vale para amigos y parientes :P</p>
<p><!-- .flickr-photo { border: solid 2px #000000; }.flickr-yourcomment { }.flickr-frame { text-align: left; padding: 3px; }.flickr-caption { font-size: 0.8em; margin-top: 0px; } --></p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2457519748/"><img class="flickr-photo" src="http://farm3.static.flickr.com/2089/2457519748_d1d6d43223.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2457519748/"><br />
??</a>, originally uploaded by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p class="flickr-yourcomment"><!-- .flickr-photo { border: solid 2px #000000; }.flickr-yourcomment { }.flickr-frame { text-align: left; padding: 3px; }.flickr-caption { font-size: 0.8em; margin-top: 0px; } --></p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2457538332/"><img class="flickr-photo" src="http://farm3.static.flickr.com/2161/2457538332_9c44fe4d8b.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2457538332/"><br />
??</a>, originally uploaded by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p class="flickr-yourcomment">
<p>Menudo regalito de cumpleaños, verdad?? Sí, sí, el mío!! <strong>32 añazos</strong> recién cumplidos y celebrados con viajecito, cena con los amigos y un montón de regalos. Olé!</p>
<p><!-- .flickr-photo { border: solid 2px #000000; }.flickr-yourcomment { }.flickr-frame { text-align: left; padding: 3px; }.flickr-caption { font-size: 0.8em; margin-top: 0px; } --></p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2457540278/"><img class="flickr-photo" src="http://farm4.static.flickr.com/3152/2457540278_dbe04762a4.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2457540278/"><br />
Regalos cumple</a>, originally uploaded by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p class="flickr-yourcomment">
<p>Yo sigo currando&#8230; <strong>FELIZ PUENTE</strong> a todos los que lo estéis disfrutando!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/05/02/las-anchoas-del-santo-job/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La receta tonta antes de ir a dormir&#8230;</title>
		<link>/2008/02/07/la-receta-tonta-antes-de-ir-a-dormir/</link>
		<comments>/2008/02/07/la-receta-tonta-antes-de-ir-a-dormir/#respond</comments>
		<pubDate>Thu, 07 Feb 2008 14:05:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[albahaca]]></category>
		<category><![CDATA[anchoas]]></category>
		<category><![CDATA[bruschetta]]></category>
		<category><![CDATA[tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/02/07/la-receta-tonta-antes-de-ir-a-dormir/</guid>
		<description><![CDATA[Hoy ha sido un día especial por muchas razones que bueno… por ahora no diré… dejémoslo en que este pequeño bambino que es el blog y que está cerca de cumplir su primer año me da ciertas alegrías por las que merece la pena seguir adelante :] Pero a ver!! que al fin y al [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2008/02/Bruschetta.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2915" title="Bruschetta" src="/wp-content/uploads/2008/02/Bruschetta.jpg" alt="" width="565" height="848" /></a><br />
Hoy ha sido un día especial por muchas razones que bueno… por ahora no diré… dejémoslo en que este pequeño <em>bambino</em> que es el blog y que está cerca de cumplir su primer año me da ciertas alegrías por las que merece la pena seguir adelante :] Pero a ver!! que al fin y al cabo esto lo hago <em>por amor al arte</em> así que todas las alegrías que me de son BIENVENIDAS!!! [más información en un futuro próximo…]</p>
<p>Esta recetilla es la receta del “qué poquicas ganas de ponerme a hacer ná que tengo pero joé qué hambre!!” La receta original prevé unas buenas rebanadas de pan de pueblo, preferiblemente toscano, tostado en la lumbre… pero a falta de pan buenas son tortas y yo compro estas rebanadas en el super que no son como el pan de pueblo pero tampoco se quedan cortas. Parientas cercanas del pan <em>bimbo</em> pero con más cuerpo, con más garra ;)</p>
<p>Total, que cada uno se coma su pan ;)</p>
<p>&nbsp;</p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2244760055/"><img class="flickr-photo" src="http://farm3.static.flickr.com/2195/2244760055_caa69eedee.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2244760055/"><br />
Pomodori per la bruschetta</a>, originally cooked by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;"> Ingredientes:</span></span> </strong>(no pongo cantidades porque esto se hace con el ojímetro):<strong><br />
Tomates cereza o aún mejor de pera rojicos y maduros<br />
Cebolla o cebolletas<br />
Anchoas en aceite<br />
Albahaca<br />
Aceite virgen extra<br />
Sal y pimienta<br />
Buenas rebanadas de pan</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación: :</span></span><br />
Cortar la cebolla finísima. Lavar y cortar en trocitos pequeños los tomates. Poner los dos ingredientes en un cuenco, añadir las anchoas en trocitos (yo le he puesto también una cucharadita del aceite de las anchoas), la albahaca picada fina pero con las manos (así desprende mejor su aroma), aceite, sal y pimienta. Remover y dejar reposar para que se mezclen bien los sabores.<br />
Tostar el pan, cubrir la superficie con la <em>ensalada</em> y comer corre corriendo :]</p>
<p><strong>Variaciones:</strong> restregar ajo picao en el pan (cuidado con los estómagos delicados), añadir alcaparras o guindilla fresca o seca picada.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/02/07/la-receta-tonta-antes-de-ir-a-dormir/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.474 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:02:35 -->
