<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; stracciatella</title>
	<atom:link href="/tag/stracciatella/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Helado de stracciatella&#8230; mi preferido!</title>
		<link>/2010/03/27/helado-de-stracciatella-mi-preferido/</link>
		<comments>/2010/03/27/helado-de-stracciatella-mi-preferido/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 27 Mar 2010 13:34:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[gelato]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[postre]]></category>
		<category><![CDATA[stracciatella]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1207</guid>
		<description><![CDATA[Una de las cosas que más me gustan de este mundo es el helado de natachoc de Los Italianos en Granada. Para quien no haya estado nunca en mi ciudad seguramente no significará nada; para los que hayan ido alguna vez y hayan tenido ocasión de probar sus helados seguro que significará mucho; para los [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/03/gelato-stracc.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2357" title="helado-stracciatella" src="/wp-content/uploads/2010/03/gelato-stracc.jpeg" alt="" width="509" height="763" /></a><a title="Gelato alla stracciatella di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4439723683/"></a></p>
<p>Una de las cosas que más me gustan de este mundo es el helado de natachoc de <a href="http://11870.com/pro/los-italianos">Los Italianos</a> en Granada. Para quien no haya estado nunca en mi ciudad seguramente no significará nada; para los que hayan ido alguna vez y hayan tenido ocasión de probar sus helados seguro que significará mucho; para los que hemos nacido allí Los Italianos, en materia de helados, lo son todo!<span id="more-1207"></span></p>
<p>Es una de esas cosas que no han cambiado desde que abrieron, el sabor de la <em>stracciatella</em> es aún el de los recuerdos de mi infancia (y eso es muy importante, sobre todo ahora que me voy haciendo mayor :P). Incluso ahora que llevo unos años en Italia, la patria del <em>gelato</em>, y que tengo que reconocer, por mucho que me duela, que son unos helados &#8220;españolizados&#8221; (a nosotros nos gustan más dulces que a los italianos), es y será siempre mi heladería preferida :D</p>
<p>La semana que viene tengo unos días de fiesta en el cole y adivinad dónde voy???? A Granada a comerme un helado!! Bueno, entre otras cosas!! :)</p>
<p>Mi sabor preferido ha sido siempre este, que yo en casa he reproducido de la mejor manera que he podido, no se puede igualar!!! Pero tienen otros muchos sabores increíbles como el mantecado, la nuez, la fresa, la naranja, la frambuesa, el pistacho&#8230;. y luego especialidades como la cassata, las tartas de chocolate o café, el topolino, etc., etc., etc..</p>
<p>Aquí os dejo una receta que si bien no es la original e inigualable no os podréis quejar del resultado ;)</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes:</span><br />
220 ml de nata fresca<br />
180 ml de leche entera fresca<br />
100 gr de azúcar<br />
80 gr de chocolate (a mí me gusta sin leche y con mucho cacao!, vaya, fondente)<br />
1 cucharada de </strong><strong><a href="/2010/03/20/extracto-de-vainilla-hecho-en-casa/">esencia de vainilla</a></strong></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Preparación:</strong><br />
<strong>1</strong></span> Mezclar la nata, la leche, el azúcar y la vainilla. Remover bien para que se disuelva el azúcar.<br />
<strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> Poner la mezcla en la máquina de los helados y ponerla en marcha.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong></span> Trocear el chocolate muy fino y añadirlo en los últimos 5 minutos.<br />
Se conserva en el congelador en un recipiente hermético.</p>
<p><strong>Si no tenemos máquina de los helados</strong> mezclar los ingredientes: nata, leche, azúcar y vainilla y remover igualmente.<br />
Poner en el congelador y batir la mezcla al menos 2-3 veces cada 2-3 horas para romper los cristales de hielo (el método que uso en mi <a href="http://www.scribd.com/doc/14414903/Helados-y-sorbetes"><span style="color: #996072;">libro</span></a>)<br />
Antes de servir batir una última vez y añadir el chocolate a trocitos. Remover bien y servir.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/29018986/Gelato-alla-stracciatella">Gelato alla stracciatella</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/03/27/helado-de-stracciatella-mi-preferido/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>19</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.425 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:07:13 -->
