<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; chocolate</title>
	<atom:link href="/tag/chocolate/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Galletas de chocolate con chocolates Valor</title>
		<link>/2015/11/19/galletas-de-chocolate-con-chocolates-valor/</link>
		<comments>/2015/11/19/galletas-de-chocolate-con-chocolates-valor/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 19 Nov 2015 20:05:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Galletas y bombones]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[Galletas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5811</guid>
		<description><![CDATA[¿A quién no le gustan las galletas de chocolate? ¿A quién no le gusta el chocolate? ¿A quién no le gusta el chocolate Valor negro al 70%? Veo pocas manos levantadas entre los presentes ;-P Se pueden hacer muchas cosas con el chocolate&#8230; muuuuuchas. Pero las que más me enganchan son las recetas fáciles, rápidas, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5812" src="/wp-content/uploads/2015/11/choco-crack-cookies.jpg" alt="galletas de chocolate" width="565" height="848" /></p>
<p>¿A quién no le gustan las <strong>galletas de chocolate</strong>? ¿A quién no le gusta el <strong>chocolate</strong>? ¿A quién no le gusta el <strong>chocolate Valor negro al 70%</strong>? Veo pocas manos levantadas entre los presentes ;-P<span id="more-5811"></span></p>
<p>Se pueden hacer muchas cosas con el chocolate&#8230; muuuuuchas. Pero las que más me enganchan son las recetas fáciles, rápidas, con pocos y buenos ingredientes. No hay que buscar demasiado, estas galletas de chocolate con escamas de sal o chocolate crack cookies son la respuesta.</p>
<p>Hace unas semanas <strong>Chocolates Valor</strong> me mandó unas tabletas de chocolate estupendas. Entre ellas la de chocolate negro al 70%: mi favorita! Tenía pendiente la preparación de unas galletitas que me resolvieran los desayunos de la semana. Ya sabéis cuánto me gustan los dulcecillos caseros que se pueden llevar a la oficina.</p>
<p>No creo que os tenga que convencer&#8230; cuando leáis los ingredientes y la preparación saldréis corriendo a comprar toneladas de chocolate :)</p>
<p><img class="aligncenter wp-image-5813 size-large" src="/wp-content/uploads/2015/11/valor-1024x482.jpg" alt="galletas de chocolate" width="1024" height="482" /></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para 28 galletas:</strong></span></p>
<p><strong>240 gr de chocolate sin leche al 70%</strong><br />
<strong> 30 gr de mantequilla</strong><br />
<strong> 2 huevos</strong><br />
<strong> 170 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 45 gr de harina integral</strong><br />
<strong> 1/2 cucharadita de levadura en polvo</strong><br />
<strong> 1 buena pizca de sal fina integral</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de extracto de vainilla</strong><br />
<strong> Sal en escamas</strong></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Preparación:</strong></span></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>1</strong></span> Ponemos a derretir el chocolate y la mantequilla al baño maría. Para ello prepararemos un cazo con agua (que pondremos a calentar) y encima, sin que llegue a tocar el agua, otro recipiente con el chocoalte triturado y la mantequilla. Cocemos, removiendo de vez en cuando con una espátula de silicona, hasta que estén completamente derretidos. Apartamos del juego y dejamos enfriar un poco.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">2</span></strong> En un cuenco, mezclamos la harina, la levadura y la sal.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">3</span></strong> Batimos los huevos. Sin dejar de batir añadimos el azúcar poco a poco y seguimos batiendo hasta que hayan triplicado su volumen. Añadimos el extracto de vainilla y el chocolate, poco a poco, a hilo, sin dejar de batir hasta que esté completamente incorporado a los huevos.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">4</span></strong> Incorporamos la mezcla de harina, levadura y sal a la crema. Mezclamos bien con una espátula con movimientos envolventes, de abajo hacia arriba, hasta que la harina esté completamente incorporada a la masa. A este punto la mezcla será bastante líquida. Tapamos con film transparente y dejamos reposar en el frigo de 1/2 a 1 h. La masa se endurecerá.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">5</span></strong> Calentamos el horno a 180 °C. Preparamos un par de placas forradas con papel de horno. Sacamos la mezcla del frigo y con un porcionador de helado pequeño (3,5 cm) formamos las galletas. Dejamos unos 4-5 cm entre ellas porque durante la cocción crecen. Si no tenemos un porcionador pequeño podemos utilizar dos cucharitas, una para tomar la cantidad y la otra para ayudarnos a colocarla en la placa (la masa será bastante densa).</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">6</span></strong> Decoramos cada galleta con una pizca de sal en escamas y cocemos en el horno durante 10-12 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">7</span></strong> Pasado este tiempo sacamos las galletas del horno y las dejamos reposar unos minutos encima de la placa caliente. Las pasamos a una rejilla y las dejamos enfriar completamente.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">8</span></strong> Horneamos de la misma manera el resto de la masa.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/11/19/galletas-de-chocolate-con-chocolates-valor/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Galletitas Cantucci de chocolate y coco</title>
		<link>/2015/06/23/galletitas-cantucci-de-chocolate-y-coco/</link>
		<comments>/2015/06/23/galletitas-cantucci-de-chocolate-y-coco/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 23 Jun 2015 21:55:27 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Galletas y bombones]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[coco]]></category>
		<category><![CDATA[desayunos]]></category>
		<category><![CDATA[Galletas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5403</guid>
		<description><![CDATA[Los cantucci, cantuccini o biscotti di Prato serán una de vuestras recetas favoritas de galletas. Palabra de A mí lo que me gusta es cocinar ;) Tras el éxito de estos biscotti de pistachos y cerezas y sus primas, las cookies de chocolate y coco, se me ocurrió que no podía ser una mala idea [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5404" src="/wp-content/uploads/2015/06/cantucci-choco-4.jpg" alt="cantucci" /></p>
<p>Los <strong>cantucci</strong>, <strong>cantuccini</strong> o <strong>biscotti di Prato</strong> serán una de vuestras recetas favoritas de galletas. Palabra de A mí lo que me gusta es cocinar ;)<span id="more-5403"></span></p>
<p>Tras el éxito de estos <a href="/2012/04/15/biscotti-de-pistachos-y-cerezas/">biscotti de pistachos y cerezas</a> y sus primas, las <a href="/2012/03/21/cookies-con-chocolate-y-coco/">cookies de chocolate y coco</a>, se me ocurrió que no podía ser una mala idea mezclar ambas recetas. Los cantucci son unas galletas bastante secas típicas italianas, de la zona de Toscana. Se llaman cantucci o biscotti (= cocidas dos veces) y, efectivamente, se cuecen dos veces en el horno. La primera en forma de barrita y la segunda ya cortadas en rebanaditas. Este segundo paso en el horno hacen que se sequen bastante por lo que se conservan estupendamente durante un par de semanas en una lata con cierre hermético.<br />
Los cantucci tradicionales no llevan frutas, chocolate o coco sino almendras y se sirven con el <strong>vin santo</strong>, un vino dulce en el que se mojan, vaya una delicia!<br />
Estas galletitas, como os decía, son una mezcla de los famosos cantucci, que resulta que son super fáciles de hacer, y las super cookies de chocolate y coco, una combinación que me encanta.<br />
Preparadlas en el finde y tendréis unas estupendas galletas para mojar en la leche fresquita, en el desayuno, o en un vinito dulce, como postre para una cena.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 300 gr de harina</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de levadura en polvo</strong><br />
<strong> 170 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 3 huevos batidos</strong><br />
<strong> 2 cucharaditas de <a href="/2010/03/20/extracto-de-vainilla-hecho-en-casa/">extracto de vainilla</a></strong><br />
<strong> 100 gr de coco rallado deshidratado</strong><br />
<strong>50 gr de pepitas de chocolate sin leche</strong><br />
<strong>50 gr de avellanas tostadas</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> En un bol mezclar la harina, la levadura y el azúcar.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Añadir los huevos batidos, el extracto de vainilla, el coco, las avellanas y las pepitas de chocolate cerezas. Mezclar con las manos hasta obtener una masa que será bastante pegajosa.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Amasar durante unos minutos hasta que los ingredientes estén completamente amalgamados.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5405" src="/wp-content/uploads/2015/06/cantucci-choco.jpg" alt="cantucci" /></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Forrar una fuente de horno con papel de horno. Formar dos o tres barras con la masa de unos 20 cm de largo y unos dos dedos de ancho. Es mejor que queden estrechitas porque luego crecen mucho durante la cocción. Veréis que tendréis que ayudaros con un cuchillo para despegar la masa de las manos. Repito, queda bastante pegajosa.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Una vez que hayamos formado, más o menos, las barritas, humedecerse las palmas de las manos y dar forma a las barritas.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5406" src="/wp-content/uploads/2015/06/cantucci-choco-2.jpg" alt="cantucci" /></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Cocer en el horno caliente a 160ºC durante unos 40 minutos. Sacar del horno y dejar enfriar durante unos minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Cortar las barras en rebanaditas de 1 cm de ancho. Disponer las rebanaditas en una placa forrada con papel de horno. Las rebanadas las pondremos con uno de los lados hacia arriba.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5407" src="/wp-content/uploads/2015/06/cantucci-choco-3.jpg" alt="cantucci" /></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">8</span></strong> Cocer en el horno durante unos 10-15 minutos hasta que estén dorados. Sacar del horno, dar la vuelta uno a uno a los cantucci y cocer por el otro lado otros 10-15 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">9</span></strong> Sacar del horno y dejar enfriar completamente.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>ISCRÍBETE A LA NEWSLETTER</strong> (en alto a la derecha) para recibir todas las recetas en PDF! :)</span></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/06/23/galletitas-cantucci-de-chocolate-y-coco/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pan de centeno, melaza y chocolate</title>
		<link>/2015/03/28/pan-de-centeno-melaza-y-chocolate/</link>
		<comments>/2015/03/28/pan-de-centeno-melaza-y-chocolate/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 28 Mar 2015 15:00:08 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pan y pizza]]></category>
		<category><![CDATA[centeno]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[Pan]]></category>
		<category><![CDATA[pan casero]]></category>
		<category><![CDATA[producto de horno]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5278</guid>
		<description><![CDATA[Mi casa se está convirtiendo en una panadería :) Esta receta sale de un número de la revista de Jamie Oliver que no sé si habrá llegado a España, aquí lleva poquitos meses pero me ha enganchado bastante. Tiene recetillas fáciles y rápidas como le gustan a él, presentaciones muy llamativas e ideas chulas para [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2015/03/pan-centeno.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-5279" src="/wp-content/uploads/2015/03/pan-centeno.jpg" alt="pan de centeno" /></a></p>
<p>Mi casa se está convirtiendo en una panadería :)<span id="more-5278"></span><br />
Esta receta sale de un número de la <a href="http://www.jamieoliver.com/magazine/">revista de Jamie Oliver</a> que no sé si habrá llegado a España, aquí lleva poquitos meses pero me ha enganchado bastante. Tiene recetillas fáciles y rápidas como le gustan a él, presentaciones muy llamativas e ideas chulas para las cenas de entre semana, vaya una revista muy <em>Jamie</em> ;)</p>
<p>Este <strong>pan</strong> me llamó la atención por el chocolate, ingrediente insólito para un pan pero que al fin y al cabo no es lo que lo hace especial. Digamos que es una mezcla de la <strong>harina de centeno</strong> (que no la suelo utilizar), el chocolate y la melaza. Éste último es otro ingrediente nuevo para mí. La melaza es una especie de miel muy oscura y ligeramente amarga que sale de la caña de azúcar. Da color y un toque interesante al pan, de hecho me estoy aficionando a utilizarla en otros panes.</p>
<p>Los cominos son otro punto fuerte de este pan tan sabroso. A mí no me vuelven loca, me gustan solo en pequeñas dosis. Tengo que reconocer que a este pan le van de miedo.</p>
<p>La receta sale tal cual como está escrita en la revista. El único cambio es el tiempo de levado. La harina de centeno no tiene mucho glúten por lo que le cuesta mucho levar. La receta hablaba de un primer tiempo de reposo de dos horas que a mí me parece muy poco sobre todo cuando aún no hace mucho calor. A estas alturas estoy más que acostumbrada a empezar los panes por la noche y dejarlos reposar toda la noche, para mí es el secreto clave de un buen pan :)</p>
<p>Espero que lo probéis y que disfrutéis con él a la grande!</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5280" src="/wp-content/uploads/2015/03/pan-centeno-2.jpg" alt="pan de centeno" /></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 200 gr de harina de centeno</strong><br />
<strong> 300 gr de harina manitoba o de fuerza</strong><br />
<strong> 150 ml de leche</strong><br />
<strong> 50 gr de melaza oscura</strong><br />
<strong> 20 gr de chocolate sin leche</strong><br />
<strong> 6-7 gr de levadura de cerveza prensada</strong><br />
<strong> 2 cucharaditas de azúcar moreno integral</strong><br />
<strong> 1 cucharadita colma de sal.</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<strong> 1</strong> Tomamos un cacito y ponemos a calentar la leche sin que llegue a hervir. Cuando esté caliente la apartamos del fuego y añadimos la melasa y el chocolate cortado en trocitos. Removemos hasta que la melasa y el chocolate estén completamente disueltos y bien incorporados. Dejamos enfriar.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>2</strong></span> En un cuenco grande mezclamos las harinas y el azúcar.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Tomamos dos vasos. En uno ponemos la levadura y 75 ml de agua templada; en el otro la sal y otros 75 ml de agua templada. Removemos ambos hasta que la levadura, por una parte, y la sal, por otra, se hayan disuelto completamente. Añadimos las dos aguas a la harina. Incorporamos también la leche con la melaza y el chocolate.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Empezamos a amasar, a mano o a máquina, hasta que los ingredientes estén bien amalgamados y la masa sea lisa y elástica.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Formamos una bola con la masa, la ponemos en un cuenco grande y la cubrimos con film transparente. Dejamos reposar durante toda la noche en un lugar templado, lejos de corrientes de aire (por ejemplo dentro del horno apagado).</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Al día siguiente la masa habrá subido muchísimo. La pasamos a una encimera enharinada y, con mucho cuidado de no tocarla demasiado para que no se nos baje, le damos la forma. Lo mejor es formar una bola tomando los laterales y “remetiéndolos” hacia el centro por debajo de la bola, como si fuera un atillo cuya abertura queda en la parte de abajo.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>7</strong></span> Ponemos la masa en una placa de horno forrada con papel de hornear, la espolvoreamos con harina y la cubrimos con un paño de cocina limpio y seco. Dejamos reposar unas 2 horas.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>8</strong></span> Pasado este tiempo calentamos el horno a 250 °C. Aderezamos la superficie del pan con un chorrito de aceite de oliva y espolvoreamos con cominos. Con un cuchillo muy afilado practicamos unos cuantos cortes en la superficie.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">9</span></strong> Cocemos el pan con humedad (será suficiente un cuenco con agua dentro del horno) durante 15 minutos. Abrimos el horno, sacamos el agua, bajamos la temperatura a 200 °C y continuamos la cocción durante otros 40 minutos.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>10</strong></span> Sacamos el pan del horno y dejamos enfriar encima de una rejilla. Está buenísimo con quesos curados o con mantequilla y salmón ahumado!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="https://es.scribd.com/doc/260205457/Pan-de-centeno">Pan de centeno, melaza y chocolate</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/03/28/pan-de-centeno-melaza-y-chocolate/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Flan de avena y chocolate</title>
		<link>/2014/11/26/flan-de-avena-y-chocolate/</link>
		<comments>/2014/11/26/flan-de-avena-y-chocolate/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 26 Nov 2014 21:27:37 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Amandín]]></category>
		<category><![CDATA[bebida de avena]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5192</guid>
		<description><![CDATA[Leche vegetal, bebidas ecológicas, nuevos tipos de cereales, semillas, germinados, tofu, seitan y un largo etcétera están irrumpiendo en nuestras vidas. No había asistido al nacimiento de tantos productos BIO/vegetales en mi vida y, para qué voy a decir lo contrario, yo estoy super feliz! Es inútil que me ponga a dar lecciones de vida: [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5193" src="/wp-content/uploads/2014/11/flan_leche_choco.jpg" alt="flan de avena y chocolate" /></p>
<p>Leche vegetal, bebidas ecológicas, nuevos tipos de cereales, semillas, germinados, tofu, seitan y un largo etcétera están irrumpiendo en nuestras vidas. No había asistido al nacimiento de tantos productos BIO/vegetales en mi vida y, para qué voy a decir lo contrario, yo estoy super feliz!<span id="more-5192"></span></p>
<p>Es inútil que me ponga a dar lecciones de vida: no soy vegetariana ni una loca de cocina bio o nutrición&#8230; soy sencillamente una persona a la que le encanta variar en la cocina y que prefiere un buen plato a base de verdura a todos los filetes de este mundo.</p>
<p>A mí esta nueva moda me encanta y la estoy aprovechando al máximo. De hecho los chicos de <span style="color: #808000;"><strong><a href="http://www.amandin.com/"><span style="color: #808000;">Amandín</span></a></strong></span> que me han hecho probar bastantes de sus productos me han hecho la persona más feliz de este mundo: caldo oriental ecológico, bebida de teff, horchata de chufa, crema de avellanas con cacao o la bebida de avena que he disfrutado así sin más y he utilizado para preparar un flan delicioso.</p>
<p>Si disfrutáis de estos nuevos productos os invito a daros una vuelta por su página en la que podréis amplicar vuestra información, ver dónde podéis encontrarlos y disfrutar de muchísimas más <a href="http://recetas.amandin.com/">recetas</a>.</p>
<p><span class="char" title="Inverted Exclamation Mark" data-decimal="161" data-entity="&amp;iexcl;" data-id="45144">¡</span>Espero que la disfrutéis!</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
200 ml de bebida de avena con calcio eco<br />
20 gr de chocolate<br />
100 gr de azúcar + 4 cucharadas de azúcar para el caramelo<br />
2 huevos<br />
1 cucharadita de extracto de vainilla<br />
4 moldes de flan individuales de aluminio</strong></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #000000;"> 1</span></strong> En un cazo derretir a fuego lento 4 cucharadas de azúcar. Una vez derretido dejar que tome color ligeramente. Vertir el caramelo en el fondo de los moldes y dejar enfriar completamente.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>2</strong></span> Calentar la leche sin que llegue a hervir. Triturar el chocolate y mezclarlo con la leche caliente. Remover hasta que se haya disuelto completamente y dejar enfriar un poco.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Batir los huevos con el azúcar. Añadir la vainilla.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Mezclar los huevos con la leche. Remover bien.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Rellenar los moldes de flan con la crema. Disponerlos en una fuente llena de agua teniendo cuidado que el agua no entre en los moldes.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Cocer a baño maría en el horno a 200 °C durante 50 minutos aproximadamente. El flan estará listo cuando, tocando la crema en el centro con un dedo oponga resistencia.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Dejar enfriar fuera del horno. Conservar en el frigo hasta el momento de servir.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="https://es.scribd.com/doc/248364632/Flan-de-avena-y-chocolate">Flan de avena y chocolate</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/11/26/flan-de-avena-y-chocolate/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pain au chocolat</title>
		<link>/2014/01/23/pain-au-chocolat/</link>
		<comments>/2014/01/23/pain-au-chocolat/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 23 Jan 2014 21:41:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Galletas y bombones]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[desayunos]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces]]></category>
		<category><![CDATA[hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[Para el té]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4838</guid>
		<description><![CDATA[No que yo sepa algo de comida francesa&#8230; ni siquiera por asomo, que vaya, no me importaría pero ya para pronunciar pain au chocolat me hago un lío&#8230; se me da mucho mejor comérmelo :P La verdad es que llamarlo pain au chocolat es un poco una herejía porque los verdaderos tienen que tener un [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/01/Pain-au-chocolat1.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4840" alt="Pain au chocolat" src="/wp-content/uploads/2014/01/Pain-au-chocolat1.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>No que yo sepa algo de comida francesa&#8230; ni siquiera por asomo, que vaya, no me importaría pero ya para pronunciar <em>pain au chocolat</em> me hago un lío&#8230; se me da mucho mejor comérmelo :P<span id="more-4838"></span></p>
<p>La verdad es que llamarlo <em>pain au chocolat</em> es un poco una herejía porque los verdaderos tienen que tener un arte y un trabajo&#8230; pero y lo bien que se puede quedar con un mínimo esfuerzo?? Eso también tiene su mérito, no? ;)</p>
<p>Sigo con el hojaldre&#8230; no sé qué me ha dado. La cosa más graciosa es que estoy intentando quitar algunos alimentos de mi dieta que creo que no me hacen ningún bien y no los puedo comer!! Pero tengo que reconocer que uno sí que lo he probado y se me ha puesto cara de ooooOOOOoooohh! y de aaaaaAAAAhhh! y además quedan monísimos! Eso nadie lo puede negar.</p>
<p>Si os gustó la receta del <a href="/2014/01/18/hojaldre-de-manzana/">hojaldre de manzana</a> por lo fácil con esta os vais a partir. Lo mejor de todo? que el relleno se puede adaptar a nuestros gustos. Probad a utilizar nueces o avellanas picadas, cerezas deshidratadas, coco rallado, gotas de chocolate, nocilla blanca (existe todavía??), mermelada de naranja&#8230;</p>
<p>Una receta facilona para nuestros ajetreados días de entre semana. Aprovechad y sobre todo agarraos que este finde vengo con mucha fuerza con un &#8220;capítulo&#8221; más de mis recetas tradicionales italianas preferidas. Hasta entonces disfrutad con la velocidad y la sencillez de estos rollitos que se comen de tres en tres ;)</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para unas 20 unidades:</strong></span><br />
<strong> 2 rollos de masa de hojaldre estirada rectangular</strong><br />
<strong> 100 gr de crema de chocolate</strong><br />
<strong> Azúcar moreno</strong><br />
<strong> Canela en polvo</strong><br />
<strong> Cardamomo en polvo</strong><br />
<strong> 1 huevo</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong> Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Encender el horno a 200 °C.<br />
<strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Abrir la masa de hojaldre. Espalmar la crema de chocolate por toda la superficie. Espolvorear con abundante azúcar moreno, canela y cardamomo. Enrollar. Cortar el rollo relleno en 10 partes iguales. Disponer los rollitos un poco separados entre sí en una badeja de horno forrada con papel de horno.<br />
<strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Batir el huevo y pincelar la superficie de cada uno de los rollitos. Espolvorear con azúcar moreno.<br />
<strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Cocer en el horno caliente durante unos 30 minutos o hasta que estén bien dorados. Dejar enfriar y servir. Se conservan durante una semana en una lata cerrada herméticamente.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/201801642/Pain-au-chocolat">Pain au chocolat con canela y cardamomo</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/01/23/pain-au-chocolat/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>10</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tarta de chocolate para un no cumpleaños</title>
		<link>/2013/11/04/tarta-de-chocolate/</link>
		<comments>/2013/11/04/tarta-de-chocolate/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2013 14:39:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[Confort food - Otoño/Invierno]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Tartas]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[concurso]]></category>
		<category><![CDATA[sorteo]]></category>
		<category><![CDATA[tarta]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3723</guid>
		<description><![CDATA[No, no estamos de cumpleaños ni nada de eso pero es una pequeña celebración porque he hecho algunos cambios y eso hay que celebrarlo, no? De vez en cuando tengo la necesidad de revolucionar un poco el blog, de darle un aire nuevo y de divertirme un poco con el diseño. Esta vez quería aprovechar [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/11/tarta-chocolate.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3726" title="tarta de chocolate" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/11/tarta-chocolate.jpg" width="509" height="763" /></a><br />
No, no estamos de cumpleaños ni nada de eso pero es una pequeña celebración porque he hecho algunos cambios y eso hay que celebrarlo, no?<span id="more-3723"></span></p>
<p>De vez en cuando tengo la necesidad de revolucionar un poco el blog, de darle un aire nuevo y de divertirme un poco con el diseño. Esta vez quería aprovechar el cambio para ordenar un poco los contenidos (que ya iba siendo hora&#8230;) y hacer un pequeño sorteo para, como decía en la entrada anterior, agradecer a los que pasáis por aquí con más o menos asiduidad eso: vuestra compañía, vuestros mensajes y vuestros comentarios.</p>
<p>Empecemos por el principio: el blog&#8230; qué hay de nuevo? Bueno, pues nuevo nuevo no mucho, a parte del <strong>logo</strong> y el <strong>diseño</strong> que he querido que fuera lo más limpio posible. Por definición, me gustan los blogs claros, sencillos, ordenados que den importancia al diseño, a la imagen y sobre todo a lo más importante!!: el contenido.</p>
<p>Pero esto no es todo! He querido mejorar las <strong>búsquedas</strong> para que en todo momento podáis encontrar vuestras recetas preferidas o a través de las categorías o a través el <a title="Índice" href="/indice-2/"><strong>nuevo índice</strong></a>. Por  ejemplo, mirad las recetas que están en la sección <a href="/indice-2/cocina-espanola/">Cocina Española</a>, <a href="/indice-2/cocina-italiana/">Italiana</a> o <a href="/indice-2/cocina-magrebi/">Magrebí</a>, entre otras. O si lo preferís, podéis acceder a recetas de <a href="/indice-2/fritos/">Fritos</a>, <a href="/indice-2/fiestas/">Fiestas</a> o <a href="/indice-2/recetas-de-base/">Recetas de base</a>. Y para hacerlo más atractivo he incluido fotos en el índice que os darán una idea rápida de lo que podéis encontrar en cada una de las secciones.</p>
<p>Y si el blog no os basta&#8230; ;) Podéis seguir <strong>A mí lo que me gusta es cocinar</strong> y a una servidora gracias a las <strong>redes sociales</strong> que encontráis arriba a la derecha:</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/11/Schermata-2013-11-04-alle-07.57.11.png"><img class="alignnone size-full wp-image-3882" title="redes sociales" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/11/Schermata-2013-11-04-alle-07.57.11.png" width="344" height="163" /></a></p>
<p>Además, si no os queréis perder nada de nada de lo que se va publicando podéis <strong>suscribiros</strong> para recibir todas las recetas en vuestro correo electrónico.</p>
<p>En el <strong>menú principal</strong> no dejéis de visitar la pagina de <a href="/enlaces-interesantes/">links interesantes</a>, la <a href="/a-mi-lo-que-me-gusta-es-cocinar/">historia del blog</a>, la de <a href="/about-2/">vuestra cocinera preferida</a> ;) y la de los <a href="/pdf/"><strong>libros en pdf</strong></a>, todos ellos descargables gratuitamente!!</p>
<p>Por último, si miráis en la parte de abajo encontraréis la sección <strong>Descubre otras recetas</strong> donde encontraréis links a antiguas recetas que aparecen de modo completamente casual.</p>
<p>Esta vez estoy muy contenta con el cambio, lo he hecho con mucho cariño y espero que eso se note y salga por lo poros de este blog y llegue hasta vuestras casas ?</p>
<p>Para ello como os decía he preparado un pequeño <strong>sorteo</strong>. Es un sorteo modestito, como se estila en estos tiempos de crisis. Me hacía mucha ilusión sortear dos pequeños lotes de productos elegidos por mí misma. Son productos muy italianos que recibiréis en casa (en cualquier parte del mundo!) y que espero disfrutaréis como lo hago yo cada vez que tengo el placer de toparme con una de estas perlas.</p>
<p>Los lotes están compuestos por:<br />
<strong>1 bote de 80 gr de pesto original genovés</strong><br />
<strong> 1 paquete de 500 gr de arroz carnaroli</strong><br />
<strong> 1 bote de 100 ml de colatura de alici</strong><br />
<strong> 1 cortador para raviolis</strong><br />
<strong> 1 tablita para hacer ñoquis</strong><br />
<strong> Trucos y consejos para sacarle el mejor partido a todos ellos!</strong></p>
<p>Y qué hay que hacer para llevárselo a casa? Pues muy sencillo:<br />
<strong>1.</strong> deja un <span style="text-decoration: underline;">comentario en este post</span> contándome lo que te gusta de A mí lo que me gusta es cocinar y/o qué recetas te gustaría encontrar en él<br />
<strong>2.</strong> hazte <strong>fan</strong> de la <a href="https://www.facebook.com/pages/Amiloquemegustaescocinar/116122931734116?fref=ts">página en FB</a></p>
<p>Entre todos aquellos que cumpláis los dos requisitos, haré una lista asignándoos un número y gracias a <a href="http://www.random.org/">random.org</a> escogeré los dos agraciados que recibirán en su casa el <em>piccolo</em> paquete italiano ;)<br />
Tenéis de tiempo hasta el <strong>15 de noviembre</strong>. Publicaré los nombres de los ganadores el próximo lunes 18 de noviembre.</p>
<p>Y como éste es un blog de cocina no podía faltar, ni siquiera hoy, la receta. Para celebrar el cambio he preparado una tarta maravillosa de chocolate. Atención! creo que se trata de la tarta más calórica y más feilla del mundo mundial. Por su aspecto, un poco esmirriado y muy delicado, no es la tarta más agradecida de este mundo para llevarla como postre a casa de amigos. Eso sí, mirad sus caras una vez que se llevan el bocado a la boca&#8230; ahí está el secreto de su éxito.</p>
<p>La tarta es la misma que encontraréis en el libro <a href="http://www.scribd.com/doc/11660618/Miss-Recetas">Miss Recetas</a>. He querido resucitarla porque creo que merece la pena probarla una vez en la vida (dejad las dietas para los lunes ;). Esta vez, eso sí, le he añadido trocitos de pera pero probad la misma receta con frambuesas: el punto de acidez de la frambuesa es perfecta para esta tarta super chocolatosa. Pero no os cuento más, ya me diréis!</p>
<p><strong>Ingredientes para 8-10 personas:</strong><br />
<strong> 250 gr de chocolate sin leche (con un min. del 70% de cacao)</strong><br />
<strong> 200 gr de mantequilla sin sal</strong><br />
<strong> 100 gr de azúcar glas</strong><br />
<strong> 4 huevos</strong></p>
<p><strong>Preparación:</strong><br />
<strong> 1</strong> Rallar el chocolate y fundirlo al baño maría. Para fundirlo al baño maría poner el chocolate en un recipiente resistente al calor. Poner el recipiente encima de una olla con agua hirviendo (el agua no deberá tocar el recipiente que contiene el chocolate). Seguir la cocción removiendo de vez en cuando el chocolate con una espátula de silicona. Una vez que esté derretido retirar del fuego y dejarlo templar un poco.<br />
<strong></strong></p>
<p><strong>2</strong> Añadir la mantequilla en trocitos y el azúcar. Remover bien para mezclar todos los ingredientes.<br />
<strong></strong></p>
<p><strong>3</strong> Incorporar los huevos uno a uno batiendo enérgicamente.<br />
<strong></strong></p>
<p><strong>4</strong> Forrar un molde rectangular con papel de horno o con papel de plata. Si utilizáis papel de plata tendréis que engrasar toda la superficie con un poco de mantequilla para evitar que se pegue.</p>
<p><strong>5</strong> Precalentar el horno a 180 °C. Pelar y cortar en trocitos la pera. Rellenar el molde con la mezcla y repartir la pera por toda la superficie presionando un poco para que no quede en superficie.</p>
<p><strong>6</strong> Hornear durante unos 25-30 minutos. Dejar enfriar antes de desmoldar la tarta.</p>
<p><strong>7</strong> Desmoldar con mucho cuidado porque la tarta es muy delicada y se rompe con facilidad. Servir con crema inglesa o nata montada.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/181396705/Tarta-de-chocolate-y-pera-pdf">Tarta de chocolate y pera</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/11/04/tarta-de-chocolate/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>41</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Receta de cookies&#8230; de avena</title>
		<link>/2013/04/05/cookies-de-avena/</link>
		<comments>/2013/04/05/cookies-de-avena/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 05 Apr 2013 08:14:31 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[aceite de oliva]]></category>
		<category><![CDATA[Avena]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[cookies]]></category>
		<category><![CDATA[Galletas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2854</guid>
		<description><![CDATA[Aquí estoy de nuevo! Con una receta de cookies! No, no me ha tocado la lotería y me he ido a vivir a las Bahamas :) Es que de vez en cuando hay que tomarse unas vacaciones de todo: del trabajo, de la casa, incluso del blog! Han sido unas semanas muy intensas en las [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/04/chocolate-cookies-4.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2855" title="recetas de cookies" alt="recetas de cookies" src="/wp-content/uploads/2013/04/chocolate-cookies-4.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Aquí estoy de nuevo! Con una receta de cookies!<span id="more-2854"></span></p>
<p>No, no me ha tocado la lotería y me he ido a vivir a las Bahamas :) Es que de vez en cuando hay que tomarse unas vacaciones de todo: del trabajo, de la casa, incluso del blog! Han sido unas semanas muy intensas en las que, entre otras cosas, hemos podido pasar unos días en España.. Adivináis dónde?</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/04/FNT1.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2860" title="FNT" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/04/FNT1.jpg" width="1630" height="1222" /></a></p>
<p>Sí, ya sé que así es un poco difícil&#8230; os doy una pista&#8230; hemos comido pulpo, queso san simón y grelos :)</p>
<p>Entre unas cosas y otras, el tiempo para cocinar y hacer fotos se ha reducido a cero patatero, pero este fin de semana me desquito :P</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/04/chocolate-cookies-3.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2856" title="recetas de cookies" alt="recetas de cookies" src="/wp-content/uploads/2013/04/chocolate-cookies-3.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Hoy es viernes (oléeee!!) y no os podía dejar sin esta receta super fácil para probar durante el finde. Después de las famosas <span style="color: #906672;"><a href="/2012/03/21/cookies-con-chocolate-y-coco/"><span style="color: #906672;">cookies de chocolate y coco</span></a></span>, estás galletas son las segundas más fáciles del mundo mundial: probar para creer!</p>
<p>La receta llega directamente de uno de mis <a href="http://www.cavolettodibruxelles.it/2013/03/olive-oil-chocolate-chip-cookies">blogs</a> italianos preferidos de toda la vida y os aseguro que es un éxito total. Yo he utilizado copos de avena integral porque me gustan más pero podéis utilizar los que tengáis más a mano. No os voy a decir que estas cookies son light pero sí podemos decir que son más sanas de cualquier producto industrial: aceite de oliva, azúcar moreno integral, copos de avena&#8230; mejor que un bollo <em>empaquetao</em>, no?? :)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/04/chocolate-cookies-1.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2857" title="recetas de cookies" alt="recetas de cookies" src="/wp-content/uploads/2013/04/chocolate-cookies-1.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Pues nada, ya me contaréis. Feliz finde! (yo en cuanto salga del curro me encierro en la cocina ;)</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">Ingredientes para unas 30 unidades:</span></strong><br />
<strong>125 gr de copos de avena integral</strong><br />
<strong> 150 gr de azúcar moreno</strong><br />
<strong> ½ cucharadita de levadura en polvo</strong><br />
<strong> 1 pizca de sal</strong><br />
<strong> 120 ml de aceite de oliva</strong><br />
<strong> 1 huevo</strong><br />
<strong> 1 cucharada de extracto de vainilla</strong><br />
<strong> 100 gr de chocolate sin leche</strong></p>
<p><strong><span style="color: #906672;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #906672;"> 1</span></strong> En un cuenco mezclar los copos de avena, el azúcar, la levadura y la sal.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>2</strong></span> Añadir el aceite de oliva, el huevo y el extracto de vainilla y remover (se puede hacer incluso con las manos) hasta que todos los ingredientes estén bien mezclados.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">3</span></strong> Por último incorporar el chocolate tritato groseramente y remover de nuevo.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> Encender el horno a 180°C. Forrar una placa de horno con papel de horno y formar montoncitos de masa bien separados entre sí. Más o menos en una placa caben 4 x 5 montoncitos.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">5</span></strong> Meter en el horno y cocer durante unos 15 minutos controlando de vez en cuando para que no se nos quemen.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/04/chocolate-cookies-2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2858" title="recetas de cookies" alt="recetas de cookies" src="/wp-content/uploads/2013/04/chocolate-cookies-2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Nota:</strong></span> la masa de estas cookies queda muy suelta, no os alarméis si véis que se deshace con facilidad. De hecho, es un poco difícil formar los montoncitos. Os aconsejo que los aplastéis un poquito con las manos y veréis como durante la cocción se quedan pegaditos. Aconsejo también no aplastar demasiado los montoncitos porque durante la cocción el diametro de las cookies aumenterá bastante.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/134166826/Cookies-de-avena">Cookies de avena</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/04/05/cookies-de-avena/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Helado de chocolate, naranja y gin</title>
		<link>/2013/02/01/helado-de-chocolate-naranja-y-gin/</link>
		<comments>/2013/02/01/helado-de-chocolate-naranja-y-gin/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 01 Feb 2013 07:21:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[Ginebra]]></category>
		<category><![CDATA[naranja]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2708</guid>
		<description><![CDATA[Seguimos con postres para cenas y fiestas con los amigos. Serán las ganas de currar que tengo últimamente, con lo bien que estaría uno en casa, calentito, cocinando y preparando para invitar unos cuantos colegas :) Uhmm, qué sueño más bonito!! Pero dejemos de soñar con los ojos abiertos y antes de irme al curro [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/02/chocolate-naranja-gin.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2714" title="helado de chocolate" alt="helado de chocolate" src="/wp-content/uploads/2013/02/chocolate-naranja-gin.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Seguimos con postres para cenas y fiestas con los amigos. Serán las ganas de currar que tengo últimamente, con lo bien que estaría uno en casa, calentito, cocinando y preparando para invitar unos cuantos colegas :) Uhmm, qué sueño más bonito!!<br />
Pero dejemos de soñar con los ojos abiertos y antes de irme al curro os dejo con un postrecillo, muy majo él, con su helado de chocolate, su naranja caramelizada y su poquito de gin, bien agitado con hielo y unas hojitas de menta&#8230; a que apetece ya el fin de semana??</p>
<p>A disfrutar!</p>
<p><iframe src="http://supercore.adm-vids.com/video_offer?pmu=be90dbec&amp;pmo=024c25de&amp;pmb=8a4508f6&amp;size=2&amp;thumb=2" height="338" width="600" frameborder="0"></iframe></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong><span id="more-2708"></span>Ingredientes para el helado de chocolate:</strong></span><br />
<strong> 500 ml de leche entera</strong><br />
<strong> 100 gr de azúcar moreno integral</strong><br />
<strong> 200 gr de chocolate al 70% de cacao</strong><br />
<strong> 2 cucharadas colmas de cacao amargo</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para las naranjas:</strong></span><br />
<strong> 2 naranjas grandes</strong><br />
<strong> 70 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 60 ml de agua</strong></p>
<p><strong>40 ml de ginebra</strong><br />
<strong> Unas hojitas de menta</strong><br />
<strong> Hielo</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Calentar la leche sin llegar a hervir, añadir el azúcar y remover hastaque se haya disuelto.<br />
<strong>2</strong> Apartar del fuego e incorporar el chocoalte en trozos. Remover hasta que se haya derretido completamente.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Añadir el cacao y remover con unas barillas para que se disuelva bien.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> Dejar enfriar la mezcla y meterla en el frigo durante un par de horas. Se puede preparar incluso el día de antes para que esté bien fría.<br />
<strong><span style="color: #906672;">5</span></strong> Poner la crema en la máquina de los helados. En unos 30 minutos estará listo.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>6</strong></span> Con un pelapatatas, pelar la corteza de 1/2 &#8211; 1 naranja. Eliminar la parte blanca (o la podemos dejar si nos gusta el toque amargo que da) y cortarla en palitos muy finos (julienne).<br />
<span style="color: #906672;"><strong>7</strong> </span>Poner la corteza a hervir durante 10 minutos en una cacerola con medio litro de agua. Pasado este tiempo, colar las cortezas y pasarlas por agua fría.<br />
<strong><span style="color: #906672;">8</span></strong> En otra cacerola poner el azúcar y el agua. Poner a hervir. Incorporar la corteza de naranja y dejar cocer durante 10 minutos a fuego lento.<br />
<strong><span style="color: #906672;">9</span></strong> Mientras tanto pelar las naranjas en vivo y cortarlas en rodajas.<br />
<strong><span style="color: #906672;">10</span></strong> Incorporar la naranja al jarabe y dejar cocer durante 10-15 minutos a fuego lento.<br />
<strong><span style="color: #906672;">11</span></strong> Apartar, dejar enfriar y conservar en el frigo hasta el momento de servir.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">Para servir:</span></strong><br />
Servir copas de helado con las rodajas de naranja y su jarabe. Añadir un par de bolitas de helado de chocolate.<br />
En una cocktelera poner la ginebra con la menta y mucho hielo. Agitar bien.<br />
Añadir la ginera, colada, a la copa de helado y decorar con la cáscara caramelizada.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/123308197/Helado-de-chocolate-naranjas-y-gin">Helado de chocolate, naranja y gin</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/02/01/helado-de-chocolate-naranja-y-gin/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Churros con chocolate</title>
		<link>/2013/01/11/churros-con-chocolate/</link>
		<comments>/2013/01/11/churros-con-chocolate/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 11 Jan 2013 06:51:50 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[churros]]></category>
		<category><![CDATA[merienda]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2633</guid>
		<description><![CDATA[Ahora que acabo de volver de mi tierra tengo los recuerdos super frescos :) y me gustaría aprovechar este momento para revivir algunas recetas que, por unas razones u otras, tengo olvidadas en los meandros del cerebro. Una de ellas son los churros. En Granada, y si no me equivoco en Málaga también porque su [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;"><a href="/wp-content/uploads/2013/01/churros-chocolate.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2637" title="churros-chocolate" alt="churros con chocolate" src="/wp-content/uploads/2013/01/churros-chocolate.jpg" width="509" height="763" /></a><br />
Ahora que acabo de volver de mi tierra tengo los recuerdos super frescos :) y me gustaría aprovechar este momento para revivir algunas recetas que, por unas razones u otras, tengo olvidadas en los meandros del cerebro. Una de ellas son los churros.<span id="more-2633"></span></p>
<p>En Granada, y si no me equivoco en Málaga también porque su origen tendría que venir de allí, los churros no se llaman churros sino tejeringos y no son los típicos churros hechos en forma de palito rallado sino que son lisos y se frien en ruedas de unos 80 cm de diámetro. Para formar estas ruedas en forma de espiral se empieza a echar la masa desde un punto central para luego ir formando la espiral de dentro para fuera. Este primer extremo de la espiral suele ser más ancho que el resto, se llama porra y es la parte que todos quieren cuando se llevan los churros a casa :P . Los tejeringos, además de la forma, tienen un sabor especial. En mi opinión son más ligeros (dentro de lo ligera que puede ser una masa frita), de hecho quedan bastante huecos por dentro, y más crujientes. En fin, una delicia que, por lo que he podido comprobar, es bastante difícil de reproducir en casa. De hecho, después de documentarme un poco, me puse a cocinar con la intención de hacer tejeringos y me salió un churro&#8230; lo que véis en la foto. Y no digo churro porque saliera mal, sino porque me salió eso: un churro de los típicos alargados y acanalados. Rico, doradito pero un churro, no un tejeringo.</p>
<p>Así que por el momento os voy a tener que propinar esta receta que, acompañada de un buen chocolate caliente –yo lo hago bastante amargo, a quien le guste que añada más azúcar o utilice un chocolate con leche-, es una delicia igualmente para preparar una buena merienda. Eso sí, abrid bien las ventanas porque el olor a churro es potente ;)</p>
<p>Y quien se quede con ganas de tejeringos y ande por Graná, en la plaza de la Caleta hay un puesto milenario, como en Torrenueva, pueblecito de la costa, donde hacen los mejores churros del mundo mundial (Bar Los Jardines, en la plaza al final de la C/ Falua).</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Ingredientes para el chocolate:</strong></span><br />
<strong> 120 gr de chocolate sin leche</strong><br />
<strong> 300 ml de leche entera o semi</strong><br />
<strong> 2 cucharaditas de maizena</strong><br />
<strong> 3 cucharadas de azúcar integral</strong></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Ingredientes para los churros:</strong></span><br />
<strong> 1 vaso y medio de harina</strong><br />
<strong> 1 vaso y medio de agua</strong><br />
<strong> 1 cucharada de aceite de oliva</strong><br />
<strong> 1 cucharadita colma de sal</strong><br />
<strong> 2 cucharadas de azúcar</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de levadura en polvo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #996072;"> 1</span></strong> En un cuenco grande poner la harina con la levadura. Remover.<br />
<strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> Poner en un cazo a calentar el agua, con el aceite, la sal y el azúcar. Retirar del fuego antes de que llegue a hervir, cuando veamos que empiezan a formarse burbujitas en el fondo.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>3</strong></span> Echar el agua en el cuenco con la harina y la levadura y mezclar bien. Obtendremos una masa, no muy líquida.<br />
<strong><span style="color: #996072;">4</span></strong> Poner la masa en una manga pastelera con la boquilla estrellada.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>5</strong></span> Poner a calentar abundante aceite de girasol en una sartén amplia, de hierro y con el fondo bajo.<br />
<strong><span style="color: #996072;">6</span></strong> Mientras que se caliente podemos comenzar a preparar el chocolate: en una cacerola de fondo grueso poner a calentar la leche y el azúcar sin dejar que llegue a hervir.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>7</strong></span> Desleir la maizena en un vaso a parte con dos-tres cucharadas de leche caliente.<br />
<strong><span style="color: #996072;">8</span></strong> Trocear el chocolate, apartar la leche del fuego y echarlo en la leche caliente removiendo hasta que esté completamente disuelto.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>9</strong></span> Volver a poner la leche en el fuego, añadir poco a poco la maizena disuelta y continuar la cocción a fuego medio-bajo removiendo continuamente hasta obtener la densidad deseada.<br />
<strong><span style="color: #996072;">10</span></strong> Mientras tanto el aceite ya estará listo (no debería estar ni muy caliente -porque si no al freir se doran mucho por fuera- ni frío -porque absorben demasiado aceite). Lo mejor es hacer varias pruebas para cogerles el tranquillo ;)<br />
<span style="color: #996072;"><strong>11</strong></span> Freir los churros y cuando estén listos dejarlos escurrir en papel absorbente.<br />
<strong><span style="color: #996072;">12</span></strong> Comer calientes, recién hechos acompañados de una buena taza de chocolate.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
Churros con chocolate</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/01/11/churros-con-chocolate/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Semifrío de chocolate</title>
		<link>/2012/12/09/semifrio-de-chocolate/</link>
		<comments>/2012/12/09/semifrio-de-chocolate/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 09 Dec 2012 19:58:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[postres]]></category>
		<category><![CDATA[Semifrío]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2560</guid>
		<description><![CDATA[BoooOOOOooomba! Y seguimos a la carga con recetas para Navidades y otras fiestas de guardar :) Esta llega directamente de un número del año pasado de Donna Hay de la que soy una gran, gran, pero que gran fan. Cada número de su revista es una obra de arte pero si sus fotos, su styling [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/12/semifreddo_choco1.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2568" title="semifreddo_choco" alt="semifrio de chocolate" src="/wp-content/uploads/2012/12/semifreddo_choco1.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><a href="http://www.youtube.com/watch?v=jY48iTyLrmk">BoooOOOOooomba</a>!<span id="more-2560"></span></p>
<p>Y seguimos a la carga con recetas para Navidades y otras fiestas de guardar :)<br />
Esta llega directamente de un número del año pasado de <a href="https://www.donnahay.com.au/magazine/">Donna Hay</a> de la que soy una gran, gran, pero que gran fan. Cada número de su revista es una obra de arte pero si sus fotos, su <em>styling</em> y sus ideas para fiestas y menús, para mí, son lo más no lo son tanto sus recetas, sobre todo dulces, que siempre necesitan algún pequeño retoque (ay, ay, ay). De hecho, con las cantidades de la receta original la salsa de este semifrío podría alimentar un ejercito entero y teniendo en cuenta que este semifrío es, sin ninguna duda, una bomba molotov no creo que haga falta aumentar las calorías de esta maravilla.</p>
<p>Por favor, antes de decir &#8220;sí, bueno, pero yo lo haría sin la sal&#8221;&#8230; dadle una oportunidad. Es la gracia de la receta. No quiero decir que no merezca la pena sin ella, pero yo creo que le da un punto atómico. Coge el tenedor (o la cucharilla ;) toma un pedacito de semifrío, un poquito de salsa y una escamita de sal que andaba por allí&#8230; es el bocado perfecto!</p>
<p>No os lo creéis? Pues tendréis que probarlo!</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Ingredientes para 8-10 personas:</strong></span><br />
<strong> 50 gr de galletas de chocolate</strong><br />
<strong> 350 gr de chocolate sin leche</strong><br />
<strong> 25 gr de cacao amargo</strong><br />
<strong> 3 huevos</strong><br />
<strong> 2 yemas</strong><br />
<strong> 1 cucharada de extracto de vainilla</strong><br />
<strong> 160 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 440 ml de nata líquida fresca</strong><br />
<strong> Fleur de sel o sal en escamas</strong></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #996072;"><strong> 1</strong></span> Forrar un molde de plum cake con papel de horno. Pincelar el papel con un poco de aceite de girasol. Machacar las galletas hasta reducirlas a migas finas (como el pan rallado) -no pasa nada si quedan trocitos más grandes- y espolvorear el fondo y las paredes del molde con las galletas.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>2</strong></span> Derretir el chocolate y el cacao al baño maría. Es muy importante que el cuenco donde pongamos el chocolate y el cacao no toque el agua del baño maría. Apartar y dejar enfriar un poco.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Poner los huevos, las yemas, el extracto de vainilla y el azúcar en un cazo. Poner este cazo al baño maría y empezar a batir la mezcla hasta que se ponga clara y espumosa. Al contrario de con el chocolate, el cazo con los huevos y el azúcar sí que puede tocar el agua. Es importante no dejar de batir (con las barillas) hasta que la mezcla espese. Tardaremos unos 5-8 minutos. Apartar del fuego y dejar enfriar un poco.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>4</strong></span> Mezclar el chocolate derretido con la mezcla de huevos y azúcar.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">5</span></strong> Montar la nata a punto de nieve e incorporarla a la mezcla anterior, delicadamente con movimientos envolventes, de abajo hacia arriba.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>6</strong></span> Verter la mezcla en el molde que habíamos preparado. Cubrir el semifrío con film transparente y poner en el congelador durante 4-6 horas (yo lo he dejado toda la noche).</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/12/semifreddo_choco_3.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2564" title="semifreddo_choco_3" alt="semifrio de chocolate" src="/wp-content/uploads/2012/12/semifreddo_choco_3.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Para la salsa de caramelo:</strong></span><br />
<strong> 125 ml de nata líquida fresca</strong><br />
<strong> 30 gr de mantequilla</strong><br />
<strong> 70 gr de azúcar moreno</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">1</span></strong> En un cacito, poner la nata, la mantequilla y el azúcar moreno y calentarlo a fuego lento hasta que el azúcar se haya derretido.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> Aumentar la temperatura y llevar a ebullición, seguir la cocción durante unos 5 minutos o hasta que se adense. Apartar y dejar enfriar.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2012/12/semifreddo_choco_2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2565" title="semifreddo_choco_2" alt="semifrio de chocolate" src="/wp-content/uploads/2012/12/semifreddo_choco_2.jpg" width="848" height="565" /></a></p>
<p>Servir el semifrío, cortado en &#8220;rebanadas&#8221; con la salsa de caramelo fría y unas escamas de sal.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/116147783/Semifrio-Chocolate">Semifrío de chocolate</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/12/09/semifrio-de-chocolate/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.526 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:55:18 -->
