<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; cumpleaños</title>
	<atom:link href="/tag/cumpleanos/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>And the winner is&#8230; ;)</title>
		<link>/2013/03/06/and-the-winner-is-4/</link>
		<comments>/2013/03/06/and-the-winner-is-4/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 06 Mar 2013 21:25:25 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[concurso]]></category>
		<category><![CDATA[cumpleaños]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2799</guid>
		<description><![CDATA[]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/03/felicidades1.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2805" title="felicidades" src="/wp-content/uploads/2013/03/felicidades1.jpg" alt="" width="400" height="382" /></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/03/06/and-the-winner-is-4/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>¡Cumpleaños feliz!</title>
		<link>/2013/02/26/cumpleanos-feliz-2/</link>
		<comments>/2013/02/26/cumpleanos-feliz-2/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 26 Feb 2013 19:44:34 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[Carrot cake]]></category>
		<category><![CDATA[cumpleaños]]></category>
		<category><![CDATA[Tartas]]></category>
		<category><![CDATA[zanahorias]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2765</guid>
		<description><![CDATA[Señores, cómo pasa el tiempo!! Un día como hoy, hace ya 6 años, se me ocurrió publicar mi primera receta en el blog. Por aquellos entonces llevaba poco más de un año en Italia, la cocina me gustaba cómo me gusta hoy pero hay que ver lo que ha llovido desde entonces! De hecho, ahora [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/02/carrot-cake-2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2766" title="carrot-cake-2" src="/wp-content/uploads/2013/02/carrot-cake-2.jpg" alt="carrot cake" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Señores, cómo pasa el tiempo!!<span id="more-2765"></span></p>
<p>Un día como hoy, hace ya 6 años, se me ocurrió publicar <strong><span style="color: #906672;"><a href="/2007/02/26/pan-2/"><span style="color: #906672;">mi primera receta en el blog</span></a></span></strong>. Por aquellos entonces llevaba poco más de un año en Italia, la cocina me gustaba cómo me gusta hoy pero hay que ver lo que ha llovido desde entonces! De hecho, ahora releyendo mi primera receta bloguera se me escapa una sonrisita: en todo este tiempo hay que ver lo que he aprendido de cocina, de cómo redactar las recetas y de fotos!! Un universo maravilloso que se abrió desde aquel día. No sé si mi marío estará de acuerdo ya que desde entonces tiene que tener un poco de paciencia antes de hincarle el diente al almuerzo… y es que tengo que sacar la foto!! Supongo que de todos modos estará contento porque al fin y al cabo en nuestra casa no se come mal ;)<br />
Así que estamos de celebración, celebramos 6 añitos y lo vamos a hacer con un amigo de <span style="color: #906672;"><strong>A mí lo que me gusta es cocinar</strong></span>. No es la primera vez que <a href="http://www.paradishop.com/cuisineparadiso/">Cuisine Paradiso</a> colabora con este blog, hace ya bastante tiempo que los conozco y estoy feliz siempre de colaborar con ellos porque son lo más en calidad y seriedad!</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/02/carrot-cake.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2767" title="carrot-cake" src="/wp-content/uploads/2013/02/carrot-cake.jpg" alt="" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Para ellos estos días también son importantes porque justo esta semana tanto su tienda de menaje como la de repostería creativa se unen <a href="http://www.paradishop.com/cuisineparadiso/"><span style="color: #906672;"><strong>en una sola</strong></span></a> unificando así el registro, la cesta de la compra y los gastos de envío!</p>
<p>Cuisine Paradiso se une también a las felicitaciones a este blog ofreciendo a sus lectores un <strong><span style="color: #906672;"><a href="http://www.cuisineparadiso.com/product.php?productid=17080"><span style="color: #906672;">molde</span></a></span></strong> muy fiestero</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/02/cupcake.jpg"><img class=" wp-image-2776 aligncenter" title="cupcake" src="/wp-content/uploads/2013/02/cupcake.jpg" alt="carrot cake" width="336" height="252" /></a></p>
<p>Conseguirlo es muy fácil:<br />
<strong>1</strong> Date una vuelta por su <span style="color: #906672;"><strong><a href="http://www.paradishop.com/cuisineparadiso/"><span style="color: #906672;">página</span></a></strong></span> :)<br />
<strong>2</strong> Haz me gusta en su página de <a href="http://www.facebook.com/Beiquin"><strong><span style="color: #906672;">FB</span></strong></a><br />
<strong>3</strong> Deja un comentario en este post diciéndo que es lo que más te ha gustado o llamado la atención (el diseño, un producto, lo fácil que es registrarse&#8230; etc)</p>
<p><span style="text-decoration: underline;">Daré a conocer el ganador el próximo 6 de marzo</span>. El plazo se cerrará el próximo <strong><span style="text-decoration: underline;">5 de marzo</span></strong> a las 24h (hora española). Así que date prisa! :)</p>
<p><em>(envío válido solo para península y Baleares)</em></p>
<p><a href="http://www.paradishop.com/cuisineparadiso/">Cuisine Paradiso</a> os regala este fantástico molde y yo, como no, no podía faltar en una fiesta de cumpleaños, os dejo la receta de una de mis tartas preferidas. No os dejéis amedrentar por la lista de ingredientes. Es mucho más fácil de lo que pueda parecer a simple vista, os lo dice una que la repostería se le resiste bastante ;)</p>
<p>Pues nada, os dejo con la receta y espero vuestros comentarios. Este molde tan mono está en juego!!</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/02/carrot-cake-3.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2787" title="carrot-cake-3" src="/wp-content/uploads/2013/02/carrot-cake-3.jpg" alt="" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para 10-12 personas:</strong></span><br />
<strong> 130 gr de harina</strong><br />
<strong> 130 gr de harina integral</strong><br />
<strong> 1 cucharada de levadura en polvo</strong><br />
<strong> 1/2 cucharadita de sal fina</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de canela en polvo</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de jengibre en polvo</strong><br />
<strong> 1/2 cucharadita de nuez moscada en polvo</strong><br />
<strong> 180 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 100 gr de azúcar moreno</strong><br />
<strong> 180 ml de aceite de girasol</strong><br />
<strong> 4 huevos a temperatura ambiente</strong><br />
<strong> 120 ml de buttermilk o suero de leche</strong> (yo utilizo el suero de leche que me queda después de preparar el <a href="/2009/05/29/requeson-casero-y-cena-en-el-sempione-42/">requesón casero</a> :)<br />
<strong> 400 gr de zanahorias peladas y ralladas</strong><br />
<strong> 50 gr de nueces</strong><br />
<strong> 50 gr de uva pasa</strong><br />
<strong> 340 gr de queso cremoso (como el philadephia)</strong><br />
<strong> 120 gr de mantequilla</strong><br />
<strong> 95 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 2 cucharadas de extracto de vainilla</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"> <strong>1</strong></span> En un cuenco tamizar la harina, la harina integral, la levadura, la sal, el jengibre, la canela y la nuez moscada. Mezclar bien todos los ingredites con las manos.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> En otro cuenco mezclar el azúcar, el azúcar moreno y el aceite. Batir hasta obtener una consistencia arenosa. Añadir los huevos, uno a uno, y seguir batiendo. Batir durante unos 3 minutos. La masa se irá poniendo cada vez más espumosa y clara.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Sin dejar de batir ir incorporando la mezcla de harina y el suero de leche, alternándolos (y siguiendo este esquema: 1/3 de la harina, 1/2 de suero &#8211; 1/3 de la harina, 1/2 de suero &#8211; 1/3 de la harina).</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">4</span></strong> Añadir las zanahorias ralladas y las nueces.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Dividir la masa en dos moldes de unos 20-22 cm forrados con papel de aluminio untados con mantequilla y espolvoreados con un velo de harina.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">6</span></strong> Cocer en el horno caliente a 160-170° durante unos 40-45 minutos (hasta que pinchando el centro del bizcocho con un palillo, éste salga limpio).</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>7</strong></span> Dejar enfriar completamente antes de rellenarlo.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>8</strong></span> Para preparar la crema de queso, empezar a batir el queso y añadir, poco a poco, la mantequilla cortada en trocitos. Cuando se haya incorporado completamente añadir el azúcar y el extracto de vainilla y seguir batiendo hasta obtener una crema lisa, sin grumos.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">9</span></strong> Colocar uno de los bizcochos en el plato o fuente donde lo vayamos a servir, poner una capa bastante generosa de crema de queso (poco menos de la mitad), colocar la segunda capa de bizcocho y, con el resto de la crema de queso cubrir la tarta por encima y por los laterales. Será más fácil si usamos una espátula o un cuchillo largo.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">10</span></strong> Decorarla como más nos guste y servir!</p>
<p><em>[receta del libro <a href="http://www.amazon.com/dp/1607741024">Vintage Cakes</a> de Julie Richardson]</em></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/127315398/Carrot-Cake">Carrot cake o tarta de zanahoria</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/02/26/cumpleanos-feliz-2/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>26</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Feliz feliz en tu díaaaa&#8230;.!!!!</title>
		<link>/2010/02/26/feliz-feliz-en-tu-diaaaa/</link>
		<comments>/2010/02/26/feliz-feliz-en-tu-diaaaa/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Feb 2010 08:58:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[cumpleaños]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1142</guid>
		<description><![CDATA[Bueno pues aquí estamos&#8230; un año más viejos&#8230; esta vez el blog, no yo!! :P Hace exactamente tres años se me metió en la cabeza esto de ir poniendo mis recetas aquí, empecé con el pan (que por aquellos entonces era misión imposible) y bueno hemos pasado por un poco de todo: pucheros, ensaladas, cositas [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Feliz cumple! por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4387442333/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2748/4387442333_1d9323153d.jpg" alt="Feliz cumple!" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Bueno pues aquí estamos&#8230; un año más viejos&#8230; esta vez el blog, no yo!! :P<br />
Hace exactamente tres años se me metió en la cabeza esto de ir poniendo mis recetas aquí, empecé con el pan (que por aquellos entonces era misión imposible) y bueno hemos pasado por un poco de todo: pucheros, ensaladas, cositas con hojaldre, carne y pescao, sifones, espumas, gelatinas, cous cous, conservas, un montón de bizcochitos y mucha mucha pasta que para eso vivo en el hogar del espagueti :D</p>
<p>Tengo que decir que ha sido y está siendo una experiencia única. A cocinar no empecé hace solo 3 años pero lo mucho que he aprendido en este tiempo no tiene comparación! Supongo que el blog me ha empujado e inspirado a hacer muchas cosas y a repetirlas hasta el infinito, hasta que salían cómo me gusta a mí o incluso a repetirlas porque muchas recetas se han convertido en platos abituales de mi cocina de todos los días y bueno, aunque si no soy de las más prolíferas de la blogosfera ahora que me pongo a pensarlo me da un poco de vértigo hacer recuento de todo lo cocinado y todo lo comido!! ;)</p>
<p>Desde los primeros meses cuando me leíais unas 20 personas hasta este mismo mes en el que he alcanzado las 2.000 visitas al día!! Muy fuerte!! Y por todo ello yo disfruto: por poder compartir mis experimentos, porque haya ahí fuera alguien al que le interesen ;) porque he recibido e-mails que me han hecho saltar las lágrimas de emoción y porque esto no es un final sino una continuación :)</p>
<p>Por todo ello os doy las gracias de corazón a todos los que pasáis por aquí, en plan relámpago, para pescar alguna recetilla o para dejar un mensaje. <strong>GRACIAS, GRACIAS, GRACIAS!</strong></p>
<p>Pero pasemos a los que más interesa del cumpleaños&#8230; No puede haber celebración sin regalos, no?? Y bueno esta vez en vez de recibirlos los damos&#8230; y por qué? Pues porque tenemos unos patrocinadores que no nos lo merecemos :P Os los había presentado pero lo hago una vez más.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="3er ANIVERSARIO! por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4300194694/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4015/4300194694_627f8e23e1_o.jpg" alt="3er ANIVERSARIO!" width="283" height="283" /></a></p>
<p>Una vez más os encasqueto el loguito (que pa&#8217; eso estuve un rato ahí con el photoshop :P) y una vez más os hablo de</p>
<p style="text-align: center;"><a href="http://www.cuisineparadiso.com/">Cuisine Paradiso</a> y <a href="http://www.lamejornaranja.com/">La Mejor Naranja</a></p>
<p>Bueno, hablar hablar voy a hablar poco&#8230; si aún hay algún despistado ;) que no las conozca aconsejo una visita!!</p>
<p>Pues como quien no quiere la cosa hemos llegado al momento de la verdad. Habéis enviado muchas recetas y la verdad, nunca es fácil. Tengo que decir que es una decisión muy personal, se puede o no se puede estar de acuerdo pero por suerte o por desgracia la plantilla de Amiloquemegustaescocinar es muy pero que muy reducida ;)</p>
<p>Y bueno, en qué me he basado para dar el premio? Pues como os decía la clave estaría en la originalidad y en el uso principal de la fruta. Por lo que se refiere al uso de naranjas y demás cítricos tengo que decir que habéis estado todos muy acertados&#8230; por lo que me queda la originalidad!</p>
<p>Lo dicho, es una decisión muy personal, completamente desinteresada (no conozco al ganador&#8230; ;) y bueno ahí vamos&#8230;</p>
<p>TantatacháaaaAAAaaannn!! and the Winner is:</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">1er premio</span> Palmira de Come conmigo &#8211; El blog de Palmira</strong><br />
<em> Para tí un exprimidor manual de Cuisine Paradiso y una caja de naranjas de mesa de 15 kg de LaMejorNaranja.com</em></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">2o premio</span> Inma G. de El blog de Macufeliz</strong><br />
<em> Para tí un exprimidor manual de Cuisine Paradiso y una caja de naranjas de mesa de 10 kg de LaMejorNaranja.com</em></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">3er premio</span> Margarida de Acibecheria</strong><br />
<em> Para tí una caja de naranjas de zumo de 10 kg de LaMejorNaranja.com</em></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">4o premio</span> Marta Xensan de Cocinha poetica</strong><br />
<em> Para tí un bono descuento de 15 euros para compras realizadas en LaMejorNaranja.com</em></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">5o premio</span> María José de Dit i Fet</strong><br />
<em> Para tí un bono descuesto de 10 euros para compras realizadas en LaMejorNaranja.com</em></p>
<p>Muchas felicidades a los ganadores <span style="text-decoration: underline;">(por favor, poneos en contacto conmigo enviándome un e-mail con la dirección donde queréis recibir vuestro regalo)</span> y para todos los demás (lectores, participantes, etc) <a href="http://www.sendspace.com/file/6cvyxx"><span style="color: #ff6600;"><strong>aquí</strong></span></a> tenéis el libro con todas las recetas del concurso. Al haber recibido 30 recetas he pensado que hubiera sido una pena dejar 10 fuera del libro. Espero que las disfrutéis!!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/02/26/feliz-feliz-en-tu-diaaaa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>29</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Amiloquemegustaescocinar te premia!!</title>
		<link>/2010/01/26/amiloquemegustaescocinar-premia/</link>
		<comments>/2010/01/26/amiloquemegustaescocinar-premia/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 26 Jan 2010 11:45:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[BLA BLA BLA]]></category>
		<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[aniversario]]></category>
		<category><![CDATA[concurso]]></category>
		<category><![CDATA[cuisine paradiso]]></category>
		<category><![CDATA[cumpleaños]]></category>
		<category><![CDATA[La mejor naranja]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1083</guid>
		<description><![CDATA[Bueno, bueno, bueno&#8230; pues nos vamos acercando a una fecha muy señalada. Qué no sabes cual? qué no te lo imaginas?? Pero bueno! Dentro de nada es el cumpleaños de Amiloquemegustaescocinar!! :D Que yo recuerde no he celebrado ni el primero ni el segundo pero creo que llegados al punto donde hemos llegado, después de haber [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;">
<p style="text-align: center;">
<p style="text-align: center;"><a title="3er ANIVERSARIO! por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4300194694/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4015/4300194694_627f8e23e1_o.jpg" alt="3er ANIVERSARIO!" width="283" height="283" /></a></p>
<p>Bueno, bueno, bueno&#8230; pues nos vamos acercando a una fecha muy señalada. Qué no sabes cual? qué no te lo imaginas?? Pero bueno! Dentro de nada es el cumpleaños de <span style="color: #ff6600;"><strong>Amiloquemegustaescocinar</strong></span>!! :D</p>
<p>Que yo recuerde no he celebrado ni el primero ni el segundo pero creo que llegados al punto donde hemos llegado, después de haber duplicado las visitas durante el 2009 y haber compartido tantas recetas y tantas emociones con vosotros no podía dejar pasar el tercero. Un año muy especial para mí por los cambios que ya conocéis y porque en realidad cuando abrí este blog no imaginaba en lo que se convertiría.</p>
<p>Y por qué? Pues porque en primer lugar nació con un objetivo muy poco claro. No hacía mucho tiempo que me había mudado a Italia, me aburría como una mona en el trabajo porque había poco o nada que hacer y echaba mucho de menos mi tierra y mi gente. Así nació <a href="http://bastet30.livejournal.com/"><span style="color: #ff6600;"><strong><span style="color: #888888;">Bastet</span></strong></span></a> ;) y durante meses y meses contaba un poco como me iba, las cosas que hacía, lo que se me pasaba por la cabeza. Mientras tanto ya me había picado el gusanillo de los blogs de cocina y me leía de cabo a rabo todo lo que publicaban <span style="color: #ff6600;"><a href="http://"><span style="color: #888888;"><strong>Cannella</strong></span></a></span> y <a href="http://fiordizucca.blogspot.com/"><span style="color: #888888;"><strong>Fiordizucca</strong></span></a> (que siguen siendo unos de los mejores!!) hasta que el 26 de febrero puse mi <a href="http://bastet30.livejournal.com/2007/02/26/"><span style="color: #ff6600;"><strong><span style="color: #888888;">primera receta</span></strong></span></a>&#8230; la receta del pan!! Desde aquel momento hasta hoy han pasado 305 post y unas 220 recetas que recogen un poco de todo lo que me gusta cocinar: recetas tradicionales, más modernas, dulces, saladas, españolas, italianas, con espumas y tantos y tantos fiascos que no os he enseñado :P</p>
<p>Han pasado tres años y en internet han aparecido tantísimos blogs estupendos: <a href="http://www.webosfritos.es/"><span style="color: #ff6600;">Webos Fritos</span></a>, <a href="http://zero-gluten.blogspot.com/"><span style="color: #ff6600;">Zerogluten</span></a>, <a href="http://www.javirecetas.com/"><span style="color: #ff6600;">Javi Recetas</span></a>, <a href="http://acibecheria.blogspot.com/"><span style="color: #ff6600;">Acibecheria</span></a>, <a href="http://elrincondebeatriz.blogspot.com/"><span style="color: #ff6600;">El rincón de Bea</span></a>, <a href="http://www.tartasprovocativas.blogspot.com/"><span style="color: #ff6600;">María Lunarillos</span></a>, <a href="http://deliciasytentaciones.blogspot.com/"><span style="color: #ff6600;">Delicias y Tentaciones</span></a>&#8230; y muchísimos más, quizás estos que cito los siento más cercanos porque al fin y al cabo detrás de los blogs estamos las personas y las personas que están detrás de ellos merecen una mención especial! :)</p>
<p>Bueno pues a lo que íbamos, para mí sería un honor poder celebrar esta fecha tan especial con todos vosotros, sí, sí, con todos los que cada día pasáis por aquí y también con aquellos que pasáis de vez en cuando o que os paráis en busca de una receta en especial. Con todos vosotros Amiloquemegustaescocinar quiere celebrar su 3er cumpleaños.</p>
<p>Para ello, para poder celebrar con grandes regalos me van a ayudar dos grandes patrocinadores que tienen mucho que ver con la pasión y la imagen de este blog, y son:<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong><a href="http://www.cuisineparadiso.com/home.php"><span style="color: #ff6600;">Cuisine Paradiso</span></a><span style="color: #ff6600;">,</span></strong><strong> </strong></span>nos ofrece productos exclusivos, útiles y prácticos para que en la cocina nuestra imaginación no tenga límites y;</p>
<address> (Cuisine Paradiso ha sido preseleccionada como mejor Web según el Diario El Sur.es de Málaga. Para votar por ellos <a href="http://premiosweb.diariosur.es/">aquí</a>, podréis ganar un televisor de 40 pulgadas)<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong><a href="http://www.lamejornaranja.com/"></a></strong></span></address>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong><a href="http://www.lamejornaranja.com/"><span style="color: #ff6600;">La Mejor Naranja</span></a></strong></span>, un servicio para que podamos recibir las mejores naranjas, mandarinas y limones en 24 horas, del árbol a nuestra casa. Con ellos he preparado un concurso que premiará vuestra habilidad para transformar estas maravillosas frutas de estación.</p>
<p>Veamos en qué modo&#8230;</p>
<h1><span style="color: #ff6600;">CONCURSO 3er ANIVERSARIO DE AMILOQUEMEGUSTAESCOCINAR</span></h1>
<p><strong>A quién está dirigido:</strong><br />
A todos aquellos que deseen participar, tengan o no un blog</p>
<p><strong>En qué consiste:</strong><br />
Para participar tenéis que enviar una receta que tenga como ingrediente principal naranjas, mandarinas o limones</p>
<p><strong>Qué se entiende por ingrediente principal:</strong><br />
Las naranjas, mandarinas o limones tienen que cumplir un papel importante en la receta por lo que no valen recetas en las que se añada sólo una cucharada del zumo o un poco de la piel rallada para dar sabor.</p>
<p><strong>Cómo se tiene que enviar la receta:</strong><br />
Envía tu receta especificando los ingredientes y la preparación y, a ser posible, acompañada de una foto a amiloquemegustaescocinar(at)gmail(dot)com.</p>
<p><strong>Cual es la fecha límite:</strong><br />
La fecha límite para enviar tu receta será el 24 de febrero a las 24:00 (hora española)</p>
<p><strong>Cuándo será elegido el ganador:</strong><br />
El ganador del concurso se publicará el 26 de febrero</p>
<p>Llegados a este punto sólo me queda presentaros los fantásticos premios ofrecidos por nuestros patrocinadores. No uno, ni dos sino hasta 5 categorías en las que podréis ganar<strong>(*)</strong>:</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>1er premio:</strong></span> Un exprimidor manual de <a href="http://www.cuisineparadiso.com/exprimidor-de-pie-metalico.html"><strong>Cuisine Paradiso</strong></a> y una caja de naranjas de mesa de 15 kg de <a href="http://www.lamejornaranja.com/"><strong>LaMejorNaranja.com</strong></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">2o premio:</span></strong> Un exprimidor manual de <a href="http://www.cuisineparadiso.com/exprimidor-de-pie-metalico.html"><strong>Cuisine Paradiso</strong></a> y una caja de naranjas de mesa de 10 kg de <strong><a href="http://www.lamejornaranja.com/">LaMejorNaranja.com</a></strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>3er premio:</strong></span> Una caja de naranjas de zumo de 10 kg de <a href="http://www.lamejornaranja.com/"><strong>LaMejorNaranja.com</strong></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">4o premio:</span></strong> Un bono descuento de 15 euros para compras realizadas en <a href="http://www.lamejornaranja.com/"><strong>LaMejorNaranja.com</strong></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">5o premio:</span></strong> Un bono descuesto de 10 euros para compras realizadas en <a href="http://www.lamejornaranja.com/"><strong>LaMejorNaranja.com</strong></a></p>
<p>En base a la originalidad de la receta y al uso de la fruta de todas las recetas recibidas hasta la fecha límite elegiré a los 5 ganadores y a otras 15 recetas con las que prepararé un librito en PDF que se podrá descargar gratuitamente.</p>
<p><em>(*) El <strong>envío</strong> de los regalos estarán <strong>limitados al territorio nacional en el caso de <a href="http://www.cuisineparadiso.com/home.php">Cuisine Paradiso</a> o a Península y Baleares en el caso de <a href="http://www.lamejornaranja.com/">LaMejorNaranja.com</a></strong>. En caso de que la persona que resulte ganadora viva fuera de España o en Canarias podrá recibir su regalo, en el caso de Cuisine Paradiso, haciéndose cargo de los gastos de envío; lamentablemente los envíos a Canarias de LaMejorNaranja no son posibles. En cualquiera de los dos casos el ganador puede &#8220;ofrecer&#8221; su regalo a un familiar o amigo que viva dentro de los límites permitidos. Si no fuera posible lamentablemente el premio pasaría a la siguiente persona en la lista de ganadores.</em></p>
<p>Pues nada, yo no lo dudaría ni un momento y me pondría corre corriendo manos a la obra&#8230; tenéis un mes!!</p>
<p><strong>Descárgate el fondo de escritorio de Amiloquemegustaescocinar:</strong><br />
<a href="http://www.sendspace.com/file/5zwlij"> FEBRERO</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/01/26/amiloquemegustaescocinar-premia/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>37</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>¡Cumpleaños feliz!</title>
		<link>/2009/04/29/cumpleanos-feliz/</link>
		<comments>/2009/04/29/cumpleanos-feliz/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 29 Apr 2009 17:39:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[BLA BLA BLA]]></category>
		<category><![CDATA[cumpleaños]]></category>
		<category><![CDATA[música]]></category>
		<category><![CDATA[Ok Go]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=674</guid>
		<description><![CDATA[Mañana cumplo 33 añazos, ojú! siempre he considerado mi cumpleaños un día importante y este año no será menos :) Con todo lo que tenemos que soportar diariamente, levantarse temprano, el curro, el tráfico, empujones, salidas de tono, cabreos, malas caras, facturas que pagar, cosas que arreglar, correr por aquí, correr por allá&#8230; uf, uf, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Rosa por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3444437151/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3581/3444437151_18445e2a9f.jpg" alt="Rosa" width="290" height="500" /></a></p>
<p>Mañana cumplo 33 añazos, ojú! siempre he considerado mi cumpleaños un día importante y este año no será menos :)<br />
Con todo lo que tenemos que soportar diariamente, levantarse temprano, el curro, el tráfico, empujones, salidas de tono, cabreos, malas caras, facturas que pagar, cosas que arreglar, correr por aquí, correr por allá&#8230; uf, uf, uf&#8230; el día de mi cumple me lo regalo y este año incluso un día más. Esta mañana me he ido a la pelu, a la <em>estetisién</em>, luego me voy al gym, ala.</p>
<p>Supongo que uno tiende a hacerse un montón de preguntas en ciertas fechas señaladas como después de las vacaciones, en fin de año o cuando se cumple uno más&#8230; dónde estoy, hacia dónde voy, qué he hecho, qué me gustaría hacer&#8230; digamos que yo llevo varios años haciéndome estas preguntas de una forma consciente, digamos que antes de los 30 no me las había tomado nunca en serio. Dios mío, qué me está pasando?? no que eche mucho de menos los años pasados, quizás sería más exacto decir que echo de menos el perder el control de las emociones, el vivir las cosas de un modo trágico que te hace sufrir pero también te hace vivir al máximo. Esa sensación&#8230; sí, la echo de menos. Con los años nos volvemos (o me he vuelto??) mucho más comedidos pero perdemos también la fuerza de la juventud.</p>
<p>Ufff, parezco una abuela!!! ;) Será el tiempo?? Será esa nube negra que nos persigue desde hace ya demasiados días?? Por cierto, que ayer casi casi que tenemos que sacar la canoa&#8230; Pero bueno, qué más da, para mañana se espera un sol del copetín, me voy con mi novio-marío de acueducto y a quien le importa si llueve, nieva o pasan los años :) Lo importante es que estamos vivos, tenemos mucho más de lo que se necesita para vivir, una familia, un montón de amigos y un montón de recetas que compartir con vosotros!!</p>
<p>Hoy no hay receta pero sí canción&#8230; esta me flipa ;)</p>
<p>Nos vemos a la vuelta!</p>
<p><object width="425" height="344" data="http://www.youtube.com/v/PXa3GxKb1-8&amp;hl=it&amp;fs=1" type="application/x-shockwave-flash"><param name="allowFullScreen" value="true" /><param name="allowscriptaccess" value="always" /><param name="src" value="http://www.youtube.com/v/PXa3GxKb1-8&amp;hl=it&amp;fs=1" /><param name="allowfullscreen" value="true" /></object></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/04/29/cumpleanos-feliz/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>35</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.469 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:03:02 -->
