<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Pan</title>
	<atom:link href="/tag/pan-secciones/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Receta de pan integral casero</title>
		<link>/2015/08/11/receta-de-pan-integral-casero/</link>
		<comments>/2015/08/11/receta-de-pan-integral-casero/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 11 Aug 2015 05:52:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pan y pizza]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[harina integral]]></category>
		<category><![CDATA[Pan]]></category>
		<category><![CDATA[pan casero]]></category>
		<category><![CDATA[semillas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5468</guid>
		<description><![CDATA[¿Te gustaría aprender a hacer un estupendo pan integral casero? Con pocos ingredientes, que encontrarás fácilmente, rápido, con una receta a prueba de las manos más inexpertas&#8230; ¡sigue leyendo! A algunos de vosotros os podrá parecer mentira que con estos calores a alguien se le ocurra encender el horno&#8230; Y tenéis razón&#8230; pero desde que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5469" src="/wp-content/uploads/2015/08/pan-integral.jpg" alt="pan integral casero" /></p>
<p>¿Te gustaría aprender a hacer un estupendo <strong>pan integral casero</strong>? Con pocos ingredientes, que encontrarás fácilmente, rápido, con una receta a prueba de las manos más inexpertas&#8230; ¡sigue leyendo!<span id="more-5468"></span></p>
<p>A algunos de vosotros os podrá parecer mentira que con estos calores a alguien se le ocurra encender el horno&#8230; Y tenéis razón&#8230; pero desde que aprendí a <strong>hacer el pan en casa</strong> me cuesta sudores renunciar a él.</p>
<p>Este es el último del que me he enamorado. Tiene forma de pan de molde pero su costra queda bastante consistente y la miga super tierna, una maravilla gustazo vaya.</p>
<p>Como todos mis panes caseros éste también aguanta lo suyo, durante una semana podemos disfrutar de un pan digno de ese nombre. Conforme pasan los días pierde un poco de humedad y lo podréis disfrutar ya sea &#8220;al natural&#8221; como tostado.</p>
<p>¿A tí también te gustaría convertirte en un super panadero? Prueba esta receta a prueba de bomba y cuéntame&#8230; <span style="text-decoration: underline;">¿cuál es el pan que más te gusta?</span></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong>300 gr de harina integral</strong><br />
<strong> 200 gr de harina de fuerza</strong><br />
<strong> 300 ml de agua</strong><br />
<strong> 45 gr de mantequilla</strong><br />
<strong> 3 gr de levadura de cerveza fresca prensada</strong><br />
<strong> 10 gr de sal fina integral</strong><br />
<strong> 70 gr de semillas de calabaza</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"> <strong>1</strong></span> Empezamos preparando el agua: ponemos dos vasos con 150 ml de agua cada uno. En uno añadimos la sal y mezclamos hasta que esté disuelta; en el otro disolvemos la levadura de cerveza.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> En un bol mezclamos las harinas y las semillas de calabaza. Añadimos el agua con la levadura y empezamos a mezclar. Añadimos poco a poco el agua con la sal y seguimos mezclando. Incorporamos la mantequilla cortada en trocitos y seguimos mezclando, o mejor dicho, amasando, ya que la mezcla será ya una masa. Seguimos amasando durante unos 8-10 minutos hasta que todos los ingredientes de la masa estén bien incorporados.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Esta es una masa un poco pegajosa por lo que aconsejo realizar el amasado a máquina, pero se puede hacer igualmente a mano.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Formar una bola con la masa, meterla en un bol y cubrirla con film transparente. Dejar reposar hasta que haya doblado su volumen (unas 2 horas aunque depende de la temperatura ambiente).</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5470" src="/wp-content/uploads/2015/08/IMG_8225.jpg" alt="pan integral casero" /></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Una vez pasado este tiempo, tomamos la masa y la pasamos a una superficie ligeramente enharinada. Aplastamos la masa con las manos para sacar todo el aire que se ha formado (foto 1). Con ayuda de una rasqueta, doblamos los dos laterales de nuestra masa hacia el centro (foto 2).</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5471" src="/wp-content/uploads/2015/08/IMG_8227.jpg" alt="pan integral casero" /></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>6</strong></span> Una vez hayamos formados estas “solapas” laterales, enrollamos la masa sobre sí misma (foto 3). Este modo de enrollar la masa sobre sí misma es uno de los “trucos” que he aprendido que más me ha ayudado a realizar un buen pan en casa: le da fuerza a la masa y el pan sube y toma su forma que es una maravilla.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>7</strong></span> “Enmantequillamos” un molde de 23-25 cm y metemos la masa. Espolvoreamos la superficie con un poco de harina, cubrimos con un paño y dejamos reposar de nuevo durante una hora/hora y media, hasta que haya subido.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">8</span></strong> Calentamos el horno a 220°C. Una vez caliente metemos el pan y dejamos cocer durante 30-35 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">9</span></strong> Sacamos del horno y dejamos enfriar completamente sobre una rejilla.</p>
<p style="text-align: center;"><strong><span style="color: #000000;">¿Te ha gustado la receta? ¡Cuéntamelo en los comentarios! e inscríbete a la Newsletter<br />
(en alto a la derecha) para recibir directamente en tu buzón todas las recetas en PDF<br />
¡para coleccionar!</span></strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/08/11/receta-de-pan-integral-casero/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>15</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pan de centeno, melaza y chocolate</title>
		<link>/2015/03/28/pan-de-centeno-melaza-y-chocolate/</link>
		<comments>/2015/03/28/pan-de-centeno-melaza-y-chocolate/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 28 Mar 2015 15:00:08 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pan y pizza]]></category>
		<category><![CDATA[centeno]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[Pan]]></category>
		<category><![CDATA[pan casero]]></category>
		<category><![CDATA[producto de horno]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5278</guid>
		<description><![CDATA[Mi casa se está convirtiendo en una panadería :) Esta receta sale de un número de la revista de Jamie Oliver que no sé si habrá llegado a España, aquí lleva poquitos meses pero me ha enganchado bastante. Tiene recetillas fáciles y rápidas como le gustan a él, presentaciones muy llamativas e ideas chulas para [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2015/03/pan-centeno.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-5279" src="/wp-content/uploads/2015/03/pan-centeno.jpg" alt="pan de centeno" /></a></p>
<p>Mi casa se está convirtiendo en una panadería :)<span id="more-5278"></span><br />
Esta receta sale de un número de la <a href="http://www.jamieoliver.com/magazine/">revista de Jamie Oliver</a> que no sé si habrá llegado a España, aquí lleva poquitos meses pero me ha enganchado bastante. Tiene recetillas fáciles y rápidas como le gustan a él, presentaciones muy llamativas e ideas chulas para las cenas de entre semana, vaya una revista muy <em>Jamie</em> ;)</p>
<p>Este <strong>pan</strong> me llamó la atención por el chocolate, ingrediente insólito para un pan pero que al fin y al cabo no es lo que lo hace especial. Digamos que es una mezcla de la <strong>harina de centeno</strong> (que no la suelo utilizar), el chocolate y la melaza. Éste último es otro ingrediente nuevo para mí. La melaza es una especie de miel muy oscura y ligeramente amarga que sale de la caña de azúcar. Da color y un toque interesante al pan, de hecho me estoy aficionando a utilizarla en otros panes.</p>
<p>Los cominos son otro punto fuerte de este pan tan sabroso. A mí no me vuelven loca, me gustan solo en pequeñas dosis. Tengo que reconocer que a este pan le van de miedo.</p>
<p>La receta sale tal cual como está escrita en la revista. El único cambio es el tiempo de levado. La harina de centeno no tiene mucho glúten por lo que le cuesta mucho levar. La receta hablaba de un primer tiempo de reposo de dos horas que a mí me parece muy poco sobre todo cuando aún no hace mucho calor. A estas alturas estoy más que acostumbrada a empezar los panes por la noche y dejarlos reposar toda la noche, para mí es el secreto clave de un buen pan :)</p>
<p>Espero que lo probéis y que disfrutéis con él a la grande!</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5280" src="/wp-content/uploads/2015/03/pan-centeno-2.jpg" alt="pan de centeno" /></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 200 gr de harina de centeno</strong><br />
<strong> 300 gr de harina manitoba o de fuerza</strong><br />
<strong> 150 ml de leche</strong><br />
<strong> 50 gr de melaza oscura</strong><br />
<strong> 20 gr de chocolate sin leche</strong><br />
<strong> 6-7 gr de levadura de cerveza prensada</strong><br />
<strong> 2 cucharaditas de azúcar moreno integral</strong><br />
<strong> 1 cucharadita colma de sal.</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<strong> 1</strong> Tomamos un cacito y ponemos a calentar la leche sin que llegue a hervir. Cuando esté caliente la apartamos del fuego y añadimos la melasa y el chocolate cortado en trocitos. Removemos hasta que la melasa y el chocolate estén completamente disueltos y bien incorporados. Dejamos enfriar.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>2</strong></span> En un cuenco grande mezclamos las harinas y el azúcar.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Tomamos dos vasos. En uno ponemos la levadura y 75 ml de agua templada; en el otro la sal y otros 75 ml de agua templada. Removemos ambos hasta que la levadura, por una parte, y la sal, por otra, se hayan disuelto completamente. Añadimos las dos aguas a la harina. Incorporamos también la leche con la melaza y el chocolate.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Empezamos a amasar, a mano o a máquina, hasta que los ingredientes estén bien amalgamados y la masa sea lisa y elástica.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Formamos una bola con la masa, la ponemos en un cuenco grande y la cubrimos con film transparente. Dejamos reposar durante toda la noche en un lugar templado, lejos de corrientes de aire (por ejemplo dentro del horno apagado).</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Al día siguiente la masa habrá subido muchísimo. La pasamos a una encimera enharinada y, con mucho cuidado de no tocarla demasiado para que no se nos baje, le damos la forma. Lo mejor es formar una bola tomando los laterales y “remetiéndolos” hacia el centro por debajo de la bola, como si fuera un atillo cuya abertura queda en la parte de abajo.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>7</strong></span> Ponemos la masa en una placa de horno forrada con papel de hornear, la espolvoreamos con harina y la cubrimos con un paño de cocina limpio y seco. Dejamos reposar unas 2 horas.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>8</strong></span> Pasado este tiempo calentamos el horno a 250 °C. Aderezamos la superficie del pan con un chorrito de aceite de oliva y espolvoreamos con cominos. Con un cuchillo muy afilado practicamos unos cuantos cortes en la superficie.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">9</span></strong> Cocemos el pan con humedad (será suficiente un cuenco con agua dentro del horno) durante 15 minutos. Abrimos el horno, sacamos el agua, bajamos la temperatura a 200 °C y continuamos la cocción durante otros 40 minutos.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>10</strong></span> Sacamos el pan del horno y dejamos enfriar encima de una rejilla. Está buenísimo con quesos curados o con mantequilla y salmón ahumado!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="https://es.scribd.com/doc/260205457/Pan-de-centeno">Pan de centeno, melaza y chocolate</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/03/28/pan-de-centeno-melaza-y-chocolate/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Aprende a hacer pan con las Hermanas Simili &#8211; Sorteo!</title>
		<link>/2015/02/15/aprende-a-hacer-pan-con-las-hermanas-simili-sorteo/</link>
		<comments>/2015/02/15/aprende-a-hacer-pan-con-las-hermanas-simili-sorteo/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 15 Feb 2015 15:01:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pan y pizza]]></category>
		<category><![CDATA[hermanas Simili]]></category>
		<category><![CDATA[levadura]]></category>
		<category><![CDATA[Pan]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5249</guid>
		<description><![CDATA[Estamos en pleno boom del pan casero! Cursos, recetas, técnicas, libros&#8230; el 2014 nos ha traido un montón de buenas sorpresas a los amantes del pan hecho en casa&#8230; ¡y el 2015 promete! A mí no solo me ha traido sorpresas sino grandes satisfacciones, en primer lugar porque he aprendido mucho, en segundo porque he [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5250" src="/wp-content/uploads/2015/02/biove-ppal.jpg" alt="pan biove" /><br />
Estamos en pleno boom del <strong>pan casero</strong>! Cursos, recetas, técnicas, libros&#8230; el 2014 nos ha traido un montón de buenas sorpresas a los amantes del pan hecho en casa&#8230; ¡y el 2015 promete!</p>
<p>A mí no solo me ha traido sorpresas sino grandes satisfacciones, en primer lugar porque he aprendido mucho, en segundo porque he podido aportar mi granito de arena a este boom con una preciosa colaboración con los chicos de <strong>Libros con Miga</strong> y la publicación en español de un libro muy importante para mí: <a href="http://librosconmiga.com/producto/pan-y-dulces-italianos-simili/?utm_source=sorelle&amp;utm_medium=amiloquemegusta&amp;utm_term=pan%2Bitaliano&amp;utm_content=banner1&amp;utm_campaign=libro_sorelle1"><strong>Pan y dulces italianos</strong></a> de las <strong>hermanas Simili</strong>.<span id="more-5249"></span></p>
<p>Ya os hablé en su día cuando salió a la luz. Hoy os quiero volver a hablar de nuevo de él por dos razones: una porque durante el mes de febrero lo podéis adquirir con un <span style="color: #000000;"><strong>5% dto</strong></span> <em>(que aún no lo tienes???!!! pues pincha ahora mismo en el banner lateral de mi blog ;)</em> La segunda porque os quiero animar a preparar vuestro propio pan casero y, ya sea que es vuestro primer pan o que seáis ya expertos panaderos, este <strong>pan Biove</strong> (tan tradicional de la zona en la que yo vivo) os va a encantar.</p>
<p>El biove tiene muchos aspectos positivos como el no tener que planear hacer pan con mucha antelación ya que se hace en pocas horas, el ser fácil, el de dar un gran resultado por lo que se refiere a su aspecto y el de estar b-u-e-n-í-s-i-m-o!</p>
<p>Con respecto a la receta de las hermanas Simili yo solo he hecho un pequeño cambio y es el de la cantidad de levadura. Ellas entre los ingredientes ponen 20 gr, yo he utilizado solo 6 (tomamos el cuadradito de levadura prensada y lo dividimos en 12 partes -de unos 2 gr cada una-, usamos tres trocitos y el resto lo congelamos para utilizarlo la próxima vez) y he puesto a reposar mi pan en el horno a unos 30-40 °C o solo con la luz encendida. Cuando hace mucho calor no hace falta ni ponerlo en el horno a reposar y si hace mucho frío podemos aumentar un poco la cantidad de levadura.</p>
<p>Es un super pan&#8230; No me creéis?? Pues probad, probad!</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 500 gr de harina 00 (o una mezcla de harina 0 y manitoba o de fuerza)</strong><br />
<strong> 280 gr de agua</strong><br />
<strong> 6 gr de levadura de cerveza prensada</strong><br />
<strong> 20 gr de manteca</strong><br />
<strong>1 cucharadita colmada de sal fina</strong><br />
<strong> 1 cucharadita rasa de <a href="http://www.marialunarillos.com/malta-tostada-suave-500-gr.html">malta de cebada </a></strong><a href="http://www.marialunarillos.com/malta-tostada-suave-500-gr.html">(se puede s</a><a href="http://www.marialunarillos.com/malta-tostada-suave-500-gr.html">ustituir por 1 cucharada de jarabe de arce)</a></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Empezamos diluyendo la levadura y la sal en el agua. Dividir los 280 gr de agua en dos recipientes: en uno disolvemos la sal; en el otro la levadura de cerveza.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Ponemos en un bol la harina, la sal, la malta, la manteca y las dos aguas. Removemos y empezamos a amasar durante unos 6-8 minutos (esta operación se puede hacer con un robot de cocina o una amasadora).</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Si hemos amasado con amasadora, sacamos la masa y la terminamos de amasar un poco con las manos. Obtendremos una masa muy gustosa de tocar e hinchadita. Formamos una bola con la masa, la volvemos a poner en el bol, la cubrimos con film transparente y la dejamos reposar durante una hora aproximadamente.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Pasado este tiempo la masa habrá aumentado un poco menos del doble. Tomamos la masa, la dividimos en dos y tomamos una de las partes. Le damos forma alargada y la ponemos en una mesa ligeramente enharinada. La pasamos con el rodillo para aplanarla. Tomamos la masa y la enrollamos longitudinalmente de derecha a izquierda.<br />
<img class="alignnone size-full wp-image-5251" src="/wp-content/uploads/2015/02/biove-1-1.jpg" alt="pan biove" /></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Volvemos a pasar la masa por el rodillo para aplanarla de nuevo. Y la enrollamos, esta vez de abajo hacia arriba formando una especie de caracol.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5252" src="/wp-content/uploads/2015/02/biove-2.jpg" alt="pan biove" /></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Enharinamos abundantemente un paño de cocina (muy limpito) y ponemos nuestro bollito ya formado encima, a levar. Ponemos dos topes, uno a cada lado (podemos usar, por ejemplo, un kilo de harina o de arroz) de esta forma el pan crecerá hacia arriba y no lateralmente.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5253" src="/wp-content/uploads/2015/02/biove-3.jpg" alt="pan biove" /></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Cubrimos el pan con el paño y lo dejamos reposar durante una hora y media/dos horas.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">8</span></strong> Enrollar la otra parte de la masa del mismo modo y dejar reposar. Es importante que la masa no repose demasiado tiempo, pasada la hora y media/dos horas la masa crece demasiado y se vuelve muy delicada.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">9</span></strong> Con mucho cuidado traspasamos los bollitos sobre la fuente forrada con papel de horno. Practicamos una incisión con una cuchilla (o un cuchillo muy afilado) longitudinalmente en la parte superior y los cocemos en el horno caliente a 200°C, durante 25-30 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">10</span></strong> Pasado este tiempo sacamos el pan del horno y lo dejamos enfriar completamente encima de una rejilla. Se conserva estupendamente durante 1 semana.</p>
<h1 style="text-align: center;"><span style="color: #99cc00;"><strong>¡SORTEO!</strong></span></h1>
<p>En <strong>Pan y Dulces italianos</strong> de las <strong>hermanas Simili</strong> encontraréis esta receta y otras muchas más interensantísimas! Para que os animéis Libros con Miga ha puesto a disposición un ejemplar para sortear entre los lectores de A mí lo que me gusta es cocinar. Participar es muy fácil:</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>1. Hacerse fan de la <a href="https://www.facebook.com/librosconmiga?ref=ts&amp;fref=ts">página FB de LcM</a></strong> (tan fácil como seguir el link)</span><br />
<span style="color: #000000;"><strong>2. Dejar un comentario en este post contándome por qué os gustaría ser el ganador/a!</strong></span></p>
<p>Tenéis de plazo una semanita, hasta las 23.59 h del domingo 22, el lunes 23 haré saber el nombre del ganador <strong><em>(envío posible solo para España y Portugal)</em></strong>.</p>
<p>Y os recuerdo una vez más ese estupendo <span style="color: #000000;"><strong><span style="text-decoration: underline;">5% de descuento</span></strong></span> con el que podréis compartir vuestra pasión panarra con familires y amigos :)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="https://es.scribd.com/doc/255817937/Pan-Biove-de-las-hermanas-Simili">Pan Biove de las hermanas Simili</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/02/15/aprende-a-hacer-pan-con-las-hermanas-simili-sorteo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>34</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pan de sémola</title>
		<link>/2014/11/02/pan-de-semola/</link>
		<comments>/2014/11/02/pan-de-semola/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 02 Nov 2014 17:06:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pan y pizza]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[levadura]]></category>
		<category><![CDATA[Pan]]></category>
		<category><![CDATA[pan casero]]></category>
		<category><![CDATA[Sémola]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5183</guid>
		<description><![CDATA[No sé si os habréis dado cuenta de lo que me gustan las recetas de pan casero :) Pan con cereales, pan de queso, pan de espelta y kamut, pan integral&#8230; y el pan casero más fácil del mundo! Por ese amor tan grande que le tengo al pan y todas las masas leudadas ha [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5184" src="/wp-content/uploads/2014/11/pan-altamura.jpg" alt="pan de sémola" /></p>
<p>No sé si os habréis dado cuenta de lo que me gustan las <strong>recetas de pan casero</strong> :)</p>
<p><a href="/2014/05/20/el-mejor-pan-casero/">Pan con cereales</a>, <a href="/2014/08/11/panecillos-de-queso/">pan de queso</a>, <a href="/2014/04/13/pan-de-espelta-y-kamut/">pan de espelta y kamut</a>, <a href="/2013/11/10/pan-integral/">pan integral</a>&#8230; y el <a href="/2013/02/05/como-hacer-pan-casero/">pan casero</a> más fácil del mundo! Por ese amor tan grande que le tengo al pan y todas las masas leudadas ha sido un placer y un honor colaborar con <a href="http://librosconmiga.com/producto/pan-y-dulces-italianos-simili/?utm_source=sorelle&amp;utm_medium=amiloquemegusta&amp;utm_term=pan%2Bitaliano&amp;utm_content=banner1&amp;utm_campaign=libro_sorelle1">el libro de las Hermanas Simili</a> que hace muy poquitos días ha llegado a todas las librerías de mano de los chicos de <a href="http://librosconmiga.com/">Libros con Miga</a>.<span id="more-5183"></span></p>
<p>Hace también muy poquitos días que llegó a mis manos y lo leo y releo y vuelvo a leer, mezclando las cosas que en mi corta vida de panarra he aprendido con los trucos de estas hermanas tan simpáticas y apañás. Este pan es fruto de todo ello: mi amor por el pan hecho en casa, las enseñanzas de <a href="http://librosconmiga.com/producto/pan-y-dulces-italianos-simili/?utm_source=sorelle&amp;utm_medium=amiloquemegusta&amp;utm_term=pan%2Bitaliano&amp;utm_content=banner1&amp;utm_campaign=libro_sorelle1"><strong>Pan y Dulces Italianos</strong></a> y mis propias experiencias en la tierra de Apulia en la que estuve el año pasado y de la que me enamoré como enamorada me tiene toda Italia.</p>
<p>El <strong>pan de Altamura</strong> no es un pan normal, es una institución. Se trata de un pan con D.O.P. hecho con 4 variedades de sémola de trigo duro que le da una fragancia muy especial. El año pasado estuve en uno de los pocos hornos antiguos que quedan en Altamura que es simplemente impresionante y tuve la oportunidad de probar el original. En casa es bastante difícil reproducir un pan hecho con estas sémolas y cocido en un horno de piedra pero con esta receta creo que os quedaréis bastante satisfechos.</p>
<p>La receta original utiliza masa madre pero podemos utilizar tranquilamente una biga o prefermento que no es más que una mezcla de harina, agua y levadura de cerveza que se deja reposar durante toda una noche. Al día siguiente este prefermento se une al resto de los ingredientes en menos de que canta un gallo tenemos nuestra masa lista para entrar en el horno.</p>
<p>Quieres conocer todos los pasos? Pues a continuación te los cuento!</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5185" src="/wp-content/uploads/2014/11/pane-altamura.jpg" alt="pan de sémola" /></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para el prefermento:</strong></span><br />
<strong> 150 gr de harina manitoba o de fuerza</strong><br />
<strong> 100 ml de agua</strong><br />
<strong> 1 gr de levadura de cerveza (dividir el cubito de levadura presada, que podemos encontrar fácilmente en el supermercado, en 16 partes iguales &#8211; utilizar 1 de estas partes, el resto se puede congelar en un recipiente cerrado herméticamente. De este modo tendremos la levadura siempre lista para utilizar)</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Resto de ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 600 gr de sémola o semolina de trigo duro</strong> (es posible utilizar harina de fuerza en su lugar)<br />
<strong> 400 ml de agua</strong><br />
<strong> 1 gr de levadura de cerveza</strong><br />
<strong> 15 gr de sal fina</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1.</strong></span> La noche de antes: disolvemos la levadura en el agua y la mezclamos con la harina de fuerza. Mezclamos bien formando una masa, la ponemos en un cuenco, lo tapamos con film transparente y dejamos reposar toda la noche.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>2.</strong></span> Al día siguiente el prefermento habrá aumentado mucho su volumen. Tomamos 120 gr de este prefermento (el resto se puede congelar y utilizar para otro pan) y lo unimos a la sémola. Dividimos la cantidad de agua en dos vasos: en uno de ellos disolvemos la levadura; en el otro la sal. Añadimos el agua con la levadura a la sémola y empezamos a amasar. Añadimos el resto del agua con la sal y seguimos amasando. Este paso se puede hacer a mano o a máquina. Amasamos bien hasta que los ingredientes estén bien amalgamados y seguimos durante unos 10 minutos.<br />
<strong><span style="color: #000000;">3.</span></strong> Si vemos que la masa queda demasido húmeda podemos añadir un poco más de harina (hasta 50 gr). Formamos una bola, la ponemos en un bol y cubrimos con film transparente. Dejamos reposar un par de horas.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Pasados este tiempo, tomamos la masa le damos la forma deseada (podemos utilizar un banetón para darle una forma bonita) y dejamos reposar una hora/hora y media más (el tiempo dependerá de la temperatura ambiente, en verano tarda menos, en invierno más).<br />
<strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Encedemos el horno a 250 °C, trasferimos el pan con mucho cuidado a una placa forrada con papel de horno y lo metemos en el horno: los primeros 15 minutos a esta temperatura y con un recipiente lleno de agua para crear humedad. Pasados 15 minutos, sacamos el recipiente del horno y bajamos la temperatura a 220 °C. Lo dejamos cocer durante media hora.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>6</strong></span> Pasado este tiempo sacamos del horno y dejamos enfriar encima de una rejilla. Dura una semana&#8230; si llega ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="https://es.scribd.com/doc/245282673/Pan-de-semola">Pan de sémola</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/11/02/pan-de-semola/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Panecillos de queso</title>
		<link>/2014/08/11/panecillos-de-queso/</link>
		<comments>/2014/08/11/panecillos-de-queso/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 11 Aug 2014 08:11:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina - otras cocinas]]></category>
		<category><![CDATA[Pan y pizza]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[fécula de mandioca]]></category>
		<category><![CDATA[Pan]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5116</guid>
		<description><![CDATA[Pâo de queijo, chipa, chipá o panecillos de queso brasileños&#8230; sea como sea estos panecillos son como las pipas! Esta es una de esas recetas que llevo años detrás de ellas. No he estado jamás en mi vida en Brasil, ni tengo amigos o parientes, la idea me llega porque años atrás los probé en [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5117" src="/wp-content/uploads/2014/08/IMG_4756.jpg" alt="panecillos de queso" /><br />
Pâo de queijo, chipa, chipá o <strong>panecillos de queso</strong> brasileños&#8230; sea como sea estos panecillos son como las pipas!<span id="more-5116"></span></p>
<p>Esta es una de esas recetas que llevo años detrás de ellas. No he estado jamás en mi vida en Brasil, ni tengo amigos o parientes, la idea me llega porque años atrás los probé en una panadería cerca del trabajo y me prohibí volverlos a comprar a menos que no quisiera engordar a base de panecillos :)</p>
<p>Su ingrediente principal es el almidón o <strong>fécula de mandioca</strong> o yuca, una harina blanquísima y finísima priva de glutén mucho más utilizada en las cocinas de América Latina que en las nuestras. En España es posible encontrarla en tiendas especializadas en alimentos latinos o en el supermercado como Tapioca, de la marca Royal, que por nuestras latitudes se utiliza básicamente como espesante.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5119" src="/wp-content/uploads/2014/08/IMG_4732.jpg" alt="panecillos de queso" /></p>
<p>Estos panecillos son realmente especiales: crujientes por fuera y esponjosos por dentro con un gran sabor a queso. Probadlos abiertos con un poco de jamón o de queso azul&#8230; y a ver quién para!</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para unos 25-27 panecillos:</strong></span><br />
<strong> 100 ml de agua</strong><br />
<strong> 100 ml de leche entera</strong><br />
<strong> 50 ml de aceite de girasol</strong><br />
<strong> 1 cucharadita rasa de sal</strong><br />
<strong> 225 gr de fécula de mandioca o yuca (o Tapioca de la marca Royal)</strong><br />
<strong> 1 huevo</strong><br />
<strong> 100 gr de queso rallado</strong></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5120" src="/wp-content/uploads/2014/08/IMG_4704.jpg" alt="panecillos de queso" /></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Ponemos a calentar un cacito con el agua, la leche, el aceite de girasol y la sal. Lo llevamos a ebullición.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Cuando empiece a hervir lo retiramos del fuego y lo mezclamos, poco a poco, con la fécula; se irá formando una pasta bastante pegajosa. Seguir mezclando con una espátula de silicona. Cuando se haya enfriado un poco podemos pasar a amasar con las manos hasta formar una masa uniforme.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5122" src="/wp-content/uploads/2014/08/IMG_4733.jpg" alt="panecillos de queso" /></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Añadimos el huevo y lo incorporamos con las manos. Por último añadimos el queso rallado y amasamos con las manos hasta que esté completamente incorporado. Obtendremos una masa fácil de cortar.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Dividimos la masa en trocitos del tamaño de una pelota de golf y formamos bolas con las manos.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5123" src="/wp-content/uploads/2014/08/IMG_4734.jpg" alt="panecillos de queso" /></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Calentamos el horno a 200°C. Disponemos las bolitas en una fuente de horno forrada con papel de horno.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Cocemos durante unos 20 minutos. Doramos las bolitas con el grill los últimos 3-4 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Servimos calientes o templadas.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5121" src="/wp-content/uploads/2014/08/IMG_4759.jpg" alt="panecillos de queso" /></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/236466917/Panecillos-Queso">Panecillos de queso brasileños</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/08/11/panecillos-de-queso/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>El mejor pan casero</title>
		<link>/2014/05/20/el-mejor-pan-casero/</link>
		<comments>/2014/05/20/el-mejor-pan-casero/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 20 May 2014 20:09:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pan y pizza]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[escaldado]]></category>
		<category><![CDATA[Pan]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5069</guid>
		<description><![CDATA[Los que ya hayáis probado el pan más fácil del mundo mundial y leáis esta receta os costará creer que este es el mejor pan casero. Claro está, no será el más rápido (hacen falta tres días) pero por el momento ha sido el más bueno, con diferencia! No os dejéis desanimar por lo de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5072" alt="el mejor pan" src="/wp-content/uploads/2014/05/pan_escaldado2.jpg" /></p>
<p>Los que ya hayáis probado <a href="/2013/02/05/como-hacer-pan-casero/">el pan más fácil del mundo mundial</a> y leáis esta receta os costará creer que este es el mejor <strong>pan casero</strong>. Claro está, no será el más rápido (hacen falta tres días) pero por el momento ha sido el más bueno, con diferencia!<span id="more-5069"></span></p>
<p>No os dejéis desanimar por lo de los tres días, al fin y al cabo hace falta tiempo pero os tendréis que ocupar poquíiiiisimo de vuestro pan, el reposo es lo más importante pero trabajar, lo que se dice trabajar, trabajaréis muy poco ;)</p>
<p>La idea de este pan no es mía sino de <strong><a href="http://tequedasacenar.com/">Ibán Yarza</a></strong> y de su receta del pan con escaldado al estilo de la isla de Gotland que encontráis en su <a href="http://www.directoalpaladar.com/libros-de-cocina/pan-casero-de-iban-yarza-libro-de-recetas">libro</a> que me acaba de llegar directamente de mi España. La receta la he cambiado bastante porque este finde tenía pocas ganas de pasarme por el super y la mitad de los ingredientes no los tenía en casa. En lugar de la harina blanca de centeno que sugiere Ibán, he utilizado una harina integral mixta de 4 cereales: centeno, khorasan Kamut©, escaña y espelta pero podéis utilizar una harina normal integral, harina de centeno o incluso una normal harina de trigo de fuerza.</p>
<p>Cómo os decía el proceso es larguillo pero merece la pena. Lo notaréis en la costra, en el color y en lo que dura este pan. Yo estoy segura de que lo volveré a repetir cien mil veces :)</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes</strong></span></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Prefermento:</strong></span><br />
<strong> 150 gr de harina (de cualquier tipo de los que he explicado arriba)</strong><br />
<strong> 100 gr de agua</strong><br />
<strong> 3 gr de levadura de cerveza prensada o 1 gr de levadura seca en polvo</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Escaldado:</strong></span><br />
<strong> 150 gr de harina (de cualquier tipo de los que he explicado arriba)</strong><br />
<strong> 300 gr de agua</strong><br />
<strong> 2 cucharaditas de semillas de anís</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Masa:</strong></span><br />
<strong> 450 gr de escaldado</strong><br />
<strong> 200 gr de prefermento</strong><br />
<strong> 375 gr de harina (de cualquier tipo de los que he explicado arriba)</strong><br />
<strong> 150 ml de leche</strong><br />
<strong> 25 gr de azúcar moreno</strong><br />
<strong> 12 gr de sal fina</strong><br />
<strong> 12 gr de levadura de cerveza prensada 4,5 gr de levadura seca en polvo</strong></p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/05/pan_escaldado-2.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-5073" alt="el mejor pan" src="/wp-content/uploads/2014/05/pan_escaldado-2.jpg" /></a></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Tres días antes (por ejemplo el jueves por la noche si queremos hacer el pan el domingo) preparar el prefermento: mezclar la harina con el agua y la levadura (si es levadura prensada diluir antes la levadura en el agua). Obtendremos una pasta ni muy densa, ni muy líquida. Tapar con film transparente y dejar reposar en el frigo hasta el sábado por la noche. Durante estos dos días veremos como la masa aumenta de volumen y empieza a burbujear :)</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Dos días despues (siguiendo el ejemplo sería el sábado por la noche) preparamos el escaldado: molemos las semillas de anís muy bien en un mortero, las mezclamos con la harina y añadimos el agua hirviendo. Removemos bien, tapamos con film transparente y dejamos reposar fuera del frigo toda la noche. Sacamos el prefermento del frigo y lo dejamos reposar fuera toda la noche.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Al día siguiente (sería el domingo por la mañana) mezclamos en un bol grande el prefermento, el escaldado y el resto de los ingredientes. Mezclamos muy bien con las manos hasta que todos los ingredientes estén bien incorporados. Dejamos reposar durante 10 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Pasamos a una mesa ligeramente enharinada y empezamos a amasar durante 5 minutos. Formamos una bola, la ponemos en un bol, la cubrimos con film transparente y dejarmos reposar durante una hora aprox.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Pasamos de nuevo la masa a una superficie con bastante harina. Damos la forma a nuestro pan, yo lo he hecho con forma de hogaza alargada, manipulando la masa con cuidado, sin amasar para que no pierda el volumen. Espolvoreamos con abundante harina por toda la superficie, cubrimos con un paño limpio y dejamos reposar otra hora o hasta que veamos que la superficie del pan comienza a agrietarse.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>6</strong></span> Llegados a este punto, con un cuchillo muy afilado, hacemos los cortes en la superficie (yo lo he hecho como si fuera una rejilla) y colocamos el pan con mucho cuidado encima de un trozo de papel de horno.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>7</strong></span> Preparamos el horno calentándolo a 250ºC. Ponemos dentro a calentar la bandeja donde lo vayamos a hornear y debajo otra bandeja donde podamos echar agua para crear vapor.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">8</span></strong> Cuando esté caliente el horno, metemos el pan con cuidado de no quemarnos y vertimos un vaso de agua en la bandeja. Cerramos el horno y dejamos cocer durante 15 minutos. Pasado este tiempo, abrimos el horno, sacamos la bandeja con el agua, bajamos la temperatura a 210ºC y continuamos la cocción durante 50 minutos más. La corteza quedará bastante oscura.</p>
<p>Es un pan E-S-T-U-P-E-N-D-O que mejora con los días!! Espero vuestros comentarios!!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/225323162/Pan-Escaldado">Pan con escaldado y 4 cereales</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/05/20/el-mejor-pan-casero/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pan de espelta y kamut</title>
		<link>/2014/04/13/pan-de-espelta-y-kamut/</link>
		<comments>/2014/04/13/pan-de-espelta-y-kamut/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 13 Apr 2014 20:45:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pan y pizza]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[Espelta]]></category>
		<category><![CDATA[Kamut]]></category>
		<category><![CDATA[Pan]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5031</guid>
		<description><![CDATA[Mis experimentos panarras no tienen fin :) Con el claro objetivo de reducir al máximo el consumo de harina de trigo común me ha dado por la preparación de pan casero, pasta y otras cosillas buenas con harina de espelta &#38; Co. El pan de espelta ha sido un éxito y hago siempre una hogacica [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/04/pan_espelta.jpg"><img class="alignnone  wp-image-5032" alt="pan de espelta y kamut" src="/wp-content/uploads/2014/04/pan_espelta.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Mis experimentos <em>panarras</em> no tienen fin :) Con el claro objetivo de reducir al máximo el consumo de harina de trigo común me ha dado por la preparación de <strong>pan casero</strong>, pasta y otras <a href="/2014/01/30/muffins-de-espelta-zanahoria-y-nueces/">cosillas</a> <a href="/2014/02/13/farrotto-con-salchicha-y-setas/">buenas</a> con harina de espelta &amp; Co.<span id="more-5031"></span></p>
<p>El pan de espelta ha sido un éxito y hago siempre una hogacica durante el finde, así podemos disfrutar de ella durante toda la semana. Como los <a href="/2013/11/10/pan-integral/">otros panes</a> que preparo normalmente este <strong>pan de espelta y kamut</strong> se prepara con un prefermento, algo muy sencillo que se prepara en 5 minutos la noche de antes.</p>
<p>No esperéis obtener un pan super alto como normalmente sucede con la harina común. Estas harinas dan lugar a panes un poco más densos pero igualmente buenos!</p>
<p>Por último mi truqui, que creo que ya os lo he contado, con la levadura prensada: para tener siempre a mano la levadura para vuestros panes comprad los típicos cubitos de levadura en el super, al llegar a casa, abrid el paquetito y dividirlo en 12 partes. Meted estos trocitos en un tupper pequeñito en el congelador. Así lo tendréis listo para usar cada vez que queráis hacer pan :) Cada uno de estos trocitos pesa unos 2 gr. Normalmente con dos de ellos (uno en el prefermento y otro en el amasado) es suficiente para un pan de medio kilo :)</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 350 gr de harina de espelta</strong><br />
<strong> 150 gr de harina de kamut</strong><br />
<strong> 250 ml de aqua</strong><br />
<strong> 1 cdita y 1/2 de sal</strong><br />
<strong> 4-5 gr de levadura prensada de cerveza</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> El día de antes preparamos un prefermerto mezclando la mitad de la levadura<br />
disuelta en 100 ml de agua templada (más fría que caliente) y 150 gr de<br />
harina de espelta. Mezclamos bien y la ponemos en un cuenco tapada con film<br />
transparente. Dejar reposar a temperatura ambiente durante 10-12 horas.<br />
<strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Al día siguiente el prefermento habrá triplicado su volumen. Disolvemos el<br />
resto de la levadura en 100 ml de agua y la sal en el resto (50 ml). Mezclamos<br />
el prefermento al resto de la harina de espelta y la de kamut. Añadimos el agua<br />
con la levadura y empezamos a amasar. Incorporamos poco a poco el agua con<br />
la sal. Puede ser que necesite un poco más o un poco menos, lo iremos viendno<br />
sobre la marcha. La masa tiene que quedar bastante suave.<br />
<strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Dar la forma deseada, espolvorear toda la superficie con harina y cubrir con<br />
un paño. Dejar reposar durante 1 h/1h y 1/2. Este pan no necesita demasiado<br />
tiempo. No sube muchísimo pero si nos pasamos con el tiempo de reposo empieza<br />
a bajar. Antes de meterlo en el horno practicar dos incisiones en forma<br />
de cruz en la superficie.<br />
<strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Calentar el horno a 250 ºC. Cocer el pan durante 20-25 minutos. Pasado este<br />
tiempo bajar la temperatura a 210 ºC y seguir la cocción durante 15 minutos<br />
más.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Sacar del horno y dejar que se enfríe completamente. También se puede<br />
dejar enfriar en el horno apagado y abierto, un poco levantado para que el aire<br />
pase por debajo.<br />
<strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Es un pan de miga bastante compacta pero muy sabroso. Se conserva bien<br />
cubierto en un lugar seco durante una semana.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/217969114/Pan-Espelta-Kamut">Pan de espelta y kamut</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/04/13/pan-de-espelta-y-kamut/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Grissini o Colines</title>
		<link>/2014/01/10/grissini-o-colines/</link>
		<comments>/2014/01/10/grissini-o-colines/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 10 Jan 2014 19:07:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pan y pizza]]></category>
		<category><![CDATA[Colines]]></category>
		<category><![CDATA[Grissini]]></category>
		<category><![CDATA[Pan]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4551</guid>
		<description><![CDATA[Grissini o, en versión Spanish, colines: crujientes y sabrosos porque a mí los grissinis que no saben de ná me dan una pena&#8230; O los que parecen de goma&#8230; El grissino tiene que saber de pan, de aceite y tiene que ser crujiente&#8230; uhmmmm, así ha de ser :) Esta receta que os traigo se [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/01/grissini.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4552" alt="grissini" src="/wp-content/uploads/2014/01/grissini.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Grissini o, en versión Spanish, colines: crujientes y sabrosos porque a mí los grissinis que no saben de ná me dan una pena&#8230; O los que parecen de goma&#8230; El grissino tiene que saber de pan, de aceite y tiene que ser crujiente&#8230; uhmmmm, así ha de ser :)<span id="more-4551"></span></p>
<p>Esta receta que os traigo se parece mucho a <a href="http://www.cavolettodibruxelles.it/2007/01/grissini-stirati-la-vendetta">esta </a>y a <a href="http://invitadoinvierno.com/panes-masas/grissini-de-las-hermanas-simili/">esta </a> (al menos por lo que respecta a los ingredientes) de dos de mis blogs de referencia y de hecho con las tres salen unos grissinis para quitarse el sombrero. La mía es más bien para personas aceleradas e impacientes como una servidora :P Los tiempos de reposo son &#8220;cortos&#8221; y la técnica sencilla como nos gustan las recetas en este blog!</p>
<p>Veréis que las cantidades son más reducidas porque me ha pasado más de una vez que me he puesto a hacer grissini con 500 gr de harina y luego para estirarlos uno a uno me he pasado tres horas&#8230; y no señores, que con 250 gr damos de comer a un regimiento ;) Con estas cantidades tendréis grissinis para una cena con 4-5 amigos, lo malo es que en cuanto los prueban se acaban en un pis pas.</p>
<p>Ya me contaréis!</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/01/grissini-2.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4553" alt="grissini" src="/wp-content/uploads/2014/01/grissini-2.jpg" width="499" height="749" /></a></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 250 gr de harina</strong><br />
<strong> 1/2 cucharadita de levadura de cerveza liofilizada o 6 gr de levadura fresca (aproximadamente la mitad de la mitad de un cubito de esos que venden el super)</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de azúcar moreno integral</strong><br />
<strong> 150 ml de agua</strong><br />
<strong> 1 cucharada de aceite de oliva + 2 cucharadas para pincelar los grissini</strong><br />
<strong> 1 cucharadita rasa (de las de té) de sal fina (mejor si es integral)</strong><br />
<strong> Sémola de trigo duro o harina para polenta para espolvorear</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Desleír la levadura y el azúcar en mitad del agua. En la otra mitad disolver la sal.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Empezar a mezclar la harina, el aceite de oliva y la mitad del agua con la levadura. Seguir amasando e incorporando el resto del agua con la sal. Amasar hasta obtener una masa lisa, sin grumos, bien amalgamada.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Poner la masa en una superficie ligeramente enharinada y aplanar la masa formando un rectángulo de unos 15&#215;40 cm. Con la ayuda de un cuchillo muy afilado o una rueda para cortar pizza, cortar los grissinis (que tendrán una longitud de unos 15 cm por 1 cm de ancho) y disponerlos en varias placas de horno forradas con papel de horno un poco separados entre sí. Cubrirlos con un paño de cocina o con film transparente y dejar reposar durante una hora aprox.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Pasado este tiempo tomar uno a uno los grissini y estirarlos, con cuidado de no romperlos, hasta una longitud de unos 25-30 cm. Volver a colocarlos en la bandeja del horno.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Pincelar ligeramente la superficie de los grissini con aceite de oliva y espolvorear con un poco de sémola o harina para polenta. Se pueden espolvorear también con especias, semillas de sésamo, pimienta negra, sal en escamas, etc.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Cocer en el horno caliente a 200 °C durante unos 10-12 minutos o hasta que tomen color.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/198518212/Grissini-o-colines">Grissini o colines</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/01/10/grissini-o-colines/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pan integral con semillas</title>
		<link>/2013/11/10/pan-integral/</link>
		<comments>/2013/11/10/pan-integral/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 10 Nov 2013 18:31:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pan y pizza]]></category>
		<category><![CDATA[Integral]]></category>
		<category><![CDATA[Pan]]></category>
		<category><![CDATA[pan casero]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3912</guid>
		<description><![CDATA[Este finde semana he estado de rodriguez. El marío ha estado en Zürich por trabajo y yo he aprovechado para darle una paliza a la cocina&#8230; :) Aunque no sé quién le ha pegado la paliza a quien ;) Obviamente no os pongo todo de sopetón. Empezamos con este pan que ha salido estupendo de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div><a href="/wp-content/uploads/2013/11/pan-integral.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3914" itemprop="image" title="pan integral" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/11/pan-integral.jpg" width="" height="" /></a></div>
<p>Este finde semana he estado de rodriguez. El marío ha estado en Zürich por trabajo y yo he aprovechado para darle una paliza a la cocina&#8230; :) Aunque no sé quién le ha pegado la paliza a quien ;)<span id="more-3912"></span></p>
<p>Obviamente no os pongo todo de sopetón. Empezamos con este pan que ha salido estupendo de la muerte. Creo haber dado con la técnica &#8220;panera&#8221; ideal para mí. De hecho, en todos estos años de blog he probado con la levadura prensada, con la pasta madre y con todo lo que haya caído en mis manos (léase levaduras líquidas frescas y pastas madres deshidratadas) pero como más me gusta y con lo que mejor me sale el pan es con la levadura de cerveza liofilizada o seca y unos tiempos de reposo largos como un día sin pan&#8230; valga la redundancia&#8230; Como en el <a href="/2013/02/05/como-hacer-pan-casero/">pan mágico</a>, os acordáis??</p>
<p>Pues bueno, este pan funciona más o menos de la misma forma: se prepara una masa el día anterior con poca harina, poca levadura y poca agua y se deja reposar durante toda la noche (unas 10 horas). El día siguiente esta masa se une al resto de los ingredientes formando otra masa que dejaremos reposar hasta que haya doblado su volumen (unas 2-3 horas depende de la temperatura). A partir de ahí es coser y cantar. Cogemos nuestra masa y le damos la forma que queramos: yo en esta ocasión he formado dos barras tradicionales solo que una la he torcido sobre sí misma y la verdad es que ha salido muy mona :) Dejamos reposar por tercera vez mientras se calienta el horno y ala, a volar!! Fácil, verdad??</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/11/pan-integral-2.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3915" title="pan integral " alt="" src="/wp-content/uploads/2013/11/pan-integral-2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Volviendo al tema de la levadura. Aquí en Italia encuentro la levadura de cerveza en polvo fácilmente en el supermercado, al lado de las levaduras para tartas. Si no la encontráis podéis sustituirla con la levadura fresca prensada en proporción de 1:2, es decir, si nos hacen falta 5 gr de levadura en polvo, tendremos que utilizar 10 gr de la prensada. Yo uso la liofilizada por comodidad pero eso no quita que podáis preparar este maravilloso pan con la otra. Espero vuestros comentarios!!</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/11/pan-integral-3.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3916" title="pan integral " alt="" src="/wp-content/uploads/2013/11/pan-integral-3.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><strong>Ingredientes</strong><br />
<strong> Para la primera mezcla:</strong><br />
<strong> 150 gr de harina</strong><br />
<strong> 100 ml de agua</strong><br />
<strong> 3 gr de levadura de cerveza liofilizada</strong></p>
<p><strong>Para la masa:</strong><br />
<strong> 300 gr de harina de fuerza (manitoba)</strong><br />
<strong> 100 gr de harina de arroz</strong><br />
<strong> 200 gr de harina integral</strong><br />
<strong> 400 ml de agua</strong><br />
<strong> 2 cucharaditas de sal</strong><br />
<strong> 2 gr de levadura de cerveza liofilizada</strong><br />
<strong> 3 cucharadas de semillas de calabaza</strong><br />
<strong> 50 gr de semillas de sésamo</strong><br />
<strong> 50 gr de copos integrales de avena</strong></p>
<p><strong>Preparación:</strong></p>
<p><strong>1</strong> La noche de antes mezclar 150 gr de harina con 100 ml de agua y 3 gr de levadura en polvo. Remover bien, cubrir el recipiente con film transparente y dejar reposar durante toda la noche.</p>
<p><strong>2</strong> Al día siguiente la mezcla habrá subido 2-3 veces su volumen inicial. Mezclarla con el resto de las harinas -normal, de arroz e integral-, la levadura, 200 ml de agua, las semillas y los copos de avena. Disolver la sal en los 200 ml de agua restantes. Empezar a amasar y añadir el resto del agua. Seguir amasando hasta que todos los ingredientes estén bien amalgamados. Esta operación se puede hacer a mano o con ayuda de una amasadora.</p>
<p><strong>3</strong> Cubrir de nuevo la masa con film transparente y dejar reposar durante un par de horas o hasta que haya doblado su volumen.</p>
<p><strong>4</strong> Una vez transcurrido el tiempo de reposo coger la masa y pasarla a una superficie enharinada. Dar la forma deseada al pan y dejar reposar durante una media hora, el tiempo que necesitaremos para calentar el horno a 250 °C.</p>
<p><strong>5</strong> Cocer el pan durante unos 20-25 minutos. Apagar y seguir la cocción durante otros 20 minutos.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/183062386/Pan-integral-con-semillas">Pan integral con semillas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/11/10/pan-integral/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Bollitos de pan</title>
		<link>/2013/10/02/bollitos-de-pan/</link>
		<comments>/2013/10/02/bollitos-de-pan/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 02 Oct 2013 20:55:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pan y pizza]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[Pan]]></category>
		<category><![CDATA[pan casero]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3643</guid>
		<description><![CDATA[Estamos en plena revolución culinaria: chefs que parecen estrellas del rock&#8217;n&#8217;roll, programas de cocina y revistas a go-go, blogs de cocina, fotografía culinaria&#8230; parece que todo el mundo sabe de cocina y habla de cocina, no? Para ser sincera yo, a estas alturas, estoy un poco &#8220;jarra&#8221;&#8230; y eso que me gusta cocinar y paso [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/10/dinner-rolls.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3644" title="bollitos de pan" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/10/dinner-rolls.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Estamos en plena revolución culinaria: chefs que parecen estrellas del rock&#8217;n&#8217;roll, programas de cocina y revistas a go-go, blogs de cocina, fotografía culinaria&#8230; parece que todo el mundo sabe de cocina y habla de cocina, no? Para ser sincera yo, a estas alturas, estoy un poco &#8220;jarra&#8221;&#8230; y eso que me gusta cocinar y paso gran parte de mi tiempo libre en la cocina, pero es que cuando nos da por algo&#8230;<span id="more-3643"></span></p>
<p>Entre todo este maremagnum culinario de los últimos tiempos he descubierto una página que me encanta, se llama <a href="http://www.chefsteps.com/">chefstep</a> y habla principalmente de cocina al vacío, a baja temperatura. Es una técnica que ahora se utiliza mucho y que aprendí durante el periodo que trabajé en el restaurante. Es una técnica maravillosa que poco a poco llegará a nuestras casas como lo han hecho las espumas, las esferas, las gelatinas, la cocción al vapor, etc. Bueno, dejando a un lado un modo de cocinar que aún no es muy práctico cuando hablamos de cocina casera, los chicos de chefstep suben, entre otros, videos de recetas al alcance de comunes mortales a los que nos gusta experimentar en casa :)</p>
<p>Es el caso de estos bollitos de pan o <a href="http://www.chefsteps.com/activities/dinner-rolls">dinner rolls</a>. Desde que ví el video no pensaba en otra cosa que no fuera hornear estos deliciosos bollitos&#8230; y de hecho, ya es la segunda vez que los hago! Son una maravilla, salen super gustosos y duran varios días igual que recién salidos del horno.</p>
<p>Os dejo la receta tal y como nos la cuentan ellos. Espero que los disfrutéis!</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para un molde de unos 22 cm:</strong></span><br />
<strong> 250 ml de leche</strong><br />
<strong> 50 gr de azúcar moreno</strong><br />
<strong> 70 gr de mantequilla con sal (o mantequilla sin sal + 1 pizca de sal)</strong><br />
<strong> 60 gr de huevo (aprox. 2 huevos pequeños)</strong><br />
<strong> 7 gr de levadura de cerveza en polvo</strong><br />
<strong> 450 gr de harina</strong><br />
<strong> 8 gr de sal (aprox. 1 cucharadita colma)</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Calentar la leche con el azúcar morena y la mantequilla. La temperatura no debería superar los 43°C. Si no disponemos de un termómetro podemos calentar la leche un poco, justo para que apagándola y removiéndola la mantequilla se derrita y el azúcar se disuelva. La leche tendría que estar templada, para nada caliente. Es mejor dejarla enfriar un poco si creemos que se ha calentado demasiado.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Incorporar la levadura y el huevo a la leche y mezclar bien.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> A partir de aquí es más fácil si tenemos un robot de cocina pero se puede hacer igualmente a mano. Empezar a incorporar la harina y la sal mezcladas y tamizadas y amasar hasta obtener una pasta lisa, sin grumos y elástica. La masa se despegará fácilmente del recipiente.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> Enharinar una superficie y poner la masa. Cortarla en trozos de unos 50 gr. Para un molde de unos 22 cm de diámetro a mí me han salido 16 bollitos + 1 a parte con el que he hecho un bollito individual.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/10/dinner-rolls-31.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-3650" title="bollitos de pan" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/10/dinner-rolls-31.jpg" width="755" height="565" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #906672;">5</span></strong> Con cada una de los trozos formar bolas introduciendo los bordes de cada una de las bolitas hacia el centro (en el video se ve muy bien este procedimiento) y disponerlas en el molde de forma que casi se toquen las unas a las otras.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">6</span></strong> Cubrir con film transparente pincelado con un poco de aceite para que cuando suban no se peguen al film y dejar reposar hasta que doblen su tamaño.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>7</strong></span> Encencer el horno a 170°C. Batir un huevo con la misma cantidad de leche. Pasar por un colador fino y pincelar con esta mezcla la superficie de los bollitos con mucho cuidado porque son muy delicados.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">8</span></strong> Cubrir con una tapa o con papel de plata y cocer en el horno durante unos 20 minutos. Destapar y dejar cocer otros 5-10 minutos hasta que estén dorados.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>9</strong></span> Se pueden comer calientes, recién hechos, o dejar enfriar en una rejilla.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/10/dinner-rolls-21.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3654" title="bollitos de pan" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/10/dinner-rolls-21.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Una variación que me ha encantado es esta:</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>1</strong></span> Formar bollitos individuales. Dejar reposar para que doblen su tamaño.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Preparar una solución de agua (1 l), bicarbonato (8 cucharaditas) y sal (2 cucharaditas). Llevar a ebullición, remover hasta su completa disolución y apagar.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Ayudándonos de una espumadera, sumergir los bollitos, uno a uno, en la solución de agua, bicarbonato y sal durante unos 30 segundos. Escurrirlos y disponerlos en una placa de horno forrada con papel del horno distanciados entre sí.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/10/dinner-rolls-41.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-3652" title="bollitos de pan" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/10/dinner-rolls-41.jpg" width="754" height="565" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #906672;">4</span></strong> Cocer durante unos 20 minutos. Se formará una costra oscura que le dará un aroma y un sabor especial típico de los <a href="/2012/01/21/bretzels/">bretzels</a>.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">5</span></strong> Servir enseguida o dejar enfriar en una rejilla.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/10/dinner-rolls-5.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3645" title="bollitos de pan" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/10/dinner-rolls-5.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/172856915/Bollitos-de-pan">Bollitos de pan</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/10/02/bollitos-de-pan/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>24</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.814 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:59:03 -->
