<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; vinagre</title>
	<atom:link href="/tag/vinagre/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Boquerones en vinagre</title>
		<link>/2011/09/21/boquerones-en-vinagre/</link>
		<comments>/2011/09/21/boquerones-en-vinagre/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 21 Sep 2011 09:27:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[boquerones]]></category>
		<category><![CDATA[vinagre]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1912</guid>
		<description><![CDATA[Una receta un poco fuera de temporada&#8230; no es muy otoñal que se diga, es más una de esas recetas que te recuerdan las vacaciones que acaban de pasar, la playita, las cervecitas con los amigos&#8230; ains. Pero bueno, yo sigo con mi mudanza. La primera parte ha ido muy bien, hemos empaquetado todo y [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2011/09/Boquerones.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2946" title="Boquerones" alt="" src="/wp-content/uploads/2011/09/Boquerones.jpg" width="565" height="808" /></a><br />
Una receta un poco fuera de temporada&#8230; no es muy otoñal que se diga, es más una de esas recetas que te recuerdan las vacaciones que acaban de pasar, la playita, las cervecitas con los amigos&#8230; ains.</p>
<p style="text-align: left;">Pero bueno, yo sigo con mi mudanza. La primera parte ha ido muy bien, hemos empaquetado todo y lo hemos llevado a la casa nueva. El viernes nos dan las llaves y empezamos con las obras, poquita cosa pero lo suficiente para que estemos de &#8220;okupas&#8221; en casa de un amigo durante unos 10 días :P</p>
<p>Mientras tanto he tenido que &#8220;cerrar&#8221; la cocina y &#8220;abandonar&#8221; los servicios fotográficos porque con el jaleo de cajas y casas&#8230; :) Bueno, algo caerá mientras tanto o aprovecharé para hacerme un planning para este año. Ya os adelanto algún que otro cambio en cuanto vuelva a ser operativa al 100% ;)</p>
<p>Así que os dejo con una receta que he recuperado del archivo. Mi hermano me la había pedido y me he dado cuenta que no la había publicado!! Con lo que me gustan a mí los boquerones en vinagre!!</p>
<p>Una cosita importante para todos los devoradores de boquerones en vinagre y otros pescados crudos. Existe un parásito del que habréis oido hablar por su mala baba, es peligroso y conviene conocerlo para no toparnos con él. Se llama Anisakis y se puede encontrar en pescados como el boquerón, el salmón y el bacalao. El riesgo lo encontramos sólo en el pescado crudo porque con la cocción (a más de 60 grados) el anisakis muere. Qué hacer entonces si uno quiere prepararse unos buenos boquerones en vinagre caseros?? (contrario a lo que se pueda creer el vinagre no mata estos parásitos, al menos en poco tiempo) Lo más seguro es congelar los boquerones al menos durante 3 días. Tras este tiempo en el congelador nuestros boquerones y el pescado en general será seguro!</p>
<p>Pero os explico paso a paso cómo prepararlos. Buenos boquerones!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
Boquerones fresquísimos<br />
Vinagre de vino blanco<br />
Ajo, perejil y aceite de oliva virgen extra</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span> </strong> Limpiar muy bien los boquerones: abrirlos longitudinalmente, quitarles la cabeza, la raspa y las vísceras. Lavarlos muy bien, varias veces hasta que el agua salga limpia.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span> </strong> Congelarlos durante 3 días. Descongelarlos en el frigo, de la noche a la mañana siguiente.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Disponerlos en una fuente honda y cubrirlos con vinagre. Se puede utilizar vinagre de vino tinto pero les dará color.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span> </strong> Dejarlos reposar en vinagre durante 24 horas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Triturar abundante perejil fresco y ajo. Mezclarlos con aceite de oliva.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span> </strong> Lavar los boquerones con agua fría y ponerlos en una fuente. Salar y cubrirlos con el aceite, ajo y perejil.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Se conservan en el frigo, cubiertos de aceite, durante 2-3 días.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/65756371/Boquerones-en-vinagre">Boquerones en vinagre</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/09/21/boquerones-en-vinagre/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Giardiniera di verdure</title>
		<link>/2010/07/16/giardiniera-di-verdure/</link>
		<comments>/2010/07/16/giardiniera-di-verdure/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 16 Jul 2010 17:14:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[agridulce]]></category>
		<category><![CDATA[apio]]></category>
		<category><![CDATA[cebolla]]></category>
		<category><![CDATA[coliflor]]></category>
		<category><![CDATA[giardiniera]]></category>
		<category><![CDATA[jardinera]]></category>
		<category><![CDATA[pimiento]]></category>
		<category><![CDATA[vinagre]]></category>
		<category><![CDATA[zanahoria]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1366</guid>
		<description><![CDATA[Perdonad el italiano&#8230; no creo que la jardinera de verduras sea algo exclusivamente del país de la bota (o quizás sí&#8230;) pero estando aquí y habiéndola aprendido aquí&#8230; me parecía feo no poner el nombre ;) Además, esta receta responde a una pregunta que me hizo una vez una persona sobre unas verduras que había [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Giardiniera di verdure di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4785477777/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4101/4785477777_d35ae0c5b6.jpg" alt="Giardiniera di verdure" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Perdonad el italiano&#8230; no creo que la jardinera de verduras sea algo exclusivamente del país de la bota (<a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Giardiniera">o quizás sí</a>&#8230;) pero estando aquí y habiéndola aprendido aquí&#8230; me parecía feo no poner el nombre ;) Además, esta receta responde a una pregunta que me hizo una vez una persona sobre unas verduras que había comido en un restaurante italiano. Ha tenido que esperar no sé yo si más de un año pero al final lo he conseguido!!! Por la descripción que me daba al principio pensé que se trataba de verduras <em>in carpione</em>, una especie de boquerones en vinagre pero con verduras&#8230; luego pensando, pensando&#8230; (me ha llevado mucho tiempo, ya lo sé ;) llegué a la conclusión de que lo que ella había comido era esta jardinera y aquí está!<span id="more-1366"></span></p>
<p>Pues nada Gloria, espero que fuera esto, que te salga rica y que la disfrutes!!</p>
<p>Yo por ahora os dejo con la recetilla, voy corriendo a sacar de la máquinas de los helados uno de piñones y mejorana!! Piñones y mejorana?? y eso cómo se hace??&#8230; Tendréis que pasar por aquí dentro de unos días para descubrirlo.</p>
<p>Buen finde!</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para un tarro de unos 500 ml:</span><br />
100 gr de zanahorias<br />
100 gr de cebollitas<br />
100 gr de coliflor<br />
100 gr de apio<br />
1 pimiento rojo (no muy grande)<br />
1 pimiento amarillo (no muy grande)<br />
1/2 l de un buen vinagre de vino blanco<br />
1 vaso de vino blanco<br />
50 ml de aceite de oliva<br />
1/2 cucharada de azúcar<br />
1/2 cucharadita de sal<br />
1/2 cucharada de pimienta en grano<br />
1 hoja de laurel</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong> Lavar, secar, pelar y cortar en trocitos las verduras: en bastoncitos las zanahorias, apio y los pimientos y en trocitos la coliflor y las cebollitas (si las encontráis pequeñitas mejor que mejor).<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong></span><strong> </strong>Poner en una cacerola grande (que no sea de aluminio) el vinagre, el vino, el aceite, azúcar, sal, pimienta y laurel; llevar a ebullición.<br />
<strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> En cuando empiece a hervir bajar la lumbre y añadir las zanahorias y el apio.<br />
<strong><span style="color: #996072;">4</span></strong> Dejar hervir un par de minutos y entonces añadir la coliflor y las cebollitas.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong><span style="color: #996072;">5</span></strong></span><strong> </strong>Dejar hervir otros 2-3 minutos y añadir por último los pimientos.<br />
<strong><span style="color: #996072;">6</span></strong> Dejar hervir unos minutos y apagar el fuego. Dejar enfriar las verduras en la cacerola.<br />
<strong><span style="color: #996072;">7</span></strong> Poner las verduras en un tarro de cristal esterilizado (haciéndolo hervir junto con la tapa unos 20 minutos) y cubrir las verduras con el líquido de cocción.<br />
<strong><span style="color: #996072;">8</span></strong> Cerrar y dejar reposar en un lugar fresco al reparo de la luz durante 2 semanas antes de consumir. Se conserva durante unos 6-8 meses :)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/34429170/Giardiniera-di-verdure">Giardiniera di verdure</a>za</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/07/16/giardiniera-di-verdure/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Calabacines agridulces para el HEMC #35</title>
		<link>/2009/07/16/calabacines-agridulces/</link>
		<comments>/2009/07/16/calabacines-agridulces/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 16 Jul 2009 10:46:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conservas dulces]]></category>
		<category><![CDATA[aceite de oliva]]></category>
		<category><![CDATA[albahaca]]></category>
		<category><![CDATA[azúcar]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[conserva]]></category>
		<category><![CDATA[menta]]></category>
		<category><![CDATA[vinagre]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=783</guid>
		<description><![CDATA[Esta receta me la he traído de Cerdeña :P&#8230; una maravilla que comí durante las minivacaciones de junio en el hotelito rural en el que estábamos. Obviamente (como todo hotel rural que se precie) la comida que servían era casera y, como no, las conservas las hacían con los productos de su propia huerta (lo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Conserva de calabacín por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3714207484/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2483/3714207484_c624113e40.jpg" alt="Conserva de calabacín" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Esta receta me la he traído de Cerdeña :P&#8230; una maravilla que comí durante las minivacaciones de junio en el hotelito rural en el que estábamos. Obviamente (como todo hotel rural que se precie) la comida que servían era casera y, como no, las conservas las hacían con los productos de su propia huerta (lo que daría yo por un trocito de tierra!!).</p>
<p>Estos calabacines o zucchine los servían prácticamente todos los días con otros &#8220;antipasti&#8221; y me gustaron tanto que no me pude resistir y le pedí la receta :) Y qué os voy a contar? son super fáciles!! el único rollo es cortarlos tan tan tan finos pero en realidad usando un <a href="http://www.llardobonmercader.com/images/PELAPATATAS%20ABS.jpg">pelapatatas</a> se hace en un pis pas.</p>
<p>El calabacín que he usado es un calabacín verde claro que aquí se llama siciliano. He intentado informarme un poco, mirando por internet pero no he encontrado nada igual en español&#8230; La conserva se puede hacer con los calabaciones de toda la vida pero es mejor utilizar calabacines de piel clara porque ésta es más fina, el calabacín tiene menos semillas y es más dulce.</p>
<p style="text-align: left;">Si alguien nos puede dejar algo más de información calabacinera&#8230; será bien recibida!! :)</p>
<p style="text-align: center;">
<a title="Zucchina siciliana por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3726467000/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2626/3726467000_a469695f81.jpg" alt="Zucchina siciliana" width="500" height="371" /></a></p>
<p>Y antes de dejaros la recetilla os dejo esta simpática propuesta que ha hecho mi hermano :) Animaos y contad vuestra <a href="http://www.maw-design.com/historias-de-amor/">pequeña historia da amor</a>&#8230; Yo como no se dibujar me he lanzado con la fotografía&#8230; Vale todo!! lo único que hay que tener en cuenta es que hay que utilizar el corazón (que podéis descargar directamente desde la página) y que el resultado se debe enviar por e-mail&#8230; el resto depende de vuestra imaginación Chulo, no?? :) pues ala, a participar!!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="con patatas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3726275930/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2518/3726275930_00a1c76e68.jpg" alt="con patatas" width="333" height="500" /></a></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong>1 kg de calabacines<br />
200 ml de vinagre de vino blanco<br />
150 -200 gr de azúcar (depende si os gusta más o menos dulce)<br />
Aceite de oliva en cantidad industrial<br />
Menta o albahaca para decorar</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Cortar los calabaciones longitudinalmente lo más finos que podáis.<br />
Mezclar el vinagre con el azúcar y remover hasta que esté disuelto.<br />
Disponer las tiras de calabacín en una fuente honda. Añadir el vinagre; no debe cubrir completamente la verdura porque los calabacines durante el tiempo de reposo sueltan agua.<br />
Tapar con film transparente y dejar reposar en el frigo durante toda una noche.<br />
Sacar las tiras de calabacín del vinagre escurriéndolas un poco y meterlas en un bote limpio y que cierre herméticamente. Rellenar el bote con aceite de oliva hasta cubrir completamente el calabacín.<br />
Servir el calabacín escurrido del aceite y decorado con un poco de menta o albahaca fresca picada.</p>
<p>No sabría decir aún durante cuanto tiempo se conserva porque no ha durado ni una semana!!&#8230; supongo que bien cerrado y gracias al azúcar, el vinagre y el aceite durará algunos meses&#8230; a ver quien es el guapo que espera ;)</p>
<p>Esta receta participa al <a href="http://hechoencocina.blogspot.com/">HEMC #35</a> que este mes recoge recetas de conservas caseras:</p>
<p style="text-align: center;"><a title="hemc 35 - conservas caseras" href="http://hechoencocina.blogspot.com/2009/07/aniversario-hemc-35-conservas-caseras.html"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2524/3701113394_666db90234_o.jpg" alt="hemc 35 - conservas caseras" width="130" height="200" /></a></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/17404048/Conserva-de-calabacin-agridulce">Conserva de calabacín en agridulce</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/07/16/calabacines-agridulces/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.459 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:06:23 -->
