<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Aves</title>
	<atom:link href="/category/aves/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Pollo al horno con patatas y limón</title>
		<link>/2013/04/28/pollo-al-horno-con-patatas-y-limon/</link>
		<comments>/2013/04/28/pollo-al-horno-con-patatas-y-limon/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 28 Apr 2013 13:36:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Aves]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2951</guid>
		<description><![CDATA[Hay que ver las ganas que le tenía yo a este pollo al horno&#8230; Esta es una de las recetas que forman parte de mi historia. De mi historia con mis abuelos. Mi abuela hacía el mejor pollo al horno del mundo y la última vez que lo comí tenía muy pocos años. Ha pasado [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/04/pollo-al-horno.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2952" title="pollo al horno" src="/wp-content/uploads/2013/04/pollo-al-horno.jpg" alt="pollo al horno" width="509" height="777" /></a></p>
<p>Hay que ver las ganas que le tenía yo a este pollo al horno&#8230;<span id="more-2951"></span></p>
<p>Esta es una de las recetas que forman parte de mi historia. De mi historia con mis abuelos. Mi abuela hacía el mejor pollo al horno del mundo y la última vez que lo comí tenía muy pocos años. Ha pasado un siglo y aún recuerdo que su pollo al horno me hacía la niña más feliz del mundo.</p>
<p>Los viernes mis padres solían dejarme, a mí y a mi hermano, con mis abuelos por parte de madre. Mi abuela cocinaba super bien pero tengo que reconocer que no me acuerdo de muchos de sus platos, quizás porque nos hacía el pollo al horno todos los viernes?? :P No creo&#8230; La verdad es que se me ha quedado grabado en el alma. Me acuerdo perfectamente de la imagen de mi abuelo (porque era él quien lo sacaba del horno) que sacaba este peazo de milagro de la naturaleza del horno, blanco y de butano, y a mí se me hacía la boca agua solo de pensar lo que me esperaba :)</p>
<p>De mi abuela recuerdo este pollo al horno, las gachas y una tarta de azúcar moreno que quizás un día consiga replicar :)</p>
<p>La receta no es exactamente la que hacía ella, he mirado por aquí y por allá y he cogido las ideas que más me han gustado, como la &#8220;inyección&#8221; de agua, brandy y sal o los kilos de mantequilla derretida para que salga una piel crujiente y dorada.</p>
<p>No sé por qué mi carnicero me miró muy mal cuando le dije que quería hacer el pollo entero al horno, se ve que ya no estamos acostumbrados a que la gente quiera cocinar durante horas y horas. La verdad es que necesita mucho tiempo de horno pero bueno, mientras haces esto y aquello, de vez en cuando vas a ver el pollo, lo riegas un poquillo, le pones mantequilla&#8230; vaya, que en realidad se hace solo.</p>
<p>El mío era una bestia de unos 4 kg y lo he tenido en el horno unas 2 horas y media pero lo mejor para saber si el bicho está en su punto es medir la temperatura interna (de la parte de la carne más lejana a la piel) con un termómetro o una sonda. Cuando la carne alcance los 85 °C, nuestro pollito estará listo para servir.</p>
<p>Ha salido super rico, jugosito por dentro y crujiente por fuera, con su toque de limón que a mí personalmente me encanta!</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">Ingredientes para un pollo de unos 3,5-4 kg:</span><br />
1 pollo (a poder ser de campo o de corral)<br />
Brandy<br />
Sal fina y sal gruesa<br />
Mantequilla<br />
Aceite de oliva<br />
2-3 cebolletas<br />
Romero fresco<br />
3 limones<br />
1 jeringa con aguja</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> En primer lugar, preparamos el pollo. Eliminamos los restos de plumas que hayan podido quedar, lo lavamos, lo secamos y le atamos las patitas con hilo de cocina para que no pierda la forma durante la cocción.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Preparamos una solución con 100 ml de agua, 100 ml de brandy y 3 cucharaditas de sal fina. Removemos bien hasta que la sal se haya disuelto y, con la ayuda de la jeringa, inyectamos la solución en la carne del pollo, teniendo cuidado de no agujerear demasiado la piel, si no se puede romper durante la coción.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">3</span></strong> Ponemos el pollo en la banjeda donde lo vayamos a cocinar, salpimentamos por fuera e introducimos en la cavidad las cebolletas, dos o tres ramas de romero y un limón cortado por la mitad.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> Pintamos toda la superficie con mantequilla derretida y lo metemos en el horno caliente a 180 °C. Contamos 30 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">5</span></strong> Mientras tanto, pelamos y cortamos las patatas en gajos. Las ponemos en un cuenco, añadimos sal gorda, pimienta y aceite de oliva. Removemos bien las patatas masajeándolas con las manos. Cortamos también los limones en gajos o por la mitad.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>6</strong></span> Pasada la media hora, sacamos el pollo del horno y lo volvemos a pincelar con mantequilla derretida. Añadimos las patatas, los limones y lo regamos con un poco de brandy (si el sabor del limón os gusta, podéis pasar medio limón por la superficie del pollo).</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>7</strong></span> Volver a meter el pollo en el horno y seguir la cocción durante otra hora y media, regándolo de vez en cuando con el mismo jugo que va soltando y pincelándolo con mantequilla derretida.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">Nota:</span></strong> el tiempo de cocción del pollo variará según el tamaño de éste. Para saber si el pollo está en su punto hay que medir, con una sonda o un termómetro de carne, la temperatura de la carne en su parte más interna. Cuando llegue a los 85 °C, el pollo estará listo.<br />
Otra forma de saber si está listo es pinchar la carne (la zona de la pechuga es la que tarda más en cocer), si el jugo que sale es claro, no rosado, la carne está bien cocida.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/138338369/Pollo-Al-Horno">Pollo al horno con patatas y limón</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/04/28/pollo-al-horno-con-patatas-y-limon/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Conserva de pollo en aceite</title>
		<link>/2012/04/19/conserva-de-pollo-en-aceite/</link>
		<comments>/2012/04/19/conserva-de-pollo-en-aceite/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 19 Apr 2012 08:48:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Aves]]></category>
		<category><![CDATA[Conservas dulces]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2153</guid>
		<description><![CDATA[El fin de semana pasado fue un finde de recogimiento :P Mi italiano preferido tenía partido de calcio tol santo día (no os cuento cómo volvió ;) así que me metí en la cocina a las 8 de la mañana y allí estuve hasta las 8 de la tarde O__O El resultado? Una producción industrial [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Conserva de carne en aceite por Alicia {kawaii}, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6946579558/"><img class="aligncenter" alt="conserva de pollo" src="http://farm6.staticflickr.com/5350/6946579558_09e28525fd_z.jpg" width="426" height="640" /></a></p>
<p>El fin de semana pasado fue un finde de recogimiento :P Mi italiano preferido tenía partido de calcio tol santo día (no os cuento cómo volvió ;) así que me metí en la cocina a las 8 de la mañana y allí estuve hasta las 8 de la tarde O__O El resultado? Una producción industrial de raviolis con salchicha y espinacas, pan de molde, la carnecilla que os presento hoy y queso!! <span id="more-2153"></span>Porque hace ya un siglo me compré una botellita de cuajo y hoy por esto mañana por lo otro, no encuentro nunca el momento y se me va a echar a perder. Así que me voy a poner a hacer experimentos y ya os contaré&#8230;<br />
Solo os adelanto que es muy fácil y un poco entretenido pero, como todo, merece la pena probar a hacer queso en casa al menos una vez en la vida! Ahora tendré que esperar un par de semanas a que se cure un poquillo pero mientras tanto si os pica el gusanillo id buscando el cuajo en vuestra farmacia ;) así cuando llegue la recetilla estaréis listos para la acción.<br />
Volviendo a mi manía de hacer todo en casa: no es que no me fíe de los productos que se encuentran en el super… es que alargar la mano y poder disponer de cualquier cosa en cualquier momento no es divertido, no? :) A parte de la pasta fresca que, en mi opinión, la pasta hecha en casa estará seguramente más buena de cualquier marca maravillosa que podamos comprar, hacer las <a href="/?s=galletas">galletas</a>, <a href="/2009/11/21/cubito-de-caldo-vegetal/">el</a> <a href="/2011/02/09/cubito-vegetal-part-ii-la-venganza/">cubito</a>, el <a href="/2010/03/20/extracto-de-vainilla-hecho-en-casa/">extracto de vainilla</a>, el <a href="/2009/05/29/requeson-casero-y-cena-en-el-sempione-42/">requesón</a>, <a href="/2008/04/12/mermelada-de-fresas-y-vinagre-balsamico/">la</a> <a href="/2008/07/02/mermelada-de-melon/">mermelada</a>, las <a href="/?s=conservas">conservas</a>, el <a href="/2007/02/26/pan-2/">pan</a>, la <a href="/2010/04/06/la-caprichosa/">pizza</a>, la <a href="/2012/02/25/la-lasana-es-para-el-domingo/">lasaña</a>… da mucho trabajo… pero hay que ver lo bien que se lo pasa uno y la satisfacción que da saber que lo has hecho con tus propias manos!!<br />
Hacerlo en cantidades industriales también tiene su cosilla, que cuando uno llega cansado del curro anda que no da gusto ni ná tener la cena medio lista.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Guisantes por Alicia {kawaii}, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6933905392/"><img class="aligncenter" alt="Guisantes" src="http://farm8.staticflickr.com/7198/6933905392_e30d5ca18b_z.jpg" width="426" height="640" /></a></p>
<p>Esta receta es una variación de otra receta que he visto ya en varios libros y que se llama “tonno di coniglio” o lo que es lo mismo “atun de conejo”. Y por qué atun de conejo? Pues porque es una conserva de carne que, como aspecto, asemeja al atun en aceite pero que se hace con la carne de conejo. Yo solo tenía pollo en el congelador así que me puse con él. Supongo que con el conejo estará más rico, por lo menos a mí, para una preparación como esta, pues como que lo veo mejor :P Pero que vaya, con el pollo no se queda corto!!<br />
La receta es una receta un poco asín :P porque en realidad no tiene cantidades ni ingredientes exactos (la hice con lo que iba encontrando). Podéis cambiar las hierbas, las cantidades, el tipo de carne, vaya, hacerla como más os apetezca.<br />
Buon appettito!</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Ingredientes:<br />
</span>Muslos de pollo<br />
½ cebolla<br />
2 clavos de olor<br />
1 zanahoria<br />
2 tomates rojos<br />
1 trozo de apio<br />
Pimienta en grano<br />
Sal gorda<br />
Laurel<br />
Dientes de ajo<br />
Tomates secos<br />
Guindilla<br />
Hebras de azafrán</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Preparación:<br />
</span><span style="color: #808000;">1</span></strong> Poner a calentar agua en una olla grande. Cuando empiece a hervir añadir la cebolla con los clavos pinchados en la superficie, la zanahoria pelada, los tomates lavados, el apio lavado y pelado, unos granos de pimienta, una hoja de laurel y una cucharada de sal gorda. Añadir los muslos de pollo y dejar cocer hasta que la carne esté completamente hecha y la carne se despegue sin esfuerzo de los huesos.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>2</strong></span> Una vez cocida, apagar el fuego y dejar templar la carne en el caldo.<br />
Desmigar la carne con los dedos teniendo cuidado de no hacer los trozos demasiado pequeños.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>3</strong></span> Rellenar un bote de cristal esterilizado (a mí con 8 muslos de pollo me ha dado para dos botes de unos 400 ml) alternando la carne, con trozos de diente de ajo pelado, tomates secos y hojas de laurel.<br />
A un bote le he puesto la guindilla y al otro el azafrán (que ha ganado por goleada ;)</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>4</strong></span> Rellenar los botes con aceite hasta el borde y cerrar. Conservar en el frigo.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>5</strong></span> El caldo que me ha salido de cocer el pollo con las verduras lo he puesto a hervir (quitando las verduras) y lo he dejado que se reduzca hasta casi un tercio. Luego lo he metido en los moldes del hielo y ya tengo cubito listo para usar ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/90655116/Conserva-de-pollo-en-aceite">Conserva de pollo en aceite</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/04/19/conserva-de-pollo-en-aceite/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>15</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La pastela moruna</title>
		<link>/2010/05/22/la-pastela-moruna/</link>
		<comments>/2010/05/22/la-pastela-moruna/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 22 May 2010 06:58:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Aves]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina magrebí]]></category>
		<category><![CDATA[Hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[Pasteles salados]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[azúcar]]></category>
		<category><![CDATA[canela]]></category>
		<category><![CDATA[cocina andaluza]]></category>
		<category><![CDATA[especias]]></category>
		<category><![CDATA[hojaldre]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1309</guid>
		<description><![CDATA[Lo que son las cosas, ayer mismo estaba viendo en la tele un mini especial de los inventos que han cambiado nuestras vidas en el último siglo&#8230; lavadora, fregona, televisión, ordenadores, móbiles, internet&#8230; qué sería de nosotros sin estas cosas hoy en día. Bueno, la lavadora ya existía cuando nací yo :P pero yo siempre [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Pastela moruna di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4391339055/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4007/4391339055_27d9196f28.jpg" alt="Pastela moruna" width="338" height="500" /></a></p>
<p>Lo que son las cosas, ayer mismo estaba viendo en la tele un mini especial de los inventos que han cambiado nuestras vidas en el último siglo&#8230; lavadora, fregona, televisión, ordenadores, móbiles, internet&#8230; qué sería de nosotros sin estas cosas hoy en día. Bueno, la lavadora ya existía cuando nací yo :P pero yo siempre pienso a mi abuelo que nació a principios de siglo y vivió de primera mano todos estos cambios. Ahora pienso a los niños que han nacido en los últimos años y que no saben qué es la vida sin el euro, un móbil o el ratón!! incomprensible, no??</p>
<p>Bueno todo este rollo de persona que se está haciendo mayor :P para deciros que para mí internet es el invento del siglo. Ni qué decir tiene que el vivir en otro país y poder comunicarme con mi familia y con mis amigos sin tener que pagar millonadas en teléfono y saber simplemente qué están bien o lo que están haciendo porque han cambiado &#8220;su estado&#8221; en gmail, twitter o FB&#8230; bueno, la verdad es que no tiene precio.</p>
<p>Yo no soy muy amiga de FB, sí entro para poner cosas que me parecen importantes pero cuando lo hago pierdo muchísimo tiempo mirando por allí y por allá y decidí que no lo usaría más (sólo lo abro cuando me llegan los avisos por e-mail). Lo que sí le agradezco muchísimo es haber podido recuperar el contacto con personas de las que nada sabía desde hacía siglos y que fueron muy imporantes para mí durante mi infancia y adolescencia.</p>
<p>Es el caso de mi amiga Carmen con la que he coincidido hace poco tiempo y que me pidió esta receta (a la que dedico) que a mí se me había pasado publicar. Es una de mis recetas favoritas, una reliquia granadina que me enseñó mi madre :) Ya véis los tiempos que van hacia delante y nosotros que intentamos recuperar el pasado a través de antiguas amistades y recetas de toda la vida. No me digáis que no mola!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Pastela moruna di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4392107788/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4046/4392107788_7fe3771031.jpg" alt="Pastela moruna" width="338" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
1 pollo en trozos<br />
1/2 kg de cebollas<br />
4 tomates grandes<br />
2 pimientos verdes<br />
200 ml de vino blanco<br />
Condiento moruno (es. Ras el hanout, en Granada es fácil de encontrar)<br />
Laurel, sal<br />
Almendras tostadas en un poco de aceite, aceitunas sin hueso, orejones, ciruelas pasas y 1 huevo cocido<br />
2 rollos de hojaldre fresco<br />
Canela y azúcar glas<br />
1 huevo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 1</strong></span><strong> </strong> Se sofríe el pollo, se le añade la cebolla picada, el tomate y el pimiento picados, laurel, vino, las especias y la sal. Se deja cocer a fuego lento, removiendo de vez en cuando, hasta que esté en su punto.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Aparte se preparan las almendras, un buen puñaito, el huevo duro, las pasas, ciruelas y orejones. Se corta todo ni muy pequeñito ni muy grande y la cantidad se ajusta al gusto de cada cual. Yo por ejemplo le pongo solo las ciruelas para que no destaque demasiado el sabor dulzón.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 3</strong></span><strong> </strong> Se mezclan con el pollo un poco antes de acabar la cocción.</p>
<p>Hasta aquí la preparación del pollo moruno que se puede servir así sin más adornado con lechuga, 1/2 huevo duro por cabeza, almendras y aceitunas sin hueso.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"> Si queremos hacer la pastela:</span></strong><br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 1</strong></span><strong> </strong>Deshuesar y picar la carne del pollo, quitar pieles y ternillas y picarlo todo con todos sus ingredientes mezclados.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Extender una lámina de hojaldre, el relleno encima (esperar a que esté frío) y la segunda por encima (todo esto encima de una bandeja de horno forrada con papel de horno)<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 3</strong></span><strong> </strong>Pegar los bordes con un poco de agua o huevo batido y rizarlos para que no se nos escape el relleno durante la cocción.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Pintar toda la superficie con el huevo batido y espolvorear con un poco de azúcar y canela en polvo mezclados. Yo siempre dejo un poco de hojaldre para hacer alguna decoración fácil en la superficie.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 5</strong></span><strong> </strong>Meter en el horno a unos 190º-200º durante unos 20-30 minutos o hasta que esté dorada. Si vemos que se está dorando demasiado pronto podemos ponerle un poco de papel de aluminio en la superficie o bajar la temperatura a 180º hasta que se termine.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/31762491/Pastela-moruna"> Pastela moruna</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/05/22/la-pastela-moruna/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pollo a la granaína para el HEMC #38</title>
		<link>/2009/10/29/pollo-a-la-granaina/</link>
		<comments>/2009/10/29/pollo-a-la-granaina/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 29 Oct 2009 21:45:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Aves]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de tupper]]></category>
		<category><![CDATA[ajo]]></category>
		<category><![CDATA[almendras]]></category>
		<category><![CDATA[azafrán]]></category>
		<category><![CDATA[cocina andaluza]]></category>
		<category><![CDATA[HEMC]]></category>
		<category><![CDATA[huevo]]></category>
		<category><![CDATA[laurel]]></category>
		<category><![CDATA[pollo]]></category>
		<category><![CDATA[recetas de granada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=952</guid>
		<description><![CDATA[Uy, uy, uy, pero qué feo está una granaína expatriá, que vive en espaguetilandia y que se olvida de sus raíces&#8230; :P que noooooOOOOoooo!!! que yo no me he olvidao de ná pero es que cuando uno llega aquí y ve el percal y todo le parece bueno y rico y tentador&#8230; y si encima [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Pollo a la granaína por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4042154455/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2669/4042154455_c4778fa9af.jpg" alt="Pollo a la granaína" width="334" height="500" /></a></p>
<p>Uy, uy, uy, pero qué feo está una granaína expatriá, que vive en espaguetilandia y que se olvida de sus raíces&#8230; :P que noooooOOOOoooo!!! que yo no me he olvidao de ná pero es que cuando uno llega aquí y ve el percal y todo le parece bueno y rico y tentador&#8230; y si encima una tiene un novio italiano&#8230; pues qué quereis que sea mi cocina??? pues italiana!<span id="more-952"></span></p>
<p>Pero de vez en cuando me sale la vena andaluza y entonces me pongo a buscar alguna recetilla de esas que hacen que a una se le caiga la babilla :P Una receta típica granaína&#8230; o andaluza, vaya con un toquecillo de cocina árabe&#8230; ñam, ñam, ñam.</p>
<p>Si os digo la verdad el pollo así como os lo presento (<em>del libro Recetas de cocina granadina de la Diputación de Granada &#8211; una receta de Elena García</em>) es la primera vez que lo como/preparo pero se reconoce fácilmente el origen por los ingredientes y el modo de cocinarlo: el ajillo, las almendras, el huevo, y la salsilla <em>trabá</em> un plato de la tierra, vaya!, de <strong>MI</strong> tierra!</p>
<p>Y ya que estamos con el tema&#8230; anda que no me gustaría a mí hacer un librico de cocina granadina, nada nuevo sino una recopilación de recetas que representen el sabor de mi ciudad, de mis raíces!! Quien sabe, ahora que quizás tenga un poco más de tiempo (???) porque lo sabéis que mañana es el último día a jornada completa??? jarl!!! estoy muy pesadita con el tema, ya lo sé, pero es que estoy emocioná, me entendéis, verdad??? ;)</p>
<p>Y además estoy super contenta porque este finde viene mi <em>muy-mejor-amigo</em> a verme y es que estoy que no me lo puedo creer!!! Tendremos que hacer sitio en el estómago porque nos vamos a dar una <em>pishá </em>de comer&#8230; italiano, claro ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Pollo a la granaína por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4042900314/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2500/4042900314_9458a04494.jpg" alt="Pollo a la granaína" width="333" height="500" /></a></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 2-3 personas:</strong></span><br />
<strong>600 gr de pollo en trozos o de muslos de pollo</strong> (como tenía yo en el frigo)<br />
<strong>1 diente de ajo<br />
1 cebolla<br />
1/2 vaso de vino blanco<br />
1/2 l de caldo de carne o verduras<br />
1 hoja de laurel<br />
1 buen puñado de perejil fresco<br />
Unas hebras de azafrán<br />
1 huevo<br />
50 gr de almendras peladas y crudas<br />
2 dientes de ajo (opcional &#8211; yo no se lo he puesto porque no puedo con el ajo)<br />
Sal, pimienta y aceite de oliva</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
En una sartén poner a calentar 2-3 cucharadas de aceite con un diente de ajo pelado y un poco aplastado para que salga el juguillo.<br />
Añadir el pollo limpio y dejar que se dore durante unos minutos. Salpimientar.<br />
Cuando el pollo esté dorado retirarlo y añadir a la sartén la cebolla pelada y cortada en rodajas no muy grandes. Dejar que se poche bien.<br />
Incorporar de nuevo el pollo  y bañar con el vino blanco; dejar evaporar.<br />
Añadir el caldo, remover bien, rectificar de sal y añadir el laurel, el azafrán y el perejil picado fino; dejar cocer a fuego lento durante 1/2 hora.<br />
Cocer el huevo en agua hirviendo hasta que esté duro (unos 10 minutos desde que empieza a hervir el agua).<br />
En un mortero majar los dientes de ajo pelados, las almendras y la yema del huevo. Echarle un poco de caldo caliente para desleirlo bien y añadirlo al guiso.<br />
Dejar cocer durante otros 15 minutos y listo para comer!</p>
<p><strong><span style="font-family: mceinline;">Update del 10.11.09</span></strong></p>
<p>Con esta receta participo al <a href="http://hechoencocina.blogspot.com/">HEMC #38</a> y olé :P</p>
<p style="text-align: center;"><img class="size-medium wp-image-966 aligncenter" title="hemc" src="/wp-content/uploads/2009/10/hemc.jpg" alt="hemc" width="130" height="200" /></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/21822704/Pollo-a-la-granaina">Pollo a la granaína</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/10/29/pollo-a-la-granaina/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Rollitos de pollo rellenos</title>
		<link>/2009/05/24/rollitos_pollo_rellenos/</link>
		<comments>/2009/05/24/rollitos_pollo_rellenos/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 24 May 2009 09:01:50 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Aves]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de tupper]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[guisantes]]></category>
		<category><![CDATA[pechuga]]></category>
		<category><![CDATA[pimientos]]></category>
		<category><![CDATA[pollo]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=710</guid>
		<description><![CDATA[Ya estoy &#8220;jarta&#8221; de este calor&#8230; y no soy la única. El neo se ha mudado ya a su residencia de verano, es decir, a la ventana del cuarto de baño donde hace fresquito ;) quien pudiera hacer lo mismo!! Con estos calores más veraniegos que otra cosa no vienen muchas ganas de cocinar, verdad?? [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Rollitos de pollo rellenos por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3538477843/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2027/3538477843_76c18525d3.jpg" alt="Rollitos de pollo rellenos" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Ya estoy &#8220;jarta&#8221; de este calor&#8230; y no soy la única. El neo se ha mudado ya a su residencia de verano, es decir, a la ventana del cuarto de baño donde hace fresquito ;) quien pudiera hacer lo mismo!!<span id="more-710"></span></p>
<p>Con estos calores más veraniegos que otra cosa no vienen muchas ganas de cocinar, verdad?? al menos no de estar cerca de los fogones o con el horno encendido. Platos rápidos, frescos, ligeros y sobre todo que nos permitan alejarnos del calor infernal.</p>
<p>Por eso este plato es perfecto. Se echa todo en la olla y ala a correr, un par de meneillos de vez en cuando y en media hora estamos comiendo :)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Guisantes por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3558699655/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2464/3558699655_f0e11045f9.jpg" alt="Guisantes" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Los guisantes son mi obsesión del 2009. Tengo que reconocer que eran al menos 10 años que no los comía frescos: el gustazo de desgranarlos y aún más de comerlos es&#8230; es&#8230; es&#8230; eso, un gustazo :P Nada que ver con los tristes guisantes en lata, con ese liquidillo que quién sabe lo que es, blandengues y sin sabor.</p>
<p>Un plato primaveril&#8230; si no fuera por estos 35 grados a la sombra.</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 2 personas:</strong></span><br />
<strong> 2 filetes de pechuga de pollo de unos 100-150 gr<br />
2 medios pimientos asados al horno (mejor si son de colores diferentes)<br />
8 alcaparras<br />
Guisantes frescos a discrección<br />
200 ml de caldo de verduras o de pollo<br />
Vino blanco, aceite, sal y guindilla.</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Abrir las pechugas de pollo por la mitad, longitudinalmente, en forma de libro, aplanarlas un poco y salpimentar.<br />
Disponer encima de cada filete un trozo de pimiento asado y mitad de las alcaparras lavadas, secadas y picadas. Envolver sobre sí mismos y atar con hilo de cocina para que no se abran durante la cocción.<br />
Limpiar los guisantes.<br />
En una sartén poner un poco de aceite y dorar la superficie de los rollitos. Añadir los guisantes y continuar la cocción durante 3 minutos; salpimientar y añadir un poco de guindilla.<br />
Incorporar un poco de vino blanco y dejar evaporar. Añadir el caldo y cocer, removiendo de vez en cuando, hasta que los guisantes estén en su punto.<br />
Durante los últimos minutos aumentar un poco la llama y reducir la salsa con cuidado de que no se nos queme.<br />
Servir la carne cortada diagonalmente en lonchas gruesas con los guisantes como acompañamiento.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/15763136/Rollitos-de-pollo-de-rellenos">Rollitos de pollo rellenos</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/05/24/rollitos_pollo_rellenos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pollo marinado con ensalada</title>
		<link>/2008/06/30/pollo-marinado-con-ensalada/</link>
		<comments>/2008/06/30/pollo-marinado-con-ensalada/#respond</comments>
		<pubDate>Mon, 30 Jun 2008 05:47:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Aves]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[pollo]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/06/30/pollo-marinado-con-ensalada/</guid>
		<description><![CDATA[Pollo marinado con ensalada, originally cooked by amiloquemegustaescocinar. Van llegando aires de fiesta, de vacaciones, de sol, de playa o, por qué no, de montaña. Este año nos quedamos por aquí por Italia, Costiera Amalfitana, Calabria y quizás volvamos a Sicilia :) Se me hace un poco raro pensar a las vacaciones porque estando en [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><!-- .flickr-photo { border: solid 2px #000000; }.flickr-yourcomment { }.flickr-frame { text-align: left; padding: 3px; }.flickr-caption { font-size: 0.8em; margin-top: 0px; } --></p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2615130065/"><img class="flickr-photo" src="http://farm4.static.flickr.com/3015/2615130065_a077db6126.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2615130065/"><br />
Pollo marinado con ensalada</a>, originally cooked by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p class="flickr-yourcomment">Van llegando aires de fiesta, de vacaciones, de sol, de playa o, por qué no, de montaña.<br />
Este año nos quedamos por aquí por Italia, Costiera Amalfitana, Calabria y quizás volvamos a Sicilia :) Se me hace un poco raro pensar a las vacaciones porque estando en casa tranquila, descansada y sin las ojeras típicas de ir corriendo <em>tol santo día</em> no sé, no me acostumbro a la idea que después de la baja llegarán las esperadas vacaciones. ¡Qué época rara!<br />
Total, no me quejo que luego cuando entraré de nuevo en el maremagnum del estrés diario recordar estos días en casa será lo más parecido al paraíso :)<br />
Lo importante es aprovechar cada minuto para, por ejemplo, hacer una pechuguita de pollo como esta: fácil, rápida y rica!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><font color="#ff6600"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></font></span><br />
4 filetes de pechuga de pollo<br />
<span style="color: #ff6600;">Para el adobo:</span><br />
2 limas<br />
1 limon<br />
4 cucharadas de salsa de soja<br />
4 cucharadas de vino tinto<br />
2 cucharadas de aceite de oliva<br />
1 diente de ajo picado y sin el germen central<br />
1 puñadito de albahaca<br />
<span style="color: #ff6600;">Para la ensalada:</span><br />
Lechuga rizada<br />
Tomatitos cereza<br />
Cebolletas<br />
Vinagre dulce Pedro Ximénez<br />
Sal y aceite</strong><br />
Praticar unas incisiones superficiales diagonales en cada filete por ambos lados para que el adobo penetre bien<br />
En un cuenco grande poner todos los ingredientes del adobo (la albahaca trocearla con las manos y añadirla al resto). Introducir los filetes de pollo y dejar marinar en frigo durante al menos 1 hora (cuanto más mejor)<br />
Calentar una sartén con una gota de aceite; sacar los filetes del adobo y cocerlos durante 5 minutos por ambos lados. Añadir el líquido del adobo a la sartén y continuar la cocción hasta que el pollo esté listo y la salsa se haya reducido a la mitad.<br />
Servir los filetes cortados en tiritas, con la salsa y acompañados de una ensalada fresca de lechuga, tomates y cebolletas.</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/12812850/Pollo-marinado">Pollo marinado con ensalada</a></p>
<p>Quieres participar en el libro de <strong><span style="color: #ff6600;">COCINA REGIONAL ESPAÑOLA?</span></strong> Mira <a href="http://www.amiloquemegustaescocinar.com/"><span style="color: #ff6600;">aquí</span></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/06/30/pollo-marinado-con-ensalada/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.754 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:59:25 -->
