<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Al horno</title>
	<atom:link href="/tag/al-horno/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Las mejores patatas al horno</title>
		<link>/2013/11/24/las-mejores-patatas-al-horno/</link>
		<comments>/2013/11/24/las-mejores-patatas-al-horno/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 24 Nov 2013 18:25:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Patatas]]></category>
		<category><![CDATA[Al horno]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4239</guid>
		<description><![CDATA[Esta receta es una de las que más repito, ya sea en invierno o en verano, cuando tengo un regimiento a cena. Me quita siempre de un apuro y la gente le hace siempre una de fiestas que pa&#8217; qué :) Es una receta mu tonta, vaya, que en realidad la hago siempre más o [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/11/patatas-horno.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4240" title="patatas al horno" alt="receta de patatas al horno" src="/wp-content/uploads/2013/11/patatas-horno.jpg" /></a></p>
<p>Esta receta es una de las que más repito, ya sea en invierno o en verano, cuando tengo un regimiento a cena. Me quita siempre de un apuro y la gente le hace siempre una de fiestas que pa&#8217; qué :)<span id="more-4239"></span></p>
<p>Es una receta mu tonta, vaya, que en realidad la hago siempre más o menos igual pero le voy poniendo las especias o las hierbas que tengo a mano: si me pilla con albahaca o con menta pues eso que le hecho, según lo que tenga y según me de.</p>
<p>Lo que siempre hago igual es lo de poner las patatas cortadas en un recipiente grande, poner todas las especias y restregarlas bien con las manos, así se reparten bien por las patatas y éstas cogen todo el sabor.</p>
<p>Por el resto, dejad volar la imaginación. Yo suelo poner, además de las patatas, zanahorias, trozos de calabaza, calabacín, cebolla cortada en trozos grandes o incluso batatas (que me encantan!!).</p>
<p>Por lo que se refiere al condimento ya os digo: sal, pimienta, pimienta de sichuan -que es muy aromática-, guindilla seca o fresca, orégano, especias marroquinas, etc. La receta que os dejo digamos que es la base, a partir de ahí vosotros tenéis el poder de vuestras patatas!</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> Patatas</strong><br />
<strong> Aceite de oliva</strong><br />
<strong> Romero</strong><br />
<strong> Dientes de ajo</strong><br />
<strong> Sal y pimienta</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Pelar y lavar las patatas. Secarlas bien y cortarlas en trozos de unos 2-3 cm de lado.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Poner las patatas en un cuenco o bol. Añadir un buen chorreoncito de aceite, sal, pimienta, hojas de romero frescas y varias dientes de ajo, sin pelar y machacados ligeramente.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Con las manos, &#8220;masajear&#8221; bien las patatas con el condimento y dejar reposar mientras se calienta el horno.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Poner el horno a 200 °C. Una vez que esté bien caliente ponemos las patatas en una fuente o placa de horno y las metemos en el horno.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Cocer las patatas durante unos 45 minutos o hasta que estén cocidas dentro y bien doradas fuera.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Servir calientes. Son perfectas para acompañar platos de carne.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/11/cordero-en-trozos.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4241" title="patatas al horno" alt="receta de patatas al horno" src="/wp-content/uploads/2013/11/cordero-en-trozos.jpg" /></a></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong></span><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/186747754/Patatas-al-horno">Las mejores patatas al horno</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/11/24/las-mejores-patatas-al-horno/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>15</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pastel de patatas con salchicha y trufa</title>
		<link>/2012/10/16/pastel-de-patatas-con-salchicha-y-trufa/</link>
		<comments>/2012/10/16/pastel-de-patatas-con-salchicha-y-trufa/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 16 Oct 2012 18:01:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Confort food - Otoño/Invierno]]></category>
		<category><![CDATA[Patatas]]></category>
		<category><![CDATA[Al horno]]></category>
		<category><![CDATA[Pastel de patatas]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[trufa]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2474</guid>
		<description><![CDATA[Hola qué tal! Cómo va la vida? Por aquí ya empieza a refrescar y la verdad es que yo estoy la mar de contenta, porque con el calor&#8230; es que no puedo. En cambio este fresquito otoñal me pone de buen humor, qué penita que perdamos horas de luz porque si no el otoño sería [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/10/pastel-patatas.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2476" title="pastel de patatas" alt="pastel de patatas" src="/wp-content/uploads/2012/10/pastel-patatas.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Hola qué tal! Cómo va la vida? Por aquí ya empieza a refrescar y la verdad es que yo estoy la mar de contenta, porque con el calor&#8230; es que no puedo. En cambio este fresquito otoñal me pone de buen humor, qué penita que perdamos horas de luz porque si no el otoño sería mi estación preferida!!<span id="more-2474"></span></p>
<p>El pastel de patatas que os traigo hoy ya tiene unas cuantas semanas. Y es que yo este año me he negado a apagar el horno durante los meses de calor!</p>
<p>En realidad quería postearla mucho antes pero entre unas cosas y otras&#8230; :( Quería enseñárosla porque como habréis notado este delicioso pastel lo he cocinado y servido en las estupendas cocottes de <a href="http://www.lecreuset.es/"><span style="color: #996072;"><strong>Le Creuset</strong></span></a> que gané hace ya unos cuantos meses gracias al blog <span style="color: #996072;"><a href="http://www.recetasderechupete.com/ganadores-del-concurso-le-creuset-de-recetas-con-ingredientes-de-temporada/5648/"><strong>Recetas de Rechupete</strong> </a></span>:)) Aprovecho para agradecer a Alfonso y a los amigos de Le Creuset por el estupendo regalo que, ya lo sé, usaré muchísimo, para un montón de recetas.</p>
<p>Pido perdón por haber tardado tanto pero es que las cocottes han hecho un largo viaje desde Madrid a Granada y desde Granada a Milán. Pero bueno, bien está lo que bien acaba. Llegaron estupendamente y ahora lucen en mi cocina :) Una vez más GRACIAS!</p>
<p>Esta es una receta que hago desde que tengo uso de razón y la uso para cocinar :P Una receta legendaria que aprendí cuando era pequeñita, que he hecho un millón de veces y creo que volveré a hacer un millón de veces más.</p>
<p>La receta original incluía capas de patatas, cebolla cortada a rodajas y bacon&#8230; no sé cual me gusta más! Quizás esta con la salchicha y la trufa sea un poco más chic, para invitar a los amigos a una buena cena. Qué pensáis?</p>
<p>Sea como sea está muy rica y ahora con el otoño a la vuelta de la esquina es un plato que funciona perfectamente para acompañar segundos de carne. Espero que lo disfrutéis!</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
4 patatas grandes<br />
2 salchichas frescas<br />
1 cebolla dorada<br />
1 tarrito de trufa laminada en aceite<br />
1/2 l de </strong><a href="/2007/10/30/salsa-bechamel/"><strong>salsa bechamel</strong></a><br />
<strong>Sal y pimienta negra recién molida<br />
Mantequilla a temperatura ambiente</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong> Pelar las patatas y cortarlas en rodajas finas (de menos de 1/2 cm); pelar y cortar en rodajas muy finas la cebolla<br />
<span style="color: #996072;"><strong>2</strong></span> Untar una fuente de horno de XX cm o 4 fuentecitas/cocottes individuales con un poco de mantequilla.<br />
<strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Disponer sobre el fondo de la fuente una primera capa de patatas. Salpimentar y cubrir con la mitad de la cebolla y la mitad de la salchicha (a la que habremos quitado la piel) desmenuzada. Disponer también algunas rodajitas de trufa (no demasiada, su sabor es muy fuerte!)<br />
<span style="color: #996072;"><strong>4</strong></span> Hacer otra capa de la misma forma y terminar con una capa de patatas. Salpimentar.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>5</strong></span> Vertir por encima la salsa bechamel.<br />
<strong><span style="color: #996072;">6</span></strong> Cocer en el horno caliente a 200° C durante una hora. Pasado este tiempo verificar la cocción de las patatas con un palillo. Dejarlas en el horno un poco más si aún estuvieran duras. Al final de la cocción podemos dorar la superficie un poco con el grill.<br />
<strong><span style="color: #996072;">7</span></strong> Sacar del horno y dejar reposar unos 15 minutos antes de servir.</p>
<p>Descárgate la receta en PDF:<br />
<strong><a href="http://es.scribd.com/doc/110215101/Pastel-de-patatas-con-salchicha-y-trufa">Pastel de patatas con salchicha y trufa</a></strong></p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #996072;"><strong><span style="color: #000000;">Te gusta </span>A mí lo que me gusta es cocinar? <span style="color: #000000;">Vótame en Bitácoras 2012 y gracias! </span>;)</strong></span></p>
<p style="text-align: center;"><a href="http://bitacoras.com/premios12/votar/d568a85a8bc1e7ad8c2e5b8722af57e543e7e4ee"><img class="aligncenter" alt="Votar en los Premios Bitacoras.com" src="http://static2.bitacoras.com/images/premios/2012/botones/120x80.gif" border="0" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/10/16/pastel-de-patatas-con-salchicha-y-trufa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.440 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:05:51 -->
