<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; risotto</title>
	<atom:link href="/tag/risotto/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Croquetas de arroz</title>
		<link>/2014/04/27/croquetas-de-arroz/</link>
		<comments>/2014/04/27/croquetas-de-arroz/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 27 Apr 2014 18:34:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Arroz - otros]]></category>
		<category><![CDATA[Arroz - Risotto]]></category>
		<category><![CDATA[Croquetas]]></category>
		<category><![CDATA[risotto]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5048</guid>
		<description><![CDATA[Mañana salimos de mini vacaciones :) Son sólo 4 días pero cuántas cosas que hacer y que preparar antes de salir!! Aunque sean poquillos días no me puedo dejar las cosas en el frigo por lo que llevamos un par de días comiendo &#8220;de sobras&#8221;, que es un ejercicio estupendo para aprender a cocinar con [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/04/croquetas-arroz.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-5049" alt="croquetas de arroz" src="/wp-content/uploads/2014/04/croquetas-arroz.jpg" /></a></p>
<p>Mañana salimos de mini vacaciones :) Son sólo 4 días pero cuántas cosas que hacer y que preparar antes de salir!! Aunque sean poquillos días no me puedo dejar las cosas en el frigo por lo que llevamos un par de días comiendo &#8220;de sobras&#8221;, que es un ejercicio estupendo para aprender a cocinar con imaginación.<span id="more-5048"></span></p>
<p>De la cocina de sobras llegan estas croquetas hechas con un resto de risotto, unos guisantes que me quedaban en el congelador y un resto de gorgonzola que tenía que utilizar o se me iba a echar a perder&#8230;</p>
<p>Estas croquetas se pueden preparar con casi cualquier cosa tengamos a mano. El arroz de sobras es óptimo porque tiene la consistencia perfecta para poder formar croquetas, pasarlas por el huevo y rebozarlas. Yo he utilizado el pan rallado japonés <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Panko"><em>panko</em></a>, porque era el que tenía, pero se puede utilizar perfectamente el de toda la vida. Aunque lo aconsejo, por cambiar de vez en cuando y porque le da una consistencia super crujiente.</p>
<p>Yo he utilizado un <a href="/2014/01/26/recetas-tradicionales-italianas-iii-parte/">risotto al azafrán</a> pero probad con el que más os guste, por ejemplo <a href="/2011/05/11/risotto-con-esparragos-y-gambas/">uno con espárragos y gambas</a> o <a href="/2011/05/11/risotto-con-esparragos-y-gambas/">con tinta de calamar</a> :P</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 200 gr de risotto</strong><br />
<strong> 1 puñado de guisantes congelados</strong><br />
<strong> Queso gorgonzola</strong><br />
<strong> 1 huevo</strong><br />
<strong> Pan rallado panko (japonés)</strong><br />
<strong> Aceite de girasol para freír</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Cocer los guisantes en agua con un poco de sal. Colar y dejar enfríar.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Cortar el queso en taquitos de uno-dos centímetros.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Preparar un plato con el huevo batido y otro con el pan rallado.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Formar las croquetas con el arroz poniendo en el interior algunos guisantes y un trocito de queso. Compactar bien con las manos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Pasar las croquetas por el huevo y por el pan rallado.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>6</strong></span> Freir las croquetas en abundante aceite a 180 ºC.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Conforme saquemos las croquetas ponerlas en un plato con papel de cocina absorbente para eliminar el exceso de aceite.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>8</strong></span> Servir inmediatamente con una insalada verde.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/220565759/Croquetas-de-Arroz">Croquetas de arroz</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/04/27/croquetas-de-arroz/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Recetas tradicionales italianas. III parte</title>
		<link>/2014/01/26/recetas-tradicionales-italianas-iii-parte/</link>
		<comments>/2014/01/26/recetas-tradicionales-italianas-iii-parte/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 26 Jan 2014 09:45:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[azafrán]]></category>
		<category><![CDATA[desayunos]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces]]></category>
		<category><![CDATA[ossobuco]]></category>
		<category><![CDATA[risotto]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4877</guid>
		<description><![CDATA[Es verdad que no hay dos sin tres&#8230; por lo que después de Apulia y Sicilia vamos a la carga con Lombardia! No estoy siguiendo un orden en especial. Más bien la elección de una región u otra está relacionada con la estación. De hecho el plato de hoy, el risotto alla milanese con l&#8217;ossobuco [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/01/risotto_ossobuco.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4878" alt="risotto alla milanese" src="/wp-content/uploads/2014/01/risotto_ossobuco.jpg" width="458" height="687" /></a></p>
<p>Es verdad que no hay dos sin tres&#8230; por lo que después de <a href="/2013/03/10/recetas-tradicionales-italianas-i-parte/">Apulia</a> y <a href="/2013/07/18/recetas-tradicionales-italianas-ii-parte/">Sicilia</a> vamos a la carga con Lombardia!</p>
<p>No estoy siguiendo un orden en especial. Más bien la elección de una región u otra está relacionada con la estación. De hecho el plato de hoy, el <em>risotto alla milanese con l&#8217;ossobuco</em> es un plato supercontundente perfecto para los fríos invernales porque ayuda a calentar el cuerpo y el alma :)<span id="more-4877"></span></p>
<p>Este año en julio hará 9 años que llegué a Milán. 9 años en los que he aprendido mucho de pasta, pizzas y risottos entre otras cosas. El plato de hoy no lo había comido nunca antes (el risotto sí pero no con el <em>ossobuco</em>) y, lo que tiene más gracia de todo, ni siquiera mi marío que es de aquí lo había comido jamás. Esta es una prueba de las tradiciones que se pierden no solo porque las costumbres cambian sino porque también lo hacen las necesidades. Imaginaos el frío maldito que debía de hacer por estas tierras hace algunas decenas de años, con la humedad que hay por aquí y sin calefacciones&#8230; uno se podía meter un risotto con ossobuco entre pecho y espalda y quedarse tan ancho&#8230; Hoy después de zamparse un plato así te tienes que pegar una paliza de gimnasio durante una semana :P</p>
<p>Hoy en día es un plato que se encuentra en pocos restaurantes pero es bien fácil hacerlo en casa. Quizás lo más difícil sea encontrar el <em>ossobuco</em>, es decir, esa carne que se caracteriza por ser un corte trasversal del jarrete, bastante alto, de unos 3-4 cm, que se compra sin deshuesar por lo que nos encontramos con el hueso y su tuétano que se utiliza para la preparación del <em>risotto</em>. La consistencia del tuétano es muy graciosa porque en frío se parece casi a la levadura prensada y cuando se calienta prácticamente se derrite. Quitando el tuétano al hueso descubrimos un hueso hueco o, lo que es lo mismo, un <em>ossobuco</em>, en italiano ;)</p>
<p>Por lo que respecta el arroz a la milanese, éste también se prepara sin el tuétano pero en este caso se llama sólo <em>risotto giallo</em> o amarillo gracias al color que toma del azafrán. Se dice, se cuenta, que el uso del azafrán lo descubrió un pintor que trabajaba en el Duomo de Milán. Por aquellos entonces el azafrán se usaba como tinte y parece ser que un día por error este pintor dejó caer un poco de azafrán en su arroz. Tatatacháaaaannn:<em> risotto giallo</em> ;) qué cosas, no??</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/01/pan-de-mei1.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4882" alt="pan-de-mei" src="/wp-content/uploads/2014/01/pan-de-mei1.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Por otro lado me apetecía presentaros un dulce de estas tierras que, como el risotto alla milanese con l&#8217;ossobuco, no es ni siquiera super conocido para los italianos. Se trata del pan de mèj, <em>pane di miglio</em> o, en español, pan de mijo, que era el cereal con el que se preparaba tradicionalmente. Hoy en día se prepara con la harina de maíz que es la que le da ese tono amarillo/dorado, su sabor característico y sobre todo la consistencia: crujientito por fuera y blandito por dentro. La tradición cuenta que es un dulce que se preparaba el 23 de abril, el día de San Jorge, que es el día en el que los comerciantes de leche cerraban sus contratos con los ganaderos. Este dulce se preparaba para celebrar la prosperidad de los negocios y se servía con rica nata líquida.</p>
<p>Hoy en día la preparación ya sea de una que de la otra receta quizás hayan perdido un poco de poesía pero su sabor se sigue apreciando igualmente. Espero que os animéis y me contéis vuestras experiencias!</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para el risotto con ossobuco para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 320 gr de arroz para risotto</strong><br />
<strong> 1 cebolla dorada</strong><br />
<strong> 1,5 l de caldo de carne</strong><br />
<strong> 4-5 hebras de azafrán, mantequilla</strong><br />
<strong> 80 gr de queso parmesano</strong><br />
<strong> 1+1/2 vasitos de vino blanco seco</strong><br />
<strong> 4 ossobucos de unos 300 gr cada uno</strong><br />
<strong> 2 zanahorias</strong><br />
<strong> Harina</strong><br />
<strong> Salvia y rosmarino fresco</strong><br />
<strong> Sal y pimienta negra recién molida</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"> <strong>1</strong></span> Pelar la cebolla y picarla finemente. Pelar la zanahoria y cortarla en daditos pequeños. Tomad una sartén bastante amplia y con fondo grueso y poner la cebolla a sofreir. Cuando esté transparente añadir la zanahoria y dejar que tome color. Apartar la cebolla y la zanahoria.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Tomar los ossobucco y quitar el tuétano a dos de ellos. Enharinarlos por ambos lados y ponerlos a sofreir en la sartén donde hemos hecho la cebolla y la zanahoria. Cuando hayan tomado color por ambos lados añadir la cebolla, la zanahoria, una ramita de romero fresco y algunas hojas de salvia. Incorporar 1 vasito de vino blanco y dejar evaporar. Salpimientar y añadir un vaso de caldo de carne. Tapar y dejar cocer durante una hora aproximadamente dándoles la vuelta de vez en cuando.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Cuando falte una media hora podemos ponernos con el risotto: calentar el caldo de carne y dejarlo a fuego lento. Poner en un vasito un poco de caldo caliente y añadir las hebras de azafrán. Dejar reposar hasta que el caldo tome un buen color amarillo.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Poner en una olla de fondo grueso el resto de la cebolla con un par de cucharadas de aceite. Dejar que se ponga transparente y añadir el tuétano. Remover bien hasta que se haya disuelto completamente. Añadir el arroz y dejar que se tueste durante unos minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Incorporar el resto del vino blanco y dejar que se evapore. Comenzar a añadir el caldo caliente, un cacito cada vez conforme el arroz lo vaya absorviendo. El risotto tarda en cocer unos 18 minutos, depende del tipo de arroz que estemos utilizando. Durante este tiempo ir añadiendo caldo sin dejar de remover. Añadir también el caldo con las hebras de azafrán.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Una vez que esté en su punto apartarlo de la lumbre y añadir una buena nuez de mantequilla y el parmesano rallado al momento. Mezclar bien.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>7</strong></span> Servir inmediatamente con el ossobuco y su salsa.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para unos 10 pan de mèj:</strong></span><br />
<strong> 150 gr de harina</strong><br />
<strong> 150 gr de harina de maiz fina</strong><br />
<strong> 100 gr de mantequilla</strong><br />
<strong> 100 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 1 pizca de sal</strong><br />
<strong> 1 sobrecito de levadura en polvo</strong><br />
<strong> 2 huevos</strong><br />
<strong> Azúcar para espolvorear</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Derretir la mantequilla a fuego muy lento y dejar que se enfríe.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Batir los huevos con el azúcar hasta que estén espumosos. Añadir la mantequilla y la sal y seguir batiendo.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Unir las harinas a la levadura y tamizarlas. Añadirlas a la mezcla anterior y mezclar bien con una espátula de silicona. El resultado será una masa bastante suave pero que se puede manejar con las manos. Añadir una cucharada más de harina si hiciera falta.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Calentar el horno a 170 °C. Forrar dos placas de horno con papel de horno. Dividir la masa en 10 partes iguales (cada una de ellas pesará unos 60 gr). Darles forma de bola, disponerlas en las placas bastante separadas entre sí y aplanarlas un poco con las manos. Espolvorear con azúcar antes de meterlas en el horno.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Cocer en el horno caliente durante unos 15-20 minutos. La superficie se dorará ligeramente. Sacarlas del horno y dejar enfriar encima de una rejilla. Para evitar que se bajen no abrir el horno durante la cocción.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>6</strong></span> Son perfectas para el desayuno con un buen vaso de leche o, mejor aún, un poco de nata líquida.</p>
<p><strong>Descárgate las recetas en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/202304231/Cocina-Italiana-Lombardia">Risotto alla milanese con l&#8217;ossobuco y pan de mèj</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/01/26/recetas-tradicionales-italianas-iii-parte/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Risotto con salsa de pimientos y vieiras</title>
		<link>/2012/03/18/risotto-con-salsa-de-pimientos-y-vieiras/</link>
		<comments>/2012/03/18/risotto-con-salsa-de-pimientos-y-vieiras/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 18 Mar 2012 12:20:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Arroz - Risotto]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[arroz]]></category>
		<category><![CDATA[pimiento]]></category>
		<category><![CDATA[pimiento amarillo]]></category>
		<category><![CDATA[risotto]]></category>
		<category><![CDATA[vieiras]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2128</guid>
		<description><![CDATA[Hace ya tanto tiempo que este risotto se ha convertido en un clásico en mi casa que no me acuerdo ni siquiera de dónde lo saqué. Me parece que buscando otra receta me quedé con la copla de esta salsa de pimientos tan fácil y tan rápida para dar un sabor diferente al arroz. Lo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/03/risotto-pimientos-vieiras.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3118" title="risotto-pimientos-vieiras" alt="receta risotto" src="/wp-content/uploads/2012/03/risotto-pimientos-vieiras.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Hace ya tanto tiempo que este risotto se ha convertido en un clásico en mi casa que no me acuerdo ni siquiera de dónde lo saqué.<span id="more-2128"></span></p>
<p>Me parece que buscando otra receta me quedé con la copla de esta salsa de pimientos tan fácil y tan rápida para dar un sabor diferente al arroz. Lo de la vieira no sé cómo llegó pero os aseguro que juntos son todo un espectáculo.</p>
<p>El risotto es otro de esos clásicos italianos que me gustan un montón. Me gusta incluso porque se puede hacer entre semana porque tarda lo que tarda en cocer el arroz, no lleva mucho tiempo y siempre me da la sensación de estar dándome un festín :) Pero no sé, a mí el risotto me sabe de invierno o, al menos, de frío y un poco de lluvia. Así con este color amarillito y la vieira coge un toque como más veraniego perfecto para el calorcito que está por llegar.</p>
<p>El risotto es un plato de Italia del norte, obviamente, haciendo más frío, sus platos típicos son más contundentes. Claro, hoy en día se come de todo en todas partes pero digamos que el risotto es para los lombardos como el cocido para los madrileños, los calçots para los catalanes o el gazpacho para los andaluces. El tipo de arroz que hay que utilizar para el risotto es muy importante, irá bien un arroz corto, poroso con un alto porcentaje de almidón, como el arborio o el carnaroli. Si no lo encontráis (aunque supongo yo que a estas alturas se podrá encontrar fácilmente en el super) yo siempre digo de utilizar el arroz bomba. No tiene tanto almidón pero absorbe bien los sabores así que creo que puede ir bien ;)</p>
<p>El arroz, cocinado así, admite casi cualquier tipo di ingrediente (salchicha, setas, tomate, calabacines, gambas&#8230;) Os dejo aquí algunas de mis recetas preferidas y apuntáos esta con las vieiras que está de vicio!:</p>
<p><a href="/2007/11/13/risotto-al-nero-di-seppia-con-gambas-y-sal-negra-de-hawaii/">Risotto al nero di seppia con gambas y sal nera de Hawaii</a></p>
<p><a href="/2009/09/23/risotto-con-filetes-de-perca/">Risotto con filetes de perca</a></p>
<p><a href="/2011/05/11/risotto-con-esparragos-y-gambas/">Risotto con espárragos y gambas</a></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
300 gr de arroz para risotto<br />
1 pimiento amarillo<br />
4 vieiras (limpias, sin el coral)<br />
1 l de caldo de verduras, caliente<br />
1/2 cebolla<br />
1 vaso de vino blanco seco<br />
1 cucharada de mantequilla<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong> Lavar y cortar en trozos el pimiento, eliminando el tallo y las semillas. Poner un cazo con agua y un poco de sal a hervir. Cocer el pimiento hasta que esté tierno. Sacar el pimiento del agua (y conservarla que nos puede servir) y pasarlo con la batidora para hacer una crema. Corregir de sal.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> En una cacerola poner una cucharada de mantequilla a derretir. Añadir la cebolla tritada y dejar que se ponga transparente. Añadir el arroz y dejar que se tueste un par de minutos moviendo de vez en cuando.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Verter el vino y dejar que se evapore.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong> Empezar a añadir el caldo caliente removiendo continuamente (podemos utilizar también el agua de cocción de los pimientos). Cuando el arroz absorva el caldo añadimos más (un cacito cada vez). Según el tipo de arroz tardará en cocer de 12-13 minutos hasta 18.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">5</span></strong> Cuando le queden unos 5 minutos podemos añadir la crema de pimientos. Probar la sal y seguir la cocción. Cuando esté en su punto añadir otra cucharada de mantequilla y remover bien.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">6</span></strong> En una sartén caliente con poquísimo aceite, saltear las vieiras por ambos lados. La cocción es muy rápida ya que tienen que quedar doradas fuera pero un poquillo crudas dentro para que sean super tiernas.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">7</span></strong></span> Servir el risotto acompañado de una vieira. Decorar con un poco de sal negra o pimienta recién molida.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/85821930/Risotto-con-salsa-de-pimientos-y-vieiras">Risotto con salsa de pimientos y vieiras</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/03/18/risotto-con-salsa-de-pimientos-y-vieiras/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>10</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Risotto con espárragos y gambas</title>
		<link>/2011/05/11/risotto-con-esparragos-y-gambas/</link>
		<comments>/2011/05/11/risotto-con-esparragos-y-gambas/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 11 May 2011 10:03:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Arroz - Risotto]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[espárragos]]></category>
		<category><![CDATA[gambas]]></category>
		<category><![CDATA[risotto]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1789</guid>
		<description><![CDATA[Una de las cosas más difíciles de este mundo es vivir con un milanés y querer hacer un risotto :P Sí, no sé, es como querer hacer una paella a un valenciano, una fabada a un asturiano, un gazpacho a un andaluz, un cocido a un madrileño, un calÇotada a un catalán, etc, etc, etc. [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Risotto con espárragos y gambas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5695487689/"><img class="aligncenter" alt="Risotto con espárragos y gambas" src="http://farm3.static.flickr.com/2202/5695487689_8ab14f2a07.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Una de las cosas más difíciles de este mundo es vivir con un milanés y querer hacer un risotto :P<span id="more-1789"></span></p>
<p>Sí, no sé, es como querer hacer una paella a un valenciano, una fabada a un asturiano, un gazpacho a un andaluz, un cocido a un madrileño, un calÇotada a un catalán, etc, etc, etc. Estos milaneses llevan el punto del arroz del risotto en la sangre. Pero yo tengo muchas narices (que para algo soy tauro :) y me emperro, me emperro, me emperro y al final tras un montón de miradas de desaprobación como diciendo &#8220;verás que se le pasa&#8221;, &#8220;verás que me hace una sopa en vez de un risotto&#8221;, &#8220;verás que hoy no comemos&#8221;&#8230; consigo hacer un risotto bastante aceptable :)</p>
<p>En Lombardía el risotto se siente como en casa. Aunque a veces podamos pensar que la pasta y la pizza son de TODOS los italianos no es exactamente así. Aquí reina el arroz&#8230; <em>alla milanese</em> con el <em>ossobuco</em>, con salchicha y vino tinto, con el <em>radicchio</em> (una variedad de chicoria muy famosa por estos lares). Y en realidad es lo que pega con el carácter más norteño, más cerradillo, más nublado de los italianos lombardos (que no se lo tomen mal que yo los quiero mucho pero son un poquillo más <em>siesos</em>&#8230; :P</p>
<p>Pues a lo que íbamos: las reglas del risotto son pocas pero fundamentales.</p>
<p><strong>La 1a.</strong> El tipo de arroz. De esto ya hemos hablado en otros <a href="/2009/09/23/risotto-con-filetes-de-perca/">post</a>. Aquí el arroz para risotto lo encuentras en cualquier supermercado. En España obviamente es más difícil así que como arroces parecidos os puedo recomendar el arroz bomba que tiene un grano gordito, que absorbe bien los aromas y deja almidón durante la cocción.</p>
<p><strong>La 2a.</strong> La mantequilla. Nos guste o no la mantequilla es importantísima. Quizás no sea muy buena pero es como comerse un buen cocido, sin la morcilla y el tocino&#8230; pues como que no es lo mismo. La solución? Hacer un risotto de higos a brevas pero como dios manda :)</p>
<p><strong>La 3a.</strong> La cocción. Podrá parecer un rollo pero estar ahí dale que te pego removiendo el arroz durante 20 minutos hace que nuestro risotto pase de bueno a &#8220;<em>hosti-tu-está-que-te-c&#8230;</em>&#8220;, es lo que tienen las técnicas culinarias&#8230; :)</p>
<p>Y dicho esto pasemos a lo que viene siendo la receta. Creo que los espárragos y las gambas son de las cosas que más me gustan (estas son las cosas que lee mi madre y le hace dudar que sea su hija&#8230; esa que ella ha visto crecer). Para hacerlo aún más rico he utilizado el tallo de los espárragos para hacer una cremita que se añade casi al final de la cocción; las puntas las he dejado enteritas. Las gambas las he comprado en el mercado, me estaban mirando y gritaban &#8220;risotto, risotto&#8221;&#8230; :)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
320 gr de arroz bomba<br />
1 manojo de espárragos (mejor si trigueros)<br />
1/4 de cebolla<br />
<a href="/2010/09/08/pan-y-mantequilla/"> Mantequilla</a><br />
<a href="/2009/11/21/cubito-de-caldo-vegetal/"> Cubito</a> <a href="/2011/02/09/cubito-vegetal-part-ii-la-venganza/">vegetal</a><br />
Vino blanco<br />
16 gambas</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Preparar una cacerola con un litro y medio de agua. Llevar a ebullición y añadir un poco de cubito vegetal.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span> </strong> Limpiar, eliminar las partes duras y cortar en trocitos los espárragos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span> </strong> Cocer los espárragos (dejando a parte las puntas) en el caldo vegetal hasta que estén en su punto.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Sacar los espárragos del caldo (el caldo lo usaremos para cocer el arroz) y pasarlos por la batidora para hacer un puré. Añadir un poco de caldo si el puré es demasiado denso.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span> </strong> Dejar el caldo en la cacerola con el fuego al mínimo.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Poner a calentar a fuego bajo una buena cucharada de mantequilla en una cacerola ancha con el fondo grueso.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span> </strong> Añadir la cebolla pelada y cortada finamente. Dejar cocer durante unos minutos hasta que esté blandita y un poco dorada.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> Añadir el arroz y dorarlo un poco (con cuidado que no se nos queme).<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 9</span> </strong> Incorporar 1/2 vasito de vino blanco y dejar evaporar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 10</span></strong> Empezar a añadir caldo poco a poco, removiendo continuamente. Conforme el arroz absorbe el caldo le ponemos un poquito más así durante 17-20 minutos (según el tipo de arroz).<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 11</span> </strong>A los 5-7 minutos añadimos las gambas limpias, peladas y cortadas en trozos grandes (reservar una por cabeza) y las puntas de espárrago. Si los espárragos no son trigueros cortar las puntas longitudinalmente.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 12</span></strong> Seguir la cocción removiendo sin parar para que el arroz suelte el almidón y se cree la &#8220;cremina&#8221; típica del risotto. Yo normalmente no le pongo sal porque con la sal que lleva el cubito es suficiente pero ajustar de sal si fuera necesario.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 13</span> </strong>Cuando falten 5 minutos para terminar incorporar el puré de espárragos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 14</span> </strong>Cocer a la plancha las gambas que hemos reservado con una gota de aceite y sal gorda.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 15</span></strong> Retirar el arroz del fuego y añadir una cucharada de mantequilla. Remover bien.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 16</span></strong> Servir decorando con las gambas a la plancha.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/55167927/Risotto-con-esparragos-y-gambas"> Risotto con espárragos y gambas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/05/11/risotto-con-esparragos-y-gambas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Arancine alla palermitana</title>
		<link>/2010/09/03/arancine-alla-palermitana/</link>
		<comments>/2010/09/03/arancine-alla-palermitana/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 03 Sep 2010 08:23:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Arroz - Risotto]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[risotto]]></category>
		<category><![CDATA[Sicilia]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1402</guid>
		<description><![CDATA[Con paciencia y un poco de esperanza, antes o después, todo llega&#8230; :D No sé cuantas veces en los últimos 5 años he dicho &#8220;este  verano hago las arancine!!&#8221; Las excusas para no hacerlas han sido muchas durante todo este tiempo: que si se me ha olvidado hacer el arroz (porque hay que preparlo antes), [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Arancine alla palermitana di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4938000042/"><img class="aligncenter" alt="Arancine alla palermitana" src="http://farm5.static.flickr.com/4077/4938000042_093142ddab.jpg" width="327" height="500" /></a></p>
<p>Con paciencia y un poco de esperanza, antes o después, todo llega&#8230; :D No sé cuantas veces en los últimos 5 años he dicho &#8220;este  verano hago las arancine!!&#8221; <span id="more-1402"></span>Las excusas para no hacerlas han sido muchas durante todo este tiempo: que si se me ha olvidado hacer el arroz (porque hay que preparlo antes), que si no tengo tiempo, que si no tengo ganas, que si no quiero que me huela la casa a frito, que si no tengo freidora&#8230; y así hasta el infinito. Luego un día ves que tienes tropecientos mil puntos de la &#8220;carta fedeltà&#8221; del super y que entre los regalos del catálogo&#8230; tatatachán!!!! hay una freidora estupenda, totalmente desmontable y lavable en el lavaplatos :) joe, así sí!!</p>
<p>Teóricamente, reza la publicidad de la susodicha, la freidora tiene un bonito filtro que evita los malos humos&#8230; bueno, eso sería fantástico pero los olores del frito no desaparecen ni con todos los filtros del mundo. Aún así, con olorcito y todo, nos hemos lanzado con las <em>arancine</em>, super plato siciliano donde los haya (y polémico por su nombre: <em>arancine</em> en Palermo -naranjitas- y <em>arancini</em> en Catania -naranjitos-), que se puede hacer de forma redonda o de pera, hechas con arroz y con diferentes rellenos, el más clásico éste con ragù y guisantes :)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Arancine - preparacion di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4937412583/"><img class="aligncenter" alt="Arancine - preparacion" src="http://farm5.static.flickr.com/4080/4937412583_b0e97bccc1.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Es un proceso un poquillo largo por lo que os aconsejo os pilleis un fin de semana de esos tontos que uno no sabe lo que hacer: el sábado hacéis el arroz y el domingo las naranjitas :)</p>
<p>Os pongo la receta tal y como la hemos hecho de un libro que me compré en Sicilia. A nosotros nos ha sobrado un montón de relleno pero es que se nos ha ido la mano con el arroz: aunque parezca difícil no pongáis demasiado arroz en cada una de ellas y veréis como os el relleno os llega justo. Por esta vez tiene pase, la próxima nos tendremos que esforzar un poquillo más&#8230; no como otros ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Siesta time di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4937953296/"><img class="aligncenter" alt="Siesta time" src="http://farm5.static.flickr.com/4076/4937953296_63e94ee27f.jpg" width="500" height="270" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4-6 personas:</span><br />
1/2 kg de arroz (para risotto &#8211; arroz bomba)<br />
1 l de caldo de carne<br />
75 gr de mantequilla<br />
75 gr de parmesano rallado<br />
1 sobrecito de azafrán<br />
1/2 cebolla<br />
1 hoja de laurel</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Relleno:</span><br />
1/2 kg de carne picada<br />
50 gr de harina<br />
120 gr de salchichón cortado en trocitos<br />
100 gr de </strong><a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Caciocavallo"><strong>caciocavallo</strong></a><strong> o similar cortado en trocitos<br />
30 gr de salsa de tomate<br />
100 gr de guisantes cocidos<br />
250 gr de cebolla<br />
1/2 vaso de vino blanco<br />
1 pizca de nuez moscada<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Para freir:</span><br />
2-3 huevos<br />
Pan rallado<br />
Abundante aceite (para freir)</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Arancine alla palermitana di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4938000294/"><img class="aligncenter" alt="Arancine alla palermitana" src="http://farm5.static.flickr.com/4123/4938000294_e984884af8.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p><strong>Preparación:</strong><br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 1</span></strong> Empezamos preparando el arroz (mejor el día anterior para que le de tiempo a enfriarse bien): en una sartén doramos la cebolla con la mitad de la mantequilla; en cuanto empiece a dorarse incorporar el arroz. Añadir el caldo caliente y el azafrán, remover bien y dejar cocer durante 20 minutos. Al final añadir el parmesano y el resto de la mantequilla, mezclando bien. Dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Para el relleno: cortar finemente la cebolla y sofreirla en una sartén con un poco de aceite. Añadir la carne y sofreirla junto con la cebolla.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Cuando empiece a tomar color incorporar el vino, la harina y la salsa de tomate. Mezclar bien.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Dejar cocer durante 10 minutos removiendo de vez en cuando para evitar que se nos pegue.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Por último salpimentar y añadir una pizca de nuez moscada. Dejar enfriar antes de usar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Ahora vamos a la parte importante, hacer las pelotas: coger un poco de arroz en la mano y extenderla por toda la palma. Poner una cucharada de relleno, unos trocitos de queso, unos trocitos de salchichón y algunos guisantes.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Cubrir con la misma cantidad de arroz y cerrar bien la bola para que el relleno quede en el centro.<br />
<strong> IMPORTANTE!</strong> Es fundamental mojarse las manos con agua para poder manejar el arroz sin que se nos pegue a las manos. Una vez que hayamos formado la pelota apretar bien para que no abra durante la fritura.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> Pasar las naranjitas por huevo batido, luego por el pan rallado y freir en abundante aceite a 180 grados hasta que estén bien doraditas :)</p>
<p><strong>Una nota sobre los aceites para freir: </strong><br />
De todos los aceites vegetales el más recomendable para la fritura es el <strong>aceite de cacahuete o maní</strong> por su alto punto de humo. En España no me acuerdo si se encuentra fácilmente o no, aquí en Italia el <em>olio di arachidi</em> se compra en el super, no hay mucha variedad de marcas pero al menos se encuentra. En cambio el aceite de girasol no es muy resistente a las altas temperaturas por lo que no es recomendable para freir.<br />
En alternativa al aceite de cacahuete tenemos siempre el magnífico <strong>aceite de oliva</strong> con un par de inconvenientes: su precio y el sabor que trasfiere a los alimentos que aunque esté muy rico no es cuestión de que todo sepa a aceite por lo que el uso de uno suave será la mejor elección!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/36837161/Arancine-a-la-palermitana"> Arancine alla palermitana</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/09/03/arancine-alla-palermitana/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>15</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Risotto con filetes de perca</title>
		<link>/2009/09/23/risotto-con-filetes-de-perca/</link>
		<comments>/2009/09/23/risotto-con-filetes-de-perca/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 23 Sep 2009 22:18:37 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Arroz - Risotto]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[arroz]]></category>
		<category><![CDATA[perca]]></category>
		<category><![CDATA[risotto]]></category>
		<category><![CDATA[salvia]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=872</guid>
		<description><![CDATA[La perca o esa gran desconocida. También un gran descubrimiento porque a este pobre pescadito, cuando lo compré, no le daba dos duros y luego, mira tú por donde, ha resultado ser super jugoso, super super bueno. Un triunfo, vaya! Otra recetas de esas superitalianas, esta vez de la zona de los lagos (Lago maggiore, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;"><a href="/wp-content/uploads/2009/09/risotto_perca.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3113" title="risotto_perca" src="/wp-content/uploads/2009/09/risotto_perca.jpg" alt="receta risotto" width="509" height="746" /></a>La <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Perca_fluviatilis">perca</a> o <em>esa gran desconocida</em>.</p>
<p>También un gran descubrimiento porque a este pobre pescadito, cuando lo compré, no le daba dos duros y luego, mira tú por donde, ha resultado ser super jugoso, super super bueno. Un triunfo, vaya!<span id="more-872"></span></p>
<p>Otra recetas de esas superitalianas, esta vez de la zona de los lagos (<a href="http://www.illagomaggiore.com/?set_language=it&amp;cl=it">Lago maggiore</a>, <a href="http://www.lagodigarda.it/">Lago di Garda</a>) porque nuestra amiga la perca le gusta andar por los ríos y los lagos :) La cocina de estas zonas está basada en gran parte en recetas con pescado de la zona que no son tan sabrosos como lo puedan ser los de mar y por eso las recetas incluyen salsas, fritos o frutos secos.</p>
<p>Con alguna excepción, a mi el pescado me gusta tal cual y por eso los de lago no los compro muy a menudo (&#8230;por no decir nunca). La perca es una de estas excepciones, me ha parecido un pescado jugoso y bueno de verdad.</p>
<p>La receta, <em>italianissima</em> como os decía, se llama <em>risotto al pesce persico</em> y en realidad éste último se enharina y fríe en mantequilla (muy usada en el norte de Italia), que estará muy bueno pero no sé si mis arterias y mis quilitos de más pueden soportarlo&#8230; porque al risotto se le pone también mantequilla&#8230; vaya, una bomba calórica!</p>
<p>Pues eso, que como a mí los fritos me sientan mal y luego la cocina me huele durante una semana he decidido pasarlo por la sartén con un poco de aceite de oliva&#8230; a la española y olé ;)</p>
<p>Resultado: un risotto para chuparse los dedos con algunas calorías menos pero sin renunciar al sabor!&#8230; parece un anuncio de la tele ;)</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 2 personas:</strong></span><strong><br />
160 gr de arroz<br />
[Nota: en Italia los arroces que se usan para hacer el risotto son las variedades Carnaroli, Acquarelle, Arborio o Vialone Nano. Si no encontrais estos tipos de arroz podéis usar cualquier variedad que sea de grano corto, poroso y rica en almidón, que soltará durante la cocción) como el arroz bomba]<br />
1 escalonia<br />
1/2 &#8211; 3/4 l de caldo de pescado<br />
1 vasito de vino blanco<br />
Un par de filetes -limpios- de perca<br />
Hojas de salvia<br />
Sal, mantequilla y aceite de oliva</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
En una olla de fondo grueso sofreir la escalonia pelada y cortada fina con un poco de aceite.<br />
Añadir el arroz y dejarlo que se tueste ligeramente removiendo para evitar que se pegue. Incorporar el vino y dejarlo evaporar.<br />
Empezar a añadir el caldo caliente poco a poco; a medida que el arroz vaya absorbiendolo id incorporando un poco más removiendo de vez en cuando para que el arroz vaya soltando el almidón.<br />
El arroz tardará en cocer unos 20 minutos; tiene que estar cocido pero quedar un poco entero (<em>al dente</em>).<br />
Mientras tanto cortar el pescado en filetes pequeños y asarlos a la plancha con un poco de aceite y algunas hojitas de salvia fresca.<br />
Cuando el arroz esté en su punto retirarlo del fuego y añadir una buena nuez de mantequilla.<br />
Servirlo caliente acompañado de los filetes de perca.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/20133576/Risotto-con-filetes-de-perca">Risotto con filetes de perca</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/09/23/risotto-con-filetes-de-perca/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>11</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>!Ole qué risotto!</title>
		<link>/2008/07/31/ole-que-risotto/</link>
		<comments>/2008/07/31/ole-que-risotto/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 31 Jul 2008 01:06:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Arroz - Risotto]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[arroz]]></category>
		<category><![CDATA[risotto]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/07/31/ole-que-risotto/</guid>
		<description><![CDATA[No sé si os pasa a vosotros pero a mí eso de hacer las maletas, coger el avión, colas, checkines, esperas… uff, es que no puedo, me entra un estrés… Será por eso que no me muevo mucho y cuando me muevo me quedo por aquí cerquita, los aviones me dan ansia y quien me [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><!-- .flickr-photo { border: solid 2px #000000; }.flickr-yourcomment { }.flickr-frame { text-align: left; padding: 3px; }.flickr-caption { font-size: 0.8em; margin-top: 0px; } --></p>
<div class="flickr-frame"><a href="/wp-content/uploads/2008/07/Risotto-con-crema-de-pimientos1.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3109" title="Risotto con crema de pimientos" src="/wp-content/uploads/2008/07/Risotto-con-crema-de-pimientos1.jpg" alt="receta risotto" width="509" height="763" /></a></div>
<p class="flickr-yourcomment">No sé si os pasa a vosotros pero a mí eso de hacer las maletas, coger el avión, colas, checkines, esperas… uff, es que no puedo, me entra un estrés…<br />
Será por eso que no me muevo mucho y cuando me muevo me quedo por aquí cerquita, los aviones me dan ansia y quien me lo habría dicho de pequeña que yo a 32 añazos estaría diciendo estas cosas!!! Pero es asín.<span id="more-485"></span><br />
Quizás este año sea diferente porque llevo dos meses en casa así que estoy relajá a más no poder y luego hacía siglos que no volvía a mi Torrenueva querida a pasar las vacaciones. Ahhhh, levantarse con el ruido de las olas, desayunar con el mar delante, ir al mercado a pie y traerse lo que a uno se le quede pegado al ojo, comer a las 5 de la tarde, siestorra y puesta de sol <em>clintoniana</em>… eso es vida, no? Bueno, sólo de pensarlo se me ponen los pelos de punta :P<br />
Además este año pasaremos por Cabo de Gata y para mí será la primera vez. Sí, soy granaína y no he estado nunca allí…. Y sí, mi novio-marío es italiano y conoce mejor que yo Andalucía… las cosas de la vida&#8230;<br />
Últimas recetillas antes de partir: un risotto realmente diferente, con una cremita de pimientos que le da un toque fantástico.<br />
El arroz para el risotto, como ya habré dicho más de una vez, debe ser un arroz de grano corto que ceda almidón. Aquí en Italia se usan las variedades Carnaroli, Acquarello y Vialone Nano. Creo que un equivalente bueno español para el risotto puede ser nuestro arroz bomba… me corrijan si estoy diciendo barbaridades ;)<br />
El polvo de oro es totalmente opcional, es un polvo comestible que se encuentra en las tiendas de alimentación y que mi madre me regaló porque sabe que me gustan todas estas pijadas… Tiene gracia que lo compró en Granada y lo hacen aquí en Milán, que bueno si lo piensas no es raro porque el risotto allo zafferano o, lo que es lo mismo, el risotto alla milanese lo sirven, o lo servían con una lámina de papel de oro, quizá porque es manjar de reyes :)</p>
<div class="flickr-frame"><a href="/wp-content/uploads/2008/07/Polvere-doro.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3110" title="Polvere d'oro" src="/wp-content/uploads/2008/07/Polvere-doro.jpg" alt="" width="509" height="806" /></a></div>
<p class="flickr-yourcomment">Y nada para acabar os dejo con una ideilla para quien quiera probar otra versión de esta misma receta, aún más especial y más rápida:<br />
En vez de la sepia y la berenjena hacedlo tal cual y a la hora de servir colocáis unas vieiras crudas super frescas en laminitas sobre el arroz…<br />
Bueno, para quitar el sentío ;)</p>
<div><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></span><br />
320 gr de arroz para risotto (tipo bomba)<br />
1 pimiento amarillo<br />
1 l de caldo de verduras<br />
1 vasito de vino blanco (mejor si es cava)<br />
1 escalonia<br />
Mejorana<br />
2 sepias<br />
1 berenjena<br />
Polvo de oro comestible (opcional)</strong></div>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span><br />
</strong>Lo primero es preparar las berenjenas para lo que las envolveremos en papel de plata y las asaremos en el horno a 190 grados durante 2 horas. Una vez pasado este tiempo, sacarlas del horno, pelarlas y cortarlas en tiritas salteándolas con un poquito de aceite en una sartén caliente. Corregir de sal.<br />
Luego pasamos a preparar las hamburguesas de sepia:<br />
Limpiar las sepias y pasarlas por la batidora hasta obtener una crema. No salarlas ya que la sepia es ya de por sí bastante sabrosa.<br />
Formar pequeñas hamburguesas y meter en el congelador diez minutos para que al cocerlas no pierdan la forma.<br />
Para preparar el puré de pimiento lo lavamos, cortamos en trozos grandes y cocemos en agua hirviendo hasta que esté blandito. Una vez cocido lo pasamos por la batidora. Debe quedar una cremita. Ajustar de sal y reservar.<br />
Pelar y cortar la escalonia, sofreirla en un poco de aceite de oliva, Cuando esté transparente añadir el arroz y saltearlo un minuto.<br />
Añadir el vino y dejar evaporar. Empezar a añadir el caldo de verduras caliente y a remover frecuentemente para que el arroz vaya soltantdo el almidón.<br />
Ir añadiendo el caldo poco a poco conforme el arroz “lo vaya pidiendo”. Casi al final de la cocción, es decir, más o menos a los 15 minutos añadir el puré de pimiento y continuar hasta que el arroz esté en su punto.<br />
Mientras que el arroz termina de hacerse asar las hamburguesas a la plancha en una sartén con un hilo de aceite.<br />
Servir el risotto con una hamburguesita, un poquito de berenjena y unas hojitas de mejorana fresca. Decorar con polvo de oro..</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/12812844/Risotto-con-crema-de-pimientos">Risotto con crema de pimientos, hamburguesa de sepia y berenjenas al horno</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/07/31/ole-que-risotto/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Risotto al nero di seppia con gambas y sal negra de Hawaii</title>
		<link>/2007/11/13/risotto-al-nero-di-seppia-con-gambas-y-sal-negra-de-hawaii/</link>
		<comments>/2007/11/13/risotto-al-nero-di-seppia-con-gambas-y-sal-negra-de-hawaii/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 13 Nov 2007 12:25:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Arroz - Risotto]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[arroz negro]]></category>
		<category><![CDATA[risotto]]></category>
		<category><![CDATA[tinta de calamar]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2007/11/13/risotto-al-nero-di-seppia-con-gambas-y-sal-negra-de-hawaii/</guid>
		<description><![CDATA[Martes y trece ni te cases ni te embarques… COCINA!! Y aprovechando el post de las gambitas aquí tenemos una receta que según mi modesta opinión es de las cosas más buenas que he comido últimamente :P El risotto lo hizo el italiano&#8230; claro está! Hay cosas en las que no se me permite meter [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="flickr-frame"><a href="/wp-content/uploads/2007/11/arroznegro.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3104" title="arroznegro" src="/wp-content/uploads/2007/11/arroznegro.jpg" alt="receta risotto" width="509" height="509" /></a></div>
<p class="flickr-yourcomment">Martes y trece ni te cases ni te embarques… COCINA!!<br />
Y aprovechando el post de las gambitas aquí tenemos una receta que según mi modesta opinión es de las cosas más buenas que he comido últimamente :P<span id="more-187"></span><br />
El risotto lo hizo el italiano&#8230; claro está! Hay cosas en las que no se me permite meter mis manitas españolas si no es para remover un poco cuando él está cansado (jeje). La receta es una variación de una receta del número de noviembre del año pasado de La Cucina Italiana que, claro está, no puede faltar en casa :]</p>
<p>La sal que utilizo obviamente se puede cambiar y utilizar sal gorda normal pero os aseguro que no os arrepentiréis de comprar y usar distintos tipos de sal; ahora se está poniendo de moda y empieza a no ser tan difícil encontrarla. Yo esta la compré en el Alcampo, sobre todo ahora con la navidad en las grandes superficies uno puede encontrar las cosas más absurdas. Es un sólo un detalle pero un detalle que da un gran sabor!!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></span><br />
150 gr de arroz carnaroli<br />
1,5 l de caldo de gambas (o pescado)<br />
18-20 gambas bien grandes<br />
1 cebolleta<br />
2 vasitos de vino blanco seco<br />
1-2 bolsitas de tinta de calamar<br />
Aceite de oliva<br />
Sal negra de Hawaii (o de donde tú quieras ;)</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span><br />
Limpiar y cortar la cebolleta.<br />
Pelar y limpiar las gambas. Cortar en trozos gruesos cuatro y reservar el resto. Calentar el caldo en una cacerola que mantendremos a fuego suave mientras estemos preparando el risotto.En una cacerola de fondo grueso sofreir la cebolleta. Añadir las gambas cortadas y proseguir la cocción dos minutos. Añadir el arroz, dorarlo; incorporar el vino y dejarlo evaporar. Añadir la tinta de calamar y remover bien.<br />
Llegados a este punto comenzaremos a incorporar poco a poco el caldo caliente. Contaremos aproximadamente 20 minutos desde que empezamos a añadir el caldo; éste se irá incorporando, sin dejar de remover con una cuchara de madera, a medida que el arroz absorva el caldo que hemos incorporado anteriormente. El hecho de remover constantemente es para crear esa cremosidad característica del risotto ya que el arroz va perdiendo el almidón y se va creando esa salsina tan sabrosa.<br />
El risotto estará listo más o menos en 20 minutos aunque dependerá del tipo de arroz y del gusto de cada cual.</p>
<p><span style="text-decoration: underline;">La elección del arroz</span> es importante a la hora de hacer un risotto; hoy en día no creo que sea un problema encontrarlo en el supermercado. De todos modos creo que un tipo de arroz como el arroz bomba no iría mal (que me corrija alguien si estoy diciendo lo que no es), en cualquier caso deberíamos utilizar un arroz de grano corto y grande, rico en almidón que al cocer quede un poco crudo en el centro, <em>al dente</em>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2007/11/13/risotto-al-nero-di-seppia-con-gambas-y-sal-negra-de-hawaii/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.601 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:00:30 -->
