<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; concurso</title>
	<atom:link href="/tag/concurso/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Tarta de chocolate para un no cumpleaños</title>
		<link>/2013/11/04/tarta-de-chocolate/</link>
		<comments>/2013/11/04/tarta-de-chocolate/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2013 14:39:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[Confort food - Otoño/Invierno]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Tartas]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[concurso]]></category>
		<category><![CDATA[sorteo]]></category>
		<category><![CDATA[tarta]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3723</guid>
		<description><![CDATA[No, no estamos de cumpleaños ni nada de eso pero es una pequeña celebración porque he hecho algunos cambios y eso hay que celebrarlo, no? De vez en cuando tengo la necesidad de revolucionar un poco el blog, de darle un aire nuevo y de divertirme un poco con el diseño. Esta vez quería aprovechar [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/11/tarta-chocolate.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3726" title="tarta de chocolate" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/11/tarta-chocolate.jpg" width="509" height="763" /></a><br />
No, no estamos de cumpleaños ni nada de eso pero es una pequeña celebración porque he hecho algunos cambios y eso hay que celebrarlo, no?<span id="more-3723"></span></p>
<p>De vez en cuando tengo la necesidad de revolucionar un poco el blog, de darle un aire nuevo y de divertirme un poco con el diseño. Esta vez quería aprovechar el cambio para ordenar un poco los contenidos (que ya iba siendo hora&#8230;) y hacer un pequeño sorteo para, como decía en la entrada anterior, agradecer a los que pasáis por aquí con más o menos asiduidad eso: vuestra compañía, vuestros mensajes y vuestros comentarios.</p>
<p>Empecemos por el principio: el blog&#8230; qué hay de nuevo? Bueno, pues nuevo nuevo no mucho, a parte del <strong>logo</strong> y el <strong>diseño</strong> que he querido que fuera lo más limpio posible. Por definición, me gustan los blogs claros, sencillos, ordenados que den importancia al diseño, a la imagen y sobre todo a lo más importante!!: el contenido.</p>
<p>Pero esto no es todo! He querido mejorar las <strong>búsquedas</strong> para que en todo momento podáis encontrar vuestras recetas preferidas o a través de las categorías o a través el <a title="Índice" href="/indice-2/"><strong>nuevo índice</strong></a>. Por  ejemplo, mirad las recetas que están en la sección <a href="/indice-2/cocina-espanola/">Cocina Española</a>, <a href="/indice-2/cocina-italiana/">Italiana</a> o <a href="/indice-2/cocina-magrebi/">Magrebí</a>, entre otras. O si lo preferís, podéis acceder a recetas de <a href="/indice-2/fritos/">Fritos</a>, <a href="/indice-2/fiestas/">Fiestas</a> o <a href="/indice-2/recetas-de-base/">Recetas de base</a>. Y para hacerlo más atractivo he incluido fotos en el índice que os darán una idea rápida de lo que podéis encontrar en cada una de las secciones.</p>
<p>Y si el blog no os basta&#8230; ;) Podéis seguir <strong>A mí lo que me gusta es cocinar</strong> y a una servidora gracias a las <strong>redes sociales</strong> que encontráis arriba a la derecha:</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/11/Schermata-2013-11-04-alle-07.57.11.png"><img class="alignnone size-full wp-image-3882" title="redes sociales" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/11/Schermata-2013-11-04-alle-07.57.11.png" width="344" height="163" /></a></p>
<p>Además, si no os queréis perder nada de nada de lo que se va publicando podéis <strong>suscribiros</strong> para recibir todas las recetas en vuestro correo electrónico.</p>
<p>En el <strong>menú principal</strong> no dejéis de visitar la pagina de <a href="/enlaces-interesantes/">links interesantes</a>, la <a href="/a-mi-lo-que-me-gusta-es-cocinar/">historia del blog</a>, la de <a href="/about-2/">vuestra cocinera preferida</a> ;) y la de los <a href="/pdf/"><strong>libros en pdf</strong></a>, todos ellos descargables gratuitamente!!</p>
<p>Por último, si miráis en la parte de abajo encontraréis la sección <strong>Descubre otras recetas</strong> donde encontraréis links a antiguas recetas que aparecen de modo completamente casual.</p>
<p>Esta vez estoy muy contenta con el cambio, lo he hecho con mucho cariño y espero que eso se note y salga por lo poros de este blog y llegue hasta vuestras casas ?</p>
<p>Para ello como os decía he preparado un pequeño <strong>sorteo</strong>. Es un sorteo modestito, como se estila en estos tiempos de crisis. Me hacía mucha ilusión sortear dos pequeños lotes de productos elegidos por mí misma. Son productos muy italianos que recibiréis en casa (en cualquier parte del mundo!) y que espero disfrutaréis como lo hago yo cada vez que tengo el placer de toparme con una de estas perlas.</p>
<p>Los lotes están compuestos por:<br />
<strong>1 bote de 80 gr de pesto original genovés</strong><br />
<strong> 1 paquete de 500 gr de arroz carnaroli</strong><br />
<strong> 1 bote de 100 ml de colatura de alici</strong><br />
<strong> 1 cortador para raviolis</strong><br />
<strong> 1 tablita para hacer ñoquis</strong><br />
<strong> Trucos y consejos para sacarle el mejor partido a todos ellos!</strong></p>
<p>Y qué hay que hacer para llevárselo a casa? Pues muy sencillo:<br />
<strong>1.</strong> deja un <span style="text-decoration: underline;">comentario en este post</span> contándome lo que te gusta de A mí lo que me gusta es cocinar y/o qué recetas te gustaría encontrar en él<br />
<strong>2.</strong> hazte <strong>fan</strong> de la <a href="https://www.facebook.com/pages/Amiloquemegustaescocinar/116122931734116?fref=ts">página en FB</a></p>
<p>Entre todos aquellos que cumpláis los dos requisitos, haré una lista asignándoos un número y gracias a <a href="http://www.random.org/">random.org</a> escogeré los dos agraciados que recibirán en su casa el <em>piccolo</em> paquete italiano ;)<br />
Tenéis de tiempo hasta el <strong>15 de noviembre</strong>. Publicaré los nombres de los ganadores el próximo lunes 18 de noviembre.</p>
<p>Y como éste es un blog de cocina no podía faltar, ni siquiera hoy, la receta. Para celebrar el cambio he preparado una tarta maravillosa de chocolate. Atención! creo que se trata de la tarta más calórica y más feilla del mundo mundial. Por su aspecto, un poco esmirriado y muy delicado, no es la tarta más agradecida de este mundo para llevarla como postre a casa de amigos. Eso sí, mirad sus caras una vez que se llevan el bocado a la boca&#8230; ahí está el secreto de su éxito.</p>
<p>La tarta es la misma que encontraréis en el libro <a href="http://www.scribd.com/doc/11660618/Miss-Recetas">Miss Recetas</a>. He querido resucitarla porque creo que merece la pena probarla una vez en la vida (dejad las dietas para los lunes ;). Esta vez, eso sí, le he añadido trocitos de pera pero probad la misma receta con frambuesas: el punto de acidez de la frambuesa es perfecta para esta tarta super chocolatosa. Pero no os cuento más, ya me diréis!</p>
<p><strong>Ingredientes para 8-10 personas:</strong><br />
<strong> 250 gr de chocolate sin leche (con un min. del 70% de cacao)</strong><br />
<strong> 200 gr de mantequilla sin sal</strong><br />
<strong> 100 gr de azúcar glas</strong><br />
<strong> 4 huevos</strong></p>
<p><strong>Preparación:</strong><br />
<strong> 1</strong> Rallar el chocolate y fundirlo al baño maría. Para fundirlo al baño maría poner el chocolate en un recipiente resistente al calor. Poner el recipiente encima de una olla con agua hirviendo (el agua no deberá tocar el recipiente que contiene el chocolate). Seguir la cocción removiendo de vez en cuando el chocolate con una espátula de silicona. Una vez que esté derretido retirar del fuego y dejarlo templar un poco.<br />
<strong></strong></p>
<p><strong>2</strong> Añadir la mantequilla en trocitos y el azúcar. Remover bien para mezclar todos los ingredientes.<br />
<strong></strong></p>
<p><strong>3</strong> Incorporar los huevos uno a uno batiendo enérgicamente.<br />
<strong></strong></p>
<p><strong>4</strong> Forrar un molde rectangular con papel de horno o con papel de plata. Si utilizáis papel de plata tendréis que engrasar toda la superficie con un poco de mantequilla para evitar que se pegue.</p>
<p><strong>5</strong> Precalentar el horno a 180 °C. Pelar y cortar en trocitos la pera. Rellenar el molde con la mezcla y repartir la pera por toda la superficie presionando un poco para que no quede en superficie.</p>
<p><strong>6</strong> Hornear durante unos 25-30 minutos. Dejar enfriar antes de desmoldar la tarta.</p>
<p><strong>7</strong> Desmoldar con mucho cuidado porque la tarta es muy delicada y se rompe con facilidad. Servir con crema inglesa o nata montada.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/181396705/Tarta-de-chocolate-y-pera-pdf">Tarta de chocolate y pera</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/11/04/tarta-de-chocolate/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>41</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ensalada caprese tropical</title>
		<link>/2013/07/07/ensalada-caprese-tropical/</link>
		<comments>/2013/07/07/ensalada-caprese-tropical/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 07 Jul 2013 13:19:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Ensaladas]]></category>
		<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[concurso]]></category>
		<category><![CDATA[Costa tropical]]></category>
		<category><![CDATA[germinados]]></category>
		<category><![CDATA[Mango]]></category>
		<category><![CDATA[mozzarella]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3240</guid>
		<description><![CDATA[Si no fuera por la familia y los amigos que desde España me informáis de todo!! Yo podría vivir en la ignorancia total, como es mi normal, sin leer un periódico ni mirar la tele, me voy enterando de lo que pasa en el mundo porque me lo cuentan o porque algo oigo en la [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/07/caprese-tropical.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3241" title="ensalada caprese" alt="ensalada caprese" src="/wp-content/uploads/2013/07/caprese-tropical.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p style="text-align: left;">Si no fuera por la familia y los amigos que desde España me informáis de todo!! Yo podría vivir en la ignorancia total, como es mi normal, sin leer un periódico ni mirar la tele, me voy enterando de lo que pasa en el mundo porque me lo cuentan o porque algo oigo en la radio. Como <a href="http://www.infocostatropical.com/noticia.asp?id=50971&amp;id_area=1&amp;area=portada&amp;id_seccion=7&amp;seccion=Turismo">este concurso</a>, que no será el Pulitzer pero siendo algo que se organiza en mi Graná, con productos de la <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Costa_Tropical">costa tropical</a> pues me hace ilusión participar :)<span id="more-3240"></span></p>
<p>En esta ocasión ha sido mi madre que me ha mandado la información y no he querido perder la oportunidad de publicar una receta que me encanta pero que no suelo hacer porque, a diferencia de la costa tropical, aquí en Milán los mangos no son especialmente buenos, vaya, yo diría que son un asco&#8230; pero de vez en cuando suena la campana y te encuentras con uno en condiciones.</p>
<p>Esta ensalada caprese tropical ha sido un descubrimiento. Obviamente no sé de dónde me ha salido la idea pero el resultado es espectacular: una alternativa fresca y super veraniega de la <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Ensalada_caprese">caprese</a> de toda la vida. Y además, una receta que une perfectamente los productos de mi costa con el país que me acoge.</p>
<p>Los germinados de cebolla no son fáciles de encontrar (yo tengo mis contactos ;) Si no los tenéis, en su lugar podéis usar cebolla roja dulce o una chalota cortada finísima&#8230; con el láser :) O, si os da por <a href="/2011/02/20/especial-germinados-en-g2kitchen/">el cultivo de germinados</a>&#8230;.</p>
<p>Una combinación exótica que espero os animéis a probar!</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 1 mango</strong><br />
<strong> 2 mozzarellas de unos 120 gr cada una</strong><br />
<strong> Aceite de oliva</strong><br />
<strong> Guindilla fresca o seca</strong><br />
<strong> Sal y pimienta</strong><br />
<strong> Germinados de cebolla</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Lavar el mango y cortarlos en rodajitas<br />
<strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Cortar la mozzarella en rodajas<br />
<span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Disponer el mango y la mozzarella en un plato<br />
<span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> Condimentar con aceite de oliva, sal, pimienta y un poco de guindilla<br />
<span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Decorar con unos germinados de cebolla o con unas rodajitas de cebolla roja cortada finíiiiisima.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/152230781/Caprese-Tropical">Ensalada caprese tropical</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/07/07/ensalada-caprese-tropical/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>And the winner is&#8230; ;)</title>
		<link>/2013/03/06/and-the-winner-is-4/</link>
		<comments>/2013/03/06/and-the-winner-is-4/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 06 Mar 2013 21:25:25 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[concurso]]></category>
		<category><![CDATA[cumpleaños]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2799</guid>
		<description><![CDATA[]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/03/felicidades1.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2805" title="felicidades" src="/wp-content/uploads/2013/03/felicidades1.jpg" alt="" width="400" height="382" /></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/03/06/and-the-winner-is-4/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>And the winner is&#8230;.</title>
		<link>/2011/05/15/and-the-winner-is-3/</link>
		<comments>/2011/05/15/and-the-winner-is-3/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 15 May 2011 11:18:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[concurso]]></category>
		<category><![CDATA[Etsy]]></category>
		<category><![CDATA[food photography]]></category>
		<category><![CDATA[ganador]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1810</guid>
		<description><![CDATA[Lo prometido es deuda :) Hoy es 15 y doy a conocer el nombre del ganador del concurso de mi tienda de Etsy!! El sistema para elegir al ganador no tiene mucho misterio&#8230; casi tanto misterio como tenía el concurso :P pero espero que disfrute su regalo como yo disfruto cada vez que hago una [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Etsy contest por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5721192721/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2445/5721192721_29b85666fb.jpg" alt="Etsy contest" width="500" height="300" /></a></p>
<p>Lo prometido es deuda :) Hoy es 15 y doy a conocer el nombre del ganador del concurso de <a href="http://www.etsy.com/shop/aliciamanas"><strong>mi tienda de Etsy</strong></a>!!</p>
<p>El sistema para elegir al ganador <a href="http://www.random.org/">no tiene mucho misterio</a>&#8230; casi tanto misterio como tenía el concurso :P pero espero que disfrute su regalo como yo disfruto cada vez que hago una foto.</p>
<p>Así que pasemos ya a lo que todos estáis esperando&#8230; and the winner is&#8230;:</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">RAQUEL ARJONA!!!!</span></strong> oooOOOOOooooOOOOOoooooOOOoh!</p>
<p>Le agradecería que se pusiera en contacto conmigo a través de FB o por email (hola [at] amiloquemegustaescocinar [dot] com) para pasarme la dirección a la que enviar el regalito :)</p>
<p>Espero que te guste!!</p>
<p>Y para todo el que se anime a hacer un pedido <span style="text-decoration: underline;">un descuento del 15% durante toda la semana</span>!! Sólo tenéis que utilizar el código <strong>AMILOQUE</strong> y será vuestro!!</p>
<p>Recordad que podéis elegir entre las imágenes que hay en Etsy o hacer un pedido de <a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/">vuestra imagen preferida</a> sin ningún coste adicional.</p>
<p>Felicidades a la ganadora y muchas gracias a todos!</p>
<p>Feliz domingo :D</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/05/15/and-the-winner-is-3/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Amiloquemegustaescocinar te premia!!</title>
		<link>/2010/01/26/amiloquemegustaescocinar-premia/</link>
		<comments>/2010/01/26/amiloquemegustaescocinar-premia/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 26 Jan 2010 11:45:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[BLA BLA BLA]]></category>
		<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[aniversario]]></category>
		<category><![CDATA[concurso]]></category>
		<category><![CDATA[cuisine paradiso]]></category>
		<category><![CDATA[cumpleaños]]></category>
		<category><![CDATA[La mejor naranja]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1083</guid>
		<description><![CDATA[Bueno, bueno, bueno&#8230; pues nos vamos acercando a una fecha muy señalada. Qué no sabes cual? qué no te lo imaginas?? Pero bueno! Dentro de nada es el cumpleaños de Amiloquemegustaescocinar!! :D Que yo recuerde no he celebrado ni el primero ni el segundo pero creo que llegados al punto donde hemos llegado, después de haber [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;">
<p style="text-align: center;">
<p style="text-align: center;"><a title="3er ANIVERSARIO! por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4300194694/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4015/4300194694_627f8e23e1_o.jpg" alt="3er ANIVERSARIO!" width="283" height="283" /></a></p>
<p>Bueno, bueno, bueno&#8230; pues nos vamos acercando a una fecha muy señalada. Qué no sabes cual? qué no te lo imaginas?? Pero bueno! Dentro de nada es el cumpleaños de <span style="color: #ff6600;"><strong>Amiloquemegustaescocinar</strong></span>!! :D</p>
<p>Que yo recuerde no he celebrado ni el primero ni el segundo pero creo que llegados al punto donde hemos llegado, después de haber duplicado las visitas durante el 2009 y haber compartido tantas recetas y tantas emociones con vosotros no podía dejar pasar el tercero. Un año muy especial para mí por los cambios que ya conocéis y porque en realidad cuando abrí este blog no imaginaba en lo que se convertiría.</p>
<p>Y por qué? Pues porque en primer lugar nació con un objetivo muy poco claro. No hacía mucho tiempo que me había mudado a Italia, me aburría como una mona en el trabajo porque había poco o nada que hacer y echaba mucho de menos mi tierra y mi gente. Así nació <a href="http://bastet30.livejournal.com/"><span style="color: #ff6600;"><strong><span style="color: #888888;">Bastet</span></strong></span></a> ;) y durante meses y meses contaba un poco como me iba, las cosas que hacía, lo que se me pasaba por la cabeza. Mientras tanto ya me había picado el gusanillo de los blogs de cocina y me leía de cabo a rabo todo lo que publicaban <span style="color: #ff6600;"><a href="http://"><span style="color: #888888;"><strong>Cannella</strong></span></a></span> y <a href="http://fiordizucca.blogspot.com/"><span style="color: #888888;"><strong>Fiordizucca</strong></span></a> (que siguen siendo unos de los mejores!!) hasta que el 26 de febrero puse mi <a href="http://bastet30.livejournal.com/2007/02/26/"><span style="color: #ff6600;"><strong><span style="color: #888888;">primera receta</span></strong></span></a>&#8230; la receta del pan!! Desde aquel momento hasta hoy han pasado 305 post y unas 220 recetas que recogen un poco de todo lo que me gusta cocinar: recetas tradicionales, más modernas, dulces, saladas, españolas, italianas, con espumas y tantos y tantos fiascos que no os he enseñado :P</p>
<p>Han pasado tres años y en internet han aparecido tantísimos blogs estupendos: <a href="http://www.webosfritos.es/"><span style="color: #ff6600;">Webos Fritos</span></a>, <a href="http://zero-gluten.blogspot.com/"><span style="color: #ff6600;">Zerogluten</span></a>, <a href="http://www.javirecetas.com/"><span style="color: #ff6600;">Javi Recetas</span></a>, <a href="http://acibecheria.blogspot.com/"><span style="color: #ff6600;">Acibecheria</span></a>, <a href="http://elrincondebeatriz.blogspot.com/"><span style="color: #ff6600;">El rincón de Bea</span></a>, <a href="http://www.tartasprovocativas.blogspot.com/"><span style="color: #ff6600;">María Lunarillos</span></a>, <a href="http://deliciasytentaciones.blogspot.com/"><span style="color: #ff6600;">Delicias y Tentaciones</span></a>&#8230; y muchísimos más, quizás estos que cito los siento más cercanos porque al fin y al cabo detrás de los blogs estamos las personas y las personas que están detrás de ellos merecen una mención especial! :)</p>
<p>Bueno pues a lo que íbamos, para mí sería un honor poder celebrar esta fecha tan especial con todos vosotros, sí, sí, con todos los que cada día pasáis por aquí y también con aquellos que pasáis de vez en cuando o que os paráis en busca de una receta en especial. Con todos vosotros Amiloquemegustaescocinar quiere celebrar su 3er cumpleaños.</p>
<p>Para ello, para poder celebrar con grandes regalos me van a ayudar dos grandes patrocinadores que tienen mucho que ver con la pasión y la imagen de este blog, y son:<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong><a href="http://www.cuisineparadiso.com/home.php"><span style="color: #ff6600;">Cuisine Paradiso</span></a><span style="color: #ff6600;">,</span></strong><strong> </strong></span>nos ofrece productos exclusivos, útiles y prácticos para que en la cocina nuestra imaginación no tenga límites y;</p>
<address> (Cuisine Paradiso ha sido preseleccionada como mejor Web según el Diario El Sur.es de Málaga. Para votar por ellos <a href="http://premiosweb.diariosur.es/">aquí</a>, podréis ganar un televisor de 40 pulgadas)<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong><a href="http://www.lamejornaranja.com/"></a></strong></span></address>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong><a href="http://www.lamejornaranja.com/"><span style="color: #ff6600;">La Mejor Naranja</span></a></strong></span>, un servicio para que podamos recibir las mejores naranjas, mandarinas y limones en 24 horas, del árbol a nuestra casa. Con ellos he preparado un concurso que premiará vuestra habilidad para transformar estas maravillosas frutas de estación.</p>
<p>Veamos en qué modo&#8230;</p>
<h1><span style="color: #ff6600;">CONCURSO 3er ANIVERSARIO DE AMILOQUEMEGUSTAESCOCINAR</span></h1>
<p><strong>A quién está dirigido:</strong><br />
A todos aquellos que deseen participar, tengan o no un blog</p>
<p><strong>En qué consiste:</strong><br />
Para participar tenéis que enviar una receta que tenga como ingrediente principal naranjas, mandarinas o limones</p>
<p><strong>Qué se entiende por ingrediente principal:</strong><br />
Las naranjas, mandarinas o limones tienen que cumplir un papel importante en la receta por lo que no valen recetas en las que se añada sólo una cucharada del zumo o un poco de la piel rallada para dar sabor.</p>
<p><strong>Cómo se tiene que enviar la receta:</strong><br />
Envía tu receta especificando los ingredientes y la preparación y, a ser posible, acompañada de una foto a amiloquemegustaescocinar(at)gmail(dot)com.</p>
<p><strong>Cual es la fecha límite:</strong><br />
La fecha límite para enviar tu receta será el 24 de febrero a las 24:00 (hora española)</p>
<p><strong>Cuándo será elegido el ganador:</strong><br />
El ganador del concurso se publicará el 26 de febrero</p>
<p>Llegados a este punto sólo me queda presentaros los fantásticos premios ofrecidos por nuestros patrocinadores. No uno, ni dos sino hasta 5 categorías en las que podréis ganar<strong>(*)</strong>:</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>1er premio:</strong></span> Un exprimidor manual de <a href="http://www.cuisineparadiso.com/exprimidor-de-pie-metalico.html"><strong>Cuisine Paradiso</strong></a> y una caja de naranjas de mesa de 15 kg de <a href="http://www.lamejornaranja.com/"><strong>LaMejorNaranja.com</strong></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">2o premio:</span></strong> Un exprimidor manual de <a href="http://www.cuisineparadiso.com/exprimidor-de-pie-metalico.html"><strong>Cuisine Paradiso</strong></a> y una caja de naranjas de mesa de 10 kg de <strong><a href="http://www.lamejornaranja.com/">LaMejorNaranja.com</a></strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>3er premio:</strong></span> Una caja de naranjas de zumo de 10 kg de <a href="http://www.lamejornaranja.com/"><strong>LaMejorNaranja.com</strong></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">4o premio:</span></strong> Un bono descuento de 15 euros para compras realizadas en <a href="http://www.lamejornaranja.com/"><strong>LaMejorNaranja.com</strong></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">5o premio:</span></strong> Un bono descuesto de 10 euros para compras realizadas en <a href="http://www.lamejornaranja.com/"><strong>LaMejorNaranja.com</strong></a></p>
<p>En base a la originalidad de la receta y al uso de la fruta de todas las recetas recibidas hasta la fecha límite elegiré a los 5 ganadores y a otras 15 recetas con las que prepararé un librito en PDF que se podrá descargar gratuitamente.</p>
<p><em>(*) El <strong>envío</strong> de los regalos estarán <strong>limitados al territorio nacional en el caso de <a href="http://www.cuisineparadiso.com/home.php">Cuisine Paradiso</a> o a Península y Baleares en el caso de <a href="http://www.lamejornaranja.com/">LaMejorNaranja.com</a></strong>. En caso de que la persona que resulte ganadora viva fuera de España o en Canarias podrá recibir su regalo, en el caso de Cuisine Paradiso, haciéndose cargo de los gastos de envío; lamentablemente los envíos a Canarias de LaMejorNaranja no son posibles. En cualquiera de los dos casos el ganador puede &#8220;ofrecer&#8221; su regalo a un familiar o amigo que viva dentro de los límites permitidos. Si no fuera posible lamentablemente el premio pasaría a la siguiente persona en la lista de ganadores.</em></p>
<p>Pues nada, yo no lo dudaría ni un momento y me pondría corre corriendo manos a la obra&#8230; tenéis un mes!!</p>
<p><strong>Descárgate el fondo de escritorio de Amiloquemegustaescocinar:</strong><br />
<a href="http://www.sendspace.com/file/5zwlij"> FEBRERO</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/01/26/amiloquemegustaescocinar-premia/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>37</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pido venia&#8230;</title>
		<link>/2009/10/04/pido-venia/</link>
		<comments>/2009/10/04/pido-venia/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 04 Oct 2009 08:40:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[concurso]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=905</guid>
		<description><![CDATA[Se hace saber que el nombre del vencedor del concurso se desvelará el próximo martes 6 de octubre&#8230; [es que se me ha venido el aparejo a la barriga] ( no estoy enferma&#8230; es una expresión castiza para dar a entender que se me ha echado el tiempo encima ;)]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Se hace saber que el nombre del vencedor del concurso se desvelará <strong><span style="font-family: mceinline;">el próximo martes 6 de octubre</span></strong>&#8230;</p>
<p><!--StartFragment--></p>
<p class="MsoNormal">[es que se me ha venido el aparejo a la barriga] <em><br />
( no estoy enferma&#8230; es una expresión castiza para dar a entender que se me ha echado el tiempo encima ;)</em></p>
<p><!--EndFragment--></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/10/04/pido-venia/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>10</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.459 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:02:15 -->
