<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; CONCURSOS</title>
	<atom:link href="/tag/concursos/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Pasta fresca: el nuevo libro de Libros con Miga</title>
		<link>/2015/09/28/pasta-fresca-el-nuevo-libro-de-libros-con-miga/</link>
		<comments>/2015/09/28/pasta-fresca-el-nuevo-libro-de-libros-con-miga/#respond</comments>
		<pubDate>Mon, 28 Sep 2015 05:45:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[hermanas Simili]]></category>
		<category><![CDATA[Libros con Miga]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5717</guid>
		<description><![CDATA[Demasiado tiempo he dejado pasar yo sin publicar una buena receta de pasta fresca rellena, hecha en casa, sí, sí, con estas manitas: unos estupendos tortelli aromatizados con tomates secos. ¿Imposible? Pues nada más lejos de la realidad pues puede que en cuestión de pocas semanas tengas en tus manos el último libro de Libros [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5719" src="/wp-content/uploads/2015/09/tortelli-LCM.jpg" alt="tortelli-LCM" width="565" height="848" /></p>
<p>Demasiado tiempo he dejado pasar yo sin publicar una buena receta de pasta fresca rellena, hecha en casa, sí, sí, con estas manitas: unos estupendos tortelli aromatizados con tomates secos. ¿Imposible? Pues nada más lejos de la realidad pues puede que en cuestión de pocas semanas tengas en tus manos el último libro de Libros con Miga, Pasta fresca italiana&#8230;</p>
<p>¿Quieres saber cómo? sigue leyendo :)<span id="more-5717"></span></p>
<p>Como ya sucedió con <a href="http://librosconmiga.com/producto/pan-y-dulces-italianos-simili/?utm_source=sorelle&amp;utm_medium=amiloquemegusta&amp;utm_term=pan%2Bitaliano&amp;utm_content=banner1&amp;utm_campaign=libro_sorelle1">Pan y dulces italianos</a>, he vuelto a tener la oportunidad de colaborar con <a href="http://librosconmiga.com/">Libros con Miga</a> y con otros estupendos bloggers del mundillo del food para la publicación en español de <strong><span style="color: #993366;"><a href="http://librosconmiga.com/producto/pasta-fresca-italiana/?utm_source=sorelle&amp;utm_medium=amiloquemegusta&amp;utm_term=pastafresca&amp;utm_content=banner1&amp;utm_campaign=libro_sorelle2">Pasta fresca</a></span></strong> de las Hermanas Simili, un libro, a mi parecer, estupendo para el mercado español que estaba pidiendo a gritos un libro de &#8220;verdadera&#8221; pasta italiana.</p>
<p>Las Hermanas Simili son muy conocidas por estas latitudes, llevan siglos cocinando y enseñando los secretos mejor guardados de la preparación de pasta fresca y pan entre otras delicias italianas. Es un libro muy completo que te permitirá de aprender a cocinar tu propia pasta fresca desde cero, con técnicas e ingredientes al alcance de todos y recetas para todos los niveles.</p>
<p>Libros con Miga nos trae una edición muy cuidada (como todo lo que hacen ellos :) y completa, no han dejado al azar ningún detalle. Es un libro que recomiendo con todo el corazón y por ello, al igual que pasó con el primer libro, LcM pone a disposición de A mí lo que me gusta es cocinar un ejemplar para sortear entre sus lectores.</p>
<p>¿Y Qué hay que hacer? pues suscribirse a la Newsletter para, además de no perderse ni una noticia del blog, entrar en el sorteo que tendrá lugar el <span style="text-decoration: underline;"><span style="color: #993366; text-decoration: underline;">27 de octubre</span></span>. Haz click <a href="/concurso-con-miga/"><span style="color: #993366;"><strong>aquí y ¡suscríbete ya!</strong></span></a></p>
<p>Pero para aquellos que no lo tengáis muy claro, me gustaría dejaros con una de mis recetas preferidas porque los tortelli son una de las cosas que más disfruto cocinando y estos son realmente especiales. Solo tendréis que probarlos para descubrirlo ;)</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5725" src="/wp-content/uploads/2015/09/tortelli-LCM-2.jpg" alt="tortelli-LCM" width="565" height="848" /></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para el relleno:</strong></span><br />
<strong> 200 gr de tomates secos en aceite</strong><br />
<strong> 100 gr de patata cocida</strong><br />
<strong> 8 cucharadas de queso parmesano rallado</strong><br />
<strong> 2 cucharadas de pan rallado</strong><br />
<strong> 1 huevo</strong><br />
<strong> Sal y pimienta</strong></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Para la pasta:</strong></span><br />
<strong> 350 gr de harina o integral como he usado yo esta vez</strong><br />
<strong> 6 cucharadas de perejil picado</strong><br />
<strong> 3 huevos</strong></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Para el condimento:</strong></span><br />
<strong> Mantequilla</strong><br />
<strong> Hojas enteras de perejil fresco</strong></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #993366;"><strong> 1</strong> </span>Empezamos preparando la pasta: disponemos la harina en forma de volcán, con un agujero en el centro. Rompemos los huevos en el centro, añadimos una pizca de sal y el perejil picado. Empezamos a batir los huevos con un tenedor. Poco a poco vamos incorporando la harina hasta que podamos empezar a amasar con las manos.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>2</strong></span> Amasamos la pasta durante unos 10 minutos hasta obtener una pasta lisa y sin grumos. Hacemos una bola, la envolvemos en film transparente y la dejamos reposar en el frigo durante al menos 30 min.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>3</strong> </span>Para el relleno, picamos (con una picadora eléctrica) los tomates. Añadimos las patatas cocidas y aplastadas con un tenedor (mejor cuando aún están calientes), el queso, el pan rallado, el huevo, sal y pimienta. Mezclamos con un tenedor (o con las manos) todos los ingredientes. Apartamos hasta que llegue el momento de formar los tortelli.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>4</strong></span> Sacamos la pasta del frigo y formamos los tortelli. Para ello será de gran ayuda una máquina para estirar la pasta, un molde para tortelli y una ruedecilla de corte. Si no, podemos estirar la masa con el rodillo y formar los tortelli a mano. Es imprescindible la ruedecilla para cerrar bien los tortelli y que no se abran durante la cocción.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5727" src="/wp-content/uploads/2015/09/tortelli-LCM-4.jpg" alt="tortelli-LCM" width="600" height="450" /></p>
<p><strong><span style="color: #993366;">5</span></strong> Conforme vamos formando los tortelli, los dejamos reposar en una placa espolvoreada con harina para que no se peguen.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>6</strong> </span>Cocemos los tortelli en abundante agua con sal gorda (el agua tiene que quedar sabrosa). Los dejamos cocer durante pocos minutos (dependerá del tipo de harina que hayamos utilizado). Cuando estén cocidos al dente los escurrimos y pasamos a una sartén con mantequilla fundida. Salteamos durante un par de minutos.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>7</strong></span> En otra sartén con un poco de aceite freímos algunas hojas de perejil con mucho cuidado ya que contienen mucha agua y salpican mucho. A mí me gusta mucho el perejil frito porque da al plato un toque crujiente.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">8</span></strong> Servimos enseguida con parmesano rallado y las hojas de perejil frito.</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/09/28/pasta-fresca-el-nuevo-libro-de-libros-con-miga/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>¡Tenemos ganador! :)</title>
		<link>/2014/12/23/tenemos-ganador/</link>
		<comments>/2014/12/23/tenemos-ganador/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 23 Dec 2014 09:34:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Sin categoría]]></category>
		<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5217</guid>
		<description><![CDATA[¡Lo prometido es deuda! Llevo unos días de vacaciones casi sin conexión pero no podía faltar a la cita. Hoy 23 era el día en el que se sabría el nombre del ganador que se llevará a casa unos buenos y originales productos Lidl. No podemos compararlo con el gordo de Navidad pero chico&#8230; estoy [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="size-full wp-image-5218 aligncenter" src="/wp-content/uploads/2014/12/Captura-de-pantalla-2014-12-23-a-las-10.07.42.png" alt="Lidl" /></p>
<p>¡Lo prometido es deuda! Llevo unos días de vacaciones casi sin conexión pero no podía faltar a la cita. Hoy 23 era el día en el que se sabría el nombre del ganador que se llevará a casa unos buenos y originales productos Lidl. No podemos compararlo con el gordo de Navidad pero chico&#8230; estoy segura de que quedará muy contento/a!!</p>
<p><span id="more-5217"></span>¿Y quién es el agraciado? Pues en este caso es agraciada porque la cesta se va al <strong>comentario nr. 63</strong> que es de <strong>Berta</strong>. En pocos minutos te mando un e-mail para que me mandes todos tus datos.</p>
<p>Muchísimas gracias a todos por participar. Espero que el 2015 nos traiga muchos sorteos tan suculentos como este. Pasadlo bien, no comáis muchos mantecaos y pasaros por aquí de vez en cuando para &#8220;robar&#8221; alguna recetilla. Yo siempre estaré encantada de recibiros!</p>
<p><strong>¡¡¡FELIZ NAVIDAD de A mí lo que me gusta es cocinar!!!</strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/12/23/tenemos-ganador/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>¡Lidl Deluxe para una Navidad perfecta!</title>
		<link>/2014/12/16/lidl-deluxe-para-una-navidad-perfecta/</link>
		<comments>/2014/12/16/lidl-deluxe-para-una-navidad-perfecta/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 16 Dec 2014 13:46:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[Lidl]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5198</guid>
		<description><![CDATA[Los que me seguís por las redes habréis visto que hace unos días llegó a mi casa una cesta estupendísima con productos Deluxe de Lidl. Lidl me ha ofrecido la oportunidad de probar la calidad de sus productos gourmet y darlos a conocer a un afortunado entre los lectores del blog mediante el sorteo de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5204" src="/wp-content/uploads/2014/12/cesta-de-navidad.jpg" alt="lidl deluxe" /><br />
Los que me seguís por las redes habréis visto que hace unos días llegó a mi casa una cesta estupendísima con <a href="http://bit.ly/1w1Y6lj">productos Deluxe de Lidl</a>. Lidl me ha ofrecido la oportunidad de probar la calidad de sus productos gourmet y darlos a conocer a un afortunado entre los lectores del blog mediante el sorteo de otra cesta. Quieres saber cómo? <span class="char" title="Inverted Exclamation Mark" data-decimal="161" data-entity="&amp;iexcl;" data-id="45144">¡</span>Sigue leyendo!<span id="more-5198"></span></p>
<p>Esta Navidad, Lidl vuelve a trabajar con el chef Sergi Arola para que estas fiestas sean perfectas. ¿Y cómo? Pues con una línea de productos gourmet novedosa y sorprendente que puedes encontrar desde ya mismo en todas las tiendas Lidl de España y que cuenta con más de 500 productos navideños, algunos de ellos únicos en el mundo, como por ejemplo: las migas de buey de mar del norte Deluxe, la mousse de gamba de Palamós, perfecta para tus entrantes.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5199" src="/wp-content/uploads/2014/12/mousse.jpg" alt="lidl deluxe" /></p>
<p>Una amplia gama de yogures premium de la que me gustaría destacar el yogur con gel de champange y virutas de oro o el de plátano con cardamomo y azúcar explosivo, para los más golosos de la familia.<br />
<img class="alignnone size-full wp-image-5201" src="/wp-content/uploads/2014/12/yogur.jpg" alt="lidl deluxe" /></p>
<p>Lidl te ayuda a crear los platos más originales con las perlas esferificadas Deluxe, que se combinan a la perfección con carnes, pescados y mariscos, de vinagre con chalota, Pedro Ximenez y manzana con jengibre y te ofrece una gama amplia y original para terminar tus cenas como nunca con combinados sorprendentes realizados con tónicas premium Deluxe, que este año serán todo un éxito gracias a su base de tomate (para combinar con vodka) o de maíz (para combinar con tequila)</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5203" src="/wp-content/uploads/2014/12/tonica.jpg" alt="lidl deluxe" /></p>
<p>También cuenta con una gama de refrescos premium &#8220;mixers&#8221; de su marca propia Freeway que nos traen como novedad la cola a base de extracto de Indian (para combinar con ron o whisky) o el refresco de limón y de naranja, especiales para combinar con destilados.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5202" src="/wp-content/uploads/2014/12/cola.jpg" alt="lidl deluxe" /></p>
<p>Como podéis ver este año Deluxe de Lidl nos ofrece muchas novedades que podéis consultar en su apartado &#8220;<a href="http://www.lidl.es/es/5736.htm">Sorpresa</a>&#8221; y en su folleto online <a href="http://www.lidl-pageflip.com/fsicache/pdf/Spain/Navidad_2014_B59hs/index.html">Deluxe</a> donde encontraréis los productos que hoy os presento y muchísimos más, para los más tradicionales y los más sibaritas.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong><span class="char" title="Inverted Question Mark" data-decimal="191" data-entity="&amp;iquest;" data-id="45174">¿</span>Qué hay que hacer para ser el agraciado ganador de una cesta Lidl Deluxe?</strong></span></p>
<p>Muy pero que muy fácil: tan solo has de <span style="color: #000000;"><strong>dejar tu comentario en este post antes del 22 de diciembre a las 24 h</strong></span> (hora española). El ganador será elegido al azar, con ramdom.org, entre todos los mensajes recibidos hasta ese momento. Anunciaré el nombre del ganador en las redes sociales el 23.</p>
<p>Y si no quieres esperar consulta el link de la Navidad Lidl Deluxe donde encontras toda la información, recetas, videorecetas de Sergi Arola y un e-coupon para disfrutar de un 15% de descuento al comprar tus productos Deluxe.</p>
<p><strong><span class="char" title="Inverted Exclamation Mark" data-decimal="161" data-entity="&amp;iexcl;" data-id="45144">¡</span>Felices fiestas con Lidl Deluxe!</strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/12/16/lidl-deluxe-para-una-navidad-perfecta/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>112</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>¡Ya tenemos ganadores!</title>
		<link>/2013/11/18/ya-tenemos-ganadores/</link>
		<comments>/2013/11/18/ya-tenemos-ganadores/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 18 Nov 2013 19:26:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[BLA BLA BLA]]></category>
		<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3940</guid>
		<description><![CDATA[En este blog he querido siempre que lo prometido fuera deuda por lo que sin más preámbulos que el de daros las gracias de corazón por haber participado, por haber dejado vuestros mensajes y por haberme dado alegrías e ideas&#8230;. os dejo con los nombres de las ganadoras que ya los véis aquí arriba ;) [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/11/ganador.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-3941" title="ganadores concurso" src="/wp-content/uploads/2013/11/ganador.jpg" alt="" width="400" height="376" /><span id="more-3940"></span></a></p>
<p>En este blog he querido siempre que lo prometido fuera deuda por lo que sin más preámbulos que el de daros las gracias de corazón por haber participado, por haber dejado vuestros mensajes y por haberme dado alegrías e ideas&#8230;. os dejo con los nombres de las ganadoras que ya los véis aquí arriba ;)</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">¡FELICIDADES A FANI Y VERÓNICA!</span></strong></p>
<p>En menos que canta un gallo os llegará un email en el que os pediré una dirección para haceros llegar lo antes posible vuestro regalito.</p>
<p>Os mando un beso y un fuerte abrazo :)</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/11/18/ya-tenemos-ganadores/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tartare de carne y verduritas frescas</title>
		<link>/2012/05/16/tartare-de-carne-y-verduritas-frescas/</link>
		<comments>/2012/05/16/tartare-de-carne-y-verduritas-frescas/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 16 May 2012 18:41:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Espumas - sifón]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[espuma]]></category>
		<category><![CDATA[Le Creuset]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de Rechupete]]></category>
		<category><![CDATA[sifón]]></category>
		<category><![CDATA[Tartare]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2173</guid>
		<description><![CDATA[He vuelto a desaparecer del mapa, uff, hay semanas que no consigo hacer ni la mitad de las cosas que me propongo. Y se nota en seguida cuando no tengo tiempo porque desaparezco de facebook, de flickr, de pinterest, del blog!!&#8230; tengo que reconocer que esta vez es por una razón diferente, no es por [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/05/tartare-lecreuset.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2948" title="tartare-lecreuset" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/05/tartare-lecreuset.jpg" width="509" height="763" /></a><br />
He vuelto a desaparecer del mapa, uff, hay semanas que no consigo hacer ni la mitad de las cosas que me propongo. Y se nota en seguida cuando no tengo tiempo porque desaparezco de facebook, de flickr, de pinterest, del blog!!&#8230; tengo que reconocer que esta vez es por una razón diferente, no es por trabajo sino porque me ha dado por las manualidades y hay que ver la de cosas que quiero hacer!! Por ejemplo, he cogido <a href="http://www.ikea.com/es/es/catalog/products/40100192/#/80100190"><strong>un viejo mueble del Ikea</strong></a> y estoy intentando cambiarle el aspecto, lavarle un poquillo la cara. Es una pena porque antes de empezar me olvidé de hacerle una foto&#8230; me hubiera gustado tener el antes y el después :) bueno, por el momento esperemos a ver qué sale :P<span id="more-2173"></span></p>
<p>Además se me ha ocurrido la genial idea de retomar un poquillo el inglés. Navegando por internet, buscand<span style="color: #000000;"><span style="color: #333333;">o <a href="http://madrid.olx.es/cursos-clases-cat-186">cursos en Madrid</a></span>, pa</span>ra una amiga italiana que quiere irse para allá una temporada y se me ha ocurrido que quizás yo también podría darle un repasillo, no? Desde que llegué a Italia (dentro de nada hará 8 años!! argg, cómo pasa el tiempo!!), lo tengo muy aparcado&#8230; pero me falta el tiempo y un poco, hay que reconocerlo, las ganas. Quizás alguno de vosotros me podría recomendar algún curso online que merezca la pena?</p>
<p>Por último está la cocina! la lista de “cosas por hacer” crece a un ritmo que da miedo pero entre lo que uno ve en internet, las revistas, los libros y lo que se me pasa por la cabeza&#8230; para cuándo los días de 50 horas?? :)</p>
<p>La receta que os presento hoy por ejemplo hace ya tiempo que la pensé e incluso, hace ya un par de semanas que la hice. Y la hice para el concurso <a href="http://www.lecreuset.es/"><strong><span style="color: #003366;">Le Creuset</span></strong></a> de <a href="http://www.recetasderechupete.com/concurso-le-creuset-cocottes-parrillas/5425/"><span style="color: #800000;"><strong>Recetas de Rechupete</strong></span></a> que me pareció super chulo: el concurso y, por supuesto :P, los premios me gustaron en seguida y así me puse manos a la obra. Tengo que decir que el plato ya ha sido valorado por un jurado dificilísimo: mis amigos italianos&#8230; que tienen muy buena boca :) Así que si no gana el concurso de Recetas de Rechupete al menos puedo decir que algún premio ya lo ha ganado ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/05/tartare-lecreuset-2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2949" title="tartare-lecreuset-2" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/05/tartare-lecreuset-2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>La receta es muy sencillita: se trata de comprar buenas zanahorias, calabacines, tomates y cebollas que ahora están de temporada (como nos pide el concurso) y, claro está, una buena carne de ternera, como suele pasar el éxito de los buenos platos pasa por unos ingredientes de alta calidad. A mí la tartare me gusta pero poquita porque si no me canso enseguida. Esta versión para mi gusto está mejor, la salsita de cebolla y las verduras crudas le dan un toque especial o, si no especial, al menos diferente.</p>
<p>Animáos a probarla y ya me contaréis!</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Ingredientes para 6 personas:</span></strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Para la salsa de cebolla:</span><br />
1 cebolla dorada<br />
Nata fresca líquida<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Para la tartare de verduras:</span><br />
1 zanahoria </strong>(2-3 si son pequeñas, las recomiendo porque están más buenas)<br />
<strong> 1 calabacín </strong>(2-3 si son pequeños, lo mismo vale para los calabacines ;)<br />
<strong> 2 tomates de pera</strong><br />
<strong> Aceite de oliva extra virgen</strong><br />
<strong> Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Para la tartare de carne:</span><br />
600 gr de carne tritada de ternera<br />
2 yema de huevo (fresquísimo)<br />
1 cucharadita de mostaza<br />
2 anchoas en aceite<br />
1 cucharadita de ketchup<br />
1 cucharadita de salsa worcestershire<br />
Unas gotas de tabasco<br />
1 cebolleta<br />
1 cucharadita de alcaparras trituradas<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y pimienta negra recién molida<br />
1 cucharada de coñac<br />
1 cucharada de perejil fresco tritado</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Para la espuma de gorgonzola:</span><br />
200 gr de gorgonzola<br />
300 ml de nata fresca líquida</strong><br />
<em><strong> 2 hojas de gelatina </strong>(Opcional: para hacer la mousse sin sinfón)</em></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Para decorar:</span><br />
Algunas verduritas<br />
Germinados de rucola</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Preparación:<br />
1</span> </strong>Empezamos con la preparación de la espuma porque tiene que reposar al menos un par de horas o tres.</p>
<p>La espuma se puede preparar:<br />
<em> &#8211; O <strong>con</strong> el sifón:</em><br />
En un cazo calentar la nata y añadir el queso. Remover bien para hasta que se derrita. Rectificar de sal, remover muy bien para que se disuelva y pasar la crema por un colador muy fino para eliminar cualquier grumo por pequeño que sea.<br />
Verter la crema dentro del sifone, cerrar bien, poner la carga de N2O, agitar bien y dejarlo reposar en el frigo durante un mínimo de 2 horas.</p>
<p><em>&#8211; O <strong>sin</strong> el sifón:</em><br />
Si no tenemos no tenemos por qué renunciar a la espuma o mousse de gorgonzola :) Tendremos que hacer la crema con la nata y el queso (igual que para hacerla con el sifón) y añadir 2 hojas de gelatina (que habremos puesto en remojo antes, durante unos 5-10 minutos, hasta que estén blandas, y habremos escurrido bien). Añadimos la gelatina, removemos hasta su completa disolución, dejamos enfriar a temperatura ambiente y luego en el frigo durante al menos 2 horas.<br />
La mousse que obtendremos la podemos servir metiéndola en una manga pastelera o haciendo una bolita con una cucharita o un porcionador para helado.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;"> 2</span> </strong>Seguimos con la tartare de carne. En un cuenco grande mezclar la carne con las yemas de huevo, la mostaza, las anchoas cortadas en trocitos, el ketchup, la salsa worcestershire, el tabasco, la cebolleta lavada, pelada y cortada muy fina, las alcaparras, el coñac y el perejil. Añadir aceite, sal y pimienta y remover bien (mejor con las manos). Probad la carne y añadid más cantidad de cualquiera de los ingredientes a vuestro gusto. Cubrir la tartare con film transparente y dejar reposar en frigo hasta el momento de servir.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">3</span></strong> En tercer lugar preparamos la tartare de verduras: lavar, pelar y cortar super fiiiiiiino el calabacín, la zanahoria y el tomate. Unir todo en un cuenco y condimentar con un poco de aceite, sal y pimienta. Cubrir con film transparente y dejar reposar hasta el momento de servir.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;"> 4</span> </strong>Por último vamos con la salsa de cebolla: pelar y cortar en gajos la cebolla. Poner a hervir un cazo con agua y un poco de sal. Cuando empiece a hervir, echar la cebolla y dejar cocer hasta que esté muy tierna. Colar, dejando aparte un par de cucharadas del agua de cocción y pasarla a la batidora con este agua.<br />
Poner de nuevo el puré en el cazo y añadir nata líquida hasta que esté a nuestro gusto (ni demasiado líquida, ni demasiado densa). Probar y añadir sal o pimienta al gusto.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;"> 5</span> </strong>Para servir, poner una base de crema de cebolla (caliente o a temperatura ambiente, como nos guste más). Luego disponer un aro de acero de unos 8-10 cm de diametro y rellenarlo con 1-1 ½ dedos de tartare de carne, cubrir la superficie con la tartare de verduras y desmoldar con cuidado.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 6</span> </strong>Decorar con la mousse o la espuma de gorgonzola, algunas verduritas aquí y allá y hojitas de germinados de rúcola o el que más os guste.</p>
<p>Un plato fresco, fácil, resultón, ligerito y muy fino ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/93811242/Tartare-de-carne-y-verduritas-frescas"> Tartare de carne y verduritas frescas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/05/16/tartare-de-carne-y-verduritas-frescas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>18</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>And the winner is&#8230;</title>
		<link>/2010/06/15/and-the-winner-is-2/</link>
		<comments>/2010/06/15/and-the-winner-is-2/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 15 Jun 2010 06:59:37 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[BLA BLA BLA]]></category>
		<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[DE PASEO]]></category>
		<category><![CDATA[FOTOGRAFíA]]></category>
		<category><![CDATA[Alghero]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1335</guid>
		<description><![CDATA[Y como lo prometido es deuda aquí estoy de nuevo para anunciaros el ganador de nuestro concurso :) Después de un increible fin de semana que hemos pasado en Alghero malditas las ganas que tenía de volver a trabajar&#8230; Hoy llueve, me parece que ha llegado la perturbación que durante estos últimos días ha dejado [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Gaviota di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4700726353/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4045/4700726353_afe248bb04.jpg" alt="Gaviota" width="381" height="500" /></a></p>
<p>Y como lo prometido es deuda aquí estoy de nuevo para anunciaros el ganador de nuestro concurso :)</p>
<p>Después de un increible fin de semana que hemos pasado en <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Alguer">Alghero</a> malditas las ganas que tenía de volver a trabajar&#8230; Hoy llueve, me parece que ha llegado la perturbación que durante estos últimos días ha dejado tanta lluvia y bajas temperaturas en España&#8230; me siento un poco más cerca de casa y sobre todo no tengo que soportar el calor asfixiante de Milán :P</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Capo Caccia - Alghero - Sardegna di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4701357976/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4069/4701357976_298df5d972.jpg" alt="Capo Caccia - Alghero - Sardegna" width="375" height="500" /></a></p>
<p>Lo dicho, os dejo con un par de fotos del finde, no he podido llevarme la cámara y lo que tengo es lo que he hecho con el iphone del novio-marío :(, y con el nombre del ganador que es, que es, que es&#8230;&#8230;</p>
<p style="text-align: center;"><a title="sorteo_imperia di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4700726013/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4023/4700726013_c6c352ecc8_o.jpg" alt="sorteo_imperia" width="170" height="194" /></a></p>
<p><strong>Rosa Ardá</strong> de <a href="http://www.velocidadcuchara.com/">VelocidadCuchara.com</a></p>
<p>Felicidades a la ganadora y feliz día a todos!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/06/15/and-the-winner-is-2/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Sorteo Imperia!</title>
		<link>/2010/06/04/sorteo-imperia/</link>
		<comments>/2010/06/04/sorteo-imperia/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 04 Jun 2010 09:00:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[alcachofas]]></category>
		<category><![CDATA[huevo]]></category>
		<category><![CDATA[Imperia]]></category>
		<category><![CDATA[parmesano]]></category>
		<category><![CDATA[pasta rellena]]></category>
		<category><![CDATA[requesón]]></category>
		<category><![CDATA[ricotta]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1319</guid>
		<description><![CDATA[Quien se apunta a hacer estos ravioli en casa??? Con Imperia obviamente :) Una vez más Imperia nos da la posibilidad de ganar uno de sus fantásticos productos para hacer la pasta en casa. El año pasado ya nos regalaba, ni más ni menos, una máquina :)) Este año vamos a algo más tradicional pero [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Ravioli con alcachofas di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4618645286/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4007/4618645286_7494526258.jpg" alt="Ravioli con alcachofas" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Quien se apunta a hacer estos ravioli en casa??? Con <span style="color: #ff0000;"><strong><a href="http://www.imperia.com/marketing/fiere/visualizza_news.php">Imperia</a></strong></span> obviamente :)</p>
<p>Una vez más Imperia nos da la posibilidad de ganar uno de sus fantásticos productos para hacer la pasta en casa. <a href="/2009/03/08/%C2%BFquieres-ganar-una-maquina-para-hacer-la-pasta-fresca/"><strong>El año pasado</strong></a> ya nos regalaba, ni más ni menos, una máquina :)) Este año vamos a algo más tradicional pero que nos ocupará mucho menos espacio en la cocina y nos hará saltar de alegría igualmente al haber preparado unos maravillosos ravioli con nuestras propias manos!!<span id="more-1319"></span></p>
<p style="text-align: center;"><a title="Concurso Imperia di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4668098101/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4029/4668098101_20639d75f8.jpg" alt="Concurso Imperia" width="500" height="412" /></a></p>
<p>FoglioChef es el tapete multi-uso de cocina totalmente hecho de silicona alimentaria SL70.<br />
Resiste a alta y a baja temperatura (+260°C y -60°C), se adhiere perfectamente a la superficie de trabajo y es antiadherente), es higiénico y fácil de limpiar.<br />
En su superficie están moldeados círculos concéntricos en una escala expresa en cm/inch para ayudarte a hacer las hojas y las masas de la medida justa.<br />
FoglioChef se puede utilizar en todo tipo de horno, se puede lavar en lavavajillas y se puede enrollar para guardarlo y que ocupe poco espacio.</p>
<p>No sé, alguien da más??? ;)</p>
<p>Me acuerdo estas Navidades que después de que un amigo mío se le fuera la cabeza con la pasta y no teniendo nada con que estirarla utilizó una botella de litro de cristal&#8230; se me descompuso el corazón y le regalé el FoglioChef :) al menos así tendría algo &#8220;<em>professional</em>&#8221; la próxima vez que se metiera manos a la obra :))</p>
<p>La pasta rellena quizás sea una de las cosas que me han llamado más la atención desde que era pequeña, cuando vivía en Granada e Italia para mí no era más que un país lejano donde se comían cosas deliciosas como la pasta rellena. Me acuerdo que cuando tenía 14 o 15 años me compré una especie de enciclopedia de la pasta que aún anda por aquí por mi casa y me lancé con unos ravioli&#8230;. desastre total!! la masa no me salió, se abrieron todos y bueno se me quedó la idea de que era una cosa tan difícil de hacer que he esperado 10 años a ponerme otra vez en acción.</p>
<p>En realidad es algo completamente factible, no es ciencia ficción y os aseguro que es de las cosas que más alegrías da en la cocina. Me repito como el ajo, ya lo sé, pero es tan fácil hacer un montón de pasta un día de esos que uno no sabe muy bien que hacer y luego congelarla!! Ya sabéis que <a href="/imperia-y-la-pasta-fresca/"><span style="color: #ff6600;"><strong>aquí</strong></span></a> podéis encontrar mucha más información sobre la pasta fresca hecha en casa, lo tengo que actualizar pero paciencia que lo haré en los próximos días ;)</p>
<p>Por el momento os dejo con esta receta que nació por pura casualidad&#8230; fui al mercado a comprar alcachofas y me salieron, como dice mi madre, &#8220;pinchuas&#8221; es decir llenas de &#8220;raspas&#8221;, es decir un churro vaya. Así que después de saltearlas en la sartén y ver que aquello no se lo comería nadie decidí hacerlas puré, mezclarlas con ricotta, huevo y parmesano y hacer un relleno que ni los de Pastas Gallo&#8230; quizás quede feo decirlo pero es verdad, probad vosotros y ya me contaréis.</p>
<p><span style="text-decoration: underline;"><strong>Pero qué hay que hacer para ganar este fantástico premio???</strong></span> (que me enrollo más que las persianas :P</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">1.</span> Tener muchas ganas de participar y de ganar :)<br />
<span style="color: #ff6600;"> 2.</span> Dejar un comentario en este post diciendo por qué te gustaría llevártelo a casa<br />
<span style="color: #ff6600;"> 3.</span> Tener mucha suerte y ser el agraciado vencedor que será elegido mediante <a href="http://www.random.org/">Random.org</a></strong><br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4.</span> El límite para dejar tu comentario será el 11 de junio a las 24.00 (hora española)<br />
<span style="color: #ff6600;"> 5.</span> El nombre del ganador se dará a conocer el martes 15 de junio por la mañana :) </strong></p>
<p>Por favor, para participar es muy importante <span style="text-decoration: underline;">dejar el comentario en este post</span>!! Mucha suerte a todos y si no resultais agraciados podéis encontrar este y otros productos Imperia en las tiendas del El Corte Inglés :)</p>
<p><strong>A JUGAR!</strong></p>
<p><span style="font-weight: normal;"><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la pasta:</span></strong></span><strong><br />
400 gr de sémola de trigo<br />
5 yemas + 1 huevo entero<br />
1 pizca de sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para el relleno:</span><br />
350 gr de crema de alcachofas<br />
150 gr de ricotta o requesón<br />
3 cucharadas de parmesano rallado<br />
1 huevo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 1</strong></span><strong> </strong> Para preparar la pasta disponer la sémola con un hueco en el centro y la sal. Empezar a incorporar la sémola de las paredes y a mezclarla con los huevos. Poco a poco se irá formando una masa que tendremos que amasar hasta los ingredientes estén totalmente amalgamados. La masa tiene que resultar lisa y elástica. Envolverla en film transparente y dejarla reposar en el frigo al menos durante 1/2 hora.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Para el relleno: mezclar bien todos los ingredientes. Rectificar de sal e añadir una pizca de pimienta al gusto.<br />
<span style="color: #ff6600;"> 3</span> Estirar la pasta y formar los ravioli con la ayuda de un molde para ravioli (como el de la foto <a href="/imperia-y-la-pasta-fresca/">aquí</a>) o con la ruedecita dentada.<br />
Para distribuir el relleno es muy útil usar una manga de pastelero; es muy importante sellar bien los bordes para que el<br />
relleno no salga durante la cocción de la pasta.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong>4</strong></span> Cocer los ravioli en abundante agua con sal durante pocos minutos (hacer la prueba con uno de ellos).<br />
Están buenísimos simplemente pasándolos en la sartén con un poco de mantequilla derretida, salvia o mejorana.</p>
<p><strong>Algunas notas sobre la receta:</strong><br />
<strong> &#8211;</strong> la crema de alcachofas se puede comprar ya lista para usar o <a href="/2007/12/08/crema-de-alcachofas/">se puede hacer en casa</a> con alcachofas en lata o frescas como os gusten más :)<br />
<strong> &#8211;</strong> la cantidad de sémola de trigo/líquido (en este caso yemas y huevos enteros) puede variar según el tipo de sémola, la humedad, el tamaño de los huevos&#8230; si veis que la masa está muy pegajosa añadid un poco más de sémola o un poco más de huevo si se ha quedado demasiado seca<br />
<strong> &#8211;</strong> la receta es para cuatro personas pero veréis que os sobrará un poco de pasta. Podéis disminuir las cantidades (pero con cantidades más grandes es más fácil amasar :) o podéis hacerla así tal cual y la que os sobre congelarla!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/32511563/Ravioli-de-alcachofas">Ravioli de alcachofas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/06/04/sorteo-imperia/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>88</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Feliz feliz en tu díaaaa&#8230;.!!!!</title>
		<link>/2010/02/26/feliz-feliz-en-tu-diaaaa/</link>
		<comments>/2010/02/26/feliz-feliz-en-tu-diaaaa/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Feb 2010 08:58:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[cumpleaños]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1142</guid>
		<description><![CDATA[Bueno pues aquí estamos&#8230; un año más viejos&#8230; esta vez el blog, no yo!! :P Hace exactamente tres años se me metió en la cabeza esto de ir poniendo mis recetas aquí, empecé con el pan (que por aquellos entonces era misión imposible) y bueno hemos pasado por un poco de todo: pucheros, ensaladas, cositas [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Feliz cumple! por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4387442333/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2748/4387442333_1d9323153d.jpg" alt="Feliz cumple!" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Bueno pues aquí estamos&#8230; un año más viejos&#8230; esta vez el blog, no yo!! :P<br />
Hace exactamente tres años se me metió en la cabeza esto de ir poniendo mis recetas aquí, empecé con el pan (que por aquellos entonces era misión imposible) y bueno hemos pasado por un poco de todo: pucheros, ensaladas, cositas con hojaldre, carne y pescao, sifones, espumas, gelatinas, cous cous, conservas, un montón de bizcochitos y mucha mucha pasta que para eso vivo en el hogar del espagueti :D</p>
<p>Tengo que decir que ha sido y está siendo una experiencia única. A cocinar no empecé hace solo 3 años pero lo mucho que he aprendido en este tiempo no tiene comparación! Supongo que el blog me ha empujado e inspirado a hacer muchas cosas y a repetirlas hasta el infinito, hasta que salían cómo me gusta a mí o incluso a repetirlas porque muchas recetas se han convertido en platos abituales de mi cocina de todos los días y bueno, aunque si no soy de las más prolíferas de la blogosfera ahora que me pongo a pensarlo me da un poco de vértigo hacer recuento de todo lo cocinado y todo lo comido!! ;)</p>
<p>Desde los primeros meses cuando me leíais unas 20 personas hasta este mismo mes en el que he alcanzado las 2.000 visitas al día!! Muy fuerte!! Y por todo ello yo disfruto: por poder compartir mis experimentos, porque haya ahí fuera alguien al que le interesen ;) porque he recibido e-mails que me han hecho saltar las lágrimas de emoción y porque esto no es un final sino una continuación :)</p>
<p>Por todo ello os doy las gracias de corazón a todos los que pasáis por aquí, en plan relámpago, para pescar alguna recetilla o para dejar un mensaje. <strong>GRACIAS, GRACIAS, GRACIAS!</strong></p>
<p>Pero pasemos a los que más interesa del cumpleaños&#8230; No puede haber celebración sin regalos, no?? Y bueno esta vez en vez de recibirlos los damos&#8230; y por qué? Pues porque tenemos unos patrocinadores que no nos lo merecemos :P Os los había presentado pero lo hago una vez más.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="3er ANIVERSARIO! por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4300194694/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4015/4300194694_627f8e23e1_o.jpg" alt="3er ANIVERSARIO!" width="283" height="283" /></a></p>
<p>Una vez más os encasqueto el loguito (que pa&#8217; eso estuve un rato ahí con el photoshop :P) y una vez más os hablo de</p>
<p style="text-align: center;"><a href="http://www.cuisineparadiso.com/">Cuisine Paradiso</a> y <a href="http://www.lamejornaranja.com/">La Mejor Naranja</a></p>
<p>Bueno, hablar hablar voy a hablar poco&#8230; si aún hay algún despistado ;) que no las conozca aconsejo una visita!!</p>
<p>Pues como quien no quiere la cosa hemos llegado al momento de la verdad. Habéis enviado muchas recetas y la verdad, nunca es fácil. Tengo que decir que es una decisión muy personal, se puede o no se puede estar de acuerdo pero por suerte o por desgracia la plantilla de Amiloquemegustaescocinar es muy pero que muy reducida ;)</p>
<p>Y bueno, en qué me he basado para dar el premio? Pues como os decía la clave estaría en la originalidad y en el uso principal de la fruta. Por lo que se refiere al uso de naranjas y demás cítricos tengo que decir que habéis estado todos muy acertados&#8230; por lo que me queda la originalidad!</p>
<p>Lo dicho, es una decisión muy personal, completamente desinteresada (no conozco al ganador&#8230; ;) y bueno ahí vamos&#8230;</p>
<p>TantatacháaaaAAAaaannn!! and the Winner is:</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">1er premio</span> Palmira de Come conmigo &#8211; El blog de Palmira</strong><br />
<em> Para tí un exprimidor manual de Cuisine Paradiso y una caja de naranjas de mesa de 15 kg de LaMejorNaranja.com</em></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">2o premio</span> Inma G. de El blog de Macufeliz</strong><br />
<em> Para tí un exprimidor manual de Cuisine Paradiso y una caja de naranjas de mesa de 10 kg de LaMejorNaranja.com</em></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">3er premio</span> Margarida de Acibecheria</strong><br />
<em> Para tí una caja de naranjas de zumo de 10 kg de LaMejorNaranja.com</em></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">4o premio</span> Marta Xensan de Cocinha poetica</strong><br />
<em> Para tí un bono descuento de 15 euros para compras realizadas en LaMejorNaranja.com</em></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">5o premio</span> María José de Dit i Fet</strong><br />
<em> Para tí un bono descuesto de 10 euros para compras realizadas en LaMejorNaranja.com</em></p>
<p>Muchas felicidades a los ganadores <span style="text-decoration: underline;">(por favor, poneos en contacto conmigo enviándome un e-mail con la dirección donde queréis recibir vuestro regalo)</span> y para todos los demás (lectores, participantes, etc) <a href="http://www.sendspace.com/file/6cvyxx"><span style="color: #ff6600;"><strong>aquí</strong></span></a> tenéis el libro con todas las recetas del concurso. Al haber recibido 30 recetas he pensado que hubiera sido una pena dejar 10 fuera del libro. Espero que las disfrutéis!!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/02/26/feliz-feliz-en-tu-diaaaa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>29</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Último día!</title>
		<link>/2010/02/24/ultimo-dia/</link>
		<comments>/2010/02/24/ultimo-dia/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 24 Feb 2010 12:54:06 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1139</guid>
		<description><![CDATA[Quien quiera participar que mande su receta hoy o calle para siempre :P Venga!!!!!]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="3er ANIVERSARIO! por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4300194694/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4015/4300194694_2e6ef1ef41_m.jpg" alt="3er ANIVERSARIO!" width="240" height="240" /></a></p>
<p>Quien quiera participar que mande su <a href="/2010/01/26/amiloquemegustaescocinar-premia/"><span style="color: #ff6600;"><strong>receta</strong></span></a> hoy o calle para siempre :P</p>
<p>Venga!!!!!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/02/24/ultimo-dia/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La canción de la semana</title>
		<link>/2010/02/12/la-cancion-de-la-semana-3/</link>
		<comments>/2010/02/12/la-cancion-de-la-semana-3/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 12 Feb 2010 08:53:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[BLA BLA BLA]]></category>
		<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[Grease]]></category>
		<category><![CDATA[There are worse things]]></category>
		<category><![CDATA[vierne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1125</guid>
		<description><![CDATA[Yo soy una a la que le gustan los musicales, no todos claro está pero disfruto como una enana y no sabría decir muy bien por qué. Me regalan emociones que las pelis sin música no siempre consiguen darme; quizás porque suelen ser pelis con un contenido light, un poco romanticón que bueno me hacen [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Yo soy una a la que le gustan los musicales, no todos claro está pero disfruto como una enana y no sabría decir muy bien por qué. Me regalan emociones que las pelis sin música no siempre consiguen darme; quizás porque suelen ser pelis con un contenido light, un poco romanticón que bueno me hacen pasar siempre buenos momentos.</p>
<p>Grease será siempre una de mis favoritas y teniendo en cuenta que a mí de esta peli me gusta todo y no sabría elegir qué canción es la que me gusta más, os dejo con esta porque me he levantado cantándola&#8230; bueno, en realidad hace ya una semana que la canto ;)</p>
<p>Buen finde!!</p>
<p><object classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" width="425" height="344" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"><param name="allowFullScreen" value="true" /><param name="allowscriptaccess" value="always" /><param name="src" value="http://www.youtube.com/v/RGUfn930F0Y&amp;hl=es_ES&amp;fs=1&amp;" /><param name="allowfullscreen" value="true" /><embed type="application/x-shockwave-flash" width="425" height="344" src="http://www.youtube.com/v/RGUfn930F0Y&amp;hl=es_ES&amp;fs=1&amp;" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true"></embed></object></p>
<p>Ah, os recuerdo el concurso!! Hoy es 12 y quedan exactamente 12 días para poder enviar vuestras recetas!!</p>
<p><a href="/2010/01/26/amiloquemegustaescocinar-premia/"><img class="aligncenter size-full wp-image-1126" title="3aniversario" src="/wp-content/uploads/2010/02/3aniversario.jpg" alt="3aniversario" width="283" height="283" /></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/02/12/la-cancion-de-la-semana-3/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.541 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:03:44 -->
