<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Integral</title>
	<atom:link href="/tag/integral/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Pan integral con semillas</title>
		<link>/2013/11/10/pan-integral/</link>
		<comments>/2013/11/10/pan-integral/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 10 Nov 2013 18:31:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pan y pizza]]></category>
		<category><![CDATA[Integral]]></category>
		<category><![CDATA[Pan]]></category>
		<category><![CDATA[pan casero]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3912</guid>
		<description><![CDATA[Este finde semana he estado de rodriguez. El marío ha estado en Zürich por trabajo y yo he aprovechado para darle una paliza a la cocina&#8230; :) Aunque no sé quién le ha pegado la paliza a quien ;) Obviamente no os pongo todo de sopetón. Empezamos con este pan que ha salido estupendo de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div><a href="/wp-content/uploads/2013/11/pan-integral.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3914" itemprop="image" title="pan integral" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/11/pan-integral.jpg" width="" height="" /></a></div>
<p>Este finde semana he estado de rodriguez. El marío ha estado en Zürich por trabajo y yo he aprovechado para darle una paliza a la cocina&#8230; :) Aunque no sé quién le ha pegado la paliza a quien ;)<span id="more-3912"></span></p>
<p>Obviamente no os pongo todo de sopetón. Empezamos con este pan que ha salido estupendo de la muerte. Creo haber dado con la técnica &#8220;panera&#8221; ideal para mí. De hecho, en todos estos años de blog he probado con la levadura prensada, con la pasta madre y con todo lo que haya caído en mis manos (léase levaduras líquidas frescas y pastas madres deshidratadas) pero como más me gusta y con lo que mejor me sale el pan es con la levadura de cerveza liofilizada o seca y unos tiempos de reposo largos como un día sin pan&#8230; valga la redundancia&#8230; Como en el <a href="/2013/02/05/como-hacer-pan-casero/">pan mágico</a>, os acordáis??</p>
<p>Pues bueno, este pan funciona más o menos de la misma forma: se prepara una masa el día anterior con poca harina, poca levadura y poca agua y se deja reposar durante toda la noche (unas 10 horas). El día siguiente esta masa se une al resto de los ingredientes formando otra masa que dejaremos reposar hasta que haya doblado su volumen (unas 2-3 horas depende de la temperatura). A partir de ahí es coser y cantar. Cogemos nuestra masa y le damos la forma que queramos: yo en esta ocasión he formado dos barras tradicionales solo que una la he torcido sobre sí misma y la verdad es que ha salido muy mona :) Dejamos reposar por tercera vez mientras se calienta el horno y ala, a volar!! Fácil, verdad??</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/11/pan-integral-2.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3915" title="pan integral " alt="" src="/wp-content/uploads/2013/11/pan-integral-2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Volviendo al tema de la levadura. Aquí en Italia encuentro la levadura de cerveza en polvo fácilmente en el supermercado, al lado de las levaduras para tartas. Si no la encontráis podéis sustituirla con la levadura fresca prensada en proporción de 1:2, es decir, si nos hacen falta 5 gr de levadura en polvo, tendremos que utilizar 10 gr de la prensada. Yo uso la liofilizada por comodidad pero eso no quita que podáis preparar este maravilloso pan con la otra. Espero vuestros comentarios!!</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/11/pan-integral-3.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3916" title="pan integral " alt="" src="/wp-content/uploads/2013/11/pan-integral-3.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><strong>Ingredientes</strong><br />
<strong> Para la primera mezcla:</strong><br />
<strong> 150 gr de harina</strong><br />
<strong> 100 ml de agua</strong><br />
<strong> 3 gr de levadura de cerveza liofilizada</strong></p>
<p><strong>Para la masa:</strong><br />
<strong> 300 gr de harina de fuerza (manitoba)</strong><br />
<strong> 100 gr de harina de arroz</strong><br />
<strong> 200 gr de harina integral</strong><br />
<strong> 400 ml de agua</strong><br />
<strong> 2 cucharaditas de sal</strong><br />
<strong> 2 gr de levadura de cerveza liofilizada</strong><br />
<strong> 3 cucharadas de semillas de calabaza</strong><br />
<strong> 50 gr de semillas de sésamo</strong><br />
<strong> 50 gr de copos integrales de avena</strong></p>
<p><strong>Preparación:</strong></p>
<p><strong>1</strong> La noche de antes mezclar 150 gr de harina con 100 ml de agua y 3 gr de levadura en polvo. Remover bien, cubrir el recipiente con film transparente y dejar reposar durante toda la noche.</p>
<p><strong>2</strong> Al día siguiente la mezcla habrá subido 2-3 veces su volumen inicial. Mezclarla con el resto de las harinas -normal, de arroz e integral-, la levadura, 200 ml de agua, las semillas y los copos de avena. Disolver la sal en los 200 ml de agua restantes. Empezar a amasar y añadir el resto del agua. Seguir amasando hasta que todos los ingredientes estén bien amalgamados. Esta operación se puede hacer a mano o con ayuda de una amasadora.</p>
<p><strong>3</strong> Cubrir de nuevo la masa con film transparente y dejar reposar durante un par de horas o hasta que haya doblado su volumen.</p>
<p><strong>4</strong> Una vez transcurrido el tiempo de reposo coger la masa y pasarla a una superficie enharinada. Dar la forma deseada al pan y dejar reposar durante una media hora, el tiempo que necesitaremos para calentar el horno a 250 °C.</p>
<p><strong>5</strong> Cocer el pan durante unos 20-25 minutos. Apagar y seguir la cocción durante otros 20 minutos.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/183062386/Pan-integral-con-semillas">Pan integral con semillas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/11/10/pan-integral/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.562 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:06:59 -->
