<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; cocina thailandesa</title>
	<atom:link href="/tag/cocina-thailandesa/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Crema de zanahorias&#8230; thai!</title>
		<link>/2012/10/03/crema-de-zanahorias-thai/</link>
		<comments>/2012/10/03/crema-de-zanahorias-thai/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 03 Oct 2012 20:52:53 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[cocina thailandesa]]></category>
		<category><![CDATA[picante]]></category>
		<category><![CDATA[zanahorias]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2465</guid>
		<description><![CDATA[Cremitas, sí!! Está llegando el otoño y mi cocina se llena de cremas y sopas. No estáis contentos?? Yo sí, pero que un montón. No sé de dónde me viene esta afición por las sopas&#8230; bueno sí, en mi casa se han comido siempre muchas y mis padres son grandes fans pero no recuerdo este [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;"><a href="/wp-content/uploads/2012/10/crema-thai-zanahorias.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2470" title="crema-thai-zanahorias" alt="crema de zanahoria" src="/wp-content/uploads/2012/10/crema-thai-zanahorias.jpg" width="509" height="763" /></a>Cremitas, sí!! Está llegando el otoño y mi cocina se llena de cremas y sopas. No estáis contentos?? Yo sí, pero que un montón.<span id="more-2465"></span></p>
<p>No sé de dónde me viene esta afición por las sopas&#8230; bueno sí, en mi casa se han comido siempre muchas y mis padres son grandes fans pero no recuerdo este amor mío a ellas cuando era pequeña (o joven, ejem..). Más bien ha nacido en los últimos años, como mi amor incondicional por otras cosas que no toleraba cuando era chica: gambas, mejillones, vieiras, pescados con raspas, setas, pimientos, brécol, anchoas, lentejas, espinacas, alcachofas, coles&#8230; la lista es MUY larga.</p>
<p>Pues eso, que ahora me pones una sopa y me haces la mujer más feliz del mundo. Las cremas de calabacín o de calabaza no faltan nunca en mi casa, son fáciles, rapidísimas y con muy poco te calientan el estómago y el alma que es una maravilla :)</p>
<p>Esta de zanahorias la hago menos y, su versión thailandesa, no creo que la haga mucho más porque no ha tenido mucho éxito con el componente italiano de la familia. La probé durante nuestro finde en Mónaco (sí, ya sé que no es muy alemán pero probad vosotros a estar dos días a base de cerveza y cerdo y luego al tercero decidme qué os apetece comer&#8230;). Total, que la probé y fué amor a la primera cucharada.</p>
<p>La cocina Thai (lo poco que conozco y que he comido) es muuuuuy picante. Tened en cuenta que a mí la guindilla me vuelve loca y también las cosas con muchas especias. Obviamente podéis quitar o poner picante y especias a vuestro gusto pero yo os sugeriría no quitarlo del todo.. si no, qué gracia tiene? :)</p>
<p>Lo dicho, no pongo cantidades porque va un poco a gusto del consumidor. Si os van los sabores con carácter no tengáis miedo y echad la carne al asador (o mejor dicho las especias a la crema :) pero tened siempre en cuenta que la sensación de picante aumenta conforme se va comiendo por lo que id con tiento ya que la intensidad cambia dependiendo de si tomáis sólo una cucharada (para probar) o un plato entero!!</p>
<p>Qué aproveche!</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes:</span><br />
5-6 zanahorias<br />
1 puñadito de arroz<br />
Cardamomo<br />
Cominos<br />
Albahaca fresca<br />
Eneldo fresco<br />
Nuez moscada<br />
Guindilla<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong> Pelar las zanahorias y cortarlas en trozos.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 2</span> </strong>Poner las zanahorias en una olla y cubrirlas con agua. Han de quedar cubiertas al menos 2-3 dedos. Poner a hervir.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 3</span></strong> Cuando lleven unos 10 minutos hirviendo añadir el arroz y seguir la cocción hasta que el arroz esté cocido. Añadir un poco de agua si nos hemos quedado cortos.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 4</span> </strong>Salpimentar, añadir las especias y pasar por la batidora hasta conseguir una crema. Podemos añadir un poco de agua o leche si la queremos más líquida.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 5</span></strong> Servir bien caliente con unas rebanadas de pan integral tostado.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/108893157/Crema-Thai-de-zanahorias">Crema thailandesa de zanahorias</a></p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #996072;"><strong><span style="color: #000000;">Te gusta </span>A mí lo que me gusta es cocinar? <span style="color: #000000;">Vótame en Bitácoras 2012 y gracias! </span>;)</strong></span></p>
<p style="text-align: center;"><a href="http://bitacoras.com/premios12/votar/d568a85a8bc1e7ad8c2e5b8722af57e543e7e4ee"><img class="aligncenter" alt="Votar en los Premios Bitacoras.com" src="http://static2.bitacoras.com/images/premios/2012/botones/120x80.gif" border="0" /></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/10/03/crema-de-zanahorias-thai/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>17</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.520 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:04:01 -->
