<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Dulces &#8211; Tartas</title>
	<atom:link href="/category/dulces-tartas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Bizcocho con aceite de oliva</title>
		<link>/2014/09/14/bizcocho-con-aceite-de-oliva/</link>
		<comments>/2014/09/14/bizcocho-con-aceite-de-oliva/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 14 Sep 2014 20:11:53 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Tartas]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[aceite de oliva]]></category>
		<category><![CDATA[bizcocho]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5150</guid>
		<description><![CDATA[Alguna vez que otra os he hablado de la página de Chefsteps :) Son unos chicos super apañaos que enseñan a cocinar con unos videos estupendos. Empezaron hace ya algunos años, yo los sigo desde el principio. Su técnica principal es el sous-vide que requiere un equipo bastante costoso y que dificilmente tenemos en nuestras [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5151" src="/wp-content/uploads/2014/09/bizcocho-aceite-oliva.jpg" alt="bizcocho con aceite de oliva" /></p>
<p>Alguna vez que otra os he hablado de la página de <a href="http://www.chefsteps.com/">Chefsteps</a> :) Son unos chicos super apañaos que enseñan a cocinar con unos videos estupendos. Empezaron hace ya algunos años, yo los sigo desde el principio. Su técnica principal es el <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Sous-vide">sous-vide</a> que requiere un equipo bastante costoso y que dificilmente tenemos en nuestras cocinas. Quitando estas recetas (que si dios quiere algún día tendré la oportunidad de probar :) tienen otras muchas aptas a cocineros menos expertos (lo suyo es mucha tela) y a cocinas menos profesionales.<span id="more-5150"></span></p>
<p>La receta de hoy es una de ellas. Soy super fan de los bizcochos, de hecho creo que la primera receta que aprendí a hacer yo solita fue la del <a href="/2008/08/23/y-la-historia-se-repite/">bizcocho de yogur</a>&#8230; sí, sí, la de los vasitos. Y me ha acompañado a lo largo de los años porque sigo haciéndola, solo que ahora la hago casi con los ojos cerrados de tanto que la he hecho :)</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5152" src="/wp-content/uploads/2014/09/bizcocho-aceite-oliva-2.jpg" alt="bizcocho con aceite de oliva" /></p>
<p>Cuando ví el video de los chicos de Chefsteps me enamoré casí al momento y pensé que tenía que probarlo. Me da siempre un poco de miedo ponerme con sus recetas porque son tan perfectas que asustan pero, doy fe, es super fácil y el resultado está asegurado. Como pasó en su día con la receta de los <a href="/2013/10/02/bollitos-de-pan/">bollitos de pan</a> que saqué también de su página.</p>
<p>Os dejo aquí la receta original, traducida obviamente, y su video estupendísimo para quien quiera ver el paso a paso.</p>
<p><iframe src="//www.youtube.com/embed/uiHEQs66R7M" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 3 huevos</strong><br />
<strong> 190 g de azúcar</strong><br />
<strong> 1 limón BIO</strong><br />
<strong> 1 vaina de vainilla</strong><br />
<strong> 110 gr de harina</strong><br />
<strong> 160 gr de aceite de oliva</strong><br />
<strong> Sal</strong></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5153" src="/wp-content/uploads/2014/09/bizcocho-aceite-oliva-3.jpg" alt="bizcocho con aceite de oliva" /></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Empezamos separando las claras de las yemas. Abrimos la vaina de vainilla en dos con un cuchillito afilado, rascamos el interior para sacar las semillas. En un cuenco unimos las yemas, 100 gr de azúcar, las semillas, la piel del limón rallada su zumo. Batimos bien hasta que la mezcla se ponga blanquecina y espumosa.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Tamizamos la harina y la añadimos poco a poco a la mezcla de huevo y azúcar.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Añadimos poco a poco el aceite y seguimos batiendo.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Por otro lado batimos las claras con una pizca de sal. Cuando empiecen a montar añadimos, poco a poco, 60 gr de azúcar y seguimos batiendo hasta que estén montadas a punto de nieve.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Incorporamos las claras montadas a la mezcla anterior en tres o cuatro tandas, con una espátula de silicona y con movimientos envolventes de abajo hacia arriba para evitar que se desmonten.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Enmantequillamos el molde y espolvoreamos toda la superficie (incluidos los bordes) con harina. Eliminamos la harina en exceso.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Rellenamos el molde con la masa y lo metemos en el horno caliente a 170°C durante unos 40 minutos o hasta que introduciendo un palillo éste salga limpio.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>8</strong></span> Desmoldamos. Mezclamos el resto del azúcar (20 gr aprox.) y unos 5 gramos de sal fina. Espolvoreamos toda la superficie con esta mezcla. Dejamos enfriar antes de cortar y servir.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>9</strong></span> Se conserva perfectamente durante 1 semana en una caja de lata cerrada herméticamente.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/239729826/Bizcocho-Aceite-Oliva">Bizcocho de aceite de oliva</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/09/14/bizcocho-con-aceite-de-oliva/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Carrotcake cheesecake</title>
		<link>/2014/04/01/carrotcake-cheesecake/</link>
		<comments>/2014/04/01/carrotcake-cheesecake/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 01 Apr 2014 22:14:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - Tartas]]></category>
		<category><![CDATA[carrotcake]]></category>
		<category><![CDATA[Cheesecake]]></category>
		<category><![CDATA[crema de queso]]></category>
		<category><![CDATA[nata ácida]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5014</guid>
		<description><![CDATA[Esta tarta con nombre rarito es una d-e-l-i-c-i-a! Quien me sigue en Pinterest sabrá que tengo un board dedicado a las cheesecake porque me encantan ? Allí descubrí esta tarta y me quedé tan prendada que no podía esperar más a que llegara el finde para hacerla :) Es, como su nombre bien dice, una [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/04/carrot-cheese-cake.jpg"><img class="alignnone  wp-image-5015" alt="carrot cake cheese cake" src="/wp-content/uploads/2014/04/carrot-cheese-cake.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Esta tarta con nombre rarito es una d-e-l-i-c-i-a!</p>
<p>Quien me sigue en Pinterest sabrá que tengo un board dedicado a las <a href="http://www.pinterest.com/amiloquemegusta/cheesecake/">cheesecake</a> porque me encantan ? Allí descubrí <a href="http://www.cookingclassy.com/2014/03/carrot-cake-cheesecake/?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=Feed:+blogspot/BfaXW+%28Cooking+Classy%29">esta tarta</a> y me quedé tan prendada que no podía esperar más a que llegara el finde para hacerla :)<span id="more-5014"></span></p>
<p>Es, como su nombre bien dice, una carrot cake (la base) con una cheesecake encima. La tarta se termina con una crema hecha con crema de queso, nata ácida, azúcar y vainilla que hará que se derrita hasta el más reacio a los dulces&#8230;. y si no me creeís probad probad ;)</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/04/carrot-cheese-cake-2.jpg"><img class="alignnone  wp-image-5016" alt="carrot cake cheese cake " src="/wp-content/uploads/2014/04/carrot-cheese-cake-2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Necesita varias horas de frigo por lo que os recomiendo prepararla de un día para otro.</p>
<p>Si todas las cosas en esta vida fueran tan fáciles, tan buenas y dieran tantas alegrías otro gallo nos cantaría ;)</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para unas 8-10 personas:</strong></span></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Para la cheesecake:</strong></span><br />
<strong> 225 gr de queso en crema tipo philadelphia</strong><br />
<strong> 130 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 1 cucharada y 1/2 de harina</strong><br />
<strong> 2 huevos</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de extracto de vainilla</strong><br />
<strong> 120 gr de nata ácida</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Para la carrot cake:</strong></span><br />
<strong> 160 gr de harina</strong><br />
<strong> 1/2 cucharadita de bicarbonato</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de levadura en polvo</strong><br />
<strong> 1/4 cucharadita de sal</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de canela en polvo</strong><br />
<strong> 1 pizca de nuez moscada en polvo</strong><br />
<strong> 130 ml de aceite de girasol</strong><br />
<strong> 60 ml de zumo de naranja o pomelo</strong><br />
<strong> 130 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 70 gr de azúcar integral de caña</strong><br />
<strong> 2 huevos</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de extracto de vainilla</strong><br />
<strong> 150 gr de zanahoria rallada</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Para el &#8220;topping&#8221;:</strong></span><br />
<strong> 60 gr de queso en crema tipo philadelphia</strong><br />
<strong> 1 cucharada de mantequilla a temperatura ambiente</strong><br />
<strong> 100 gr de azúcar glas</strong><br />
<strong> 80 gr de nata ácida</strong><br />
<strong> 1/2 cucharadita de extracto de vainilla</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Empezamos con la preparación de la cheesecake: mezclar el azúcar y la harina. Añadir la crema de queso y batir. Añadir los huevos, uno a uno. No añadir el segundo hasta que el primero esté bien incorporado. Por último, añadir el extracto de vainilla y la nata ácida. Batir bien y apartar.<br />
<strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Para la carrot cake: en un bol mezclar la harina, el bicarbonato, la levadura, la sal, la canela y la nuez moscada. En otro bol batir el aceite, el zumo, los dos tipos de azúcar, los huevos y el extracto de vainilla. Con una espátula de silicona mezclar la harina a esta mezcla hasta que los ingredientes estén bien integrados. Añadir por último la zanahoria rallada y mezclar bien.<br />
<strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Encender el horno a 175 ºC. Forrar un molde de unos 22 cm con papel de aluminio. Engrasar toda la base con un poco de mantequilla. Rellenar el molde con 2/3 de la mezcla de carrot cake. Seguir con 1/3 de la mezcla de cheesecake. Echar la mezcla a cucharadas encima de la carrot cake para que no sea homogénea. Poner encima el resto de la mezcla de carrot cake y terminar con los 2/3 de cheecake intentando que cubra toda la superficie.<br />
<strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Cocer en el horno durante unos 60 minutos. Pasados 40 minutos cubrir con papel de aluminio para evitar que la superficie se dore demasiado. Es posible que el papel de aluminio se peque a la tarta pero no te preocupes, la superficie la cubriremos luego con la crema de queso!<br />
<span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Sacar la tarta del horno cuando tocando en el centro veamos que la crema está firme. Dejar enfriar completamente fuera del horno. Una vez fría dejar reposar en el frigo toda una noche.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>6</strong></span> Al día siguiente hacemos la crema: batir la mantequilla con la crema de queso. Incorporar el azúcar glas y seguir batiendo. Por último, añadir la nata ácida y el extracto de vainilla.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>7</strong></span> Extender la crema por toda la superficie. Decorar con nueces peladas y picadas o con fruta fresca y dejar enfriar en el frigo durante al menos 1/2-1 hora.<br />
Se conserva en el frigo durante 5-7 días&#8230; si llega! ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/215804322/Carrotcake-Cheesecake">Carrotcake cheesecake</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/04/01/carrotcake-cheesecake/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Bica, zabaione y marsala</title>
		<link>/2014/03/29/bica-zabaione-y-marsala/</link>
		<comments>/2014/03/29/bica-zabaione-y-marsala/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 29 Mar 2014 19:27:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Tartas]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[Bica]]></category>
		<category><![CDATA[bizcocho]]></category>
		<category><![CDATA[cocina gallega]]></category>
		<category><![CDATA[marsala]]></category>
		<category><![CDATA[Zabaione]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5008</guid>
		<description><![CDATA[Como bien dice Alfonso comer y cocinar es recodar :) Yo no he vivido nunca en Galicia, ni tengo recuerdos de esas tierras que he conocido ya de más mayor pero este bizcocho me teletransporta directamente a otra época, cuando era chiquitica, no sé cómo ni por qué. Quizás hubiera alguna pastelería donde la compraba [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/03/bica_zabaione_rhum.jpg"><img class="alignnone  wp-image-5009" alt="bica gallega" src="/wp-content/uploads/2014/03/bica_zabaione_rhum.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Como bien dice <a href="http://unpadrecocinillas.blogspot.it/">Alfonso</a> comer y cocinar es recodar :) <span id="more-5008"></span></p>
<p>Yo no he vivido nunca en Galicia, ni tengo recuerdos de esas tierras que he conocido ya de más mayor pero este bizcocho me teletransporta directamente a otra época, cuando era chiquitica, no sé cómo ni por qué. Quizás hubiera alguna pastelería donde la compraba de vez en cuando o alguien de la familia la llevara alguna vez a alguna fiesta&#8230; tengo muy mala memoria, pésima&#8230; Pero sé que me recuerda a infancia y me sabe un poco a nostalgia y a días que pasaban lentos, tranquilos :)</p>
<p>Esta vez he probado a hacerla con mitad de los ingredientes, más que nada porque yo mientras haya bizcocho en casa podría seguir comiendo hasta reventar por lo que prefiero prevenir que curar ;) Como dice Alfonso <a href="http://unpadrecocinillas.blogspot.it/2014/03/bica-gallega.html">en su maravilloso post</a> lo suyo es hacerla en un molde cuadrado (yo he utilizado uno de 24&#215;24 cm) pero si no lo tenéis uno redondo irá igual de bien.</p>
<p>Es la primera vez que preparo un bizcocho con un prefermento pero no me ha costado nada de nada porque confieso que estoy totalmente enamorada de los prefermentos (para el pan es lo mejor que he aprendido en los últimos años&#8230; -que aún no has probado <a href="/2013/11/10/pan-integral/">este pan</a>??-). Para la levadura os cuento un truqui: yo compro los bloquecillos de 25 gr que se encuentran en el super de levadura fresca y en cuanto llego a casa lo abro y lo divido en 12 partes. Estos trocillos con congelo y cuando necesito levadura la saco directamente del congelador y la disuelvo en agua o leche (según lo que esté preparando). Para el pan o para esta biga he utilizado sólo uno que equivale a unos 2 gr.</p>
<p>Os pongo la receta a continuación que yo he servido con un poquito de zabaione y un vasito de marsala (el ron también le va divinamente :) pero os invito a dar una vuelta por el blog del Padre Cocinillas porque tiene un montón de recetas que hay que probar. Para esta bica maravillosa se me olvidó mezclar el azúcar que se pone en la superficie antes de meterla en el horno con un poco de canela en polvo&#8230; lo probaré sin duda la próxima vez!</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> Para el prefermento:</strong><br />
<strong> 75 gr de harina manitoba o de fuerza</strong><br />
<strong> 40 ml de leche</strong><br />
<strong> 2 gr de levadura fresca</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Para la masa:</strong></span><br />
<strong> 150 gr de mantequilla a temperatura ambiente</strong><br />
<strong> 175 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 75 gr de harina de trigo</strong><br />
<strong> 25 gr de harina de maíz</strong><br />
<strong> 3 huevos</strong><br />
<strong> La ralladura de 1/4 de limón</strong><br />
<strong> Azúcar para la costra</strong></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #000000;">1</span></strong> Desleir la levadura en la leche y mezclarla con la harina. Dejar reposar durante toda una noche en el frigo tapada con film transparente.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Al día siguiente batimos la mantequilla con el azúcar hasta que se ponga blanca y espumosa. Añadimos los huevos, uno a uno, hasta que no esté bien integrado uno no añadimos el siguiente.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Tamizamos las harinas y las añadimos a la mezcla. Añadimos la ralladura del limón y mezclamos con una espátula de silicona.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> A este punto añadimos el prefermento y seguimos mezclando: yo he utilizado el robot de cocina con el gancho que utilizo cuando hago pan. En su defecto seguimos mezclando con la espátula hasta que los ingredientes estén bien amalgamados.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Forrar el molde con papel de horno o con papel de aluminio. En este caso engrasar con un poco de mantequilla y espolvorear con un poco de harina. Rellenar el molde con la masa y nivelar la superficie con una espátula o un cuchillo. Dejar reposar una media hora.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Calentar el horno a 150 ºC. Espolvorear toda la superficie abundantemente con azúcar y (yo me he olvidado pero imagino que le va estupendamente) canela en polvo.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Hornear durante 50 minutos. Dejar enfriar en una rejilla y a disfrutar! Si sobra ;) se conserva requetebien en una caja de lata durante una semana.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para el zabaione para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 4 yemas de huevo</strong><br />
<strong> 4 cucharadas de azúcar</strong><br />
<strong> 6-8 cucharadas de Marsala, Jerez o Porto</strong></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #000000;"> 1</span></strong> Batir las yemas con el azúcar hasta que resulten blancas y espumosas.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Añadir el Marsala.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span> </strong>Poner la mezcla a cocer al baño María sin dejar de remover hasta que se vuelva cremosa.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Dejar enfriar y conservar en el frigo.</p>
<p>Servir la bica con el zabaione y un vasito de marsala o ron.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/215228450/Bica-Gallega">Bica, zabaione y marsala</a></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/03/29/bica-zabaione-y-marsala/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Bizcocho con arándanos</title>
		<link>/2014/02/26/bizcocho-con-arandanos/</link>
		<comments>/2014/02/26/bizcocho-con-arandanos/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 26 Feb 2014 09:02:37 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Tartas]]></category>
		<category><![CDATA[arándanos]]></category>
		<category><![CDATA[bizcocho]]></category>
		<category><![CDATA[desayuno]]></category>
		<category><![CDATA[merienda]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4945</guid>
		<description><![CDATA[Puedo admitir sin ninguna duda y sin ningún reparo (total, a estas alturas, con 37 primaveras, ya he asimilado que es parte de mí) que la constancia no es una de mis virtudes. Empiezo diez mil cosas y bueno, tengo que reconocer que no las abandono así como así sino poco a poco y a [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/02/bizcocho-de-arandanos.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4959" alt="bizcocho de arandanos" src="/wp-content/uploads/2014/02/bizcocho-de-arandanos.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Puedo admitir sin ninguna duda y sin ningún reparo (total, a estas alturas, con 37 primaveras, ya he asimilado que es parte de mí) que la constancia no es una de mis virtudes. Empiezo diez mil cosas y bueno, tengo que reconocer que no las abandono así como así sino poco a poco y a veces las retomo y las vuelvo a dejar y así hasta el infinito, siempre con mucha pasión eso sí :)<span id="more-4945"></span></p>
<p>Con el blog no ha pasado eso y eso me llena de orgullo. Por que sí, hoy mismito hace 7 años&#8230;. 7 añazos en los que he recogido tropecientas recetas con las que he disfrutado un montón, con unas más y con otras menos pero todas me han enseñado un montón de cosas entre ellas la fotografía&#8230; hay que ver lo que son las cosas&#8230; será que realmente a mí lo que me gusta es cocinar!! ;)</p>
<p>El año pasado para el cumple blog hice una <a href="/2013/02/26/cumpleanos-feliz-2/">carrot cake</a> maravillosa. Este año he optado por una bizcocho más de andar por casa pero no por ello menos bueno. De hecho lo he traído a la <em>office</em> y ha sido un éxito total :)</p>
<p>A mí me vuelven loca los arándanos en el bizcocho o en las <a href="/2011/02/25/magdalenas-de-arandanos/">magdalenas </a>pero podéis probar a hacerla con otros frutos rojos o, por qué no, con otra fruta como peras o manzanas.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/02/torta_mirtilli-2.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4950" alt="bizcocho de arandanos" src="/wp-content/uploads/2014/02/torta_mirtilli-2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Otro truqui que quería compartir con vosotros es el de sustituir la mantequilla por requesón. Tengo que reconocer que aún no lo he probado pero si funciona es una alternativa perfecta para los que preferimos no tomar mantequilla, no?? Haré la prueba y os contare, <em>of course</em> ;)</p>
<p>Por el momento os dejo esta receta un tanto mantequillosa pero que está para chuparse los bigotes. Disfrutadla y brindad por estos 7 añazos estupendos de <strong>A mí lo que me gusta es cocinar</strong> con un trocito de bizcocho o, quizás, con un voto en los Premios 20 blogs! no? Gracias! :))</p>
<div class="widget_lablogoteca">
<p><img alt="" src="http://cdn.20minutos.es/css4/blogoteca/i/directorio_blogs/blogo_widget.gif?20090305" /></p>
<h2><a title="Ver el blog en laBlogoteca de 20minutos.es" href="http://lablogoteca.20minutos.es/a-mi-lo-que-me-gusta-es-cocinar-34466/0/">A mí lo que me gusta es cocinar</a></h2>
<p><a href="http://lablogoteca.20minutos.es/a-mi-lo-que-me-gusta-es-cocinar-34466/0/">Entra en LaBlogoteca a valorar este blog</a></p>
</div>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 300 gr de arándanos frescos</strong><br />
<strong> 50 ml de jarabe de saúco (o jarabe normal)</strong><br />
<strong> 100 gr de almendras crudas y peladas (o harina de almendras)</strong><br />
<strong> 150 gr de harina</strong><br />
<strong> 2 cucharadas rasas de levadura en polvo</strong><br />
<strong> 4 huevos</strong><br />
<strong> 225 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de extracto de vainilla</strong><br />
<strong> 125 gr de mantequilla derretida</strong><br />
<strong> 125 ml de leche de almendras o leche normal o un yogurt natural</strong><br />
<strong> 1 molde desmontable de unos 22-23 cm</strong><br />
<a href="/wp-content/uploads/2014/02/torta_mirtilli-3.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4951" alt="bizcocho de arandanos" src="/wp-content/uploads/2014/02/torta_mirtilli-3.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Forrar el molde con papel de aluminio y engrasarlo -la base y las paredes- con un poco de mantequilla. Cubrir toda la base con los arándanos y vertir el jarabe por encima de ellos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span> </strong>Batir los huevos con el azúcar hasta que la mezcla esté espumosa. Añadir el extracto de vainilla y la mantequilla derretida. Mezclar bien. Incorporar el yogurt o la leche y remover.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Tamizar la harina junto con la levadura. Mezclarla a la harina de almendras.Si lo que tenemos son las almendras enteras reducirlas a harina con el minipimer. Mezclar la harina y las almendras e incorporar la mezcla poco a poco a la crema de huevo y azúcar. Mezclar bien.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Calentar el horno a 180 ºC grados. Rellenar el molde con la masa y meter en el horno caliente. Cocer durante unos 45 minutos. Para saber si está bien cocido hacer la prueba del palillo de dientes: pinchar el centro del bizcocho con un palillo, si éste sale limpio quiere decir que está en su punto. Si sale aún mojado dejar el bizcocho otros diez minutos en el horno.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Sacar del horno y dejar reposar unos diez minutos antes de desmoldar. Darla vuelta al bizcocho y dejar enfriar completamente encima de una rejilla.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>6</strong></span> Este bizcocho se conserva bien en una caja de lata. En invierno podemos dejarlo varios días; en verano es mejor consumirlo en no más de dos días y conservarlo en el frigo ya que los arándanos son muy delicados.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/209324635/Bizcocho-de-arandanos">Bizcocho de arándanos</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/02/26/bizcocho-con-arandanos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Hojaldre de manzana</title>
		<link>/2014/01/18/hojaldre-de-manzana/</link>
		<comments>/2014/01/18/hojaldre-de-manzana/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 18 Jan 2014 15:29:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Tartas]]></category>
		<category><![CDATA[hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[manzanas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4559</guid>
		<description><![CDATA[Solo Dios sabe lo mucho que me gusta el hojaldre :) Desde que era chica es una cosa que me quita el sentío: dulce o salado me encanta el gusto mantequilloso y crujiente del hojaldre. No creo que exista una receta que lleve hojaldre y que no me guste, por ejemplo la maravillosa pastela moruna, unas [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/01/hojaldre_manzana-2.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4560" alt="hojaldre de manzana" src="/wp-content/uploads/2014/01/hojaldre_manzana-2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Solo Dios sabe lo mucho que me gusta el hojaldre :)<span id="more-4559"></span></p>
<p>Desde que era chica es una cosa que me quita el sentío: dulce o salado me encanta el gusto mantequilloso y crujiente del hojaldre. No creo que exista una receta que lleve hojaldre y que no me guste, por ejemplo la maravillosa <a href="/2010/05/22/la-pastela-moruna/">pastela moruna</a>, unas galletitas super fáciles para el <a href="/2010/02/14/galletitas-saladas-para-el-aperitivo/">aperitivo</a> o unos <a href="/2008/01/03/menu-de-fin-de-ano/">pastelitos</a> perfectos para una reunión entre amigos.</p>
<p>Sea como sea me encanta! Aunque he de reconocer que aún no me he lanzado con la preparación casera y eso que cuando se trata de hojaldre la calidad hacer la diferencia&#8230;. pero bueno, para esta tarta sencilla y bastante rápidilla podemos optar por las planchas de hojaldre fresco, tan apañas ellas, no? :)</p>
<p>Vuelvo a hablaros del <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Dipteryx_odorata">haba tonka</a>. Ya la había utilizado para el relleno de estos espectaculares cannoncini y si aún no la habéis catado no puedo deciros otra cosa que no sea a qué estáis esperando??? Pero no desesperéis que si no hay no pasa nada, basta sustituirla con 1/2, o incluso 1 si os gusta mucho, vaina de vainilla. Recordad que tendréis que abrirla y rascar las semillas que están en el interior. Son oro puro ;)</p>
<p>Pues nada, os dejo con la receta que me parece perfecta para días como estos de sofá, peli y mantita&#8230; nada mejor que acompañar la tarde con un pedacito de hojaldre aún templado, una cucharada de nata agria o, por qué no, una bolita de un buen <a href="/2010/01/20/helado-de-vainilla/">helado de vainilla</a>. Que lo disfrutéis!</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/01/hojaldre_manzana-3.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4563" alt="hojaldre de manzana" src="/wp-content/uploads/2014/01/hojaldre_manzana-3.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 6 personas:</strong></span><br />
<strong> 1 rollo de masa de hojaldre estirada redonda</strong><br />
<strong> 2 manzanas golden</strong><br />
<strong> 80 gr de azúcar morena</strong><br />
<strong> 1 vasito de brandy</strong><br />
<strong> 1/2 vaina de vainilla o haba tonka</strong><br />
<strong> 20 gr de mantequilla</strong><br />
<strong> Crema agria para servir</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Encender el horno a 200 °C.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Para esta receta se necesita una sartén que pueda ir en el horno y que tenga el diámetro más o menos igual al de la plancha redonda de hojaldre. Poner la sartén en la lumbre con el azúcar, el brandy y la 1/2 vaina de vainilla abierta por la mitad para que salgan las semillas. En su lugar yo he utilizado un poco de haba tonka rallada que le da un gusto muy especial. Remover hasta que se haya disuelto el azúcar y dejar cocer hasta que adquiera la consistencia del caramelo.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Pelar las manzanas, cortarlas en 4, quitarles el corazón y cortarlas en rodajas no demasiado finas porque luego pierden volumen durante la cocción. Disponer las rodajas de manzana en la sartén cubriendo toda la superficie. Poner a cocer a fuego lento durante 5 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Apartar del fuego, cortar la mantequilla en trocitos y disponerlos por la superficie. Cubrir con la plancha de hojaldre.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Meter en el horno y dejar cocer durante 25-30 minutos. Pasado este tiempo sacar del horno esperar 3-4 minutos y dar la vuelta sobre un plato o una fuente redonda. Esta operación es difícil porque es fácil que los trozos de manzana se queden pegados en el fondo de la sartén pero con un cuchillo y mucho cuidado de no quemarse podemos volver a poner las rodajas de manzana en su sitio.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Si el hojaldre se ha dorado bien no es necesario pero yo sí que pasé el hojaldre por el grill a potencia máxima durante 5 minutos para que se terminara de caramelar.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Servir templada acompañada de una cucharada de nata agria.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/200594466/Hojaldre-de-manzana">Hojaldre de manzana</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/01/18/hojaldre-de-manzana/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cheesecake con la nueva Braun 7</title>
		<link>/2013/12/20/cheesecake-con-la-nueva-braun-7/</link>
		<comments>/2013/12/20/cheesecake-con-la-nueva-braun-7/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 20 Dec 2013 11:53:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Tartas]]></category>
		<category><![CDATA[PUBLICIDAD]]></category>
		<category><![CDATA[Cheesecake]]></category>
		<category><![CDATA[pastel]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4441</guid>
		<description><![CDATA[Pensad a una minipimer y decidme el primer nombre que se os viene a la cabeza… Para mí es BRAUN. Creo que en mi casa aún tenemos una de los años 80, ya me dirá mi madre si estoy diciendo tonterías ;) Lo que sí es cierto es que es la que tengo desde que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/12/cheesecake1.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4443" title="cheesecake" alt="cheesecake" src="/wp-content/uploads/2013/12/cheesecake1.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Pensad a una minipimer y decidme el primer nombre que se os viene a la cabeza… Para mí es BRAUN.<span id="more-4441"></span></p>
<p>Creo que en mi casa aún tenemos una de los años 80, ya me dirá mi madre si estoy diciendo tonterías ;) Lo que sí es cierto es que es la que tengo desde que me independicé y que ahora que ha llegado la última versión, la Minipimer 7, estoy más contenta que unas pascuas.</p>
<p>Como ya es habitual, con este nuevo producto, BRAUN apuesta por el diseño, la tecnología y, como no, por la calidad: una calidad al servicio de todos los sentidos porque además de ser un bonito objeto para tener en la cocina es manejable y potente.</p>
<p>Me gustaría destacar entre todas sus características la tecnología SmartSpeed o lo que es lo mismo: un botón con el que podemos regular, con un solo dedo, la velocidad de nuestro minipimer.</p>
<p><iframe src="http://supercore.adm-vids.com/video_offer?pmu=505cd6f8&amp;pmo=7e594790&amp;pmb=191dbdb5&amp;size=0&amp;thumb=2&amp;width=600&amp;height=338&amp;source=amiloquemegustaescocinar" height="338" width="600" frameborder="0"></iframe></p>
<p>Además, la nueva Minipimer 7 tiene un montón de accesorios: el vaso, que es super útil para preparar mayonesa o las barillas, no solo para montar nata!! Y la picadora que además de para rallar queso y verduras con diferentes formas la podéis utilizar para hacer la base de esta cheesecake.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/12/braun-montaje.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-4444" title="braun montaje" alt="cheesecake" src="/wp-content/uploads/2013/12/braun-montaje.jpg" /></a></p>
<p>De hecho, estaba pensando qué podía preparar para utilizar al máximo mi nueva BRAUN 7 y creo que esta cheesecake ha sido un acierto ya sea por la base que por el relleno, que se prepara batiendo el queso, la nata y los huevos para obtener una crema deliciosa que estoy segura de que os gustará.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/12/cheesecake3.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4445" title="cheesecake" alt="cheesecake" src="/wp-content/uploads/2013/12/cheesecake3.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Os dejo con la receta y quién sabe, quizás Papa Noel os dé una sorpresa con una BRAUN 7? ;)</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 10 personas aprox.:</strong></span><br />
<strong> 230 gr de galletas maría</strong><br />
<strong> 40 gr de almendras molidas</strong><br />
<strong> 2 cucharaditas de cacao amargo en polvo</strong><br />
<strong> 80 gr de mantequilla</strong><br />
<strong> 1 pizca de sal</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Para la crema:</strong></span><br />
<strong> 400 gr de queso para untar</strong><br />
<strong> 150 ml de nata</strong><br />
<strong> 150 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 3 huevos</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de extracto de vainilla</strong><br />
<strong> 1/2 cucharadita de canela en polvo</strong><br />
<strong> 1/2 cucharadita de cardamomo en polvo</strong></p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/12/cheesecake21.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4452" title="cheesecake" alt="cheesecake" src="/wp-content/uploads/2013/12/cheesecake21.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong>1</strong></span> Derretir la mantequilla a fuego muy lento.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>2</strong></span> Picar las galletas junto con las almendras, el cacao y la pizca de sal. Mezclar en un cuenco las galletas molidas con la mantequilla y remover bien. Con esta mezcla preparar la base de la cheesecake: forrar un molde de unos 22 cm con papel de aluminio y distribuir la mezcla por toda la base y por los bordes presionando bien. Dejar reposar en el frigo durante 1 hora.<br />
<strong></strong></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Preparar la crema: batir el queso con la nata. Añadir el azúcar y seguir batiendo. Incorporar por último los huevos, uno a uno, sin dejar de batir, el extracto de vainilla y las especias.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Calentar el horno a 160 °C. Verter la crema en la base de galletas y cocer la cheesecake durante unos 40 minutos o hasta que tocando la crema ésta ofrezca resistencia (como un flan). Sacar la tarta del horno y dejar enfriar completamente.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Meterla en el frigo y dejarla reposar algunas horas, incluso de un día para otro.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>6</strong></span> Antes de servir se puede espolvorear la superficie con azúcar y quemarla con un quemador como los de la crema catalana.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/192592388/Cheesecake-al-horno">Cheesecake al horno</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/12/20/cheesecake-con-la-nueva-braun-7/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Bizcocho de avellanas</title>
		<link>/2013/12/12/bizcocho-de-avellanas/</link>
		<comments>/2013/12/12/bizcocho-de-avellanas/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 12 Dec 2013 22:11:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Tartas]]></category>
		<category><![CDATA[Avellanas]]></category>
		<category><![CDATA[bizcocho]]></category>
		<category><![CDATA[desayuno]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4426</guid>
		<description><![CDATA[Esta es una de esas recetas por las que uno no apostaría ni un duro&#8230; hasta que la hace, claro :) Os puedo asegurar que no soy amante de las avellanas, como no lo soy del coco pero estas galletas me gustan una exageración. Pero cuando probé este bizcocho cambié completamente idea y mira que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/12/bizcocho-avellanas1.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-4428" title="bizcocho de avellanas" alt="bizcocho de avellanas" src="/wp-content/uploads/2013/12/bizcocho-avellanas1.jpg" /></a></p>
<p>Esta es una de esas recetas por las que uno no apostaría ni un duro&#8230; hasta que la hace, claro :)<span id="more-4426"></span></p>
<p>Os puedo asegurar que no soy amante de las avellanas, como no lo soy del coco pero <a href="/2012/03/21/cookies-con-chocolate-y-coco/">estas galletas</a> me gustan una exageración. Pero cuando probé este bizcocho cambié completamente idea y mira que las avellanas no es que no me gusten pero me cansan&#8230; una, dos, tres&#8230; vale, no?</p>
<p>Es un bizcocho muy fácil de hacer. El único rollo que tiene es lo de tostar las avellanas en el horno y quitarles la pielecilla, pero hasta eso os aseguro que es un segundo. No merece la pena ni siquiera comprar la &#8220;harina&#8221; de avellanas o avellanas molidas. Si tenéis la posibilidad de comprar avellanas enteras buenas mejor que mejor; si son sin cáscara eso que os ahorráis ;)</p>
<p>Tengo que probar a hacerla de nuevo usando almendras&#8230; quién sabe, quizás esté aún más de la muerte!</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">Ingredientes:</span><br />
250 gr de avellanas (peso sin cáscara)<br />
100 gr de harina 00<br />
150 gr de azúcar<br />
100 gr de harina<br />
100 gr de mantequilla a temperatura ambiente<br />
1 pizca de sal<br />
3 huevos<br />
1 sobrecito de levadura</strong></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #000000;">1</span></strong> Forrar una placa de horno con papel del horno. Poner las avellanas y tostarlas en el horno caliente a 180 °C durante unos diez minutos. Pasado este tiempo, sacarlas del horno y eliminar la pielecilla. Dejar que se enfríen ponerlas en la picadora y triturarlas muy bien.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Batir la mantequilla con el azúcar hasta que se ponga de un color pálido. Añadir los huevos, uno a uno, y seguir batiendo hasta que estén bien mezclados.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> En otro cuenco mezclar la harina, la sal y la levadura. Añadir, poco a poco, la mezcla de mantequilla, azúcar y huevos e ir removiendo hasta que los ingredientes estén bien amalgamados.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Añadir, por último, las avellanas molidas y mezclar bien.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Calentar el horno a 180 °C.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Forrar un molde con papel de horno y rellenarlo con la masa. La masa de este bizcocho es bastante densa por lo que tendréis que nivelarla con un cuchillo o el dorso de una cuchara.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>7</strong></span> Cocer el bizcocho en el horno caliente durante unos 40 minutos. Para comprobar si está bien hecho podemos pincharlo con un palillo de dientes o un cuchillo afilado. Si el palillo sale limpio quiere decir que está listo. Si sale aún con restos de la masa tendremos que dejarlo un poco más.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">8</span></strong> Sacarla del horno y dejarla reposar en el molde durante 5 minutos. Desmoldar y dejarla enfriar completamente antes de servir. Está muy buena con avellanas y con un poco de nata montada. Es también perfecta para el desayuno o para llevarla al trabajo y ponerles los dientes largos a los comáis ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/191200036/Bizcocho-de-avellanas">Bizcocho de avellanas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/12/12/bizcocho-de-avellanas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tarta de chocolate para un no cumpleaños</title>
		<link>/2013/11/04/tarta-de-chocolate/</link>
		<comments>/2013/11/04/tarta-de-chocolate/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2013 14:39:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[Confort food - Otoño/Invierno]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Tartas]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[concurso]]></category>
		<category><![CDATA[sorteo]]></category>
		<category><![CDATA[tarta]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3723</guid>
		<description><![CDATA[No, no estamos de cumpleaños ni nada de eso pero es una pequeña celebración porque he hecho algunos cambios y eso hay que celebrarlo, no? De vez en cuando tengo la necesidad de revolucionar un poco el blog, de darle un aire nuevo y de divertirme un poco con el diseño. Esta vez quería aprovechar [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/11/tarta-chocolate.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3726" title="tarta de chocolate" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/11/tarta-chocolate.jpg" width="509" height="763" /></a><br />
No, no estamos de cumpleaños ni nada de eso pero es una pequeña celebración porque he hecho algunos cambios y eso hay que celebrarlo, no?<span id="more-3723"></span></p>
<p>De vez en cuando tengo la necesidad de revolucionar un poco el blog, de darle un aire nuevo y de divertirme un poco con el diseño. Esta vez quería aprovechar el cambio para ordenar un poco los contenidos (que ya iba siendo hora&#8230;) y hacer un pequeño sorteo para, como decía en la entrada anterior, agradecer a los que pasáis por aquí con más o menos asiduidad eso: vuestra compañía, vuestros mensajes y vuestros comentarios.</p>
<p>Empecemos por el principio: el blog&#8230; qué hay de nuevo? Bueno, pues nuevo nuevo no mucho, a parte del <strong>logo</strong> y el <strong>diseño</strong> que he querido que fuera lo más limpio posible. Por definición, me gustan los blogs claros, sencillos, ordenados que den importancia al diseño, a la imagen y sobre todo a lo más importante!!: el contenido.</p>
<p>Pero esto no es todo! He querido mejorar las <strong>búsquedas</strong> para que en todo momento podáis encontrar vuestras recetas preferidas o a través de las categorías o a través el <a title="Índice" href="/indice-2/"><strong>nuevo índice</strong></a>. Por  ejemplo, mirad las recetas que están en la sección <a href="/indice-2/cocina-espanola/">Cocina Española</a>, <a href="/indice-2/cocina-italiana/">Italiana</a> o <a href="/indice-2/cocina-magrebi/">Magrebí</a>, entre otras. O si lo preferís, podéis acceder a recetas de <a href="/indice-2/fritos/">Fritos</a>, <a href="/indice-2/fiestas/">Fiestas</a> o <a href="/indice-2/recetas-de-base/">Recetas de base</a>. Y para hacerlo más atractivo he incluido fotos en el índice que os darán una idea rápida de lo que podéis encontrar en cada una de las secciones.</p>
<p>Y si el blog no os basta&#8230; ;) Podéis seguir <strong>A mí lo que me gusta es cocinar</strong> y a una servidora gracias a las <strong>redes sociales</strong> que encontráis arriba a la derecha:</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/11/Schermata-2013-11-04-alle-07.57.11.png"><img class="alignnone size-full wp-image-3882" title="redes sociales" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/11/Schermata-2013-11-04-alle-07.57.11.png" width="344" height="163" /></a></p>
<p>Además, si no os queréis perder nada de nada de lo que se va publicando podéis <strong>suscribiros</strong> para recibir todas las recetas en vuestro correo electrónico.</p>
<p>En el <strong>menú principal</strong> no dejéis de visitar la pagina de <a href="/enlaces-interesantes/">links interesantes</a>, la <a href="/a-mi-lo-que-me-gusta-es-cocinar/">historia del blog</a>, la de <a href="/about-2/">vuestra cocinera preferida</a> ;) y la de los <a href="/pdf/"><strong>libros en pdf</strong></a>, todos ellos descargables gratuitamente!!</p>
<p>Por último, si miráis en la parte de abajo encontraréis la sección <strong>Descubre otras recetas</strong> donde encontraréis links a antiguas recetas que aparecen de modo completamente casual.</p>
<p>Esta vez estoy muy contenta con el cambio, lo he hecho con mucho cariño y espero que eso se note y salga por lo poros de este blog y llegue hasta vuestras casas ?</p>
<p>Para ello como os decía he preparado un pequeño <strong>sorteo</strong>. Es un sorteo modestito, como se estila en estos tiempos de crisis. Me hacía mucha ilusión sortear dos pequeños lotes de productos elegidos por mí misma. Son productos muy italianos que recibiréis en casa (en cualquier parte del mundo!) y que espero disfrutaréis como lo hago yo cada vez que tengo el placer de toparme con una de estas perlas.</p>
<p>Los lotes están compuestos por:<br />
<strong>1 bote de 80 gr de pesto original genovés</strong><br />
<strong> 1 paquete de 500 gr de arroz carnaroli</strong><br />
<strong> 1 bote de 100 ml de colatura de alici</strong><br />
<strong> 1 cortador para raviolis</strong><br />
<strong> 1 tablita para hacer ñoquis</strong><br />
<strong> Trucos y consejos para sacarle el mejor partido a todos ellos!</strong></p>
<p>Y qué hay que hacer para llevárselo a casa? Pues muy sencillo:<br />
<strong>1.</strong> deja un <span style="text-decoration: underline;">comentario en este post</span> contándome lo que te gusta de A mí lo que me gusta es cocinar y/o qué recetas te gustaría encontrar en él<br />
<strong>2.</strong> hazte <strong>fan</strong> de la <a href="https://www.facebook.com/pages/Amiloquemegustaescocinar/116122931734116?fref=ts">página en FB</a></p>
<p>Entre todos aquellos que cumpláis los dos requisitos, haré una lista asignándoos un número y gracias a <a href="http://www.random.org/">random.org</a> escogeré los dos agraciados que recibirán en su casa el <em>piccolo</em> paquete italiano ;)<br />
Tenéis de tiempo hasta el <strong>15 de noviembre</strong>. Publicaré los nombres de los ganadores el próximo lunes 18 de noviembre.</p>
<p>Y como éste es un blog de cocina no podía faltar, ni siquiera hoy, la receta. Para celebrar el cambio he preparado una tarta maravillosa de chocolate. Atención! creo que se trata de la tarta más calórica y más feilla del mundo mundial. Por su aspecto, un poco esmirriado y muy delicado, no es la tarta más agradecida de este mundo para llevarla como postre a casa de amigos. Eso sí, mirad sus caras una vez que se llevan el bocado a la boca&#8230; ahí está el secreto de su éxito.</p>
<p>La tarta es la misma que encontraréis en el libro <a href="http://www.scribd.com/doc/11660618/Miss-Recetas">Miss Recetas</a>. He querido resucitarla porque creo que merece la pena probarla una vez en la vida (dejad las dietas para los lunes ;). Esta vez, eso sí, le he añadido trocitos de pera pero probad la misma receta con frambuesas: el punto de acidez de la frambuesa es perfecta para esta tarta super chocolatosa. Pero no os cuento más, ya me diréis!</p>
<p><strong>Ingredientes para 8-10 personas:</strong><br />
<strong> 250 gr de chocolate sin leche (con un min. del 70% de cacao)</strong><br />
<strong> 200 gr de mantequilla sin sal</strong><br />
<strong> 100 gr de azúcar glas</strong><br />
<strong> 4 huevos</strong></p>
<p><strong>Preparación:</strong><br />
<strong> 1</strong> Rallar el chocolate y fundirlo al baño maría. Para fundirlo al baño maría poner el chocolate en un recipiente resistente al calor. Poner el recipiente encima de una olla con agua hirviendo (el agua no deberá tocar el recipiente que contiene el chocolate). Seguir la cocción removiendo de vez en cuando el chocolate con una espátula de silicona. Una vez que esté derretido retirar del fuego y dejarlo templar un poco.<br />
<strong></strong></p>
<p><strong>2</strong> Añadir la mantequilla en trocitos y el azúcar. Remover bien para mezclar todos los ingredientes.<br />
<strong></strong></p>
<p><strong>3</strong> Incorporar los huevos uno a uno batiendo enérgicamente.<br />
<strong></strong></p>
<p><strong>4</strong> Forrar un molde rectangular con papel de horno o con papel de plata. Si utilizáis papel de plata tendréis que engrasar toda la superficie con un poco de mantequilla para evitar que se pegue.</p>
<p><strong>5</strong> Precalentar el horno a 180 °C. Pelar y cortar en trocitos la pera. Rellenar el molde con la mezcla y repartir la pera por toda la superficie presionando un poco para que no quede en superficie.</p>
<p><strong>6</strong> Hornear durante unos 25-30 minutos. Dejar enfriar antes de desmoldar la tarta.</p>
<p><strong>7</strong> Desmoldar con mucho cuidado porque la tarta es muy delicada y se rompe con facilidad. Servir con crema inglesa o nata montada.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/181396705/Tarta-de-chocolate-y-pera-pdf">Tarta de chocolate y pera</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/11/04/tarta-de-chocolate/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>41</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.587 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:59:47 -->
