<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Cocina magrebí</title>
	<atom:link href="/category/cocina-magrebi/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Pastitas sicilianas de almendra</title>
		<link>/2014/05/03/pastitas-sicilianas-de-almendra/</link>
		<comments>/2014/05/03/pastitas-sicilianas-de-almendra/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 03 May 2014 16:12:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina magrebí]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Galletas y bombones]]></category>
		<category><![CDATA[almendra]]></category>
		<category><![CDATA[pastas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5057</guid>
		<description><![CDATA[Sicilia y mi queridísima Andalucía tienen muchas cosas en común. Además de ser una tierra maravillosa por su cultura y sus paisajes, tiene una tradición gastronómica de la que se podría hablar durante semanas, meses, años, siglos&#8230; vaya, como la nuestra :) Yo que soy una enamorada de Italia y de su cultura gastronómica, confieso [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/05/pastitas-sicilianas.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-5058" alt="pastitas sicilianas de almendra" src="/wp-content/uploads/2014/05/pastitas-sicilianas.jpg" /></a></p>
<p>Sicilia y mi queridísima Andalucía tienen muchas cosas en común. Además de ser una tierra maravillosa por su cultura y sus paisajes, tiene una tradición gastronómica de la que se podría hablar durante semanas, meses, años, siglos&#8230; vaya, como la nuestra :)<span id="more-5057"></span></p>
<p>Yo que soy una enamorada de Italia y de su cultura gastronómica, confieso que soy una ignorante total de la española en general y de la andaluza/granaína en particular. Sé reconocer (al menos eso ;) cuando nuestras culturas se encuentran como lo hacen, por ejemplo, con estas pastitas. En esta, como en tantas otras ocasiones, no delatan nuestras raíces moriscas compartidas por el dulce dulce y por el uso de la almendra.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/05/pastitas-1.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-5062" alt="pastitas sicilianas de almendra" src="/wp-content/uploads/2014/05/pastitas-1.jpg" /></a></p>
<p>El resultado son unas pastitas, crujientes por fuera y blanditas por dentro, muy parecidas al mazapán. Mirando por internet he visto recetas nuestras muy parecidas si bien normalmente se añade harina lo que las convierte en galletas, que no está mal pero no es lo mismo ;)</p>
<p>Fáciles, son fáciles&#8230; eso no podemos negarlo. Habrá que ver si os parecen también buenas!</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/05/pastitas-2.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-5063" alt="pastitas sicilianas de almendra" src="/wp-content/uploads/2014/05/pastitas-2.jpg" /></a></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para unas 40 unidades:</strong></span><br />
<strong> 250 gr de harina de almendras</strong><br />
<strong> 220 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 50 gr de azúcar glas</strong><br />
<strong> 3 claras</strong><br />
<strong> La piel rallada de 1 naranja</strong><br />
<strong> 44 almendras crudas peladas</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>1</strong></span> Mezlcar en un cuenco la harina, el azúcar, el azúcar glas y la ralladura de naranja.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Añadir poco a poco las claras y mezclar bien con una batidora de barillas o, en su defecto, con una espátula de silicona. El resultado será una pasta bas- tante densa.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Preparar dos placas de horno forradas con papel de horno.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>4</strong> </span>Poner la masa en una manga pastelera con una boquilla grande estrellada.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Formar las pastitas. Decorar cada una de ellas con una almendra.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/05/pastitas-3.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-5064" alt="pastitas sicilianas de almendra" src="/wp-content/uploads/2014/05/pastitas-3.jpg" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Calentar el horno a 240 ºC.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>7</strong></span> Cocer en el horno, con la función ventilada, durante 5 minutos. Apagar el horno y dejar las pastitas dentro otros 4-5 minutos, teniendo cuidado que no tomen demasiado color.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">8</span></strong> Dejar enfriar completamente antes de servir. Se conservan en una caja de lata durante una semana.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/221753225/pastitas-sicilianas">Pastitas sicilianas de almendra</a></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/05/03/pastitas-sicilianas-de-almendra/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Limones en salmuera</title>
		<link>/2013/09/01/limones-en-salmuera/</link>
		<comments>/2013/09/01/limones-en-salmuera/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 01 Sep 2013 20:57:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina magrebí]]></category>
		<category><![CDATA[Conservas saladas]]></category>
		<category><![CDATA[cocina marroquí]]></category>
		<category><![CDATA[Limones]]></category>
		<category><![CDATA[Tajine]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3392</guid>
		<description><![CDATA[Una de esas cosas que hago de vez en cuando y que me da grandes alegrías es la tajine. Supongo que nunca he hablado de ella largo y tendido, vaya, al menos no tanto como para que los que me leéis desde el otro lado de la pantalla podáis saber que es una de las [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/09/Limones_salmuera2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3395" title="limones en salmuera" alt="limones en salmuera" src="/wp-content/uploads/2013/09/Limones_salmuera2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Una de esas cosas que hago de vez en cuando y que me da grandes alegrías es la tajine. <span id="more-3392"></span>Supongo que nunca he hablado de ella largo y tendido, vaya, al menos no tanto como para que los que me leéis desde el otro lado de la pantalla podáis saber que es una de las cosas que más me gustan hacer y una de los platos que me piden los amigos, tanto que cuando alguien se aventura y me pregunta cuál es mi especialidad o el plato que me sale mejor a mí me da la risa porque la mayor parte de las veces me gustaría decir que la tajine, aunque nada que ver tenga con la cocina española o italiana o con tantas otras cosas que hago continuamente. Lo cierto es que cuando quiero &#8220;quedar bien&#8221; (qué marujo que queda eso ;) sin tener que echar horas en la cocina y cocinando algo especial siempre echo mano de ella porque es el éxito está asegurado.</p>
<p>La única receta que tengo publicada de tajine es <a href="/2010/03/04/tajine-de-cordero-y-ciruelas-pasas/">esta</a> y no es mi preferida. La que más me gusta en modo absoluto es la tajine de pollo con un montón de verduras, aceitunas y, como no, los limones que os traigo hoy.</p>
<p>La tajine en sí no es sólo un plato, sino un recipiente de origen marroquí que sirve para cocinar carne, pescado, cous cous y un montón de otras cosas que yo no sé, porque, para qué nos vamos a engañar, yo de cocina marroquí, ni papa pero tengo el ligero presentimiento que si probara la verdadera, la original, me quedaría prendada enseguida&#8230; serán los orígenes que tiran. En mi inmensa ignorancia sobre esta cultura y su cocina yo no sé de dónde me salió la manía de la tajine. El caso es que me la compré y creo que ha sido una de las compras más inteligentes de toda mi vida. Para quien no lo conozca, la tajine se compone de dos partes: una base y una tapa, cónica, que gracias a esta forma permite que la condensación que se crea en el interior gire y de este modo se potencia el aroma de los alimentos. Además, la cocción lenta permite que las carnes salgan super tiernas y que los ingredientes se amalgamen a la perfección.</p>
<p>Sea como sea, lo que nos ocupa hoy no es la tajine sino uno de los ingredientes estrella de muchas de las recetas que se preparan en ella: los limones en salmuera. Tanto si tenéis tajine como si no, estos limones hay que probarlos una vez en la vida. Se pueden usar en cualquier guisote: basta añadir uno de estos limones para que nuestro guiso se impregne del perfume del limón sin dar para nada acidez. Las mejores preparaciones para usar estos limones son aquellas que se realizan en el horno (por ejemplo un <a href="/2013/04/28/pollo-al-horno-con-patatas-y-limon/">pollo al horno</a>!). Es mejor que no se trate de una preparación que requiera remover mucho ya que durante la cocción los limones se deshacen con mucha facilidad.</p>
<p>La preparación es muy fácil y rápida pero los limones han de reposar al menos un mes antes de poder utilizarlos por lo que me pongo manos a la obra con una receta de tajine para cuando vuestros limones estén listos!</p>
<p>Por el momento, aquí tenéis la receta. Feliz semana!</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes:</strong></span></p>
<p><strong>4-5 limones bio</strong><br />
<strong> 5-6 cucharadas de sal gorda</strong><br />
<strong> 1 bote de cristal con cierre hermético</strong></p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/09/Limones_salmuera_2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3396" title="limones en salmuera" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/09/Limones_salmuera_2.jpg" width="1128" height="1693" /></a></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>1</strong></span> Lavar y secar los limones.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>2</strong></span> Hacer un corte en forma de cruz en uno de los extremos de cada limón (sin llegar a cortar el limón de lado a lado).</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">3</span></strong> Abrir cada limón y poner una cucharada de sal gorda.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> Poner los limones en el bote sin que queden excesivamente aplastados los unos con los otros.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Añadir una o dos cucharadas extra de sal en el bote y el zumo de un limón.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">6</span></strong> Poner agua a hervir y rellenar el bote hasta cubrir totalmente los limones. Cerrar el bote herméticamente y dejar reposar en la despensa al menos un mes antes de usar.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/166341790/Limones-en-salmuera">Limones en salmuera</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/09/01/limones-en-salmuera/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La pastela moruna</title>
		<link>/2010/05/22/la-pastela-moruna/</link>
		<comments>/2010/05/22/la-pastela-moruna/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 22 May 2010 06:58:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Aves]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina magrebí]]></category>
		<category><![CDATA[Hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[Pasteles salados]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[azúcar]]></category>
		<category><![CDATA[canela]]></category>
		<category><![CDATA[cocina andaluza]]></category>
		<category><![CDATA[especias]]></category>
		<category><![CDATA[hojaldre]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1309</guid>
		<description><![CDATA[Lo que son las cosas, ayer mismo estaba viendo en la tele un mini especial de los inventos que han cambiado nuestras vidas en el último siglo&#8230; lavadora, fregona, televisión, ordenadores, móbiles, internet&#8230; qué sería de nosotros sin estas cosas hoy en día. Bueno, la lavadora ya existía cuando nací yo :P pero yo siempre [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Pastela moruna di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4391339055/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4007/4391339055_27d9196f28.jpg" alt="Pastela moruna" width="338" height="500" /></a></p>
<p>Lo que son las cosas, ayer mismo estaba viendo en la tele un mini especial de los inventos que han cambiado nuestras vidas en el último siglo&#8230; lavadora, fregona, televisión, ordenadores, móbiles, internet&#8230; qué sería de nosotros sin estas cosas hoy en día. Bueno, la lavadora ya existía cuando nací yo :P pero yo siempre pienso a mi abuelo que nació a principios de siglo y vivió de primera mano todos estos cambios. Ahora pienso a los niños que han nacido en los últimos años y que no saben qué es la vida sin el euro, un móbil o el ratón!! incomprensible, no??</p>
<p>Bueno todo este rollo de persona que se está haciendo mayor :P para deciros que para mí internet es el invento del siglo. Ni qué decir tiene que el vivir en otro país y poder comunicarme con mi familia y con mis amigos sin tener que pagar millonadas en teléfono y saber simplemente qué están bien o lo que están haciendo porque han cambiado &#8220;su estado&#8221; en gmail, twitter o FB&#8230; bueno, la verdad es que no tiene precio.</p>
<p>Yo no soy muy amiga de FB, sí entro para poner cosas que me parecen importantes pero cuando lo hago pierdo muchísimo tiempo mirando por allí y por allá y decidí que no lo usaría más (sólo lo abro cuando me llegan los avisos por e-mail). Lo que sí le agradezco muchísimo es haber podido recuperar el contacto con personas de las que nada sabía desde hacía siglos y que fueron muy imporantes para mí durante mi infancia y adolescencia.</p>
<p>Es el caso de mi amiga Carmen con la que he coincidido hace poco tiempo y que me pidió esta receta (a la que dedico) que a mí se me había pasado publicar. Es una de mis recetas favoritas, una reliquia granadina que me enseñó mi madre :) Ya véis los tiempos que van hacia delante y nosotros que intentamos recuperar el pasado a través de antiguas amistades y recetas de toda la vida. No me digáis que no mola!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Pastela moruna di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4392107788/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4046/4392107788_7fe3771031.jpg" alt="Pastela moruna" width="338" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
1 pollo en trozos<br />
1/2 kg de cebollas<br />
4 tomates grandes<br />
2 pimientos verdes<br />
200 ml de vino blanco<br />
Condiento moruno (es. Ras el hanout, en Granada es fácil de encontrar)<br />
Laurel, sal<br />
Almendras tostadas en un poco de aceite, aceitunas sin hueso, orejones, ciruelas pasas y 1 huevo cocido<br />
2 rollos de hojaldre fresco<br />
Canela y azúcar glas<br />
1 huevo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 1</strong></span><strong> </strong> Se sofríe el pollo, se le añade la cebolla picada, el tomate y el pimiento picados, laurel, vino, las especias y la sal. Se deja cocer a fuego lento, removiendo de vez en cuando, hasta que esté en su punto.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Aparte se preparan las almendras, un buen puñaito, el huevo duro, las pasas, ciruelas y orejones. Se corta todo ni muy pequeñito ni muy grande y la cantidad se ajusta al gusto de cada cual. Yo por ejemplo le pongo solo las ciruelas para que no destaque demasiado el sabor dulzón.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 3</strong></span><strong> </strong> Se mezclan con el pollo un poco antes de acabar la cocción.</p>
<p>Hasta aquí la preparación del pollo moruno que se puede servir así sin más adornado con lechuga, 1/2 huevo duro por cabeza, almendras y aceitunas sin hueso.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"> Si queremos hacer la pastela:</span></strong><br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 1</strong></span><strong> </strong>Deshuesar y picar la carne del pollo, quitar pieles y ternillas y picarlo todo con todos sus ingredientes mezclados.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Extender una lámina de hojaldre, el relleno encima (esperar a que esté frío) y la segunda por encima (todo esto encima de una bandeja de horno forrada con papel de horno)<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 3</strong></span><strong> </strong>Pegar los bordes con un poco de agua o huevo batido y rizarlos para que no se nos escape el relleno durante la cocción.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Pintar toda la superficie con el huevo batido y espolvorear con un poco de azúcar y canela en polvo mezclados. Yo siempre dejo un poco de hojaldre para hacer alguna decoración fácil en la superficie.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 5</strong></span><strong> </strong>Meter en el horno a unos 190º-200º durante unos 20-30 minutos o hasta que esté dorada. Si vemos que se está dorando demasiado pronto podemos ponerle un poco de papel de aluminio en la superficie o bajar la temperatura a 180º hasta que se termine.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/31762491/Pastela-moruna"> Pastela moruna</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/05/22/la-pastela-moruna/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tajine de cordero y ciruelas pasas</title>
		<link>/2010/03/04/tajine-de-cordero-y-ciruelas-pasas/</link>
		<comments>/2010/03/04/tajine-de-cordero-y-ciruelas-pasas/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 04 Mar 2010 11:34:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina magrebí]]></category>
		<category><![CDATA[Cous cous]]></category>
		<category><![CDATA[ciruelas pasas]]></category>
		<category><![CDATA[cordero]]></category>
		<category><![CDATA[especias]]></category>
		<category><![CDATA[huevo]]></category>
		<category><![CDATA[sésamo]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1168</guid>
		<description><![CDATA[Últimamente me ha dado por la carne. Después de un periodo de unos 4-5 años en los que casi no la podía ni ver estoy recuperando el placer de comerla. Sigo prefiriendo el pescado, donde se ponga una lubina que se quite todo lo demás pero, con respecto a la carne, estoy descubriendo cortes que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Tajine de cordero y ciruelas pasas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4406275592/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4062/4406275592_f3a3bda30b.jpg" alt="Tajine de cordero y ciruelas pasas" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Últimamente me ha dado por la carne. Después de un periodo de unos 4-5 años en los que casi no la podía ni ver estoy recuperando el placer de comerla. Sigo prefiriendo el pescado, donde se ponga una lubina que se quite todo lo demás pero, con respecto a la carne, estoy descubriendo cortes que nunca hubiera imaginado :P</p>
<p>El cordero obviamente no lo acabo de descubrir. Él es y ha sido siempre uno de mis grandes amores solo que me sienta un poquillo mal, vaya que es un poco pesaillo y no se encuentra todo el año, hay que pedirlo en la carniceria (al menos aquí funciona así si quieres un cordero como dios manda) y bueno, no lo hago mucho.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Tajine de cordero y ciruelas pasas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4406275586/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4037/4406275586_a1e0bb852f.jpg" alt="Tajine de cordero y ciruelas pasas" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Esta vez he probado a hacerlo de una forma diferente: con mi tajine :) La tajine la uso desde hace relativamente poco, me la compré en <a href="http://www.cuisineparadiso.com/"><span style="color: #ff6600;"><strong>Cuisine Paradiso</strong></span></a> hace <a href="/2009/03/26/remake-de-vienesas-y-cuisine-paradiso/"><span style="color: #ff6600;"><strong>poco menos de un año</strong></span></a> (cuando los descubrí y os los presenté) y ahora aprovecho porque justo ahora están haciendo promoción!!</p>
<p>Pues lo que os estaba diciendo&#8230; que la cocción en tajine es una pasada, los alimentos se cuecen en su propio jugo y la carne sale blandiiiiita, blandita. Normalmente tiene bastante tiempo de cocción pero vaya es por eso que sale tan rico todo :)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Tajine de cordero y ciruelas pasas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4406275590/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2687/4406275590_4d7f3a00f1.jpg" alt="Tajine de cordero y ciruelas pasas" width="330" height="500" /></a></p>
<p>Vamos al lío!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
<span style="font-weight: normal;"> (la receta es más o menos la misma que viene en el librico que te regalan con la tajine)</span><br />
1 kg de cordero en trozos<br />
5 ciruelas pasas (se pueden poner más al gusto de cada cual)<br />
3 cucharadas de sésamo tostado<br />
2 huevos cocidos<br />
1 cebolla<br />
1 diente de ajo<br />
1 cucharada de canela en polvo<br />
1 trocito de unos 1-2 cm de raiz de jengibre<br />
1/2 cucharadita de comino<br />
1 cucharadita de azafrán en polvo<br />
Aceite de oliva, sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<span style="color: #ff6600;"><strong>1</strong></span> Pelar y cortar en gajos grandes la cebolla.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;">2</span></strong> Poner a calentar 3-4 cucharadas de aceite en la tajine (se puede utilizar también una olla normal con tapa).<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong>3 </strong></span> Añadir el cordero y el diente de ajo pelado.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;">4</span></strong> Incorporar la cebolla, la canela, el jengibre, el comino y el azafrán. Salpimentar.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong>5</strong></span> Freir hasta que la carne esté dorada removiendo continuamente para evitar que se pegue.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;">6 </span></strong> Añadir 3 vasos de agua templada o caliente, remover, tapar y dejar cocer a fuego moderado durante unos 40-50 minutos.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong>7</strong></span> Cortar las ciruelas en trozos, eliminar el hueso e incorporarlas a la tajine a los 30 minutos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;">8</span></strong> Durante el tiempo de cocción remover de vez en cuando y controlar que no se haya absorbido toda el agua. Se puede añadir un poco más si lo necesita.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong>9 </strong></span> Una vez que esté cocida la carne servirla caliente con el sésamo y el huevo cocido cortado en trocitos. Acompañar con un plato de cous cous.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/27817873/Tajine-de-cordero-y-ciruelas-pasas">Tajine de cordero y ciruelas pasas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/03/04/tajine-de-cordero-y-ciruelas-pasas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>21</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cigarros marroquís</title>
		<link>/2009/06/20/cigarros-marroquis/</link>
		<comments>/2009/06/20/cigarros-marroquis/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 20 Jun 2009 19:53:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina magrebí]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[canela]]></category>
		<category><![CDATA[carne picada]]></category>
		<category><![CDATA[cocina marroquí]]></category>
		<category><![CDATA[HEMC 34]]></category>
		<category><![CDATA[jengibre]]></category>
		<category><![CDATA[pasta filo]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=744</guid>
		<description><![CDATA[Aquí estoy, aquí estoy, no me he ido a ningún sitio&#8230; bueno, en realidad estoy con una pata aquí y la otra en Cerdeña :P El novio-marío se ha ido a Senegal a llevar una incubadora (hay a quien le da por lamer candaos&#8230;) y yo me voy con una amiga a pegarme tres días [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Cigarros por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3624739359/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3319/3624739359_5403ac6470.jpg" alt="Cigarros" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Aquí estoy, aquí estoy, no me he ido a ningún sitio&#8230; bueno, en realidad estoy con una pata aquí y la otra en Cerdeña :P El novio-marío se ha ido a <a href="http://www.tavolo8.org/"><strong>Senegal</strong></a> a llevar una incubadora (hay a quien le da por lamer candaos&#8230;) y yo me voy con una amiga a pegarme tres días de sol y playa :) siiiiii!!!!!!</p>
<p>Mientras tanto intento hacer mis receticas y mis fotos pero con pocas ganas porque con este calor a ver quien es el guapo que se acerca a los fogones&#8230; pero la semana pasada me llegó mi <a href="http://www.cuisineparadiso.com/tagine-emile-henry-32-cm.html"><strong>tajine</strong></a> y no me pude resistir!!! Hice una tajine de cordero que no os cuento (las fotos no salieron, la tendré que repetir&#8230; qué pena!! ;) y estos cigarros que ya los había hecho alguna vez en mi vida (no sé ni cuándo, ni cómo, ni dónde).</p>
<p>La pasta filo me gusta una barbaridad&#8230; es una pena que cueste tanto encontrarla!! Aquí empecé a verla en el Alcampo y en otro super al que voy mucho pero se ve que no la compraba ni paco y en un par de meses había desaparecido :( Pero no hay que darse por vencidos!!! la he encontrado en una tienda especializada en cosas raras :P y ya nos la hemos usado toda!!</p>
<p>Hay que decir que es muy delicada: no soporta ni mucho calor, ni mucho frío, ni las corrientes de aires, etc&#8230; en seguida se seca por lo que hay que usarla bastante rápidamente; si veis que mientras la estáis usando se seca un poco por los bordes ponedle un paño limpio y húmedo encima, así cogerá un poco de humedad pero no lo tengáis mucho tiempo si no se humedece demasiado -qué <em>joía</em> ;) &#8211;</p>
<p>Esta recetica la quiero presentar al <strong>HEMC #34</strong> porque hace un siglo que no participo y mira qué me gusta a mí!! Por cierto, para quien no haya visto aún la receta que <a href="http://zero-gluten.blogspot.com/"><strong>Zero-Gluten</strong></a> ha presentado al hemc echad un vistazo <a href="http://zero-gluten.blogspot.com/2009/06/hemc-34-harira-y-cous-cous-dulce.html"><strong>aquí</strong></a> porque merece la pena!!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="hemc 34 - cocina de medio oriente y magreb" href="http://hechoencocina.blogspot.com/2009/05/hemc-34-cocina-de-medio-oriente-y.html"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3411/3580417363_7b2d485291_o.jpg" alt="hemc 34 - cocina de medio oriente y magreb" width="130" height="200" /></a></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 15 cigarros:</strong></span><br />
<strong> 5 hojas de pasta filo, 1/2 cebolla, 500 gr de carne picada, 1 cucharadita de canela en polvo, 1 trocito de jengibre fresco, 1 puñado de perejil fresco, 2 huevos, mantequilla fundida, sal y pimienta.</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Cortar la cebolla fina. En una sartén grande sofreir la cebolla hasta que esté transparente. Añadir la carne y sofreirla hasta<br />
que esté dorada. Incorporar la canela, un poco de pimienta molida al momento y el jengibre rallado (se puede utilizar también<br />
jengibre en polvo pero el sabor se sentirá menos).<br />
Batir los huevos a parte e incorporarlos a la carne; remover bien hasta que la mezcla resulte cremosa.<br />
Apartar del fuego y añadir el perejil picado finamente. Reservar.<br />
Encender el horno a 150 grados.<br />
Cortar cada hoja filo en tres; nos quedarán tres rectángulos por cada hoja.<br />
Pincelar un rectángulo con mantequilla. Poner una cucharada de relleno en el extremo, doblar los bordes y enrollar sobre sí mismo formando los cigarros. Conforme vamos cerrando el cigarro pincelar la pasta con mantequilla fundida.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Cigarros_step por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3644886852/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3338/3644886852_c5e2b5f0bb.jpg" alt="Cigarros_step" width="496" height="500" /></a></p>
<p>Hacer todos los cigarros y disponerlos en una placa forrada con papel de horno.<br />
Cocer en horno caliente durante unos 40 minutos o hasta que la pasta esté dorada. A mitad cocción se le puede dar la vuelta<br />
a los cigarros para que se doren por ambos lados.<br />
Servir calientes acompañados de Harissa.</p>
<p>Descárgate la receta en PDF:<br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/16617687/Cigarros-marroquis">Cigarros marroquís</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/06/20/cigarros-marroquis/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>27</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Harissa&#8230; dos recetas en una!</title>
		<link>/2009/04/12/harissa-dos-recetas-en-una/</link>
		<comments>/2009/04/12/harissa-dos-recetas-en-una/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 12 Apr 2009 19:39:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina magrebí]]></category>
		<category><![CDATA[Cous cous]]></category>
		<category><![CDATA[Salsas]]></category>
		<category><![CDATA[guindilla]]></category>
		<category><![CDATA[picante]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=621</guid>
		<description><![CDATA[Hay que aprovechar las ultimas noches &#8220;frías&#8221; para hacer estas recetas porque no creo que con el calorcito del verano uno se pueda meter entre pecho y espalda un plato de estos&#8230; La harissa es una salsita de origen magrebí suuuuuuuper picante que mi italiano ha comido prácticamente todas las veces que ha estado en Africa y no [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Harissa por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3412179796/"><img src="http://farm4.static.flickr.com/3398/3412179796_3c6ab4f2b8.jpg" alt="Harissa" width="343" height="500" /></a></p>
<p>Hay que aprovechar las ultimas noches &#8220;frías&#8221; para hacer estas recetas porque no creo que con el calorcito del verano uno se pueda meter entre pecho y espalda un plato de estos&#8230;</p>
<p>La harissa es una salsita de origen magrebí suuuuuuuper picante que <em>mi italiano</em> ha comido prácticamente todas las veces que ha estado en Africa y no es raro ya que es un ingrediente muy comun en la realización de diferentes platos como por ejemplo el cous cous; tantas veces me han hablado de ella que por narices tenía que hacerla, no? :)</p>
<p>Y no daba crédito a mis ojos cuando hojeando el ultimo numero de <a href="http://www.donnahay.com.au/"><strong>Donna Hay</strong></a> ví que habían dedicado toda una mini sección a la susodicha&#8230; una pena porque no ponían la receta pero ya a esas alturas la tenía en mente y me puse a buscar y buscando, buscando <a href="http://www.deliciousmagazine.co.uk/blogs/How_To_make_harissa_1264"><strong>encontré</strong></a>. Yo la he modificado un poco porque hacer toda esa cantidad me parece un poco exagerado&#8230; La harissa se puede comer así sin más como una salsita para mojar pero os aseguro que es para bocas y estómagos a prueba de bombas. Es más fácil usarla para hacer otros platos como el que os pongo más abajo ;)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
100 gr de guindilla fresca<br />
1 cucharada de comino<br />
1 diente de ajo<br />
1 pizca de sal<br />
1 pimiento asado al horno<br />
1 cucharada de tomate concentrado<br />
1 cucharada de vinagre de vino rojo<br />
1/2 cucharadita de pimentón<br />
2 cucharadas de aceite de oliva</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
Abrir y quitar las semillas a la guindilla (para esta operación yo me he puesto unos guantes, si no queréis unos estupendos deditos rojos y picantes os lo recomiendo!).<br />
Ponerlos en el vaso de la batidora junto con el comino y el ajo pelado. Batir hasta conseguir una pasta<br />
Añadir el pimiento (pelado), el tomate concentrado, el vinagre, el pimentón y la sal. Batir una vez más.<br />
Añadir el aceite y remover bien.<br />
Se conserva durante un mes en el frigo en un tarro de cristal cubierto con un poco más de aceite.</p>
<p style="text-align: center;"><a><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3403/3411373273_07c6c7d17b.jpg" alt="Spicy prawn and bean curry" width="343" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:<br />
<span style="color: #000000;">1 cebolla roja<br />
1 diente de ajo<br />
1 cucharada de harissa<br />
1 lata de 400 gr de tomates pelados<br />
½ cucharada de azucar<br />
Aceite de oliva<br />
50 gr de judías blancas o rojas<br />
1 hoja de laurel<br />
1/2 cebolla<br />
200 gr de gambas<br />
Perejil fresco<br />
Cous cous para acompañar</span></span></strong></p>
<p><strong>Preparación:</strong><br />
Poner en agua las judías la noche de antes. El día después cocerlas en la olla exprés con la hoja de laurel y 1/2 cebolla en rodajas (el tiempo de cocción depende de las judías que utilicéis; también se pueden usar judías en lata, es mejor lavarlas bien antes de utilizarlas).</p>
<p>Pelar y cortar finamente la cebolla. Pelar y aplastar ligeramente el diente de ajo con la empuñadura de un cuchillo para que salga el jugo pero dejándolo entero para poder quitarlo durante la cocción.</p>
<p>En una sartén sofreir el ajo durante unos minutos, añadir la cebolla y dejarla sofreir a fuego medio hasta que esté transparente. Añadir los tomates, una pizca de azucar, sal y la harissa. Cocer a fuego lento durante 10 minutos.</p>
<p>En otra sartén asar las gambas a la plancha con un hilo de aceite hasta que estén doradas por ambos lados. Salpimentar y añadir a la salsa de tomate.</p>
<p>Incorporar las judías, mezclar bien y servir bien caliente acompañado del cous cous y espolvoreado con perejil fresco recién cortado (al cous cous yo siempre le pongo un chorrito de aceite y un poco de ralladura de limón!)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:<br />
</strong><a href="http://www.scribd.com/doc/14169802/Harissa-Spicy-prawn-and-bean-curry">Harissa &amp; Spicy shrimp and bean curry</a></p>
<p><a href="http://dietaseignalet.wordpress.com/2009/04/12/ensalada-turca-de-garbanzos/"><span style="color: #ff9900;"><strong>Dieta Seignalet</strong></span></a> nos deja otra receta con Harissa :)</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/04/12/harissa-dos-recetas-en-una/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>15</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.580 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:58:53 -->
