<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; hermanas Simili</title>
	<atom:link href="/tag/hermanas-simili/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Pasta fresca: el nuevo libro de Libros con Miga</title>
		<link>/2015/09/28/pasta-fresca-el-nuevo-libro-de-libros-con-miga/</link>
		<comments>/2015/09/28/pasta-fresca-el-nuevo-libro-de-libros-con-miga/#respond</comments>
		<pubDate>Mon, 28 Sep 2015 05:45:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[hermanas Simili]]></category>
		<category><![CDATA[Libros con Miga]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5717</guid>
		<description><![CDATA[Demasiado tiempo he dejado pasar yo sin publicar una buena receta de pasta fresca rellena, hecha en casa, sí, sí, con estas manitas: unos estupendos tortelli aromatizados con tomates secos. ¿Imposible? Pues nada más lejos de la realidad pues puede que en cuestión de pocas semanas tengas en tus manos el último libro de Libros [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5719" src="/wp-content/uploads/2015/09/tortelli-LCM.jpg" alt="tortelli-LCM" width="565" height="848" /></p>
<p>Demasiado tiempo he dejado pasar yo sin publicar una buena receta de pasta fresca rellena, hecha en casa, sí, sí, con estas manitas: unos estupendos tortelli aromatizados con tomates secos. ¿Imposible? Pues nada más lejos de la realidad pues puede que en cuestión de pocas semanas tengas en tus manos el último libro de Libros con Miga, Pasta fresca italiana&#8230;</p>
<p>¿Quieres saber cómo? sigue leyendo :)<span id="more-5717"></span></p>
<p>Como ya sucedió con <a href="http://librosconmiga.com/producto/pan-y-dulces-italianos-simili/?utm_source=sorelle&amp;utm_medium=amiloquemegusta&amp;utm_term=pan%2Bitaliano&amp;utm_content=banner1&amp;utm_campaign=libro_sorelle1">Pan y dulces italianos</a>, he vuelto a tener la oportunidad de colaborar con <a href="http://librosconmiga.com/">Libros con Miga</a> y con otros estupendos bloggers del mundillo del food para la publicación en español de <strong><span style="color: #993366;"><a href="http://librosconmiga.com/producto/pasta-fresca-italiana/?utm_source=sorelle&amp;utm_medium=amiloquemegusta&amp;utm_term=pastafresca&amp;utm_content=banner1&amp;utm_campaign=libro_sorelle2">Pasta fresca</a></span></strong> de las Hermanas Simili, un libro, a mi parecer, estupendo para el mercado español que estaba pidiendo a gritos un libro de &#8220;verdadera&#8221; pasta italiana.</p>
<p>Las Hermanas Simili son muy conocidas por estas latitudes, llevan siglos cocinando y enseñando los secretos mejor guardados de la preparación de pasta fresca y pan entre otras delicias italianas. Es un libro muy completo que te permitirá de aprender a cocinar tu propia pasta fresca desde cero, con técnicas e ingredientes al alcance de todos y recetas para todos los niveles.</p>
<p>Libros con Miga nos trae una edición muy cuidada (como todo lo que hacen ellos :) y completa, no han dejado al azar ningún detalle. Es un libro que recomiendo con todo el corazón y por ello, al igual que pasó con el primer libro, LcM pone a disposición de A mí lo que me gusta es cocinar un ejemplar para sortear entre sus lectores.</p>
<p>¿Y Qué hay que hacer? pues suscribirse a la Newsletter para, además de no perderse ni una noticia del blog, entrar en el sorteo que tendrá lugar el <span style="text-decoration: underline;"><span style="color: #993366; text-decoration: underline;">27 de octubre</span></span>. Haz click <a href="/concurso-con-miga/"><span style="color: #993366;"><strong>aquí y ¡suscríbete ya!</strong></span></a></p>
<p>Pero para aquellos que no lo tengáis muy claro, me gustaría dejaros con una de mis recetas preferidas porque los tortelli son una de las cosas que más disfruto cocinando y estos son realmente especiales. Solo tendréis que probarlos para descubrirlo ;)</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5725" src="/wp-content/uploads/2015/09/tortelli-LCM-2.jpg" alt="tortelli-LCM" width="565" height="848" /></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para el relleno:</strong></span><br />
<strong> 200 gr de tomates secos en aceite</strong><br />
<strong> 100 gr de patata cocida</strong><br />
<strong> 8 cucharadas de queso parmesano rallado</strong><br />
<strong> 2 cucharadas de pan rallado</strong><br />
<strong> 1 huevo</strong><br />
<strong> Sal y pimienta</strong></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Para la pasta:</strong></span><br />
<strong> 350 gr de harina o integral como he usado yo esta vez</strong><br />
<strong> 6 cucharadas de perejil picado</strong><br />
<strong> 3 huevos</strong></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Para el condimento:</strong></span><br />
<strong> Mantequilla</strong><br />
<strong> Hojas enteras de perejil fresco</strong></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #993366;"><strong> 1</strong> </span>Empezamos preparando la pasta: disponemos la harina en forma de volcán, con un agujero en el centro. Rompemos los huevos en el centro, añadimos una pizca de sal y el perejil picado. Empezamos a batir los huevos con un tenedor. Poco a poco vamos incorporando la harina hasta que podamos empezar a amasar con las manos.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>2</strong></span> Amasamos la pasta durante unos 10 minutos hasta obtener una pasta lisa y sin grumos. Hacemos una bola, la envolvemos en film transparente y la dejamos reposar en el frigo durante al menos 30 min.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>3</strong> </span>Para el relleno, picamos (con una picadora eléctrica) los tomates. Añadimos las patatas cocidas y aplastadas con un tenedor (mejor cuando aún están calientes), el queso, el pan rallado, el huevo, sal y pimienta. Mezclamos con un tenedor (o con las manos) todos los ingredientes. Apartamos hasta que llegue el momento de formar los tortelli.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>4</strong></span> Sacamos la pasta del frigo y formamos los tortelli. Para ello será de gran ayuda una máquina para estirar la pasta, un molde para tortelli y una ruedecilla de corte. Si no, podemos estirar la masa con el rodillo y formar los tortelli a mano. Es imprescindible la ruedecilla para cerrar bien los tortelli y que no se abran durante la cocción.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5727" src="/wp-content/uploads/2015/09/tortelli-LCM-4.jpg" alt="tortelli-LCM" width="600" height="450" /></p>
<p><strong><span style="color: #993366;">5</span></strong> Conforme vamos formando los tortelli, los dejamos reposar en una placa espolvoreada con harina para que no se peguen.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>6</strong> </span>Cocemos los tortelli en abundante agua con sal gorda (el agua tiene que quedar sabrosa). Los dejamos cocer durante pocos minutos (dependerá del tipo de harina que hayamos utilizado). Cuando estén cocidos al dente los escurrimos y pasamos a una sartén con mantequilla fundida. Salteamos durante un par de minutos.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>7</strong></span> En otra sartén con un poco de aceite freímos algunas hojas de perejil con mucho cuidado ya que contienen mucha agua y salpican mucho. A mí me gusta mucho el perejil frito porque da al plato un toque crujiente.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">8</span></strong> Servimos enseguida con parmesano rallado y las hojas de perejil frito.</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/09/28/pasta-fresca-el-nuevo-libro-de-libros-con-miga/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Aprende a hacer pan con las Hermanas Simili &#8211; Sorteo!</title>
		<link>/2015/02/15/aprende-a-hacer-pan-con-las-hermanas-simili-sorteo/</link>
		<comments>/2015/02/15/aprende-a-hacer-pan-con-las-hermanas-simili-sorteo/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 15 Feb 2015 15:01:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pan y pizza]]></category>
		<category><![CDATA[hermanas Simili]]></category>
		<category><![CDATA[levadura]]></category>
		<category><![CDATA[Pan]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5249</guid>
		<description><![CDATA[Estamos en pleno boom del pan casero! Cursos, recetas, técnicas, libros&#8230; el 2014 nos ha traido un montón de buenas sorpresas a los amantes del pan hecho en casa&#8230; ¡y el 2015 promete! A mí no solo me ha traido sorpresas sino grandes satisfacciones, en primer lugar porque he aprendido mucho, en segundo porque he [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5250" src="/wp-content/uploads/2015/02/biove-ppal.jpg" alt="pan biove" /><br />
Estamos en pleno boom del <strong>pan casero</strong>! Cursos, recetas, técnicas, libros&#8230; el 2014 nos ha traido un montón de buenas sorpresas a los amantes del pan hecho en casa&#8230; ¡y el 2015 promete!</p>
<p>A mí no solo me ha traido sorpresas sino grandes satisfacciones, en primer lugar porque he aprendido mucho, en segundo porque he podido aportar mi granito de arena a este boom con una preciosa colaboración con los chicos de <strong>Libros con Miga</strong> y la publicación en español de un libro muy importante para mí: <a href="http://librosconmiga.com/producto/pan-y-dulces-italianos-simili/?utm_source=sorelle&amp;utm_medium=amiloquemegusta&amp;utm_term=pan%2Bitaliano&amp;utm_content=banner1&amp;utm_campaign=libro_sorelle1"><strong>Pan y dulces italianos</strong></a> de las <strong>hermanas Simili</strong>.<span id="more-5249"></span></p>
<p>Ya os hablé en su día cuando salió a la luz. Hoy os quiero volver a hablar de nuevo de él por dos razones: una porque durante el mes de febrero lo podéis adquirir con un <span style="color: #000000;"><strong>5% dto</strong></span> <em>(que aún no lo tienes???!!! pues pincha ahora mismo en el banner lateral de mi blog ;)</em> La segunda porque os quiero animar a preparar vuestro propio pan casero y, ya sea que es vuestro primer pan o que seáis ya expertos panaderos, este <strong>pan Biove</strong> (tan tradicional de la zona en la que yo vivo) os va a encantar.</p>
<p>El biove tiene muchos aspectos positivos como el no tener que planear hacer pan con mucha antelación ya que se hace en pocas horas, el ser fácil, el de dar un gran resultado por lo que se refiere a su aspecto y el de estar b-u-e-n-í-s-i-m-o!</p>
<p>Con respecto a la receta de las hermanas Simili yo solo he hecho un pequeño cambio y es el de la cantidad de levadura. Ellas entre los ingredientes ponen 20 gr, yo he utilizado solo 6 (tomamos el cuadradito de levadura prensada y lo dividimos en 12 partes -de unos 2 gr cada una-, usamos tres trocitos y el resto lo congelamos para utilizarlo la próxima vez) y he puesto a reposar mi pan en el horno a unos 30-40 °C o solo con la luz encendida. Cuando hace mucho calor no hace falta ni ponerlo en el horno a reposar y si hace mucho frío podemos aumentar un poco la cantidad de levadura.</p>
<p>Es un super pan&#8230; No me creéis?? Pues probad, probad!</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 500 gr de harina 00 (o una mezcla de harina 0 y manitoba o de fuerza)</strong><br />
<strong> 280 gr de agua</strong><br />
<strong> 6 gr de levadura de cerveza prensada</strong><br />
<strong> 20 gr de manteca</strong><br />
<strong>1 cucharadita colmada de sal fina</strong><br />
<strong> 1 cucharadita rasa de <a href="http://www.marialunarillos.com/malta-tostada-suave-500-gr.html">malta de cebada </a></strong><a href="http://www.marialunarillos.com/malta-tostada-suave-500-gr.html">(se puede s</a><a href="http://www.marialunarillos.com/malta-tostada-suave-500-gr.html">ustituir por 1 cucharada de jarabe de arce)</a></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Empezamos diluyendo la levadura y la sal en el agua. Dividir los 280 gr de agua en dos recipientes: en uno disolvemos la sal; en el otro la levadura de cerveza.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Ponemos en un bol la harina, la sal, la malta, la manteca y las dos aguas. Removemos y empezamos a amasar durante unos 6-8 minutos (esta operación se puede hacer con un robot de cocina o una amasadora).</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Si hemos amasado con amasadora, sacamos la masa y la terminamos de amasar un poco con las manos. Obtendremos una masa muy gustosa de tocar e hinchadita. Formamos una bola con la masa, la volvemos a poner en el bol, la cubrimos con film transparente y la dejamos reposar durante una hora aproximadamente.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Pasado este tiempo la masa habrá aumentado un poco menos del doble. Tomamos la masa, la dividimos en dos y tomamos una de las partes. Le damos forma alargada y la ponemos en una mesa ligeramente enharinada. La pasamos con el rodillo para aplanarla. Tomamos la masa y la enrollamos longitudinalmente de derecha a izquierda.<br />
<img class="alignnone size-full wp-image-5251" src="/wp-content/uploads/2015/02/biove-1-1.jpg" alt="pan biove" /></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Volvemos a pasar la masa por el rodillo para aplanarla de nuevo. Y la enrollamos, esta vez de abajo hacia arriba formando una especie de caracol.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5252" src="/wp-content/uploads/2015/02/biove-2.jpg" alt="pan biove" /></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Enharinamos abundantemente un paño de cocina (muy limpito) y ponemos nuestro bollito ya formado encima, a levar. Ponemos dos topes, uno a cada lado (podemos usar, por ejemplo, un kilo de harina o de arroz) de esta forma el pan crecerá hacia arriba y no lateralmente.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5253" src="/wp-content/uploads/2015/02/biove-3.jpg" alt="pan biove" /></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Cubrimos el pan con el paño y lo dejamos reposar durante una hora y media/dos horas.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">8</span></strong> Enrollar la otra parte de la masa del mismo modo y dejar reposar. Es importante que la masa no repose demasiado tiempo, pasada la hora y media/dos horas la masa crece demasiado y se vuelve muy delicada.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">9</span></strong> Con mucho cuidado traspasamos los bollitos sobre la fuente forrada con papel de horno. Practicamos una incisión con una cuchilla (o un cuchillo muy afilado) longitudinalmente en la parte superior y los cocemos en el horno caliente a 200°C, durante 25-30 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">10</span></strong> Pasado este tiempo sacamos el pan del horno y lo dejamos enfriar completamente encima de una rejilla. Se conserva estupendamente durante 1 semana.</p>
<h1 style="text-align: center;"><span style="color: #99cc00;"><strong>¡SORTEO!</strong></span></h1>
<p>En <strong>Pan y Dulces italianos</strong> de las <strong>hermanas Simili</strong> encontraréis esta receta y otras muchas más interensantísimas! Para que os animéis Libros con Miga ha puesto a disposición un ejemplar para sortear entre los lectores de A mí lo que me gusta es cocinar. Participar es muy fácil:</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>1. Hacerse fan de la <a href="https://www.facebook.com/librosconmiga?ref=ts&amp;fref=ts">página FB de LcM</a></strong> (tan fácil como seguir el link)</span><br />
<span style="color: #000000;"><strong>2. Dejar un comentario en este post contándome por qué os gustaría ser el ganador/a!</strong></span></p>
<p>Tenéis de plazo una semanita, hasta las 23.59 h del domingo 22, el lunes 23 haré saber el nombre del ganador <strong><em>(envío posible solo para España y Portugal)</em></strong>.</p>
<p>Y os recuerdo una vez más ese estupendo <span style="color: #000000;"><strong><span style="text-decoration: underline;">5% de descuento</span></strong></span> con el que podréis compartir vuestra pasión panarra con familires y amigos :)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="https://es.scribd.com/doc/255817937/Pan-Biove-de-las-hermanas-Simili">Pan Biove de las hermanas Simili</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/02/15/aprende-a-hacer-pan-con-las-hermanas-simili-sorteo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>34</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.455 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:59:02 -->
