<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; hinojo</title>
	<atom:link href="/tag/hinojo/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Bruscitt y la tradición lombarda</title>
		<link>/2009/11/04/bruscitt-y-la-tradicion-lombarda/</link>
		<comments>/2009/11/04/bruscitt-y-la-tradicion-lombarda/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 04 Nov 2009 20:37:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de tupper]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[bacon]]></category>
		<category><![CDATA[carne picada]]></category>
		<category><![CDATA[cebolla]]></category>
		<category><![CDATA[hinojo]]></category>
		<category><![CDATA[mantequilla]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[puré]]></category>
		<category><![CDATA[vino tinto]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=958</guid>
		<description><![CDATA[Bueno, bueno, no todo es tradición española&#8230; o andaluza&#8230; o incluso granadina&#8230; Lo bonito de vivir en un país extranjero es que se aprenden cositas nuevas. Y si se trata de Italia y de una loca de la cocina pues vaya, que ni pintao :P Este es un plato super tradicional de la zona en [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Bruscitt con puré de patatas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4074088809/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2615/4074088809_f310c6a1b5.jpg" alt="Bruscitt con puré de patatas" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Bueno, bueno, no todo es tradición española&#8230; o andaluza&#8230; o incluso granadina&#8230;</p>
<p>Lo bonito de vivir en un país extranjero es que se aprenden cositas nuevas. Y si se trata de Italia y de una loca de la cocina pues vaya, que ni pintao :P<span id="more-958"></span></p>
<p>Este es un plato super tradicional de la zona en la que vivo&#8230; no solo de Lombardía, ni siquiera de Milán sino de un pueblecito cerca de donde vivo que se llama Busto Arsizio. Como todos o muchos de los platos tradicionales los Bruscitt nacen de la necesidad de sacar comida de donde no la hay&#8230; o donde no la había porque hoy estamos inundados de todo lo que queramos y aún más (yo es que si no me pongo polémica al menos una vez al día no me quedo a gusto).</p>
<p>Por esta razón la receta que os pongo es así pero no es así&#8230; y esto qué quiere decir?? pues que yo he usado la carne picada pero en realidad la receta original se hacía con la carne que sobraba de los cortes más &#8220;exclusivos&#8221; que eran los que se comían los ricos&#8230; los trozos más humildes o la carne que quedaba pegada al hueso después de haber cortado las partes buenas de las piezas se picaban fino fino fino y se usaban para hacer esta receta.</p>
<p>Por eso los tiempos de cocción de la receta original eran muuuuuucho más largos; con la carne picada la historia es mucho más rápida. Ya se sabe que en estos tiempos que corren se tiende a hacernos la vida más fácil&#8230; aún a costa de perder las tradiciones&#8230; ay, qué suerte que tenemos!! ;)</p>
<p>Bueno, dejando las polémicas a parte, este es un plato muy fácil, incluso para los que no tienen mucha mano con la cocina, rico, porque bueno está un rato y que se puede preparar de un día para otro&#8230; que eso siempre se agradece :)</p>
<p>Normalmente se come con polenta pero como teníamos muchas ganas de puré pues lo he hecho con puré&#8230; eso sí casero casero y con fundamento :P</p>
<p>Y cambiando totalmente de tema. Como ya sabéis la semana pasada era la última semana de jornada completa y este finde tenía aquí a mi amiguito :D Ayer estábamos reventados (ya no está el cuerpo para muchos meneos) pero ha merecido la pena: un fin de semana enogastronómico maravilloso&#8230; no podía ser de otra forma, que hay que volver a repetir, verdad??? (gati ya te está esperando :P)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Fotografiando Torino por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4074845204/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2466/4074845204_5d9425a47e.jpg" alt="Fotografiando Torino" width="333" height="500" /></a></p>
<p>A parte del buen comer nos une otra grande pasión: la fotografía&#8230; y es lo que tienen los días lluviosos que a uno le da por hacer experimentos&#8230; y es que si el diablo no tiene nada que hacer&#8230; ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Camo &amp; Ali por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4074845250/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2742/4074845250_01ed30fbe9.jpg" alt="Camo &amp; Ali" width="500" height="304" /></a></p>
<p>A quien se le diga que el día después teníamos agujetas de tanto saltar&#8230;</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Volamos por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4074088689/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2518/4074088689_64e4c2731e.jpg" alt="Volamos" width="500" height="334" /></a></p>
<p>Bueno nos lo hemos pasado como los enanos!!!</p>
<p>I LOVE UUUUUUUUU</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 500 gr de carne picada<br />
1/2 cebolla hermosa<br />
50 gr de bacon en tiras<br />
1 vaso de vino tinto<br />
1 diente de ajo<br />
Semillas de hinojo (yo le he puesto de anís que era lo que tenía en casa)<br />
50 gr de mantequilla<br />
Aceite de oliva y sal</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para el puré:</strong></span><strong><br />
4 patatas grandes para cocer<br />
1 y 1/2 litro de caldo de verduras<br />
1 nuez de mantequilla<br />
Un chorreoncito de leche<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
En una sartén grande poner a pochar la cebolla picada. Cuando esté trasparante añadir el bacon y dejar sofreír un par de minutos; incorporar la carne y dejar que se dore. Salar.<br />
Incorporar la mantequilla, remover bien hasta que esté derretida y bien amalgamada. Envolver las semillas de hinojo y el diente de ajo pelado en una gasa; hacer un paquetito y cerrar bien.<br />
Añadir el vino y el paquetito de gasa con el ajo y las semillas, remover y dejar cocer a fuego lento unos 30-45 minutos.<br />
Para preparar el puré pelar, lavar y cortar en cuadrados las patatas.<br />
Cocerlas en el caldo con sal hasta que estén tiernas. Escurrirlas apartando el caldo.<br />
Pasar las patatas por el pasapurés e incorporar la mantequilla, un chorreoncito de leche y bastante agua de cocción hasta que coja la consistencia que más os guste.<br />
Rectificar de sal y añadir pimienta al gusto. También está buenísimo con un poquito de nuez moscada rallada.<br />
Servir los bruscitt calientes acompañados del puré.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/22124528/Bruscitt-e-pure-de-patatas">Bruscitt y puré de patatas</a></p>
<p>Y ya que estamos :P aprovecho para hablaros de un evento que <strong>Ana</strong> de <a href="http://deliciasytentaciones.blogspot.com/">Delicias y Tentaciones</a> ha organizado para este año. Seguramente no os estoy contando nada nuevo porque es algo que muchísimos de vosotros sabéis porque este año participamos 148 blogs!!! ahí va!</p>
<p>Pues nada, Ana nos pide que demos alguna pista de lo que nos gustaría recibir pero&#8230;. si es que no lo sé!!! teniendo en cuenta que cualquier regalito gastronómico a mí ya me hace una ilusión de la muerte&#8230; lo único que se me ocurre es que me gustan mucho los productos típicos pero vaya que cualquier cosa será una sorpresa.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Amigo Invisible Gastronómico por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4074984829/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2576/4074984829_5d35709f7a_m.jpg" alt="Amigo Invisible Gastronómico" width="180" height="240" /></a></p>
<p>Y lo último, lo último ya lo último&#8230; esta no os la perdáis!!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Julie &amp; Julia por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4054926131/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2699/4054926131_8ac28d01a2.jpg" alt="Julie &amp; Julia" width="336" height="500" /></a></p>
<p>Yo es que me he partido de la risa ;)</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/11/04/bruscitt-y-la-tradicion-lombarda/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.426 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:04:09 -->
