<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; máquina del pan</title>
	<atom:link href="/tag/maquina-del-pan/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Pan para desayuno, comida, merienda y cena</title>
		<link>/2010/10/11/pan-de-leche-harina-integral/</link>
		<comments>/2010/10/11/pan-de-leche-harina-integral/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 11 Oct 2010 13:12:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Pan y pizza]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[harina integral]]></category>
		<category><![CDATA[máquina del pan]]></category>
		<category><![CDATA[Pan]]></category>
		<category><![CDATA[pan casero]]></category>
		<category><![CDATA[producto de horno]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1494</guid>
		<description><![CDATA[Me vais a perdonar esta cantidad de post con poca consistencia culinaria pero es que me he puesto a régimen un mes y está siendo más difícil de lo que creía :( Algún kilillo que otro lo quería perder (nunca está de más después de los excesos del verano) pero lo que quería era más [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Pan de leche con harina integral by amiloquemegustaescocinar, on Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5033021067/"><img class="aligncenter" itemprop="image" alt="Pan de leche con harina integral" src="http://farm5.static.flickr.com/4091/5033021067_72067b4b24.jpg" width="" height="" /></a></p>
<p>Me vais a perdonar esta cantidad de post con poca consistencia culinaria pero es que me he puesto a régimen un mes y está siendo más difícil de lo que creía :(</p>
<p>Algún kilillo que otro lo quería perder (nunca está de más después de los excesos del verano) pero lo que quería era más bien &#8220;desintoxicarme&#8221; de horarios irregulares, cervezas de más y un descontrol alimentario que estaba empezando a ser preocupante. Por lo que me he puesto las pilas y durante un mes estoy haciendo una dieta que es un poco difícil y para nada interesante desde el punto de vista culinario. No tengo mucho tiempo para romperme los cuernos intentando sacar algo bueno de la dieta así que he optado por platos sencillisimos como pollo a la plancha con ensalada o lubina a la sal con verduras cocidas y no creo que a estas alturas a nadie le interese seguir los detalles de mi dieta pobre de imaginación.</p>
<p>Menos mal que es solo un mes y que luego me desquitaré con varias recetillas que ya tengo en mente (intentando, eso sí, de no deshacer lo que estoy haciendo :P</p>
<p>El momento mejor del día (por lo que se refiere a los alimentos) es el desayuno. Es bastante libre y puedo comer algún bizcochito (hecho en casa, <em>of course</em>), galletitas y pan con mantequilla!!! :) Así que aquí me desmeleno y para gusto y disfrute de mis papilas gustativas me he hecho un pan rico, rico, rico que aunque esté hecho con leche se adapta a todos los momentos del día (que se lo digan al <em>italiano</em> que se lo come para cenar mientras yo miro y se me cae la babilla&#8230; :)</p>
<p>Me da a mí que esta va a ser <a href="http://kochtopf.twoday.net/stories/announcing-5th-world-bread-day-2010">la semana del pan</a> ;) Así que por ahora os dejo este y me voy a la cocina para preparar otro diferente y presentarlo al <strong>World Bread Day</strong>&#8230; El <strong>16 de octubre</strong>, no os lo perdáis!!!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="World Bread Day 2010 (submission date October 16)" href="http://kochtopf.twoday.net/stories/announcing-5th-world-bread-day-2010"><img class="aligncenter" alt="World Bread Day 2010 (submission date October 16)" src="http://farm5.static.flickr.com/4089/4986143004_22056a31c7.jpg" width="130" height="250" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
200 ml de latte<br />
70 ml de agua templada<br />
500 gr de harina integral<br />
25 gr de levadura fresca<br />
El zumo de medio limón<br />
2 cucharadas de aceite de oliva<br />
1 cucharada de sal<br />
1 cucharada de azúcar</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Desmenuzar en un vaso la levadura y mezclarla con el agua templada y el azúcar. Remover hasta su completa disolución y dejar reposar 15 minutos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> En un cuenco grande poner la harina y hacer un hueco en el centro. Poner la levadura, el aceite y empezar a amasar (todo este procedimiento se puede hacer con el programa de amasado de la máquina del pan o con un robot de cocina).<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 3</strong></span><strong> </strong> Mezclar la leche con la sal y añadirla a la harina. Incorporar también el zumo de limón y amasar bien hasta que la masa sea lisa y elástica. Añadir un poco de harina si la masa “nos lo pide”.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Dejar reposar en un lugar templado, cubierta con un paño húmedo durante 1 hora (hasta que se duplique su volumen)<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 5</strong></span><strong> </strong> Forrar un molde de plum cake con papel de horno. Amasar de nuevo la masa para eliminar el aire, dar forma de cilindro y ponerla en el molde. Dejarla reposar una vez más en un lugar templado y cubierta con un paño húmedo durante 1 hora.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 6</strong></span><strong> </strong> Cocer en el horno caliente a 200 grados durante 20 minutos. Bajar la temperatura a 180 y hornear durante otros 5-10 minutos.<br />
Si se desea antes de meterlo en el horno se puede espolvorear la superficie con copos de avena.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/39100383/Pan-de-Leche"> Pan de leche con harina integral</a></p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 65px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2010%2F10%2F11%2Fpan-de-leche-harina-integral%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/10/11/pan-de-leche-harina-integral/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.434 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:03:06 -->
