<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Pasta &#8211; con carne</title>
	<atom:link href="/tag/pasta/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Spaghetti with meatballs</title>
		<link>/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/</link>
		<comments>/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 29 Oct 2015 22:35:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina - otras cocinas]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Otras cocinas del mundo]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5773</guid>
		<description><![CDATA[Termino este mes en el que he estado mu&#8217; perdía con una receta estupenda de inspiración americana&#8230; que ya que he estado en NY es lo que pega, no?: spaghetti with meatballs. Tengo que decir que en Nueva York hemos comido super bien. Como se podía esperar de mí, he hecho un viaje super gastronómico [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5774" src="/wp-content/uploads/2015/10/spaghetti-meatballs.jpg" alt="spaghetti-meatballs" width="565" height="848" /></p>
<p>Termino este mes en el que he estado mu&#8217; perdía con una receta estupenda de inspiración americana&#8230; que ya que he estado en NY es lo que pega, no?: <strong>spaghetti with meatballs</strong>.<span id="more-5773"></span></p>
<p>Tengo que decir que en <strong>Nueva York</strong> hemos comido super bien. Como se podía esperar de mí, he hecho un viaje super gastronómico que a quien se le diga que he tenido que &#8220;trasponer&#8221; a NY para comer bien!!&#8230;. es que no se lo cree nadie.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>
<a href='/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/12106928_10153654315724120_940939096462516114_n/'><img width="250" height="250" src="/wp-content/uploads/2015/10/12106928_10153654315724120_940939096462516114_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="12106928_10153654315724120_940939096462516114_n" /></a>
<a href='/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/12105728_10153649041404120_6344247510187295837_n/'><img width="250" height="250" src="/wp-content/uploads/2015/10/12105728_10153649041404120_6344247510187295837_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="12105728_10153649041404120_6344247510187295837_n" /></a>
<a href='/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/11218978_10153651988904120_5696950214703765805_n/'><img width="250" height="250" src="/wp-content/uploads/2015/10/11218978_10153651988904120_5696950214703765805_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="11218978_10153651988904120_5696950214703765805_n" /></a>
<br />
Pues en realidad sí, es así como os lo cuento. Una de las cosas que más perpleja me han dejado es el nivel de profesionalidad y calidad de la comida que sirven que se encuentra en esta ciudad.<br />
Vivo en Italia y aquí se come muy bien&#8230; pero que muy bien. Pero viajar es lo que tiene, te das cuenta que aunque las cosas funcionen no por narices tienen que funcionar de una determinada manera. De este modo me he dado cuenta sobre todo de dos cosas: que trabajar en el mundo de la hostelería en EEUU es otra historia y que el metro de Milán está mucho más limpio y funciona mucho mejor de lo que yo me imaginaba :P</p>

<a href='/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/1782168_10153650052774120_1615439491036440357_n/'><img width="250" height="250" src="/wp-content/uploads/2015/10/1782168_10153650052774120_1615439491036440357_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="1782168_10153650052774120_1615439491036440357_n" /></a>
<a href='/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/12074634_10153654314289120_7205822544059150516_n/'><img width="250" height="250" src="/wp-content/uploads/2015/10/12074634_10153654314289120_7205822544059150516_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="12074634_10153654314289120_7205822544059150516_n" /></a>
<a href='/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/12074846_10153650052244120_7297151015114531889_n/'><img width="250" height="250" src="/wp-content/uploads/2015/10/12074846_10153650052244120_7297151015114531889_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="12074846_10153650052244120_7297151015114531889_n" /></a>

<p>De este viaje me quedo con muchas imágenes pero también con muchas experiencias culinarias como la carne de <a href="http://www.fettesaubbq.com/">Fette Sau</a>, el salmón de <a href="http://www.russanddaughterscafe.com/">Russ&amp;daughters</a> y los espectaculares cocktails del <a href="http://wythehotel.com/">Wythe Hotel</a>, donde creo haber disfrutado de las vistas más maravillosas que jamás haya visto.</p>

<a href='/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/12118844_10153649044284120_6182723284784004119_n/'><img width="250" height="250" src="/wp-content/uploads/2015/10/12118844_10153649044284120_6182723284784004119_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="12118844_10153649044284120_6182723284784004119_n" /></a>
<a href='/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/12112378_10153651989129120_5187843671014074713_n/'><img width="250" height="250" src="/wp-content/uploads/2015/10/12112378_10153651989129120_5187843671014074713_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="12112378_10153651989129120_5187843671014074713_n" /></a>
<a href='/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/12079167_10153654314014120_5031610468900748636_n/'><img width="250" height="250" src="/wp-content/uploads/2015/10/12079167_10153654314014120_5031610468900748636_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="12079167_10153654314014120_5031610468900748636_n" /></a>

<p>Los spaghetti and meatballs desgraciadamente no los hemos comido. Me habría hecho mucha ilusión pero no ha podido ser. Por supuesto me he traido libros, revistas y demás con recetas para recordar la maravillosa semana que hemos pasado en NY y, claro está, no podía dejar pasar el primer finde en casa para probar este plato estupendísimo de origen italiano.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5784" src="/wp-content/uploads/2015/10/12091468_10153656430459120_7436496943118973894_o.jpg" alt="12091468_10153656430459120_7436496943118973894_o" width="1434" height="640" /></p>
<p>Espero que lo disfrutéis como lo hemos hecho nosotros ;)</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para 8 personas:</strong></span></p>
<p><strong>600 gr de carne picada (mitad ternera, mitad cerdo)</strong><br />
<strong> 2 huevos, 1/2 cebolla, 1 diente de ajo</strong><br />
<strong> 40 gr de pan “sentao”, Leche, 50 gr de parmesano rallado</strong><br />
<strong> Perejil fresco picado, Orégano, La ralladura de 1/2 limón bio</strong><br />
<strong>1,5 l de tomate triturado, 1 diente de ajo</strong><br />
<strong> Sal, pimienta y una pizca de azúcar</strong><br />
<strong> Harina, Aceite de oliva</strong><br />
<strong> Espaguetis</strong></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Preparación:</strong></span></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>1</strong></span> Empezamos a preparar la salsa de tomate: en una olla de fondo grueso ponemos un chorreoncito de aceite de oliva y un diente de ajo pelado. Ponemos a calentar y dejamos que el ajo tome un poco de color. Añadimos el tomate triturado, sal, pimienta y dejamos cocer a fuego lento durante una media hora hasta que la salsa se haya adensado. Podemos añadir una pizca de azúcar para corregir la acidez del tomate y, si nos gusta unas hojitas de albahaca fresca.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">2</span></strong> Para preparar las albóndigas: en un cuenco ponemos el pan y un poco de leche, suficiente para que se ponga blando.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">3</span></strong> Pelamos y tritamos muy fina la cebolla. En una sartén ponemos un poco de aceite, el diente de ajo pelado y dejamos que tome un poco de color. Añadimos la cebolla y la dejamos rehogar durante 10 minutos a fuego medio. Cuando esté transparente la apartamos del fuego y la dejamos enfriar.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">4</span></strong> En un cuenco grande mezclamos la carne, los huevos, el pan escurrido de la leche, el parmesano, la cebolla rehogada, perejil, orégano y la ralladura de limón. Mezclamos con las manos hasta que los ingredientes estén completamente integrados. Si la masa resulta poco densa podemos añadir un puñadito de pan rallado pero no mucho para que no queden demasiado duras. Formamos con la masa albóndigas del tamaño de una pelota de golf y las pasamos por la harina.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">5</span></strong> En una sartén con 3-4 dedos de aceite freimos las albóndigas por tandas. Tendrán que quedar doradas. Tardarán unos 10 minutos. No importa si quedan un poco crudas dentro ya que terminarán de cocer en la salsa de tomate.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>6</strong></span> Conforme las vamos friendo, las sacamos a escurrir en una fuente con papel de cocina. Las pasamos a la salsa de tomate y dejamos cocer a fuego lento durante 15-20 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">7</span></strong> Ya tenemos la salsa lista. Solo nos quedan cocer los espaguetis (unos 80 gr por persona) al dente. Una vez que estén listos los ponemos en una sartén con la salsa de tomate y las albóndigas y los salteamos para amalgamarlos bien a la salsa.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>8</strong></span> Servimos inmediatamente con parmesano rallado al momento.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Paccheri rellenos con crema de zanahoria</title>
		<link>/2008/04/04/paccheri-rellenos-con-crema-de-zanahoria/</link>
		<comments>/2008/04/04/paccheri-rellenos-con-crema-de-zanahoria/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 04 Apr 2008 22:56:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[Paccheri]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/04/04/paccheri-rellenos-con-crema-de-zanahoria/</guid>
		<description><![CDATA[Nuestro amigo el pacchero o ese gran macarrón liso gigante es un gran desconocido en España…. O quizás me esté equivocando! (esto lo sabrá seguro Cannella ;) Lo malo de llevar 3 años fuera del país es que a veces estas cosas no las sé porque, como ya os podéis imaginar, cuando vuelvo al hogar [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="flickr-frame"><a href="/wp-content/uploads/2008/04/Paccheri2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3022" title="Paccheri2" src="/wp-content/uploads/2008/04/Paccheri2.jpg" alt="" width="509" height="763" /></a></div>
<div class="flickr-frame">Nuestro amigo el <a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/1504886232/"><span style="color: #ff6600;">pacchero</span></a> o ese gran macarrón liso gigante es un gran desconocido en España…. O quizás me esté equivocando! (esto lo sabrá seguro <a href="http://zuccheriera.blogspot.com/"><span style="color: #ff6600;">Cannella</span></a> ;) Lo malo de llevar 3 años fuera del país es que a veces estas cosas no las sé porque, como ya os podéis imaginar, cuando vuelvo al hogar ni me acerco a productos italianos (a veces de dudosa procedencia) y me lanzo a comprar morcillas, jamón, quesos y vino de la tierra, hasta aceitunas rellenas de anchoa que hacen furor cuando se las doy a mis amigos italianos ;) (habéis probado las aceitunas rellenas de queso del Hacendado??? De españolas no tienen mucho pero a mí me vuelven loca :)<span id="more-238"></span></div>
<p class="flickr-yourcomment">Pues volviendo al pacchero como os decía es una especialidad italiana con forma de macarrón gigante, tan gigante que se puede rellenar, aunque no es obligatorio. Considerado de mala reputación en mi casa porque se asocia a malos rollos…. es una larga historia ;)… este fin de semana me he liado la manta a la cabeza y he desafiado a los malos augurios preparando esta receta que, de verdad, merece la pena porque es original y está muy buena.<br />
Los paccheri seguramente, si no los comercializan ya en cien mil sitios… no sería raro…, los podéis encontrar en el Corte Inglés (lo que no vendan allí…). En alternativa yo usaría la pasta de los canelones para hacer los tubitos, no los podréis poner de pie pero menos da una piedra. En este caso cocerlos como dice el paquete, rellenarlos y terminar la cocción en el horno.<br />
Pues ala, espero que os guste.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></span><br />
300 gr de paccheri<br />
1 escalonia<br />
2 salchichas frescas<br />
150 gr de <a href="http://bastet30.livejournal.com/84013.html"><span style="color: #ff6600;">queso fresco a las hierbas</span></a><br />
2 zanahorias<br />
mantequilla<br />
aceite de oliva<br />
sal</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span><br />
Lavar, pelar y cortar en trozos las zanahorias. Cocerlas en abundante agua con un poco de sal hasta que estén tiernas. Escurrirlas (no tirar el agua de cocción!), pasarlas por la batidora y añadir agua de cocción hasta obtener la consistencia deseada. Si queremos una crema aún más fina podemos pasarla por un colador de malla fina. Ajustar de sal y reservar caliente.<br />
Picar la escalonia (o chalota, como queráis llamarla) muy fina, sofreír en un poco de aceite, añadir la carne de la salchicha y saltear. Yo os aconsejaría no salarla porque normalmente la salchicha es muy especiada.<br />
Retirarla del fuego, dejarla enfriar un poco y mezclarla con el queso.<br />
Cocer los pacccheri en abundante agua salada. Los paccheri normalmente tienen un tiempo de cocción bastante más elevado que otros tipos de pasta, si no me equivoco alrededor de los 12 minutos… pero vaya, estará escrito en el paquete :P A lo que iba es: dejar los paccheri muy <em>al dente</em>, o lo que es lo mismo, sacarlos del agua varios minutos antes de lo indicado porque luego terminaremos de cocerlos en el horno. Escurrirlos y pasarlos por el chorro de agua fría para poder manejarlos con las manos sin quemarnos. Tener también cuidado de no dejarlos todos juntitos durante mucho tiempo porque se pegarán entre ellos sin remedio.<br />
Rellenar los paccheri con la mezcla de salchicha y queso, disponerlos en una fuente de horno apoyados horizontalmente, poner un pedacito de mantequilla encima y hornear unos 15 minutos a 190º, los últimos 2 minutos los podemos pasar por debajo del grill.<br />
Para presentar usar un plato hondo o llano según nuestro gusto. Poner un fondo de crema de zanahoria y los paccheri rellenos encima. Decorar con perejil, cebollino u otra hierba al gusto.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/04/04/paccheri-rellenos-con-crema-de-zanahoria/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pappardelle con liebre</title>
		<link>/2008/01/24/pappardelle-con-liebre/</link>
		<comments>/2008/01/24/pappardelle-con-liebre/#respond</comments>
		<pubDate>Thu, 24 Jan 2008 11:27:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[Liebre]]></category>
		<category><![CDATA[Pappardelle]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/01/24/pappardelle-con-liebre/</guid>
		<description><![CDATA[Y seguimos con el tema de la pasta&#8230; pero esta vez preparada por il mio amorrrre que le ha tocao por ser el italiano :D La liebre la había reservado para hacer una recetilla granaína pero era más larga que un día sin pan y este domingo me he obligado a descansar así que nada [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="flickr-frame"><a href="/wp-content/uploads/2008/01/Pappardelle.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3017" title="pappardelle con liebre" src="/wp-content/uploads/2008/01/Pappardelle.jpg" alt="pappardelle con liebre" width="509" height="763" /></a></div>
<p class="flickr-yourcomment">Y seguimos con el tema de la pasta&#8230; pero esta vez preparada por <em>il mio amorrrre </em> que le ha tocao por ser el italiano :D<span id="more-154"></span><br />
La liebre la había reservado para hacer una recetilla granaína pero era más larga que un día sin pan y este domingo me he <strong>obligado</strong> a descansar así que nada he pasado la pelota al <em>pasta man</em> y de la cocina ha salido esta maravilla super sabrosa, super especiada y super golosa. Ñami!<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></span><br />
600 gr de carne de liebre<br />
350 gr de pappardelle u otro tipo de pasta que no sea corta!<br />
1 zanahoria grande<br />
1 cebolla<br />
200 ml de vino tinto + 1 l para marinar la carne<br />
Tomillo y romero para marirar<br />
200 ml de leche<br />
1 cucharada de perejil picado<br />
1 hoja de laurel<br />
1 cucharadita de semillas de mostaza<br />
6-7 clavos de olor<br />
1 cucharadita de bayas de enebro<br />
1 cucharadita de canela<br />
Sal y pimienta<br />
aceite de oliva extra virgen</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación: </span></span><br />
El día de antes poner la carne, cortada en trozos, en un recipiente, cubrir con vino tinto y sazonar con un poco de tomillo y romero. Dejar marirar toda la noche.<br />
Al momento de preparar el plato, escurrir bien la carne y pasarla por el trita carne para conseguir una carne picada groseramente<br />
Pelar, lavar y cortar en trocitos pequeños la zanahoria y la cebolla. Sofreir en una sartén con un poco de aceite, añadir la carne picada y dorarla. Incorporar el vino y dejarlo evaporar a fuego suave<br />
Añadir la leche, las especias (laurel, mostaza, clavos, bayas y canela) ajustar de sal y pimenta, bajar la lumbre y continuar la cocción hasta que la carne empiece a deshacerse (más o menos una media hora)<br />
Cocer la pasta al dente en abundante agua salada. Escurrir e incorporar la pasta a la sartén de la carne. Remover bien y servir caliente acompañado de abundante parmesano rallado al momento (que yo no he puesto en la <em>afoto</em> O__O )</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/01/24/pappardelle-con-liebre/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.454 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:55:50 -->
