<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; cocina vegetariana</title>
	<atom:link href="/tag/cocina-vegetariana-2/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Barritas para el desayuno</title>
		<link>/2015/10/04/barritas-para-el-desayuno/</link>
		<comments>/2015/10/04/barritas-para-el-desayuno/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 04 Oct 2015 08:58:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[barritas]]></category>
		<category><![CDATA[cocina vegetariana]]></category>
		<category><![CDATA[desayunos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5734</guid>
		<description><![CDATA[Llegó el momento de utilizar esa maravillosa mantequilla de almendras que preparamos hace unas semanas para hacer unas, no menos maravillosas, barritas para el desayuno. Pruébalas y ya no querrás otras :) Llevo semanas probando diferentes barritas para el desayuno. Y estoy probando un montón porque estoy en busca de la barrita perfecta, esa que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5735" src="/wp-content/uploads/2015/10/bkf-bars-2.jpg" alt="barritas para el desayuno" width="565" height="848" /></p>
<p>Llegó el momento de utilizar esa maravillosa <a href="/2015/09/07/mantequilla-de-almendras/"><strong>mantequilla de almendras</strong></a> que preparamos hace unas semanas para hacer unas, no menos maravillosas, <strong>barritas para el desayuno</strong>.<br />
Pruébalas y ya no querrás otras :)<span id="more-5734"></span></p>
<p>Llevo semanas probando diferentes barritas para el desayuno. Y estoy probando un montón porque estoy en busca de la barrita perfecta, esa que está muy rica, es nutritiva pero también perfecta para llevar. Hasta el momento las he probado con copos de avena, dátiles, ciruelas, plátano, fruta seca, fruta deshidratada, muchas semillas, con o sin chocolate, etc, etc, etc.<br />
Estas que os presento hoy son unas de mis favoritas por varias razones: de sabor son las más buenas (pero mucho :), llevan mi deliciosa mantequilla de almendras y son realmente rápidas de preparar. Tienen un problema para mi gusto y es que en verano es prácticamente imposible llevártelas a ningún lado porque se derriten en menos de que canta un gallo&#8230; De hecho este verano las he tenido en el congelador y ops! pasaban directamente del congelador a mi boca, sin tener que esperar a que se descongelaran (porque de hecho no se congelan). Con el calor que ha hecho, estas barritas eran el bocado perfecto.</p>
<p>Sigo con mi búsqueda de mi barrita preferida para llevar pero mientras tanto os dejo la receta estas que son deliciosas, ya os digo&#8230; para mí las mejores ;)</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para unas 18 barritas:</strong></span><br />
<strong>4 cucharadas de aceite de coco</strong><br />
<strong> 10 ciruelas secas sin hueso</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de jengibre fresco</strong><br />
<strong> 200 ml de <a href="/2015/09/07/mantequilla-de-almendras/">mantequilla de almendras</a> (se encuentra también en negocios bio, de almendras, avellanas, cacahuete, etc.)</strong><br />
<strong> 80 gr de semillas de sésamo</strong><br />
<strong> 40 gr de arroz integral inflado</strong><br />
<strong> 40 gr de copos de cereales integrales</strong><br />
<strong> 2 cucharadas de almendras crudas la piel</strong><br />
<strong> 1 pizca de sal integral fina</strong><br />
<strong> 100 gr de chocolate sin leche</strong><br />
<strong> Coco rallado no azucarado</strong></p>
<h6><em>(receta adaptada de las <a href="http://www.greenkitchenstories.com/nut-quinoa-chocolate-bars/">nuts&amp;quinoa&amp;chocolate bars</a> de Green Kitchen Stories)</em></h6>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5736" src="/wp-content/uploads/2015/10/bkf-bars.jpg" alt="barritas para el desayuno" width="848" height="565" /></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #993366;"><strong> 1</strong></span> Pasamos las ciruelas por la batidora hasta obtener una crema. Ponemos el aceite de coco en un cazo. Añadimos las ciruelas, el jengibre y la mantequilla de almendras. Removemos bien y dejamos cocer a fuego lento durante un par de minutos.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>2</strong></span> En un bol grande ponemos la preparación anterior y el resto de los ingredientes (excepto el chocolate y el coco rallado). Removemos bien con una cuchara o incluso con las manos hasta que los ingredientes estén bien incorporados. Los copos de cereales es mejor si antes los trituramos un poco con un cuchillo o con las manos para que no queden trozos muy grandes.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>3</strong></span> Pasamos la mezcla a una fuente de horno rectangular de unos 20&#215;25 cm forrada con papel de horno. Repartimos bien y aplastamos con los dedos para que nos queden una capa homogénea. Dejamos reposar en el frigo al menos durante una hora. Se pueden poner también en el congelador durante 15-20 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">4</span></strong> Derretimos el chocolate a baño maría y lo añadimos a las barritas; cubrimos toda la superficie. Espolvoreamos con coco rallado.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">5</span></strong> Nuestras barritas están listas solo nos queda cortarlas en porciones. Se conservan en el frigo durante 1 semana cubiertas con film transparente o durante 1 mes en el congelador.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/10/04/barritas-para-el-desayuno/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Mantequilla de almendras</title>
		<link>/2015/09/07/mantequilla-de-almendras/</link>
		<comments>/2015/09/07/mantequilla-de-almendras/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 07 Sep 2015 05:11:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina vegetariana]]></category>
		<category><![CDATA[almendras]]></category>
		<category><![CDATA[cocina vegetariana]]></category>
		<category><![CDATA[mantequilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5594</guid>
		<description><![CDATA[Mantequilla de almendras casera&#8230; mi última obsesión :) No sé si habrás notado que A mí lo que me gusta es cocinar ha cambiado ;) Sí, sí. Mi blog se va haciendo grande y necesitaba un vestido de personita mayor. ¡Pero no solo el vestido! El blog cambia para intentar atender mejor a tus necesidades [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5595" src="/wp-content/uploads/2015/09/almond-butter-3.jpg" alt="mantequilla de almendras" width="565" height="848" /><br />
<strong>Mantequilla de almendras</strong> casera&#8230; mi última obsesión :)<span id="more-5594"></span></p>
<p>No sé si habrás notado que A mí lo que me gusta es cocinar ha cambiado ;)<br />
Sí, sí. Mi blog se va haciendo grande y necesitaba un vestido de personita mayor. ¡Pero no solo el vestido!<br />
El blog cambia para intentar atender mejor a tus necesidades y por ello, suscribiéndote a la Newsletter (¿que aún no lo has hecho? hazlo <span style="color: #800080;"><strong><a style="color: #800080;" href="/suscribete-2/">aquí</a></strong></span>!)  además de recibir todas las últimas publicaciones directamente en tu buzón podrás acceder a cursos, promociones, noticias e iniciativas que, poco a poco, te iré proponiendo.</p>
<p>A mí lo que me gusta es cocinar no ha sido nunca un blog vegetariano pero sí de cocina casera y natural. Mi objetivo, que según lo que me habéis contado últimamente es también el vuestro :), es una comida sana, fácil de preparar, divertente y variada. Con esta idea una de las iniciativas que lanzaré dentro de poco es la del lunes-sin-carne o no-meat monday (si no quieres perdértela, suscríbete corriendo a la <a href="/suscribete-2/"><strong><span style="color: #800080;">newsletter</span></strong></a>!!). Esta, como tantas otras, son solo ideas que me gustaría compartir contigo para hacer nuestra alimentación más sana y variada&#8230; no estaría mal, no crees?</p>
<p>Y para entrar de lleno en esta faceta de cocina casera, sana y natural que mejor que presentaros mi última obsesión: <strong>¡la mantequilla de almendras!</strong> Una maravillosa crema que podréis utilizar para añadir al yogurt natural, a la <a href="/2014/10/18/receta-de-granola/">granola</a>, para rellenar tortitas o para preparar unas deliciosas barritas que os propondré dentro de unos días (no os las perdáis!)</p>
<p>Se utiliza como una crema de chocolate o una mantequilla de cacahuetes para realizar recetas o preparar unas deliciosas tostadas solo que los ingredientes los eliges tú y no tiene conservantes, y colorantes añadidos o montañas de aceites de dudosa procedencia.</p>
<p>Es super energética y, por lo tanto, estupenda para los desayunos. Grasas de buena calidad, vitaminas y minerales&#8230; bueno, es que mejor no se puede.</p>
<p>Lo único que necesitarás para su preparación es un robot de cocina y un poco de paciencia (unos 10-15 minutos dependiendo de la potencia de tu robot).</p>
<p>¿Quieres saber cómo prepararla? ¡Pues sigue leyendo!</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para un bote de unos 200 ml:</strong></span></p>
<p><strong>300 gr de almendras crudas</strong><br />
<strong> 1 cucharada de jarabe de arce</strong><br />
<strong> 1 pizca de sal integral</strong><br />
<strong> 1/2 cucharadita de jengibre en polvo</strong><br />
<strong> 1/2 cucharadita de canela en polvo</strong><br />
<strong> 2 cucharadas de aceite de girasol (opcional)</strong></p>
<p><strong><span style="color: #993366;">Preparación:</span></strong></p>
<p><strong><span style="color: #993366;">1</span></strong> Tostamos las almendras en el horno a 150 °C durante unos 12-15 minutos. Dejamos que se enfríen.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">2</span></strong> Ponemos las almendras, el jarabe de arche, la sal y las especias en el vaso del robot y trituramos.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5596" src="/wp-content/uploads/2015/09/almond-butter-2.jpg" alt="mantequilla de almendras" width="600" height="450" /></p>
<p><strong><span style="color: #993366;">3</span></strong> Al principio obtendremos almendras trituradas. Poco a poco las almendras empezarán a soltar su aceite y la mezcla empezará a adquirir la consistencia de una crema. Y aquí es donde hay que tener paciencia porque durante unos 9-10 minutos parece que obtenemos solo trocitos de almendra pero llega un momento en el que empiezan a soltar su aceite y se produce el milagro!</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5599" src="/wp-content/uploads/2015/09/almond-butter.jpg" alt="mantequilla de almendras" width="600" height="900" /></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>4</strong></span> Durante el proceso es posible que tengamos que parar y mezclar con una espátula de silicona (sobre todo la parte que se va quedando pegada a las paredes).</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">5</span></strong> Al final, si queremos una consistencia aún más cremosa, añadiremos el aceite de girasol.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">6</span></strong> Ponemos en un bote de cristal y conservamos en el frigo.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/09/07/mantequilla-de-almendras/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ensalada de berenjenas</title>
		<link>/2015/06/02/ensalada-de-berenjenas/</link>
		<comments>/2015/06/02/ensalada-de-berenjenas/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 02 Jun 2015 08:22:31 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina vegetariana]]></category>
		<category><![CDATA[berenjenas]]></category>
		<category><![CDATA[cocina vegetariana]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5338</guid>
		<description><![CDATA[Una receta para los que, como yo, no se les ocurre nunca qué hacer con las berenjenas… a parte de freírlas que están estupendas! La berenjena es una verdura tonta: te la encuentras en todas partes, a mí me mira siempre desde el frigo en el supermercado. Me dice “cómprame” pero luego una vez que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5340" src="/wp-content/uploads/2015/06/ensalada-berenjenas.jpg" alt="Ensalada de berenjenas" /><br />
Una receta para los que, como yo, no se les ocurre nunca qué hacer con las berenjenas… a parte de freírlas que están estupendas!<span id="more-5338"></span><br />
La berenjena es una verdura tonta: te la encuentras en todas partes, a mí me mira siempre desde el frigo en el supermercado. Me dice “cómprame” pero luego una vez que llegamos a casa me cuesta horrores pensar qué hacer con ella. Sobre todo no me da la sensación de una verdura &#8220;light&#8221; ya que con ella se suelen preparar platos con bastantes calorías: a la parmesana, fritas, con bechamel&#8230; En realidad, echándole un poco de imaginación&#8230; no, no&#8230; no es así ni mucho menos.<br />
Cuando vivía en Barcelona una de las cosas que más me gustaban y que hacía continuamente era la escalivada: cebolla, berenjena y pimientos al horno, un chorrito de aceite y un buen pan… era una maravilla. Esta ensalada nace un poco de la misma idea: berenjena al horno, pelada, cortada en tiras y aliñada.<br />
La berenjena es una verdura que deberíamos considerar más a menudo: es diurética, antioxidante y tiene un montón de fibra.<br />
A la hora de comprarla mejor elegir las de tamaño mediano que son más sabrosas, la piel debe de ser lisa, sin manchas y la pulpa firme.<br />
Esta ensalada se puede preparar con antelación. Podemos cocer al horno las berenjenas, pelarlas, cortarlas en tiras y tenerlas así listas para aliñarlas al momento.<br />
Le van de miedo a los platos de pollo como el <a href="/2009/10/29/pollo-a-la-granaina/">pollo a la granaína</a>, el <a href="/2012/04/19/conserva-de-pollo-en-aceite/">pollo en conserva</a> o el <a href="/2013/04/28/pollo-al-horno-con-patatas-y-limon/">pollo al horno con limón</a>.<br />
Espero que os guste y que me contéis qué os parece ;)</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 2 berenjenas</strong><br />
<strong> 1 cebolleta</strong><br />
<strong> 2 tomates rojos</strong><br />
<strong> 1 buen puñado de perejil fresco</strong><br />
<strong> Guindilla fresca</strong><br />
<strong> 1 Limón bio</strong><br />
<strong> Menta fresca</strong><br />
<strong> Aceite de oliva evo</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Tomamos las berenjenas y las envolvemos en papel de aluminio o papel de horno. Encendemos el horno a 190 °C y las cocemos durante una media hora. Al tacto tienen que estar bastante tiernas. Las sacamos del horno y las dejamos enfriar un poco. Las pelamos y cortamos en tiras.<br />
<strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Pelamos y cortamos muy muy fina la cebolleta.<br />
<strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Lavamos y cortamos en daditos los tomates.<br />
<strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Lavamos y secamos delicadamente el perejil y la menta. Los tritamos finamente.<br />
<strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> En una fuente ponemos las berenjenas y las condimentamos con un buen chorreoncito de aceite de oliva, sal y, si nos gusta, pimienta negra recién molida. Añadimos las cebolletas, los tomates, el perejil y la menta. Al gusto condimentamos con zumo de limón, guindilla fresca picada y ralladura de limón.<br />
<strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Lo mejor es mezclar bien y probarla añadiendo según nuestro gusto más aceite, limón, sal, guindilla o hierbas.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/06/02/ensalada-de-berenjenas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Croquetas de calabacín</title>
		<link>/2015/01/31/croquetas-de-calabacin/</link>
		<comments>/2015/01/31/croquetas-de-calabacin/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 31 Jan 2015 08:19:44 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Fritos]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[cocina vegetariana]]></category>
		<category><![CDATA[Croquetas]]></category>
		<category><![CDATA[fritos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5242</guid>
		<description><![CDATA[¿Quién dijo que comer vegetariano no pueda ser delicioso? Después de las croquetas de arroz, que además de una delicia son estupendas para aprovechar las sobras, os presento estas croquetas de calabacín, super jugosas. Soy super fan de las verduras, más que de cualquier otra cosa, pero reconozco que me resultan más engorrosas de hacer [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5243" src="/wp-content/uploads/2015/01/croquetas-calabacin.jpg" alt="croquetas de calabacin" /></p>
<p>¿Quién dijo que comer vegetariano no pueda ser delicioso?<span id="more-5242"></span></p>
<p>Después de las <a href="/2014/04/27/croquetas-de-arroz/">croquetas de arroz</a>, que además de una delicia son estupendas para aprovechar las sobras, os presento estas <strong>croquetas de calabacín</strong>, super jugosas.</p>
<p>Soy super fan de las verduras, más que de cualquier otra cosa, pero reconozco que me resultan más engorrosas de hacer que otras cosas por lo que, sobre todo entre semana, con las prisas, me cuesta mucho ponerme con ciertas recetas.</p>
<p>Esta receta, sin embargo, es un ejemplo de rapidez, solo nos tenemos que recordar por la mañana de dejar los calabacines ralladitos con la sal, para que pierdan su agua, y por la noche tendremos una receta fácil y rápida para una cena estupenda.</p>
<p>La mayonesa con rábano no es fundamental pero creo que el picante le da un toque especial. Las raíces de rábano picante se suelen encontrar fácilmente en grandes superficies. Lo mejor es rallar la raiz con un rallador muy fino e ir añadiendo rábano muy poco a poco porque suele ser muy picante.</p>
<p>Y si el vegetariano no es lo tuyo :P te animo a probar también estas <a href="/2010/09/03/arancine-alla-palermitana/">Arancine</a> que son ¡lo mejor de este mundo!</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 4-5 personas:</strong></span><br />
<strong> 400 gr de calabacín</strong><br />
<strong> 2 cebolleta pequeñitas o una grande</strong><br />
<strong> 80 gr de pan rallado</strong><br />
<strong> 80 gr de queso parmesano rallado</strong><br />
<strong> 1 yema</strong><br />
<strong> Un puñadito abundante de hojas de albahaca fresca</strong><br />
<strong> 1 cucharada de aceite de oliva</strong><br />
<strong> Sal y pimienta negra recién molida</strong><br />
<strong> Harina</strong><br />
<strong> Mayonesa</strong><br />
<strong> Rábano picante fresco</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Lavamos, secamos y rallamos los calabaciones en un cuenco. Añadimos un<br />
poco de sal, removemos bien y dejamos reposar durante una hora. Durante<br />
este tiempo, y con ayuda de la sal, el calabacín pierde bastante agua. Escurrimos<br />
bien los calabacines estrujándolos entre las manos para eliminar el agua.<br />
<strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> En el mismo cuenco añadimos las cebolletas picadas muy finas, el queso<br />
rallado, la yema, la albahaca fresca picada fina, el aceite de oliva y la pimienta<br />
negra. Mezclamos bien con las manos y formamos bolitas del tamaño de una<br />
pelota de golf; las presionamos un poco entre las manos.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Ponemos la harina en un plato llano y pasamos las croquetas por la harina.<br />
<strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Freímos las croquetas en abundante aceite de girasol bien caliente. Una vez<br />
que estén doraditas por ambos lados las sacamos y las dejamos escurrir en<br />
papel de cocina.<br />
<strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Servimos las croquetas calientes acompañadas de una buena ensalada verde<br />
y una mayonesa aderezada con rábano fresco picante rallado al momento.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="https://es.scribd.com/doc/254255846/Croquetas-de-calabacin">Croquetas de calabacín</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/01/31/croquetas-de-calabacin/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Albóndigas de garbanzos con pesto</title>
		<link>/2014/06/15/albondigas-de-garbanzos-con-pesto/</link>
		<comments>/2014/06/15/albondigas-de-garbanzos-con-pesto/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 15 Jun 2014 18:39:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina vegetariana]]></category>
		<category><![CDATA[albóndigas]]></category>
		<category><![CDATA[cocina vegetariana]]></category>
		<category><![CDATA[Garbanzos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5082</guid>
		<description><![CDATA[Sí, sí, has leído bien&#8230; de garbanzos :) No que me haya hecho vegetariana ni nada por el estilo. Soy muy perezosa y lidiar con un marío que quiere comer carne e intentar convencerlo que, si no dejar de comerla completamente, sería una buena idea reducir drásticamente la cantidad&#8230; bueno, eso ya es mucho trabajo. [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/06/albondigas_garbanzos.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-5083" src="/wp-content/uploads/2014/06/albondigas_garbanzos.jpg" alt="albondigas de garbanzos" /></a></p>
<p>Sí, sí, has leído bien&#8230; de garbanzos :)<span id="more-5082"></span></p>
<p>No que me haya hecho vegetariana ni nada por el estilo. Soy muy perezosa y lidiar con un marío que quiere comer carne e intentar convencerlo que, si no dejar de comerla completamente, sería una buena idea reducir drásticamente la cantidad&#8230; bueno, eso ya es mucho trabajo. Pero estoy completamente convencida que podría seguir viviendo sin probarla nunca jamás. Me gusta pero creo que no la echaría de menos.</p>
<p>El problema de la carne es que te saca de muchos apuros. No sabes qué cenar? un filetico de pollo, una hamburguesa, un poco de embutido&#8230; y con el poco tiempo que tenemos, bueno, sale siempre ganando ella. Pero, de vez en cuando, me cimento con alguna receta &#8220;sin&#8221; y voy enriqueciendo mi recetario vegetariano, soñando con que quizás algún día me dé por dar el salto ;)</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 1 lata de 400 gr de garbanzos cocidos</strong><br />
<strong> 1 huevo</strong><br />
<strong> 125 gr de requesón</strong><br />
<strong> 2-3 cucharadas de parmesano</strong><br />
<strong> Eneldo picado</strong><br />
<strong> Sal, pimienta</strong><br />
<strong> 2-3 cucharadas de pan rallado</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Para el pesto:</strong></span><br />
<strong> 50 gr de piñones</strong><br />
<strong> La ralladura de 1/2 limón</strong><br />
<strong> 1 buena pizca de sal</strong><br />
<strong> 150 gr de hojas de albahaca fresca</strong><br />
<strong> Aceite de oliva</strong><br />
<strong> 2 cucharadas de parmesano rallado al momento</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>1</strong> </span>Abrir la lata de garbanzos y escurrirla. Lavar bien los garbanzos, escurrirlos de nuevo y ponerlos en el vaso de la batidora. Batir hasta obtener una crema.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Mezclar los garbanzos con el requesón, el huevo, el parmesano y abundante eneldo fresco picado. Salpimentar y mezclar bien hasta que todos los ingredientes estén bien incorporados. Añadir el pan rallado, más o menos según la mezcla sea más o menos húmeda.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Dejar reposar en el frigo al menos durante una hora.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Formar bolitas con la masa del tamaño de una pelota de golf. Disponer las bolitas en una placa de horno forrada con papel de horno. Calentar el horno a 180 °C.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Cocer las albóndigas durante 15-20 minutos dándoles la vuelta a los 10-12 minutos. Si queremos una superficie más dorada podemos condimentarlas con un chorrito de aceite de oliva antes de meterlas en el horno.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>6</strong></span> En un mortero poner las hojas de albahaca y la sal y moler hasta obtener una pasta. Añadir los piñones y machacar bien. Por último añadir la ralladura del limón y el parmesano. Mezclar bien y añadir aceite de oliva hasta cubrir todos los ingredientes.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>7</strong></span> Servir las albóndigas calientes acompañadas de la salsa pesto. Para que quede más clarita podemos desleir la salsa con un par de cucharadas de agua.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/229766746/Albondigas">Albóndigas de garbanzos con pesto</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/06/15/albondigas-de-garbanzos-con-pesto/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.480 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:57:42 -->
