<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; patatas</title>
	<atom:link href="/tag/patatas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>La mejor receta de tortilla de patatas</title>
		<link>/2014/07/27/la-mejor-receta-de-tortilla-de-patatas/</link>
		<comments>/2014/07/27/la-mejor-receta-de-tortilla-de-patatas/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 27 Jul 2014 08:37:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[tortilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5107</guid>
		<description><![CDATA[Un título así puede parecer muy pero que muy creído, pero ¡creedme! llevo años detrás de la receta perfecta (al menos para mi gusto :P) y con esta estoy muy pero que muy satisfecha :) La razón por la que me he encabezonado para conseguir la mejor receta de tortilla de patatas tiene su origen [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5108" src="/wp-content/uploads/2014/07/tortilla-patatas-2.jpg" alt="tortilla de patatas" /></p>
<p>Un título así puede parecer muy pero que muy creído, pero ¡creedme! llevo años detrás de la receta perfecta (al menos para mi gusto :P) y con esta estoy muy pero que muy satisfecha :)</p>
<p>La razón por la que me he encabezonado para conseguir <strong>la mejor receta de tortilla de patatas</strong> tiene su origen años y años atrás, cuando me iba de barbacoa o picnic con los amigos y cada uno de nosotros tenía que llevar una tortilla de patatas<em>.</em> <span id="more-5107"></span>Mientras mis amigos llevaban unas señoras tortillas, jugosas, altas, rebosantes de patatas, yo, que en mi casa estábamos siempre con el “no engodar”, llegaba con una tortillica pequeñica… super rica pero que nada tenía que ver con aquellas tortillas super jugosas al más puro estilo España cañí :)</p>
<p>De ahí se me ha quedado la obsesión por las tortillas altas y bien grandotas y poco a poco he ido perfeccionando la técnica hasta encontrar la que más me gusta. Y como me ha gustado tanto la quiero compartir con vosotros.</p>
<p>Quería aprovechar también para romper este periodo de “silencio” que llevo con el blog y que hoy por esto, mañana por lo otro no consigo romper. Mañana salgo de vacaciones y estaré un par de semanitas sin conexión (¡que viva!) por lo que que qué mejor ocasión para dejaros esta receta tan veraniega y tan de playa :)</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5110" src="/wp-content/uploads/2014/07/tortilla-patatas.jpg" alt="tortilla de patatas" /></p>
<p>Espero que disfrutéis de vacaciones, barbacoas o picnics en buena compañía y, quién sabe, quizás mi receta de tortilla pueda participar a esos momentos que esperamos con tantas ganas durante todo el año.</p>
<p>¡Nos vemos a la vuelta!</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 4 patatas grandes o 5 medianas</strong><br />
<strong> 1 cebolla grande, dorada o roja</strong><br />
<strong> 50 ml de leche</strong><br />
<strong> 5 huevos</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de levadura en polvo</strong><br />
<strong> Aceite de girasol para freir</strong><br />
<strong> Sal fina</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Pelamos y cortamos las patatas en cubos no muy pequeños. Pelamos y cortamos en tiras, no muy finas, la cebolla.<br />
<strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> En una sartén grande y honda ponemos abundante aceite a calentar. Cuando esté caliente echamos las patatas; bajamos un poco la lumbre: a mí me gusta que las patatas se cuezan poco a poco. Añadimos la cebolla.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Damos la vuelta a las patatas de vez en cuando para que se vayan friendo por todos lados; salamos.<br />
<strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Cuando estén casi listas subimos la lumbre para que se doren. Las sacamos y las dejamos en un escurridor para que pierdan el aceite en exceso.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> En un cuenco grande ponemos la levadura y abrimos un huevo. Batimos hasta que esté bien disuelta. Añadimos el resto de los huevos y la leche y batimos bien. Salamos, tiene que quedar sabroso.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>6</strong></span> Incorporamos las patatas y removemos bien.<br />
<strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Calentamos una sartén antiadherente de unos 23 cm (yo tengo una que uso solo para tortillas :) con un par de cucharadas del aceite donde hemos frito las patatas. El secreto para una tortilla alta es que la sartén no sea demasiado grande y que tenga los bordes altos.<br />
<strong><span style="color: #000000;">8</span></strong> Incorporamos la mezcla de huevos y patatas y bajamos la lumbre casi al mínimo. La tortilla se irá haciendo poco a poco. Pasados unos 10 minutos podemos darle la vuelta: despegamos los bordes delicadamente y la movemos un poco para ver que el fondo no esté pegado. Ponemos una tapa (que tendrá que ser más grande que la sartén) y le damos la vuelta rápidamente. Dejamos caer la tortilla, por el lado crudo, en la sartén y la dejamos cocer otros 10 minutos o hasta que esté a nuestro gusto.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>9</strong></span> A mí me gusta hacerla así, a fuego lento, subiendo la lumbre, al final, durante un minuto para que se dore. Los tiempos de cocción dependerán de cómo nos guste la tortilla por dentro: más hecha o menos.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/235192273/Tortilla-de-Patatas">La mejor tortilla de patatas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/07/27/la-mejor-receta-de-tortilla-de-patatas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Las mejores patatas al horno</title>
		<link>/2013/11/24/las-mejores-patatas-al-horno/</link>
		<comments>/2013/11/24/las-mejores-patatas-al-horno/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 24 Nov 2013 18:25:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Patatas]]></category>
		<category><![CDATA[Al horno]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4239</guid>
		<description><![CDATA[Esta receta es una de las que más repito, ya sea en invierno o en verano, cuando tengo un regimiento a cena. Me quita siempre de un apuro y la gente le hace siempre una de fiestas que pa&#8217; qué :) Es una receta mu tonta, vaya, que en realidad la hago siempre más o [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/11/patatas-horno.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4240" title="patatas al horno" alt="receta de patatas al horno" src="/wp-content/uploads/2013/11/patatas-horno.jpg" /></a></p>
<p>Esta receta es una de las que más repito, ya sea en invierno o en verano, cuando tengo un regimiento a cena. Me quita siempre de un apuro y la gente le hace siempre una de fiestas que pa&#8217; qué :)<span id="more-4239"></span></p>
<p>Es una receta mu tonta, vaya, que en realidad la hago siempre más o menos igual pero le voy poniendo las especias o las hierbas que tengo a mano: si me pilla con albahaca o con menta pues eso que le hecho, según lo que tenga y según me de.</p>
<p>Lo que siempre hago igual es lo de poner las patatas cortadas en un recipiente grande, poner todas las especias y restregarlas bien con las manos, así se reparten bien por las patatas y éstas cogen todo el sabor.</p>
<p>Por el resto, dejad volar la imaginación. Yo suelo poner, además de las patatas, zanahorias, trozos de calabaza, calabacín, cebolla cortada en trozos grandes o incluso batatas (que me encantan!!).</p>
<p>Por lo que se refiere al condimento ya os digo: sal, pimienta, pimienta de sichuan -que es muy aromática-, guindilla seca o fresca, orégano, especias marroquinas, etc. La receta que os dejo digamos que es la base, a partir de ahí vosotros tenéis el poder de vuestras patatas!</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> Patatas</strong><br />
<strong> Aceite de oliva</strong><br />
<strong> Romero</strong><br />
<strong> Dientes de ajo</strong><br />
<strong> Sal y pimienta</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Pelar y lavar las patatas. Secarlas bien y cortarlas en trozos de unos 2-3 cm de lado.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Poner las patatas en un cuenco o bol. Añadir un buen chorreoncito de aceite, sal, pimienta, hojas de romero frescas y varias dientes de ajo, sin pelar y machacados ligeramente.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Con las manos, &#8220;masajear&#8221; bien las patatas con el condimento y dejar reposar mientras se calienta el horno.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Poner el horno a 200 °C. Una vez que esté bien caliente ponemos las patatas en una fuente o placa de horno y las metemos en el horno.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Cocer las patatas durante unos 45 minutos o hasta que estén cocidas dentro y bien doradas fuera.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Servir calientes. Son perfectas para acompañar platos de carne.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/11/cordero-en-trozos.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4241" title="patatas al horno" alt="receta de patatas al horno" src="/wp-content/uploads/2013/11/cordero-en-trozos.jpg" /></a></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong></span><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/186747754/Patatas-al-horno">Las mejores patatas al horno</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/11/24/las-mejores-patatas-al-horno/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>15</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pasta con pesto y crema de patatas</title>
		<link>/2013/08/24/pasta-con-pesto-y-crema-de-patatas/</link>
		<comments>/2013/08/24/pasta-con-pesto-y-crema-de-patatas/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 24 Aug 2013 09:44:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[DE PASEO]]></category>
		<category><![CDATA[Apulia]]></category>
		<category><![CDATA[FOTOGRAFíA]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[pesto]]></category>
		<category><![CDATA[Puglia]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3295</guid>
		<description><![CDATA[Hola, hola, hola. Ya estamos de vuelta! Tras casi 4.000 km pa&#8217;rriba y pa&#8217;bajo por el sur de Italia no sabéis lo bien que me sienta un sábado en casa! Yo no podría haber sido exploradora porque soy más casera que la salsa de tomate: en casa me siento a mis anchas. Soy como un [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/08/Tortiglioni2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3296" title="pasta con pesto" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/08/Tortiglioni2.jpg" width="509" height="784" /></a></p>
<p>Hola, hola, hola. Ya estamos de vuelta! Tras casi 4.000 km pa&#8217;rriba y pa&#8217;bajo por el sur de Italia no sabéis lo bien que me sienta un sábado en casa!<span id="more-3295"></span></p>
<p>Yo no podría haber sido exploradora porque soy más casera que la salsa de tomate: en casa me siento a mis anchas. Soy como un gatico que disfruta con su rincón preferido, su mantita y sus juguetes :)</p>
<p>No que no me lo haya pasado bien&#8230; hemos disfrutado mucho y hemos visto sitios estupendos! Pero disfruto tanto de la ida como de la vuelta. Italia es un país que me encanta, ya lo sabéis. Quizás el hecho de ser extranjera en el país donde vivo (porque por muchos años que lleve aquí seré siempre güiri ;) me hace ver todo con otros ojos. En el fondo nos parecemos, es verdad, pero el sabor <em>&#8220;dell&#8217;Italia&#8221;</em> es y será siempre muy particular&#8230; como el de la España Cañí ;)</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/08/IMG_7990.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3297" title="pasta con pesto" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/08/IMG_7990.jpg" width="848" height="565" /></a> <em>La ciudad de los Trulli &#8211; Alberobello (Bari)</em></p>
<p>En Apulia encontramos muchos paisajes que recuerdan al sur de España: es tierra de olivos, viñedos, almendros y melocotoneros. También de pescado y embutidos. Quizás una cosa insuperable, desde el punto de vista gastronómico, son las mozzarellas&#8230; ahí nos tenemos que quitar el sombrero. Por el resto, sin querer seguir con el tema de las comparaciones, es una tierra maravillosa que merece una visita visto que no es una de las regiones más populares en nuestro país.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/08/IMG_8008.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3298" title="pasta con pesto" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/08/IMG_8008.jpg" width="848" height="565" /></a> <em>Otranto &#8211; Lecce</em></p>
<p>Entre las maravillas gastronómicas que hemos comido (una de las actividades más importantes de la <em>vacanza</em> ;) encontramos las mozzarellas de leche de vaca (las de búfala son de la parte de Campania) en diferentes formatos, otros quesos frescos como la <em><a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Scamorza">scamorza</a></em> o la <em>ricotta</em>, los <em><a href="http://www.taralli-pugliesi.it/ricette.htm">taralli</a></em>, el pan de Altamura, la <em>focaccia</em>, la carne <em>al fornello</em> que es una especialidad de algunas carnicerías de Apuglia que, tradicionalmente, tenían un &#8220;fornello&#8221; en la misma carnicería donde asaban al momento la carne (más fresca imposible!!). Hoy en día se han convertido en restaurantes, han perdido parte de su gracia pero siguen sirviendo una carne de altísima calidad en forma de <em>gnummurieddi </em>(unos <em>involtini</em> o rollitos hechos con hígado y pulmón envueltos en el intestino del cordero &#8211; jejeje, ya estoy viendo vuestras caras-), otro tipo de rollitos llamados <em>bracciole</em> o <em>bombette</em>, más adaptos a gustos tradicionales ;), salsichas, cordero, etc, etc, etc.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/08/IMG_8046.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3299" title="pasta con pesto" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/08/IMG_8046.jpg" width="848" height="565" /></a> <em>Antico forno Santa Chiara di Macella Vito &#8211; Altamura (Bari)</em></p>
<p>Por lo que respecta al pescado tampoco nos hemos quedado cortos: gambas, calamares, atún, almejas, mejillones, ostras, erizos y un pulpo a la brasa que quita el sentío. En fin, que yo de hambre no moriré jamás :P</p>
<p>En fin pilarín, que hemos viajado un montón, hemos comido como reyes, nos hemos puesto morenitos, hemos visto un montón de sitios nuevos y bonitos y nos hemos echado siestas de rey ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/08/IMG_8037.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3300" title="pasta con pesto" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/08/IMG_8037.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>La receta de estos <em>tortiglioni</em> nada que ver con Apulia ni con nuestras experiencias gastronómicas pero de alguna forma habrá que reanimar este blog y un plato de pasta es siempre una buena opción.<br />
Todos conocemos la típica pasta con el pesto. Lo que quizás no sea tan conocido es que la verdadera pasta con pesto en realidad se sirve con patatitas cocidas cortadas en cuadraditos y a veces también con judías verdes&#8230; sí, todo en el mismo plato!! Y de este modo nace esta receta, un poco cambiada pero igualmente buena. Y si no, probadla!</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/08/Tortiglioni.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3303" title="pasta con pesto" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/08/Tortiglioni.jpg" width="565" height="860" /></a></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 300 gr de tortiglioni u otro tipo de pasta seca que nos guste</strong><br />
<strong> 2-3 cucharadas de salsa pesto (<a href="/2007/07/01/salsa-pesto-receta-original-ligure/">esta</a> es la mía)</strong><br />
<strong> 2 patatas</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de piñones</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Pelar y trocear las patats. Cocerlas en agua con sal hasta que estén tiernas. Pasarlas con la batidora hasta obtener una crema fina y sin grumos. Rectificar de sal y pimienta negra recién molida al gusto.<br />
<strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Cocer la pasta al dente en abundante agua con sal gorda. Una vez que esté cocida, apartar un vasito del agua de la cocción y escurrir la pasta.<br />
<strong><span style="color: #906672;">3</span></strong> Volver a poner la pasta escurrida en la olla donde la hemos cocido y añadir el pesto. Desleír con un poco de agua de la cocción. Podemos añadir más o menos pesto y hacer la salsa más o menos líquida aña- diendo agua de la coción al gusto.<br />
<strong><span style="color: #906672;">4</span></strong> Servir la pasta encima de la crema de patata y decorar con algunos piñones y hojitas de albahaca fresca.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/162688315/Pasta-con-pesto-y-patatas">Pasta con pesto y crema de patatas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/08/24/pasta-con-pesto-y-crema-de-patatas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pastel de patatas con salchicha y trufa</title>
		<link>/2012/10/16/pastel-de-patatas-con-salchicha-y-trufa/</link>
		<comments>/2012/10/16/pastel-de-patatas-con-salchicha-y-trufa/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 16 Oct 2012 18:01:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Confort food - Otoño/Invierno]]></category>
		<category><![CDATA[Patatas]]></category>
		<category><![CDATA[Al horno]]></category>
		<category><![CDATA[Pastel de patatas]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[trufa]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2474</guid>
		<description><![CDATA[Hola qué tal! Cómo va la vida? Por aquí ya empieza a refrescar y la verdad es que yo estoy la mar de contenta, porque con el calor&#8230; es que no puedo. En cambio este fresquito otoñal me pone de buen humor, qué penita que perdamos horas de luz porque si no el otoño sería [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/10/pastel-patatas.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2476" title="pastel de patatas" alt="pastel de patatas" src="/wp-content/uploads/2012/10/pastel-patatas.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Hola qué tal! Cómo va la vida? Por aquí ya empieza a refrescar y la verdad es que yo estoy la mar de contenta, porque con el calor&#8230; es que no puedo. En cambio este fresquito otoñal me pone de buen humor, qué penita que perdamos horas de luz porque si no el otoño sería mi estación preferida!!<span id="more-2474"></span></p>
<p>El pastel de patatas que os traigo hoy ya tiene unas cuantas semanas. Y es que yo este año me he negado a apagar el horno durante los meses de calor!</p>
<p>En realidad quería postearla mucho antes pero entre unas cosas y otras&#8230; :( Quería enseñárosla porque como habréis notado este delicioso pastel lo he cocinado y servido en las estupendas cocottes de <a href="http://www.lecreuset.es/"><span style="color: #996072;"><strong>Le Creuset</strong></span></a> que gané hace ya unos cuantos meses gracias al blog <span style="color: #996072;"><a href="http://www.recetasderechupete.com/ganadores-del-concurso-le-creuset-de-recetas-con-ingredientes-de-temporada/5648/"><strong>Recetas de Rechupete</strong> </a></span>:)) Aprovecho para agradecer a Alfonso y a los amigos de Le Creuset por el estupendo regalo que, ya lo sé, usaré muchísimo, para un montón de recetas.</p>
<p>Pido perdón por haber tardado tanto pero es que las cocottes han hecho un largo viaje desde Madrid a Granada y desde Granada a Milán. Pero bueno, bien está lo que bien acaba. Llegaron estupendamente y ahora lucen en mi cocina :) Una vez más GRACIAS!</p>
<p>Esta es una receta que hago desde que tengo uso de razón y la uso para cocinar :P Una receta legendaria que aprendí cuando era pequeñita, que he hecho un millón de veces y creo que volveré a hacer un millón de veces más.</p>
<p>La receta original incluía capas de patatas, cebolla cortada a rodajas y bacon&#8230; no sé cual me gusta más! Quizás esta con la salchicha y la trufa sea un poco más chic, para invitar a los amigos a una buena cena. Qué pensáis?</p>
<p>Sea como sea está muy rica y ahora con el otoño a la vuelta de la esquina es un plato que funciona perfectamente para acompañar segundos de carne. Espero que lo disfrutéis!</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
4 patatas grandes<br />
2 salchichas frescas<br />
1 cebolla dorada<br />
1 tarrito de trufa laminada en aceite<br />
1/2 l de </strong><a href="/2007/10/30/salsa-bechamel/"><strong>salsa bechamel</strong></a><br />
<strong>Sal y pimienta negra recién molida<br />
Mantequilla a temperatura ambiente</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong> Pelar las patatas y cortarlas en rodajas finas (de menos de 1/2 cm); pelar y cortar en rodajas muy finas la cebolla<br />
<span style="color: #996072;"><strong>2</strong></span> Untar una fuente de horno de XX cm o 4 fuentecitas/cocottes individuales con un poco de mantequilla.<br />
<strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Disponer sobre el fondo de la fuente una primera capa de patatas. Salpimentar y cubrir con la mitad de la cebolla y la mitad de la salchicha (a la que habremos quitado la piel) desmenuzada. Disponer también algunas rodajitas de trufa (no demasiada, su sabor es muy fuerte!)<br />
<span style="color: #996072;"><strong>4</strong></span> Hacer otra capa de la misma forma y terminar con una capa de patatas. Salpimentar.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>5</strong></span> Vertir por encima la salsa bechamel.<br />
<strong><span style="color: #996072;">6</span></strong> Cocer en el horno caliente a 200° C durante una hora. Pasado este tiempo verificar la cocción de las patatas con un palillo. Dejarlas en el horno un poco más si aún estuvieran duras. Al final de la cocción podemos dorar la superficie un poco con el grill.<br />
<strong><span style="color: #996072;">7</span></strong> Sacar del horno y dejar reposar unos 15 minutos antes de servir.</p>
<p>Descárgate la receta en PDF:<br />
<strong><a href="http://es.scribd.com/doc/110215101/Pastel-de-patatas-con-salchicha-y-trufa">Pastel de patatas con salchicha y trufa</a></strong></p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #996072;"><strong><span style="color: #000000;">Te gusta </span>A mí lo que me gusta es cocinar? <span style="color: #000000;">Vótame en Bitácoras 2012 y gracias! </span>;)</strong></span></p>
<p style="text-align: center;"><a href="http://bitacoras.com/premios12/votar/d568a85a8bc1e7ad8c2e5b8722af57e543e7e4ee"><img class="aligncenter" alt="Votar en los Premios Bitacoras.com" src="http://static2.bitacoras.com/images/premios/2012/botones/120x80.gif" border="0" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/10/16/pastel-de-patatas-con-salchicha-y-trufa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Un guiso de bacalao</title>
		<link>/2012/08/27/un-guiso-de-bacalao/</link>
		<comments>/2012/08/27/un-guiso-de-bacalao/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 27 Aug 2012 18:00:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[aceitunas]]></category>
		<category><![CDATA[Bacalao]]></category>
		<category><![CDATA[cenas]]></category>
		<category><![CDATA[Guisos]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[piñones]]></category>
		<category><![CDATA[tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2298</guid>
		<description><![CDATA[Y una vez más las vacaciones de verano se nos acabaron… uff, qué poco duran, qué difícil es volver a arrancar, qué bien que se está sin teléfonos, sin prisas, sin despertadores&#8230; y todas esas cosas que se dicen al volver de vacaciones. Y es que son verdad!!, verdad como la vida misma. Yo para [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><a href="/wp-content/uploads/2012/08/guiso-bacalao1.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2301" title="guiso-bacalao" alt="bacalao con patatas" src="/wp-content/uploads/2012/08/guiso-bacalao1.jpg" width="509" height="763" /></a>Y una vez más las vacaciones de verano se nos acabaron… uff, qué poco duran, qué difícil es volver a arrancar, qué bien que se está sin teléfonos, sin prisas, sin despertadores&#8230; y todas esas cosas que se dicen al volver de vacaciones. Y es que son verdad!!, verdad como la vida misma.<span id="more-2298"></span></p>
<p>Yo para los momentos difíciles como estos tengo siempre un remedio que lo cura todo: 1 día en la cocina :) Así que manos a la obra!! Ayer me dí el gustazo de pelar 10 limones recién recogidos para hacer limoncello, preparar un plato de pasta al horno con puerros y speck, hacer sorbete de limón, cubitos de caldo de gambitas y una cremita de puerros y patatas.. uhm!! Además, le dí un <em>paquí pallá</em> al huerto y recogí un montón de tomates, un pimiento verde, algunas cebolletas y una señora berenjena. No esta mal para un domingo!</p>
<p>Ahora poco a poco iré poniendo fotillos de las vacaciones y algunas recetas que se me han quedado en el archivo. Como habréis notado ha habido cambios sustanciales en el aspecto del blog (obra de <a href="http://contratatuweb.es/"><span style="color: #996072;">Contrata tu web</span></a>) que espero que os gusten y que ayuden a dar un aspecto más ordenado a mi cocina :)</p>
<p>Y para celebrar la vuelta al cole os dejo esta receta fácil y rápida, ideal para las cenas durante la semana en las que recetas como esta son una verdadera ayuda. La idea de hacerlo con el bacalao me vino mirando este <a href="http://www.cavolettodibruxelles.it/2012/05/lo-stocco-stufato-un-givaway"><span style="color: #996072;">blog</span></a>, que ha sido para mí una referencia desde siempre, pero en realidad es un tipo de “guisote” que yo hago mucho ya sea con carne -con pollo o trocitos de ternera- que con pescado.</p>
<p>Para esta receta he utilizado filetes de bacalao fresco pero se puede utilizar bacalao del de toda la vida (previo remojo obviamente ;), otros tipos de pescado de carne blanca o, como os comentaba antes, pollo que se lleva de miedo con los piñones y las aceitunas negras.</p>
<p>Ya me contaréis!</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
4 filetes de bacalao fresco (limpios)<br />
2 patatas hermosas<br />
2 puñaditos de piñones<br />
80-100 gr de aceitunas negras (buenas)<br />
Cebolla, ajo, zanahoria, apio<br />
Un par de anchoas en aceite<br />
300 gr de tomate triturado (no salsa de tomate)<br />
Sal, pimienta y una pizca de azúcar<br />
Guindilla al gusto</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span> </strong>En una sartén bastante grande preparar un sofritillo con cebolla, ajo, zanahoria y apio. A mí en casa no me falta nunca ajo y cebolla, en cambio las zanahorias no las tengo siempre y el apio muy de vez en cuando pero cuando lo tengo se lo pongo porque le da muy, pero que muy buen sabor a cualquier sofrito.<br />
Más o menos podemos usar 1 cebolla no muy grande, 1 ajo (ligeramente machacado –para poder quitarlo entero- no picado, que no me cae bien), 1 zanahoria y un trozo de apio.<br />
Sofreir todas las verduras, cortadas finamente, a fuego lento para que no se quemen hasta que estén trasparentes/blanditas. Si es necesario podemos añadir 1 dedo de agua para continuar la cocción evitando perder el líquido en la sartén y que las verduras se quemen.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>2</strong></span> Añadir las anchoas en aceite y mezclarlas con el sofrito.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>3</strong></span> Añadir las patatas peladas y cortadas en gajos, los piñones, las aceitunas y el tomate triturado.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>4</strong></span> Salpimentar y añadir una pizca de azúcar si es necesario para eliminar la nota ácida del tomate.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>5</strong></span> Por último incorporar el bacalao cortado en trozos.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>6</strong></span> Rectificar de sal y pimienta y añadir un poco de guindilla si gusta.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>7</strong></span> Añadir un vaso de agua, tapar parcialmente y dejar cocer a fuego lento hasta que las patatas estén hechas. Si es necesario se puede añadir un poco más de agua pero siempre poco a poco.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>8</strong></span> Tener mucho cuidado de no remover el guiso bruscamente con una cuchara porque los trozos de bacalao se rompen fácilmente. Es mejor sacudir delicadamente la sartén cogiéndola por el/los mango/s.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">9</span></strong> Ajustar de sal y pimienta antes de servir.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>10</strong></span> Servir espolvoreando cada plato con perejil fresco recién picado.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/104091120/Guiso-de-bacalao-con-patatas">Guiso de bacalao con patatas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/08/27/un-guiso-de-bacalao/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pastel de patatas</title>
		<link>/2012/04/01/pastel-de-patatas/</link>
		<comments>/2012/04/01/pastel-de-patatas/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 01 Apr 2012 09:46:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pasteles salados]]></category>
		<category><![CDATA[Patatas]]></category>
		<category><![CDATA[anchoas]]></category>
		<category><![CDATA[horno]]></category>
		<category><![CDATA[pastel salado]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2143</guid>
		<description><![CDATA[Este fin de semana está siendo una pasada. El tiempo no podría ser mejor y estamos aprovechando para hacer cositas en la casa nueva :) Estoy como loca con el cambio, aún no hemos tenido la oportunidad de disfrutar del jardincito, de plantar el mini huerto, pero ya veo que será lugar de frecuentes reuniones [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Pastel de patatas por Alicia {kawaii}, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/7032534979/"><img class="aligncenter" alt="Pastel de patatas" src="http://farm8.staticflickr.com/7212/7032534979_f2223a6b98_z.jpg" width="426" height="640" /></a></p>
<p>Este fin de semana está siendo una pasada. El tiempo no podría ser mejor y estamos aprovechando para hacer cositas en la casa nueva :) Estoy como loca con el cambio, aún no hemos tenido la oportunidad de disfrutar del jardincito, de plantar el mini huerto, pero ya veo que será lugar de frecuentes reuniones entre amigos :P<span id="more-2143"></span></p>
<p>Abril es mi mes ? Con la cantidad de luz que necesito para estar bien y no gustándome ni el frío ni el calor no podría haber nacido en otra época del año. Quién sabe si este año me animo a organizar esa fiesta de cumpleaños que espero hacer desde hace tantos años (en el fondo soy muy perezosa).</p>
<p>En la cocina también empiezan a cambiar los platos: recetas más rápidas y fáciles, con sabor a mediterráneo que quien sabe este año podremos disfrutar de las vacaciones. Después del drama mega galáctico de mi <a href="/2012/03/01/trabajo-frito-con-patatas/">experiencia</a> con el mundo editorial y, sobre todo, después de mi aventura, que duraba ya 2 años, con la cocina y los restaurantes, vuelvo a la oficina :) contenta, con muchas experiencias, con las ideas muy cambiadas pero mucho más tranquila que hace dos años. Solo que, volviendo a lo que estaba diciendo, empecé el jueves y quien sabe si este año podré tomarme algunos días de vacas&#8230; Habrá que disfrutar al máximo de los fines de semana y del jardincito nuevo! quizás delante de un plato como este que yo he acompañado con unas albóndigas y unas judías verdes, que son una de las cosas que más me gustan :)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Pastel de patatas por Alicia {kawaii}, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/7032534971/"><img class="aligncenter" alt="Pastel de patatas" src="http://farm8.staticflickr.com/7095/7032534971_978ee193db_z.jpg" width="426" height="640" /></a></p>
<p>Feliz domingo y felices vacaciones a quien las tenga!!</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes:</span><br />
Patatas<br />
Tomates secos<br />
Anchoas en aceite<br />
Salsa de tomate<br />
Salsa bechamel<br />
Pan rallado<br />
Limón<br />
Perejil o menta<br />
Pistachos<br />
Sal, pimienta y orégano</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:</span></strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">1</span> </strong>Pelar y cortar las patatas en rodajas; cortar el tomate seco en tiritas; cortar las anchoas en trocitos.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong></span> Untar una fuente de horno con un poco de mantequilla. Cubrir el fondo con un poco de salsa de tomate. Hacer una primera capa de rodajas de patatas. Salpimentar. Disponer un poco de tomate seco, algunos trocitos de anchoa y espolvorear con orégano. Terminar con un poco más de salsa de tomate.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong></span> Seguir haciendo capas así hasta llenar la fuente.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong></span> Cubrir las patatas con bechamel.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">5</span></strong></span> Mezclar el pan rallado con cáscara de limón rallada, pistachos y un poco de perejil o menta (yo lo he pasado por la batidora).</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">6</span></strong></span> Espolvorear esta mezcla por toda la superficie.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">7</span></strong></span> Cocer el pastel en el horno caliente a 180º durante 1 hora y media.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/87534019/Pastel-de-patatas">Pastel de patatas a la mediterránea</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/04/01/pastel-de-patatas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>17</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Vichyssoise</title>
		<link>/2011/08/24/vichyssoise-2/</link>
		<comments>/2011/08/24/vichyssoise-2/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 24 Aug 2011 15:23:44 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina francesa]]></category>
		<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[crema]]></category>
		<category><![CDATA[fresco]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[puerros]]></category>
		<category><![CDATA[verano]]></category>
		<category><![CDATA[vichyssoise]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1883</guid>
		<description><![CDATA[No sé donde estáis vosotros pero aquí tenemos 40 grados. En los 6 años que llevo en Italia no había visto jamás un calor tan horroroso y sobre todo a estas alturas del año. Normalmente pasado el 15 de agosto empieza a hacer fresquito y se está de miedo&#8230; este año todo lo contrario. Después [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Vichyssoise por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6059367346/"><img class="aligncenter" alt="Vichyssoise" src="http://farm7.static.flickr.com/6079/6059367346_db07aafe52.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>No sé donde estáis vosotros pero aquí tenemos 40 grados. En los 6 años que llevo en Italia no había visto jamás un calor tan horroroso y sobre todo a estas alturas del año. Normalmente pasado el 15 de agosto empieza a hacer fresquito y se está de miedo&#8230; este año todo lo contrario. Después de la semana en Berlín con lluvias y 15 grados hemos vuelto al desierto del Sahara :(</p>
<p>Así que habrá que seguir con cosas fresquitas y ligeras como esta Vichyssoise! De orígenes inciertos, esta sopa fría de puerros y patatas es de lo mejor que hay contra el calor. Supongo que la conoceréis todos, no es nueva :P La Vichyssoise se sirve super super fría y para &#8220;aligerarla&#8221; un poco yo no he usado nata, solo leche semi. Para darle un toque de distinción ;) la he servido en estos tarritos super monos que me he traído de Zürich pero claro está, vale todo!!</p>
<p>No me quejaré mucho porque dentro de nada nos tocará tomarla <a href="/2011/01/24/potage-parmentier/">caliente</a>!!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
2 puerros<br />
4 patatas medianas<br />
1 cebolla<br />
1 nuez de mantequilla<br />
1 litro de caldo<br />
Leche<br />
Sal y pimienta recién molida</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Lavar, pelar y cortar en trozos la cebolla, los puerros y las patatas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span> </strong> En una olla poner a calentar la mantequilla, añadir la cebolla y dejar que se dore durante un par de minutos. Añadir los puerros y dejar dorar algunos minutos más.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span> </strong> Por último añadir las patatas y cubrir con el caldo. Salpimentar y dejar cocer a fuego medio-bajo hasta que las patatas estén cocidas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span> </strong> Una vez fuera de la lumbre, batir hasta conseguir una crema y añadir 1 vaso de leche (más o menos, esto va a gustos). Si queremos la crema más o menos líquida añadiremos un poco de leche o incluso un poco de agua.<br />
5 Rectificar de sal y pimienta y dejar enfriar antes de servir.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/62992060/Vichyssoise">Vichyssoise</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/08/24/vichyssoise-2/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Raviolis de calabaza</title>
		<link>/2011/03/12/raviolis-de-calabaza/</link>
		<comments>/2011/03/12/raviolis-de-calabaza/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 12 Mar 2011 06:47:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[calabaza]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[ravioli]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1701</guid>
		<description><![CDATA[Sábado, 6 de la mañana y ya estoy en pie&#8230; pero qué me habrá dado?? Tengo un insomnio de caballo y no precisamente del malo sino porque estoy super entusiasmada, como los niños chicos que no pueden dormir antes de una excursión&#8230; solo que yo hoy a las 3 tengo que encerrarme en la cocina, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2011/03/ravioli_zucca.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3094" title="raviolis de calabaza" alt="raviolis de calabaza" src="/wp-content/uploads/2011/03/ravioli_zucca.jpg" width="509" height="759" /></a></p>
<p>Sábado, 6 de la mañana y ya estoy en pie&#8230; pero qué me habrá dado?? Tengo un insomnio de caballo y no precisamente del malo sino porque estoy super entusiasmada, como los niños chicos que no pueden dormir antes de una excursión&#8230; solo que yo hoy a las 3 tengo que encerrarme en la cocina, ir al trabajo no lo llamaría una <em>excursión</em>, al menos no como las que hacía de pequeña cuando mi madre me preparaba los bocadillos envueltos en papel albal y me escribía &#8220;yo soy el jamón&#8221;, &#8220;yo soy el queso&#8221; :D<span id="more-1701"></span></p>
<p>Por qué todo este movimiento?? y qué se yo, será este karma positivo que últimamente se ha apoderado de mí :P La boda, el cambio de casa, la costura (ahora me estoy haciendo un vestidito :) las perspectivas de trabajo que pintan super bien. I&#8217;m so excited!!! ^__^</p>
<p>Eso sí, preferiría poder dormir un poquito porque esta noche a las 10, cuando salga del trabajo, me acordaré de toda esta energía</p>
<p>En cualquier caso, aprovecho para postear que llevo un mes muy poco pródigo. No creais que no estoy cocinando es que estoy preparando algunas recetillas para <a href="http://www.g2kitchen.com/">G2kitchen</a> que me están llevando bastante tiempo y aún no las puedo desvelar!! :P</p>
<p>Mientras tanto os dejo unos raviolis estupendos. En Italia es uno de los platos más tradicionales de la cocina de la región de <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Mantua">Mantova</a>. En realidad no se llaman ravioli sino tortelli (los nombres cambian en relación a la región y al tipo de forma &#8211; un día profundizaremos en el asunto) y su peculiaridad es su relleno lleno, perdonadme el juego de palabras, de contrastes: la calabaza dulce, el <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Grana_Padano">grana</a> salado, el dulce-amaro de los <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Amaretti">amaretti</a> y el picante de la <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Mostarda">mostarda</a>. No todos los raviolis de calabaza llevan ese relleno, depende de donde los comamos algunos no llevan amaretti. De hecho a mí los amaretti no me gustan nada, pero nada de nada de nada así que he optado por una versión &#8220;tutta mia&#8221; y los he sustituido con patata que los hace muy cremosos y le va super bien a la calabaza en contraste con el queso.</p>
<p>Bueno, no os doy más &#8220;la brasa&#8221; y paso a la receta que creo yo que es lo más interesante :)</p>
<p>Feliz finde y descansad mucho&#8230; al menos un poquito por mí!!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:</span></strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Pasta:</span><br />
400 gr de harina<br />
4 huevos<br />
1 pizca de sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Relleno:</span><br />
1 kg de calabaza<br />
100 gr de patatas<br />
100 gr de parmesano o grana padano<br />
Sal, pimienta y nuez moscada</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Salsa:</span><br />
Mantequilla (mejor salada)<br />
Hojas de salvia</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1 </span></strong>Mezclar los ingredientes de la pasta, amasar bien hasta obtener una pasta lisa, sin grumos y elástica. Envolverla en film transparente y dejarla reposar en frigo durante al menos 1/2 hora.<br />
Para más info sobre la preparación de la pasta mira <a href="http://es.scribd.com/doc/13085067/Pasta-Fresca">aquí</a> ;)<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span> </strong>Pelar y cortar la calabaza en trozos. Cocerla en el horno hasta que esté blandita (unos 45 minutos)<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Hacer lo mismo con la patata y dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span> </strong>Hacer puré la patata y la calabaza, mezclar con el queso y rectificar de sal y pimienta. Añadir una pizca de nuez moscada.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> La parte &#8220;más complicada&#8221; viene ahora. Para hacer los ravioli o tortelli existen diferentes instrumentos: o la rueda, o este otro tipo de rueda, o el molde. Yo normalmente uso el molde para dar la forma y luego los corto con la rueda, así estoy segura de que se han cerrado bien.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span> </strong>Por lo que sacamos la pasta del frigo, la estiramos con la maquinita (los más valientes lo pueden hacer a mano con el rodillo) hasta que nos quede muy fina (yo normalemente uso la medida más pequeña) y preparamos los ravioli teniendo cuidado que no nos queden burbujas de aire entre la pasta y apretando bien con la ruedecita al cortar para que no se nos vayan a abrir durante la cocción.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Pasamos a cocer los ravioli en abundante agua con sal gorda durante pocos minutos. Lo mejor es probarlos para saber cuando están en su punto porque puede variar. De todos modos se cuecen en unos 5-6 minutos (depende de la pasta, del relleno, etc.)<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span> </strong>Mientras tanto ponemos una sartén grande con un poco de mantequilla y las hojas de salvia limpitas y dejamos que se derrita a fuego lento.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 9</span></strong> Por último escurrimos muy bien los ravioli y los pasamos a la sartén. Un par de vueltas para que cojan saborcillo y ya están listos para servir con un poco de parmesano o grana rallado.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/50578817/Raviolis-de-calabaza"> Raviolis de calabaza</a></p>
<p>Ayyyy, que se me olvida, que se me olvida, que se me olvida&#8230; Yo siempre llego tarde :P pero bueno aún hay tiempo hasta el 28 de marzo. VOTA!!</p>
<p><a href="http://www.cocina.es/gastroblogs/"><img class="aligncenter size-medium wp-image-1708 vspqihtxelyivkejtnfd" title="banner_gastroblogs_468x60" alt="" src="/wp-content/uploads/2011/03/banner_gastroblogs_468x60-300x38.png" width="300" height="38" /></a></p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 65px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2011%2F03%2F12%2Fraviolis-de-calabaza%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;font&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/03/12/raviolis-de-calabaza/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>15</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Potage Parmentier</title>
		<link>/2011/01/24/potage-parmentier/</link>
		<comments>/2011/01/24/potage-parmentier/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 24 Jan 2011 09:08:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina francesa]]></category>
		<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[invierno]]></category>
		<category><![CDATA[Parmentier]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[puerros]]></category>
		<category><![CDATA[sopa]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1641</guid>
		<description><![CDATA[No, no. No es que me haya dado ahora por la cocina francesa&#8230; que no estaría mal pero yo es que el francés no lo entiendo ni con el traductor automático :( La razón de este potage Parmentier es que el otro día salí con unos amigos a un restaurante donde tenían esta sopa y [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Potage Parmentier por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5375759816/"><img class="aligncenter" alt="Potage Parmentier" src="http://farm6.static.flickr.com/5241/5375759816_973b30d190.jpg" width="332" height="500" /></a></p>
<p>No, no. No es que me haya dado ahora por la cocina francesa&#8230; que no estaría mal pero yo es que el francés no lo entiendo ni con el traductor automático :( La razón de este potage Parmentier es que el otro día salí con unos amigos a un restaurante donde tenían esta sopa y claro todos me preguntaban &#8220;y esta parmentier qué es??&#8221; y yo ni idea :P</p>
<p>Total que después de preguntar al camarero, pedirla (la del restaurante la servían con gambas rojas de Sicilia) y ver lo rica que estaba se me quedó la mosca detrás de la oreja y me fui a dar una vuelta por internet, diccionario en mano, a buscar un poco más de información.</p>
<p>La sopa no tiene secretos, es una clásica sopa de patatas y puerros cuya versión fría es muy parecida a la conocidísima Vichyssoise. Y por qué Parmentier?? pues como nos contaron en el restaurante y según nos cuenta el amigo <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Antoine_Parmentier">Wiki</a> Antoine-Augustin Parmentier fue un gran defensor y promotor del consumo de la patata :) Y yo estoy con él porque, como diría mi abuela, la patata es una de las cosas que más me gustan! (solo que mi abuela lo dice con todo ;)</p>
<p>A parte de esta pequeña anécdota la sopa es facilísima y perfecta para los 2 grados bajo cero que tenemos aquí.</p>
<p>Os deseo una buena semana y os dejo con la receta que me tengo que ir a hacer unas fotos!!!!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para dos personas:</span><br />
1 patata grande<br />
1 puerro grande<br />
1 litro de agua<br />
1 cucharada de <a href="/2009/11/21/cubito-de-caldo-vegetal/">cubito vegetal</a><br />
1 cucharada de mantequilla<br />
Sal, pimienta y nuez moscada<br />
2 cucharadas de nata</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span> </strong> Pelar las patatas y cortarlas en trocitos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Lavar el puerro y cortarlo en rodajas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> En una cacerola poner la mantequilla a calentar, añadir el puerro y dejar que se dore ligeramente.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Añadir las patatas, remover e incorporar el agua.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5 </span></strong> Llevar a ebullición. Añadir sal y dejar cocer a fuego lento durante 1/2 hora &#8211; 45 min o hasta que las patatas se puedan deshacer solo presionándolas con una cuchara.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Batir con la batidora para crear una crema y pasar por el <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Colador_chino">chino</a>.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Rectificar de sal; añadir sal y nuez moscada al gusto.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> Servir caliente con una cucharada de nata.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/47448429/Potage-Parmentier"> Potage Parmentier o crema de patatas y puerros</a></p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 65px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2011%2F01%2F24%2Fpotage-parmentier%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/01/24/potage-parmentier/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Papas fritas con huevo</title>
		<link>/2011/01/09/papas-fritas-con-huevo/</link>
		<comments>/2011/01/09/papas-fritas-con-huevo/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 09 Jan 2011 07:44:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[Alpujarras]]></category>
		<category><![CDATA[cocina andaluza]]></category>
		<category><![CDATA[cocina tradicional]]></category>
		<category><![CDATA[Granada]]></category>
		<category><![CDATA[jamón]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[Plato alpujarreño]]></category>
		<category><![CDATA[queso]]></category>
		<category><![CDATA[recetas de granada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1625</guid>
		<description><![CDATA[Empezamos el año con fundamento :) Después de un mes de comilonas, panettones, mantecados, turrón y cava&#8230; una patatas fritas a lo pobre con un huevo, jamón y un poquito de manchego curao&#8230; no sabéis lo bien que sienta ;) En realidad, aunque parezca mentira este año me he portado bien, no he cogido ni [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Papas fritas con huevo por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5333015255/"><img class="aligncenter" alt="Papas fritas con huevo" src="http://farm6.static.flickr.com/5205/5333015255_9ebc57e7a3.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Empezamos el año con fundamento :)</p>
<p>Después de un mes de comilonas, panettones, mantecados, turrón y cava&#8230; una patatas fritas a lo pobre con un huevo, jamón y un poquito de manchego curao&#8230; no sabéis lo bien que sienta ;)</p>
<p>En realidad, aunque parezca mentira este año me he portado bien, no he cogido ni medio kilo, los excesos han sido pocos y las caminatas muchas :) Después de un final de año en Barcelona con amigos italianos que me han llevado a todos los sitios donde se come <em>italiano vero</em> he vuelto a casa con ganas de comida española. Y cuando se trata de comida de casa, fácil y rápida, lo primero que me viene a la cabeza son las patatas fritas con huevo que desde siempre han sido en mi casa como un as en la manga. Luego más tarde, desde que me fui las he hecho realmente poquísimas veces (en diez años las habré hecho 10 veces???) pero me gustan tanto como antes&#8230; o más :)</p>
<p>Las patatas fritas con huevo son la versión simplificada de nuestro <a href="http://www.alpujarrarural.net/gastronomia/pedir/index.html">plato alpujarreño</a> que básicamente se compone de patatas a lo pobre (con o sin cebolla, con o sin pimientos verdes), huevos fritos, morcilla, chorizo y jamón de las alpujarras, en fin los productos más típicos de esta zona de Granada y una bomba de calorías y colesterol de agárrate!</p>
<p>En mi casa siempre se ha hecho la versión <em>light</em>: patatas a lo pobre (eso no nos lo quita nadie) con el huevo a la plancha, es decir hecho con un chorrito de aceite en vez de sumergido en él, nada de chorizo o morcilla que cae muy mal :P Este plato bien cocinado y hecho, claro está, de vez en cuando, es una de las cosas más ricas de este mundo.</p>
<p>Por esta razón y porque seguramente es uno de los platos más característicos de mi casa y de mi tierra la quería compartir con vosotros y con el proyecto <a href="http://www.facebook.com/intervida?v=wall">La receta para un mundo mejor</a> de <a href="http://www.intervida.org/">Intervida</a>. Espero que os guste y feliz 2011!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
Huevos (1 o 2 por persona)<br />
Patatas (1 o 2 grandes por persona)<br />
1/2 Cebolla<br />
Jamón serrano<br />
Queso<br />
Aceite de oliva<br />
Sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Pelar las patatas y cortarlas en rodajas finas. Freirlas en abundante aceite de oliva caliente. Añadir sal. Lo mejor es mantener el aceite no muy alto y terminar la cocción con el aceite a más temperatura así se cuencen bien por dentro y se doran por fuera.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span> Sacar las patatas del aceite y dejarlas escurrir.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span> </strong>Mientras tanto freir los huevos en el aceite de las patatas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Servir acompañado de un poquito de jamón serrano, queso y una buena rodaja de pan de pueblo :)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/46538279/Papas-fritas-con-huevos">Papas fritas con huevo</a></p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 65px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2011%2F01%2F09%2Fpapas-fritas-con-huevo%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/01/09/papas-fritas-con-huevo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>18</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.511 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:58:48 -->
