<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Libros en PDF</title>
	<atom:link href="/category/libros-en-pdf/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Gelatina y Agar agar &#8211; El libro</title>
		<link>/2013/10/29/gelatina-y-agar-agar-el-libro/</link>
		<comments>/2013/10/29/gelatina-y-agar-agar-el-libro/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2013 22:36:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[BLA BLA BLA]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Libros en PDF]]></category>
		<category><![CDATA[agar agar]]></category>
		<category><![CDATA[gelatina]]></category>
		<category><![CDATA[premios Bitácoras]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3691</guid>
		<description><![CDATA[Quizás pueda parecer que me he olvidado de vosotros&#8230;. ¡Pues no! es que estoy más liá que la pata un romano&#8230; :( Está siendo un octubre muy movidito entre trabajo (el &#8220;oficial&#8221;), trabajos (los &#8220;alternativos&#8221; que me salen de vez en cuando) y algún que otro viajillo :) Pero no, no me olvido jamás de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/10/panna_cotta_2.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3692" title="panna cotta" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/10/panna_cotta_2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Quizás pueda parecer que me he olvidado de vosotros&#8230;. ¡Pues no! es que estoy más liá que la pata un romano&#8230; :(<span id="more-3691"></span></p>
<p>Está siendo un octubre muy movidito entre trabajo (el &#8220;oficial&#8221;), trabajos (los &#8220;alternativos&#8221; que me salen de vez en cuando) y algún que otro viajillo :) Pero no, no me olvido jamás de mi blog y de los que pasáis por aquí cada día que aunque en silencio yo os veo&#8230; o mejor dicho os siento ;) Y con vosotros comparto mis experimentos, mis fallos y mis aventuras culinarias. Y a quién si no lo iba yo a contar si no estuvierais vosotros ahí?</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/10/panna_cotta_3.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3693" title="panna cotta" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/10/panna_cotta_3.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Estos últimos tiempos me he estado entreteniendo con algunos experimentos con la gelatina y el agar agar. Como veréis, si os interesa el tema y decidís dar una ojeada al mini libro que he preparado, para mí la gelatina ha sido siempre un reto porque me encantan los postres que con ella se preparan pero me ha resultado siempre muy difícil. Así que decidí ponerme un par de fines de semana a trabajar con ella para quitarme el miedo y para quitárselo a quien, como yo, se quedaba siempre con las ganas por no atreverse con ciertas recetas.</p>
<p>Como siempre que he sacado un librito de este tipo no intento dar cátedra sino simplemente compartir lo que experimento en mi cocina que no es más ni menos lo que luego me llevo yo, y mi marío italiano, a la boca :)</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/10/mousse-chocolate.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3695" title="mousse de chocolate" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/10/mousse-chocolate.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Pues nada, sin más <a href="http://www.scribd.com/doc/180042963/Gelatina-Vs-Agar-agar">aquí</a> os lo dejo para que lo gustéis, lo disfrutéis y, si os apetece, lo compartáis que de eso se trata!</p>
<p><iframe src="https://e.issuu.com/embed.html#2050440/5423214" height="300" width="400" frameborder="0"></iframe></p>
<p>Aprovecho, como no, para dejaros el link para votar por <strong>A mí lo que me gusta es cocinar</strong> en la próxima edición de los premios Bitácoras 2013. Como ya es habitual en mí llego más tarde que un cercanías pero bueno me hace ilusión participar.</p>
<p>Espero vuestros comentarios y quien sabe vuestros votos!!</p>
<p><a href="http://bitacoras.com/premios13/votar/a05cef930eecf8b95a8132e05d48aedcfef499cc"><img class="aligncenter" alt="Votar en los Premios Bitacoras.com" src="http://static2.bitacoras.com/images/premios/2013/botones/300x200.png" border="0" /></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/10/29/gelatina-y-agar-agar-el-libro/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>11</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>¿Como hacer yogurt en casa?</title>
		<link>/2012/09/29/como-hacer-yogurt-en-casa/</link>
		<comments>/2012/09/29/como-hacer-yogurt-en-casa/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 29 Sep 2012 16:47:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Libros en PDF]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de base]]></category>
		<category><![CDATA[recetas de base]]></category>
		<category><![CDATA[yogurt]]></category>
		<category><![CDATA[Yogurt casero]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2456</guid>
		<description><![CDATA[Uy, nada más fácil!! :)) Con la de veces que he hecho yogurt en casa (que no conocéis aún mi librito recopilatorio del yogurt??? ;) y no sé por qué esta vez ha salido diferente mucho más&#8230;. bueno!! Vaya, yo diría excepcional, tanto que creo que no lo volveré a hacer nunca más con la [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/09/yogurt1.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2458" title="yogurt" alt="receta de yogurt casero" src="/wp-content/uploads/2012/09/yogurt1.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Uy, nada más fácil!! :))<span id="more-2456"></span></p>
<p>Con la de veces que he hecho yogurt en casa (que no conocéis aún <a href="http://issuu.com/erborina/docs/yogurcasero">mi librito recopilatorio del yogurt</a>??? ;) y no sé por qué esta vez ha salido diferente mucho más&#8230;. bueno!! Vaya, yo diría excepcional, tanto que creo que no lo volveré a hacer nunca más con la yogurtera o con otro método. Está de vicio.</p>
<p>Y qué es lo que diferencia el yogur que he hecho hoy con los que describo en el libro? Bueno, son pequeños pero importantísimos detalles que dan como resultado un yogurt mucho más cremoso y menos ácido. Es una perdición :)</p>
<p>Será la temperatura, será la importancia de hervir la leche y enfriarla rápidamente, será que efectivamente al yogurt no le gusta que le molesten mientras que se está haciendo&#8230; ya os digo, son los detalles que dan la diferencia.</p>
<p>De todos modos, el libro de los gustos aún no se ha escrito y claro está podéis utilizar todos los demás métodos que os describo en el libro para producir vuestro yogurt en casa que, os advierto ;), estará mucho más rico y será mucho más sano del que compráis en el super. Merece la pena un pequeño esfuerzo, qué pensáis?</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/09/yogurt2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2459" title="yogurt2" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/09/yogurt2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p style="text-align: left;">Esta vez para probar he hecho solo 1/2 l de leche pero creo que es la medida justa porque tengo el tarrito con cierre hermético y porque es la medida que me permite tomar mi yogurt fresquísmo, recién hecho, casi cada día.</p>
<p style="text-align: left;">De todos modos, se conserva muy bien hasta una semana en el frigo. Acordaros solamente, antes de terminarlo del todo, dejar 2-3 cucharadas para seguir la producción yogurtera. Vaya, que vuestra casa se puede convertir en toda una fábrica ;)</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes:</span><br />
1 l de leche fresca entera<br />
2 cucharadas de yogurt fresco natural</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Instrumentos:</span><br />
1 termómetro de cocina<br />
1 manta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong> Poner a hervir la leche en un cazo, a fuego lento.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>2</strong></span> Cuando empiece a subir el hervor tener mucho cuidado porque en cuanto se levante la leche hay que apagar el fuego.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>3</strong></span> Quitar la “nata” que se haya formado en la superficie.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>4</strong></span> Poner el cazo dentro de un recipiente lleno con agua fría para que la temperatura baje más rápidamente.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>5</strong></span> Poner las dos cucharadas de yogurt en un vaso y, cuando la leche llegue a 38-40 °C añadir al yogurt 4-5 cucharadas y remover bien.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>6</strong></span> Añadir esta mezcla al resto de la leche. Remover y echar la leche en un bote de cristal, perfectamente limpio, que se cierre herméticamente.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>7</strong></span> Encender el horno durante 1 minuto a 50 °C o al mínimo. Apagar, envolver bien el bote con la leche en la manta y dejar reposar dentro del horno cerrado <span style="text-decoration: underline;">sin mover el bote</span> o sin abrir el horno durante al menos 6 horas. Podemos dejarlo durante toda la noche.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>8</strong></span> Al día siguiente, sacamos el bote del horno y lo ponemos en el frigo. Ahí se acabará de cuajar.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/108102935/Yogurt-casero"> Yogurt casero</a></p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #996072;"><strong><span style="color: #000000;">Te gusta </span>A mí lo que me gusta es cocinar? <span style="color: #000000;">Vótame en Bitácoras 2012 y gracias! </span>;)</strong></span></p>
<p style="text-align: center;"><a href="http://bitacoras.com/premios12/votar/d568a85a8bc1e7ad8c2e5b8722af57e543e7e4ee"><img class="aligncenter" alt="Votar en los Premios Bitacoras.com" src="http://static2.bitacoras.com/images/premios/2012/botones/120x80.gif" border="0" /></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/09/29/como-hacer-yogurt-en-casa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>17</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Yogur casero&#8230; el libro ;)</title>
		<link>/2011/06/10/yogur-casero-el-libro/</link>
		<comments>/2011/06/10/yogur-casero-el-libro/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 10 Jun 2011 07:02:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Libros en PDF]]></category>
		<category><![CDATA[fermentos]]></category>
		<category><![CDATA[home made]]></category>
		<category><![CDATA[leche]]></category>
		<category><![CDATA[libro en PDF]]></category>
		<category><![CDATA[yogur]]></category>
		<category><![CDATA[yogur casero]]></category>
		<category><![CDATA[yogurt]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1827</guid>
		<description><![CDATA[Hacía ya días que en FB había adelantado que estaba preparando una sorpresilla&#8230; ;) Ya sabéis lo que me gusta desafiar a la industria y hacer todo lo posible en casa en vez de comprarlo ya preparado en el super. Por varias razones: 1. porque amiloquemegustaescocinar!! ;) 2. porque creo que es importante saber de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Home-made yogurt por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5812556586/"><img class="aligncenter" alt="Home-made yogurt" src="http://farm3.static.flickr.com/2697/5812556586_d7fb2f94db.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Hacía ya días que en <a href="http://www.facebook.com/pages/Amiloquemegustaescocinar/116122931734116">FB</a> había adelantado que estaba preparando una sorpresilla&#8230; ;)</p>
<p>Ya sabéis lo que me gusta desafiar a la industria y hacer todo lo posible en casa en vez de comprarlo ya preparado en el super. Por varias razones: 1. porque amiloquemegustaescocinar!! ;) 2. porque creo que es importante saber de dónde vienen las cosas y cómo se hacen (algunas veces me da miedo porque pienso que las generaciones futuras no sabrán la forma original de ciertas verduras o la parte de la vaca que se están comiendo&#8230;) y 3. porque me divierte pensar que, teniendo tiempo y ganas, disponemos de todos los recursos para la autosuficiencia, aunque el márketing se empeñe en adiestrarnos para que nos volvamos tontos del capirote :P</p>
<p>Por eso y porque me gusta mucho el yogur, porque el yogur antes sabía diferente y porque cuando me da por una cosa no paro, me he encontrado con varias recetas que he hecho últimamente y que en vez de ir posteando una a una he pensado&#8230; y por qué no hacer un librito? Pequeñito, como si fuera un ABC, que se pueda descargar fácilmente solo por un TWEET o un post en FB!!</p>
<p>Es muy fácil: haz click en el botón &#8220;Pay with a Tweet or Facebook&#8221;, conéctate con tu cuenta, escribe un tweet o en FB sobre el nuevo libro y podrás acceder gratuitamente al download del mismo!</p>
<p>Te llama la curiosidad??? pruébalo y disfrútalo!!! ;)</p>
<p><a href="http://www.paywithatweet.com/pay/?id=2b3863edf0f46347dffb57f88d206295"><img class="aligncenter size-full wp-image-1835" title="paywithatweet" alt="" src="/wp-content/uploads/2011/06/Imagen-6.jpg" width="250" height="33" /></a></p>
<p><strong>COMUNICACIÓN DE SERVICIO:</strong> visto lo visto y que el Pay with a Tweet no funciona como dios manda os dejo directamente el link al libro. A veces la tecnología es un rollo&#8230; ;) <a href="http://issuu.com/erborina/docs/yogurcasero">Aquí</a> lo tenéis!!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/06/10/yogur-casero-el-libro/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>42</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Rollito de hojaldre y concurso!</title>
		<link>/2009/08/14/rollito-de-hojaldre-rodaballo-col-pesto/</link>
		<comments>/2009/08/14/rollito-de-hojaldre-rodaballo-col-pesto/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 14 Aug 2009 13:44:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[Hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[Libros en PDF]]></category>
		<category><![CDATA[aceitunas]]></category>
		<category><![CDATA[col china]]></category>
		<category><![CDATA[hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[pesto]]></category>
		<category><![CDATA[rodaballo]]></category>
		<category><![CDATA[salsa de tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=821</guid>
		<description><![CDATA[Creíais que me había ido de vacas sin saludar?? Pues no :) Claro que a estas alturas no sé si habrá alguien ahí detrás a quien saludar porque estamos a mediados de agosto y a estas alturas la gente está en la playa!!! Yo también me voy dentro de nada. Para ser más exactos me [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Hojaldre relleno por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3758334012/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3441/3758334012_f10c200294.jpg" alt="Hojaldre relleno" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Creíais que me había ido de vacas sin saludar?? Pues no :) Claro que a estas alturas no sé si habrá alguien ahí detrás a quien saludar porque estamos a mediados de agosto y a estas alturas la gente está en la playa!!!</p>
<p>Yo también me voy dentro de nada. Para ser más exactos me quedan tres horas de curro y un diíta para coger el avión. Qué felicidadddddd!!!!</p>
<p>Pero antes de cerrar por vacaciones os quería dejar una recetica y un concurso-libro de recetas :) Quien se apunta??</p>
<p>Y como estamos en verano y en plena época de vacaciones aquí teneis un concurso que nos viene que ni pintao:</p>
<p style="text-align: center;"><a title="La receta del verano por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3820636836/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3489/3820636836_9bd0841755_m.jpg" alt="La receta del verano" width="163" height="240" /></a></p>
<p><strong>Nombre del concurso:</strong> <span style="color: #ff6600;"><strong>LA RECETA DEL VERANO</strong> </span>(qué original, verdad?? ;)<br />
<strong>En qué consiste:</strong> se trata de enviar una receta que hayáis aprendido durante las vacaciones, habrá quien haya ido al otro lado del mundo o quien haya ido a pasar el verano a su pueblo (como yo!). Una receta de un plato que hayáis comido durante las vacaciones y que os haya dejado un buen sabor de boca (nunca mejor dicho!).<br />
<strong>El plazo: </strong>pues vamos a dar un poco de tiempo porque la gente tiene que volver de las vacas, recuperarse, hacer la receta (con foto) y mandármela! Digamos hasta el <span style="color: #ff6600;"><strong>30 de septiembre</strong></span>.<br />
<strong>Puedo participar si no tengo blog?:</strong> hombre, pues claro. Todas las recetas tendrán que ser enviadas a la dirección: <span style="color: #ff6600;"><strong>amiloquemegustaescocinar[at]gmail[dot]com</strong></span>.<br />
<strong>Y el premio??:</strong> el premio será un mini-kit de productos italianos; tres o cuatro cosillas difíciles de encontrar en España :) &#8211;<span style="color: #ff6600;"><em>El envío del premio se limitará a Europa; si el ganador vive fuera de Europa y desea recibir el premio los gastos de envío serán a su cargo</em></span>&#8211;<br />
<strong>Cómo se decidirá el ganador?:</strong> a suertes. Sería muy difícil tener que decidir entre todas las recetas sin un denominador común por lo que a cada receta se le asignará un número, que publicaré antes del sorteo, y a quien le toque le ha tocao<br />
<strong>Y luego?:</strong> pues luego recogeré todas las receticas que me envieis en un libro que se podrá descargar gratuitamente, es decir, que aquí ganamos todos!!</p>
<p><span style="text-decoration: underline;">Sólo una cosa:</span> por favor, para evitar que se pierdan las recetas, enviádmelas a la dirección de correo, no me las dejéis como comentario, ok? ;)</p>
<p>Si tenéis alguna duda dejadme un comentario&#8230; responderé en cuanto pueda o en cuanto vuelva :)</p>
<p>Pues lo dicho, <span style="color: #ff6600;"><strong>FELICES VACACIONES</strong></span>, nos vemos en Septiembre y <strong>A JUGAR</strong>!!!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Hojaldre relleno por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3758333802/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3515/3758333802_ed830c2426.jpg" alt="Hojaldre relleno" width="333" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:<br />
</span>1 rollo de hojaldre fresco<br />
2 buenos filetes de rodaballo<br />
2-3 hojas de col china<br />
4 cucharadas de pesto<br />
Leche para pincelar<br />
400 ml de salsa de tomate<br />
2-3 cucharadas de aceitunas negras sin hueso</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
Lavar las hojas de col. En una olla poner agua a calentar, cuando rompa a hervir incorporar las hojas de col y dejar cocer unos minutos con un poco de sal. Escurrirlas, cortarlas en dos y eliminar las partes blancas más duras. Dejarlas escurrir y enfriarse extendidas en un paño de cocina limpio y seco.<br />
Cortar cada filete de rodaballo en dos y luego cada uno en tres para obtener 12 filetitos pequeños.<br />
Pincelar cada filetito con un poco de pesto y disponerlos uno sobre el otro formando 4 “torres” con tres filetes cada una.<br />
Pincelar también las hojas de col por un lado con el pesto y envolver con ellas el pescado formando así 4 paquetitos.<br />
Cortar el hojaldre en 4 trozos de dimensiones iguales y con ellos envolver cada uno de los rollitos de pescado, pesto y col.<br />
Pincelar cada rollito de hojaldre con un poco de leche y hornear en el horno caliente a 200 grados durante 20-25 minutos o hasta que la superficie esté bien dorada.<br />
Cortar las aceitunas en rodajitas o en trozos no muy grandes.<br />
Calentar la salsa de tomate y añadir las aceitunas; dejar cocer durante algunos minutos teniendo cuidado de no reducir demasiado la salsa.<br />
Servir los rollitos calientes acompañados de la salsa.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/18532008/Hojaldre-con-rodaballo-y-pesto">Rollitos de hojaldre, rodaballo, col y pesto genovés</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/08/14/rollito-de-hojaldre-rodaballo-col-pesto/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>25</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Sorbete con frutos rojos y regalo de primavera&#8230;</title>
		<link>/2009/04/19/sorbete-con-frutos-rojos-y-regalo-de-primavera/</link>
		<comments>/2009/04/19/sorbete-con-frutos-rojos-y-regalo-de-primavera/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 19 Apr 2009 09:02:50 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[Libros en PDF]]></category>
		<category><![CDATA[frambuesas]]></category>
		<category><![CDATA[frutos rojos]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[libro pdf]]></category>
		<category><![CDATA[moras]]></category>
		<category><![CDATA[sorbete]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=655</guid>
		<description><![CDATA[No es que se pueda decir que está tiempo para tomarse un helado&#8230; Después de casi diez días de tiempo primaveril, por no decir veraniego, ha vuelto la lluvia (de la que no me quejo) y el frío, requetefrío (del que sí me quejo y mucho). Como he estado malita de la garganta el médico [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/04/sorbete-frutos.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2364" title="sorbete-frutos-rojos" src="/wp-content/uploads/2009/04/sorbete-frutos.jpeg" alt="" width="509" height="752" /></a><a title="Sorbete con frutos rojos por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3413827677/"></a></p>
<p>No es que se pueda decir que está tiempo para tomarse un helado&#8230; Después de casi diez días de tiempo primaveril, por no decir veraniego, ha vuelto la lluvia (de la que no me quejo) y el frío, requetefrío (del que sí me quejo y mucho). Como he estado malita de la garganta el médico me ha dicho que coma helado y, claro, al médico hay que hacerle siempre caso&#8230; o al menos cuando te dice que comas cosas ricas!!<span id="more-655"></span></p>
<p>El libro que os presento hoy en realidad lo terminé el año pasado; era octubre o así y pensé que ya no era tiempo de helados&#8230; je, ahora estamos más o menos igual pero quizás sea el caso de ir entrenándose y así tener la técnica completamente perfilada para el verano :)</p>
<p>La realización del helado en casa no tiene mucha ciencia: un jarabe como base si es un sorbete y fruta fresca del tiempo; leche, nata, huevos de primera si lo que queremos es un helado. Ingredientes sencillos pero buenos y una batidora para ir rompiendo los cristales de hielo cada dos-tres horas en el congelador.</p>
<p>Os dejo también el último que he hecho y que no está incluido en el libro, este sorbete de frutos rojos que está más bueno que el pan y sobre todo es bonito hasta decir basta! Espero que os guste :)</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes:</span></strong></span><br />
<strong>400 ml de agua<br />
200 gr de azúcar<br />
2 limones<br />
250 gr entre frambuesas y moras<br />
250 gr de yogurt natural sin azúcar</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="color: #996072;"><strong>Preparación:</strong></span></span><strong><strong><br />
<span style="font-weight: normal;"><span style="color: #996072;"><strong>1</strong></span> Hacer un jarabe con el agua y el azúcar, para ello poner a calentar el agua, añadir el azúcar y remover hasta que se haya disuelto completamente. Llevar a ebullición y dejar cocer a fuego suave durante 10 minutos. Apagar y dejar que se enfrie.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>2</strong></span> Lavar las frambuesas y las moras con cuidado. Secar y batir con la batidora, las frambuesas por un lado y las moras por otro.<br />
<strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Mezclar mitad del yogurt con el puré de frambuesa y la otra mitad con el puré de moras. Remover bien.<br />
<strong><span style="color: #996072;">4</span></strong> Exprimir los limones y mezclar el zumo con el jarabe frío.<br />
<strong><span style="color: #996072;">5</span></strong> Incorporar mitad del jarabe a la mezcla de frambuesa y la otra mitad a la mezcla de moras. Mezclar bien y poner en dos cajas de lata o bien de vidrio. Tapar y poner en el congelador.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>6</strong></span> A las dos horas sacar del congelador y batir con la batidora para romper los cristales de hielo. Volver a poner en el congelador y repetir la operación otras dos veces cada dos horas. Dejar en el congelador toda una noche.<br />
<strong><span style="color: #996072;">7</span></strong> Batirlo una vez más media hora antes de servir.</span></strong></strong></p>
<p><strong><strong> </strong></strong><a href="/wp-content/uploads/2009/04/batido-helado.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2366" title="batido-helado" src="/wp-content/uploads/2009/04/batido-helado.jpeg" alt="" width="509" height="758" /></a><a title="Batido con helado de moras por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3437904632/"></a></p>
<p><span style="font-weight: normal;">El mismo procedimiento se puede seguir con una sola fruta (yo he querido hacer dos sorbetes con dos colores diferentes :)<br />
Probad, por ejemplo, con fresas, plátano o mango o, para un estupendo batido, batid un par de cucharadas de sorbete con<br />
un vaso de leche!</span></p>
<p><strong>Descártate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/14415057/Sorbete-con-frutos-rojos">Sorbete con frutos rojos</a></p>
<p><span style="font-weight: normal;">Pues nada, quería agradeceros todos vuestros comentarios del post anterior. Para mí el blog es un medio muy terapéutico porque me permite expresar muchas cosas, no con las palabras (porque no tengo ese don) pero sí con las imágenes que me dan alegría y me ayudan a transmitirla a todos los que pasáis por aquí. Vuestras felicitaciones y vuestro apoyo son importantes&#8230; mucho!  (muchas gracias Sandra!!) y por eso me gustaría compartir este pequeño trabajo con vosotros. Espero, como siempre, que lo disfrutéis y si tenéis dudas o sugerencias ya sabéis donde encontrarme ;) </span><span style="font-weight: normal;"><strong>amiloquemegustaescocinar[at]gmail[dot]com</strong></span><span style="font-weight: normal;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: normal;">Pues sin más dilación&#8230;. tatatachán!!!! Pinchando <a href="http://www.scribd.com/doc/14414903/Helados-y-sorbetes"><strong><span style="color: #996072;">aquí</span></strong></a> os podéis bajar el libro y, en primicia mundial :P, para los superfans de </span><span style="font-weight: normal;"><strong>Amiloquemegustaescocinar</strong></span><span style="font-weight: normal;"> el mismico libro lo podéis comprar en papel en <a href="http://www.blurb.com/bookstore/detail/647052"><strong>Blurb</strong></a>.</span></p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/04/libro-helados1.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2368" title="libro-helados" src="/wp-content/uploads/2009/04/libro-helados1.jpeg" alt="" width="290" height="420" /></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/04/19/sorbete-con-frutos-rojos-y-regalo-de-primavera/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>21</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Menús de San Valentín</title>
		<link>/2009/02/08/menus-de-san-valentin/</link>
		<comments>/2009/02/08/menus-de-san-valentin/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 08 Feb 2009 16:33:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Libros en PDF]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=459</guid>
		<description><![CDATA[San Valentín ya está ahí&#8230; a la vuelta de la esquina. Cenas, restaurantes caros, flores, regalos, diamantes ;) &#8230; O algo diferente!! Este año San Valentín cae en sábado por lo que tenemos tooooodo el día para preparar una cenita estupenda!! :) Os gustaría hacer lo mismo? Os falta alguna ideilla?? Os apetece hacer algún plato nuevo?? [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Menús de San Valentín por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3262846532/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3416/3262846532_615799346a.jpg" alt="Menús de San Valentín" width="500" height="498" /></a></p>
<p>San Valentín ya está ahí&#8230; a la vuelta de la esquina. Cenas, restaurantes caros, flores, regalos, diamantes ;) &#8230; O algo diferente!! Este año San Valentín cae en sábado por lo que tenemos tooooodo el día para preparar una cenita estupenda!! :)</p>
<p>Os gustaría hacer lo mismo? Os falta alguna ideilla?? Os apetece hacer algún plato nuevo?? Pues nada, para todos vosotros este año he preparado un pequeño libro; <strong>8 recetas</strong> para combinar cómo más os gusten: dos aperitivos, dos primeros (un poco all&#8217;italiana ;), dos segundos (uno de pescado y otro de carne) y, para terminar, dos postres. El libro está pensado para que cada cual pueda &#8220;confeccionar&#8221; el menú a su gusto; las recetas son sencillas y se pueden preparar en un sólo día sin tener que estar ahí a perder horas y horas en la cocina. Los ingredientes son fáciles de encontrar y no muy caros teniendo en cuenta que la cenita se prepara para dos personas.</p>
<p>Después del gran éxito de <strong><a href="http://www.scribd.com/doc/11660618/Miss-Recetas">MISS RECETAS</a></strong> (17.000 descargas no son pocas!!!), aquí os dejo lo último de <span style="color: #ff6600;"><strong>Amiloquemegustaescocina</strong></span><strong><span style="color: #ff6600;">r</span></strong> que lo podréis descargar gratuitamente <a href="http://www.scribd.com/doc/11908637/San-Valentin"><span style="color: #ff6600;"><strong>aquí</strong></span></a> o comprar al módico precio de 1 Euro en <strong><span style="color: #808000;"><a href="http://www.bubok.com/libros/7033/Menus-de-San-Valentin"><span style="color: #808000;">Bubok</span></a></span></strong>.</p>
<p><a href="http://www.bubok.com/libros/7033/Menus-de-San-Valentin"><img class="aligncenter size-medium wp-image-460" title="bubok" src="/wp-content/uploads/2009/02/bubok.jpg" alt="" width="151" height="59" /></a></p>
<p>Por último sólo me queda agradeceros las donaciones realizadas, son una forma de reconocimiento que, qué os voy a contar&#8230;, significan mucho para mí sobre todo por los mensajes que me habéis enviado con ellas. Así que <strong>MUCHAS GRACIAS!!</strong></p>
<p>Espero que este nuevo libro os guste y lo disfrutéis. Espero vuestros comentarios.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/02/08/menus-de-san-valentin/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>18</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>MISS RECETAS &#8211; All brand new version!</title>
		<link>/2009/01/07/miss-recetas-all-brand-new-version/</link>
		<comments>/2009/01/07/miss-recetas-all-brand-new-version/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 07 Jan 2009 15:32:30 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Libros en PDF]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=389</guid>
		<description><![CDATA[El año nuevo nos ha regalado una nevada de tomo y lomo y un día más en casita :) En la foto no se ve mucho la magnitud pero creo que es la nevada más grande que he &#8220;sufrido&#8221; en mi vida y digo &#8220;sufrido&#8221;, entre comillas, porque la situación se ha puesto tan chunga [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Nieva por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3176336477/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3265/3176336477_5821030b45.jpg" alt="Nieva" width="500" height="321" /></a></p>
<p>El año nuevo nos ha regalado una nevada de tomo y lomo y un día más en casita :)</p>
<p>En la foto no se ve mucho la magnitud pero creo que es la nevada más grande que he &#8220;sufrido&#8221; en mi vida y digo &#8220;sufrido&#8221;, entre comillas, porque la situación se ha puesto tan chunga que hemos tenido que quedarnos en casita y no ir a trabajar&#8230; qué penita!! ;)</p>
<p>Hoy no he aprovechado para cocinar; nos hemos puesto el abrigo y nos hemos ido a dar una vueltita por el pueblo&#8230; las escuelas están cerradas, muchas tiendas también y la gente sonríe más de lo habitual aunque tenga que limpiar dos metros de nieve de delante de sus casas. Qué bonito!! :)</p>
<p>El resto del día estaremos en casita, ordenando archivos, terminando la web (que hace dos o tres siglos que la tengo que terminar) y haciendo otras cosas&#8230; sin prisa pero sin pausa. Este día parece un bonus de algún juego de la playstation, cuando menos te lo esperas aparece y te hace una ilusión!!!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Rosa por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3170432190/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3124/3170432190_a7280dd5d3.jpg" alt="Rosa" width="500" height="292" /></a></p>
<p>Entre las cosas que tenía pendientes estaba la reedición de mi libro, que ya creo conocéis todos: <strong><span style="color: #ff6600;">Miss Recetas</span></strong>. Había tenido tanto tirón que me propuse hacer una versión mejorada para su impresión en papel. Una pena que después de todo el curro ninguna de las empresas que pululan por internet me pudiera ofrecer un producto como dios manda&#8230;. me voy a ahorrar los nombres y los detalles.</p>
<p>De todos modos, el libro lo terminé. Es una versión mejorada (creo) del libro: he intentado corregir errores, mejorar los textos, mejorar las fotos y algunas recetas para que fueran más fáciles.</p>
<p><span style="text-decoration: underline;">La nueva versión</span> la podéis descargar <strong>gratuitamente</strong> <a title="descargas" href="/pdf/"><span style="color: #ff6600;"><strong>aquí</strong></span></a>. Esta es una nueva sección en la que iré incluyendo todo el material, principalmente en pdf, que vaya sacando: libros, salvapantallas y alguna cosilla más que tengo en mente :) Como os decía el libro se puede descargar sin más, pinchando en el link correspondiente; para los que quieran contribuir a una justa causa :P he creado el botón <span style="color: #ff6600;"><strong>DONAR</strong></span> que no es más que un reconocimiento al trabajo de la autora o, lo que es lo mismo&#8230; una servidora. Si lo hacéis <strong>MUCHAS GRACIAS!!</strong> y si no pues nada espero que lo disfrutéis igualmente&#8230; juro por el niño jesús que no se autodestruirá en 10 segundos :P</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Nueva versión de MISS RECETAS por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3176375497/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3473/3176375497_94e6d4fcda.jpg" alt="Nueva versión de MISS RECETAS" width="350" height="223" /></a></p>
<p>Espero vuestros comentarios!! :)</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/01/07/miss-recetas-all-brand-new-version/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Alehop! ya está</title>
		<link>/2008/07/10/alehop-ya-esta/</link>
		<comments>/2008/07/10/alehop-ya-esta/#respond</comments>
		<pubDate>Thu, 10 Jul 2008 10:39:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Libros en PDF]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/07/10/alehop-ya-esta/</guid>
		<description><![CDATA[Aquí y en el de abajo :D Update de las 17.45 como bien me han señalado, he metido Cuenca en la provincia de Aragón&#8230; perdonad tanto lío pero ya os decía yo que algún gazapo lo habría metido&#8230; O__O]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://www.sendspace.com/file/yea6re">Aquí</a> y en el de abajo :D</p>
<p><strong>Update de las 17.45</strong></p>
<p>como bien me han señalado, he metido Cuenca en la provincia de Aragón&#8230; perdonad tanto lío pero ya os decía yo que algún gazapo lo habría metido&#8230; O__O</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/07/10/alehop-ya-esta/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Dadme un minuto&#8230;</title>
		<link>/2008/07/10/dadme-un-minuto/</link>
		<comments>/2008/07/10/dadme-un-minuto/#respond</comments>
		<pubDate>Thu, 10 Jul 2008 10:26:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Libros en PDF]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/07/10/dadme-un-minuto/</guid>
		<description><![CDATA[como era de esperar se me ha escapado una persona&#8230; durante algunos minutos el link para bajarse el libro no funcionará&#8230; un segundito que vuelvo en seguida :)]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>como era de esperar se me ha escapado una persona&#8230; durante algunos minutos el link para bajarse el libro no funcionará&#8230; un segundito que vuelvo en seguida :)</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/07/10/dadme-un-minuto/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cocina regional española &#8211; Llegó el momento</title>
		<link>/2008/07/09/cocina-regional-espanola-llego-el-momento/</link>
		<comments>/2008/07/09/cocina-regional-espanola-llego-el-momento/#respond</comments>
		<pubDate>Wed, 09 Jul 2008 06:58:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Libros en PDF]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/07/09/cocina-regional-espanola-llego-el-momento/</guid>
		<description><![CDATA[Cocina regional española, originally uploaded by amiloquemegustaescocinar. Pues nada aquí estamos. Esta vez el trabajo ha sido duro ;) Más de 40 recetas de todas las partes de España. Oleeeeee!!!! Al principio encontraréis dos índices: Gracias al primero podréis acceder a las diferentes comunidades (atención a las comunidades más pequeñas, no penséis que me he [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><!-- .flickr-photo { border: solid 2px #000000; }.flickr-yourcomment { }.flickr-frame { text-align: left; padding: 3px; }.flickr-caption { font-size: 0.8em; margin-top: 0px; } --></p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2653063258/"><img class="flickr-photo" src="http://farm4.static.flickr.com/3144/2653063258_8857ac5b93.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2653063258/"><br />
Cocina regional española</a>, originally uploaded by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p class="flickr-yourcomment">Pues nada aquí estamos. Esta vez el trabajo ha sido duro ;)<br />
Más de 40 recetas de todas las partes de España. Oleeeeee!!!!</p>
<p>Al principio encontraréis <strong>dos índices</strong>:<br />
Gracias al primero podréis acceder a las <span style="text-decoration: underline;">diferentes comunidades</span> (atención a las comunidades más pequeñas, no penséis que me he vuelto loca con los links es que creo que el programa se hace un lío a veces cuando hay dos links demasiado cerca, sorry! Sinceramente no sé cómo arreglarlo!! Si alguien me ayuda :)<br />
En el segundo encontraréis las recetas divididas por <span style="text-decoration: underline;">autor</span> y un link a su blog (si lo tiene y me lo ha enviado) y a cada una de las recetas. En esta ocasión he podido comprobar que funcionan todos :)</p>
<p>Me gustaría dar las <strong>gracias</strong> a todos los que habéis participado y en general a todos los que os pasáis por aquí todos los días o de vez en cuando por <em>soportar</em> todas las <em>chorradas</em> que se me pasan por la mente y participar igualmente!!</p>
<p>Creo haber revisado el libro unas 1.000 veces; <em>con to’ y con eso</em> seguramente encontraréis algún fallo y por dios y la virgen santa! espero no haberme olvidado de ninguno de vosotros. Si así fuera perdón, perdón, perdón… me enviáis un e-mail que en cuanto pueda lo arreglo :)</p>
<p>Pues ala, a disfrutar del libro y de las recetas que hay como para no aburrirse en todo el verano.</p>
<p>^__^</p>
<p><strong>Descárgate el libro en PDF</strong><br />
<a href="http://www.sendspace.com/file/yea6re">Cocina regional española</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/07/09/cocina-regional-espanola-llego-el-momento/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.479 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:00:53 -->
