<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; cerdo</title>
	<atom:link href="/tag/cerdo/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Agnolotti del plin &#8211; receta tradicional</title>
		<link>/2009/09/19/agnolotti-del-plin-receta-tradicional/</link>
		<comments>/2009/09/19/agnolotti-del-plin-receta-tradicional/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 19 Sep 2009 06:53:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[agnolotti]]></category>
		<category><![CDATA[asado]]></category>
		<category><![CDATA[cerdo]]></category>
		<category><![CDATA[espinacas]]></category>
		<category><![CDATA[pasta rellena]]></category>
		<category><![CDATA[romero]]></category>
		<category><![CDATA[salvia]]></category>
		<category><![CDATA[ternera]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=862</guid>
		<description><![CDATA[El que avisa no es traidor y como os dije que estaba preparando estos agnolotti aquí los tenéis. Después de la receta del campeón I no podía faltar la segunda parte. Aunque si dicen que las segundas partes nunca fueron buenas los dichos populares no tienen siempre razón :P Cambiad inmediatamente de página aquellos que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_plin_5.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3087" title="pasta fresca rellena" src="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_plin_5.jpg" alt="pasta fresca rellena" width="509" height="763" /></a></p>
<p>El que avisa no es traidor y como os dije que estaba preparando estos agnolotti aquí los tenéis. Después de la <a href="/2008/01/13/la-pasta-la-receta-del-campeon/">receta del campeón I</a> no podía faltar la segunda parte. Aunque si dicen que las segundas partes nunca fueron buenas los dichos populares no tienen siempre razón :P<span id="more-862"></span></p>
<p>Cambiad inmediatamente de página aquellos que estéis buscando una recetica fácil para el sábado por la noche. Leed con atención aquellos a los que os gusten los desafios y las pequeñas-grandes empresas. Es un plato un poco largo, laborioso y que necesita de un material básico que, me hago cargo, no se encuentra en todas las casas. Pero nunca es tarde para hacerse con una máquina para hacer la pasta y una ruedecita para cortarla. La máquina en realidad no es necesaria. Hace mucho tiempo cuando las amas de casa tenían un par (aún siguen existiendo pero no es mi caso) extendían la pasta con el rodillo, un buen rodillo de madera lo suficientemente grande como para que yo no sepa ni por donde empezar a manejarlo&#8230; Un día me lo compraré y lo probaré, lo juro ;)</p>
<p>Pero a lo que íbamos, la maquinilla en realidad no sería necesaria o se usa el rodillo o, como sé que ha hecho un amigo mío, una botella&#8230; jejeje, si es que cuando uno quiere <em>realmente</em> hacer una cosa no me digáis que no encuentra el modo&#8230;</p>
<p>Total, que, dejando historias raras a parte, me gustaría saber (tengo mucha curiosidad, de verdad) cuántos de vosotros estaríais dispuestos, os gustaría o soñáis con probar a hacer una receta de estas alguna vez en vuestra vida :) A mí la pasta hecha en casa es de las cosas que más satisfacción me han dado en la vida&#8230; culinariamente hablando, claro!</p>
<p>Y nada antes de ponerme manos a la obra y explicaros lo mejor que pueda, paso a paso, como realizar esta maravilla de la naturaleza me gustaría recordaros que dentro de nada, es decir, dentro de 12 días para ser exactos <strong><span style="color: #ff6600;">TERMINA EL PLAZO PARA EL </span><a href="/2009/08/14/rollito-de-hojaldre-rodaballo-col-pesto/"><span style="color: #ff6600;">CONCURSO</span></a><span style="color: #ff6600;">!!!</span></strong> Pero bueno, es que nadie quiere ganar un kit de productos italianos!!!! No me lo puedo creer!!</p>
<p>Bueno, yo este finde me voy a Bologna&#8230; a ver si me encuentro con alguna sorpresita a la vuelta :]</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la pasta:</span><br />
250 gr de harina 00<br />
4 huevos<br />
1/2 cucharadita de aceite de oliva</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para el relleno:</span><br />
300 gr de lomo o solomillo de cerdo (en un trozo)<br />
250 gr de solomillo de ternera (en un trozo)<br />
150-200 ml de caldo<br />
250 gr de espinacas<br />
50 gr de queso parmesano rallado<br />
1 huevo<br />
1 diente de ajo<br />
2 hojas de salvia<br />
1 ramita de romero<br />
1 Cucharada de mantequilla<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong><br />
</span><span style="text-decoration: underline;">Empezamos con el relleno</span> ya que tendrá que estar frio para rellenar la pasta.<br />
En una sartén calentar la mantequilla con una cucharadita de aceite, poner la salvia, el romero y el diente de ajo pelado. Añadir las carnes y asar por ambos lados. Salpimentar.<br />
Incorporar un poco de caldo caliente y dejar cocer durante unos 30-40 minutos añadiendo de cuando en cuando un poco de caldo.<br />
Apartar las carnes, reservar la salsa y dejar enfriar.</p>
<p>Limpiar las espinacas, quitarles las partes más duras y cocer en abundante agua con sal durante pocos minutos, hasta que estén cocidas pero todavía un poco enterillas. Colar, dejar enfriar y una vez estén frías escurrir muy bien.</p>
<p><span style="text-decoration: underline;">Para preparar la pasta</span> disponer la harina en forma de montaña, hacer un agujero en el centro como si fuera un cráter y abrir 1 huevo y 3 yemas (apartar las claras que quizás nos puedan servir) y el aceite. Amasar hasta conseguir una pasta lisa y elástica (para más info sobre la realización de la pasta ver <a href="/2008/01/13/la-pasta-la-receta-del-campeon/">aquí</a>).</p>
<p>Una nota sobre los ingredientes para hacer la pasta fresca en casa: lo ideal es poner los ingredientes necesarios desde el principio pero a veces, sobre todo si es la primera vez, puede ocurrir que debamos añadir algo más de líquido (ej. una clara más); tenemos que ir viendo lo que nos pide la harina ya que la cantidad de líquido depende del tipo, calidad y capacidad de absorción de la misma. O que por el contrario hayamos añadido demasiado líquido y la masa nos pida un poco de harina (como sucede a veces con el pan). Por eso es importante apuntarse bien los ingredientes que hemos utilizado, la marca de harina y el tamaño de los huevos para las próximas veces :)</p>
<p>Pero seguimos con la receta. Una vez que tengamos la pasta, envolverla en film transparente y dejarla resposar en el frigo durante al menos 30 minutos.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_step.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3088" title="pasta fresca rellena" src="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_step.jpg" alt="pasta fresca rellena" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Durante este tiempo terminamos el relleno: cortar las carnes en trozos no muy pequeños y picarlas muy bien con las espinacas, el queso y el huevo. Rectificar de sal y pimienta.</p>
<p>Sacar la pasta del frigo, extenderla muy fina (yo he usado la abertura más pequeña de la máquina) y preparaos a la parte más dura de la receta: la confección de los agnolotti.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_plin.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3090" title="pasta fresca rellena" src="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_plin.jpg" alt="pasta fresca rellena" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Como veis en las fotos el procedimiento es fácil pero quizás un poco laborioso ya que los agnolotti se confeccionan uno a uno:<br />
1. extender la pasta con un tamaño lo suficientemente grande como para poder doblar la pasta y cerrar los agnolotti sin que se salga el relleno. Los agnolotti en realidad son un formato de pasta <a href="http://www.la-cena.co.uk/uploaded_images/agnolottiThumb-787204.jpg">super pequeñ</a>o; yo que tengo aún manos inexpertas he preferido hacerlos un poco más grandes más que nada para poder manejarlos bien.<br />
2. disponer pequeños montoncitos de relleno (del tamaño de una avellana) separados entre sí y doblar la pasta sobre sí misma.<br />
3. a este punto se &#8220;pellizca&#8221; la masa para cerrarla entre cada uno de los montoncitos. Y de aquí viene el nombre: <em>Plin</em> o pellizco en piamontés!<br />
4. con la rueda se cortan uno a uno y se dejan reposar en una bandeja con harina para que no se peguen. Si el tiempo lo permite es mejor dejarlos una o dos horas secar al sol.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_plin_2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3091" title="pasta fresca rellena" src="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_plin_2.jpg" alt="pasta fresca rellena" width="509" height="762" /></a></p>
<p>Para evitar que la pasta se seque os aconsejo no extender toda la pasta a la vez, es mejor coger un trozo no muy grande de pasta y dejar el resto tapado con el film transparente ya que si la pasta se seca (y con el aire sucede muy rápidamente) no será posible manejarla.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_plin_3.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3092" title="pasta fresca rellena" src="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_plin_3.jpg" alt="pasta fresca rellena" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Una vez tengamos preparados nuestros agnolotti solo tenemos que cocerlos en abundante agua hirviendo con sal gorda durante unos minutos. La pasta fresca tarda mucho menos que la pasta seca por lo que tendremos que estar pendientes y probar uno de vez en cuando.</p>
<p>Los agnolotti se sirven tradicionalmente sin salsa pero también se pueden servir con mantequilla fundida y salvia (fundir la mantequilla con las hiervas en una sartén y versarla por encima de los agnolotti calientes) o con la salsa que nos ha quedado de asar la carne (sugo di arrosto), colada y caliente.</p>
<p>Están de muerte!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/19930295/Agnolotti-del-plin">Agnolotti del plin con sugo di arrosto</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/09/19/agnolotti-del-plin-receta-tradicional/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>19</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pastel relleno con manzanas al Marsala</title>
		<link>/2009/05/16/pastel_relleno_manzanas_marsala/</link>
		<comments>/2009/05/16/pastel_relleno_manzanas_marsala/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 16 May 2009 10:53:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pasteles salados]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[cerdo]]></category>
		<category><![CDATA[hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[jerez]]></category>
		<category><![CDATA[manzanas]]></category>
		<category><![CDATA[marsala]]></category>
		<category><![CDATA[pastel salado]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=702</guid>
		<description><![CDATA[Os he dicho alguna vez lo que me gusta a mí el hojaldre?? bueno pues me gusta, me gusta mucho, es más me vuelve loca solo que añade un montón de calorias a los platos así que intento evitarlo&#8230; pero de vez en cuando&#8230; :P Este pastel lo he rescatado del archivo; lo había hecho [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Pastel relleno con manzanas al marsala por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3399306747/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3594/3399306747_e34ed48bfd.jpg" alt="Pastel relleno con manzanas al marsala" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Os he dicho alguna vez lo que me gusta a mí el hojaldre?? bueno pues me gusta, me gusta mucho, es más me vuelve loca solo que añade un montón de calorias a los platos así que intento evitarlo&#8230; pero de vez en cuando&#8230; :P</p>
<p>Este pastel lo he rescatado del archivo; lo había hecho hace unas cuantas semanas para una recopilación sobre el Strudel (está en italiano pero yo os dejo el <a href="http://iocomesono-pippi.blogspot.com/2009/03/la-raccolta-di-pippi.html">link</a> para quien le pueda interesar). Con el hojaldre yo prefiero diez mil veces las recetas saladas a las dulces así que me decidí por este pastel relleno con trocitos de carne de cerdo y cebolleta acompañado de unas manzanas salteadas con un poco de marsala, azúcar y mantequilla. Creo que quedó muy bueno pero lo tengo que volver a hacer con la carne picadita, al estilo <a href="/2007/10/02/pan-de-carne/">pan de carne de mi madre</a>, porque se queda mucho más compacta y cuando lo cortas no se te sale todo por los lados&#8230; que luego para presentar pues queda feillo ;)</p>
<p>Un trocito de pastel, unas manzanitas, una ensalada verde&#8230; se puede preparar una osa más rica para el domingo?</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<b>6 filetes de cerdo, 4 cebolletas, 50 gr de bacon en trocitos, 1 rollo de hojaldre + otro para decorar, 50 ml de leche</b></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para las manzanas:</strong></span><br />
<b>50 gr de azúcar, 1 manzana, mantequilla, 100 ml de Marsala (o Jerez), aceite de oliva</b></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Cortar la carne en trocitos. Pelar, lavar y picar las cebolletas.<br />
En una sartén saltear las cebolletas con un poco de aceite; continuar la cocción hasta que estén transparentes. Añadir el bacon y saltear 3-4 minutos<br />
Incorporar la carne; continuar la cocción hasta que la carne esté bien hecha. Rectificar de sal y dejar enfriar. Una vez fría eliminar el líquido que ha soltado durante la cocción.<br />
Encender el horno a 200º.<br />
Rellenar el hojaldre con la carne fría: oner la carne en el centro y formar un paquetito doblando los extremos hacia el centro (podéis ver el paso a paso en <a href="http://ricette.giallozafferano.it/Strudel-di-maiale-con-mele.html">GZ</a>). Darle la vuelta para que el &#8220;cierre&#8221; quede en la parte de abajo y ponerlo en una placa de horno forrada con papel de horno. Pincelar la superficie con un poco de leche.<br />
Con el segundo rollo de hojaldre podemos recortar formas sencillas (hojas, círculos, estrellas, etc.) para decorar la superficie. Pincelar también las formas con un poco de leche, por ambos lados para que se pequen al hojaldre.<br />
Cocer en el horno caliente durante 20 minutos.<br />
Mientras prepararemos las manzanas: lavarlas y cortarlas en gajos finos. Poner el azúcar en un plato y pasar los gajos por ambos lados.<br />
Calentar la mantequilla en una sartén (a fuego lento, sin dejar que llegue a hervir), añadir las manzanas y cocerlas por ambos lados. Incorporar el Marsala o el Jerez y dejarlo evaporar teniendo cuidado que no se evapore demasiado y empiece a caramelar.<br />
Servir el pastel caliente acompañado de las manzanas templadas.</p>
<p><b>Descárgate la receta en PDF:</b><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/15503128/Pastel-relleno-con-manzanas-al-marsala">Pastel relleno con manzanas al Marsala</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/05/16/pastel_relleno_manzanas_marsala/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>14</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.480 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:01:41 -->
