<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Glucosa</title>
	<atom:link href="/tag/glucosa/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>El helado: jugando al quimicefa I</title>
		<link>/2012/06/08/el-helado-jugando-al-quimicefa-i/</link>
		<comments>/2012/06/08/el-helado-jugando-al-quimicefa-i/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 08 Jun 2012 22:07:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[fresas]]></category>
		<category><![CDATA[Glucosa]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[recetas]]></category>
		<category><![CDATA[yogurt]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2204</guid>
		<description><![CDATA[Empezamos la temporada de helados??!! Sí! :) Bueno, en realidad ya la había empezado, con este helado de sabor tan particular. Hace ya dos años que me regalaron la máquina de los helados y poco a poco le voy pillando el hilo. El helado bueno bueno de verdad tiene sus truquillos, o mejor dicho, sus [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;"><a href="/wp-content/uploads/2012/06/helado-yogurt.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2314" title="helado-yogurt" alt="hacer helado en casa" src="/wp-content/uploads/2012/06/helado-yogurt.jpg" width="509" height="763" /></a><br />
Empezamos la temporada de helados??!! Sí! :)</p>
<p>Bueno, en realidad ya la había empezado, con <a href="/2012/05/27/helado-de-agua-de-rosas/">este helado</a> de sabor tan particular. Hace ya dos años que me regalaron la máquina de los helados y poco a poco le voy pillando el hilo. El helado bueno bueno de verdad tiene sus truquillos, o mejor dicho, sus trucazos porque hay enciclopedias del helado y a quien le digan que el buen helado es solo leche, azúcar y fruta bueno, es que le están tomando el pelo.<span id="more-2204"></span></p>
<p>Detrás de un buen helado hay mucha química. Pero no, no vayáis a pensar mal. Cuando digo química me refiero a eso, a química: H2O, N2 o CH2O. La química no es siempre todas esas guarradas que le ponen a los alimentos para después envolverlos con un packaging bonito y vendérnoslo a toda costa. La química es lo más natural del mundo, son las reacciones naturales que dan lugar a que las claras se monten, la sal se disuelva en agua o que de nuestro sifón salga una espuma. Por eso me dan tanta risa los que acribillan a los chefs “moleculares” como si lo que nos están dando de comer fuera una invención de laboratorio.<br />
Pero bueno, dejando polémicas a parte&#8230; a lo que íbamos es que el helado, ese bueno bueno, se apoya en la química para obtener los mejores resultados y yo, que en el cole la química se me daba muy mal&#8230;, con paciencia y una caña voy a ver si poquito a poco aprendo algo ;)</p>
<p>La lección número 1: conozcamos la glucosa o esa la molécula que hará que vuestro helado sea mucho más cremoso.</p>
<p>La mayoría de las veces las cosas no son difíciles, sino que las sabes o no las sabes, cuando le pillas el truco, ya está, misión cumplida! ;) Y eso es lo que pasa cuando descubres la glucosa o jarabe de glucosa. Hoy en día se puede encontrar fácilmente. Aquí en Italia la venden en las farmacias. Por lo que se refiere a España ando un poco perdía pero por lo que he leído se encuentra igualmente en las farmacias o al límite en tiendas online, en polvo o en jarabe.</p>
<p>La glucosa, junto con la fructosa forman la molécula de sacarosa, o sea, de azúcar, ese que le echamos al café por las mañanas. En pocas palabras, sobre todo porque no soy una experta, digamos que la glucosa por sí sola tiene unas características que el azúcar no tiene (aunque sea parte de su composición). La glucosa no tiende a cristalizarse rápidamente, como por el contrario lo hace el azúcar, cuando pierde el agua (por evaporación o solidificación), esta menor rigidez se transformará en una mayor cremosidad. Otro punto importante es que la glucosa hace que disminuya el punto de congelación por lo que la parte líquida del helado no tiende a congelarse tanto haciendo, una vez más, que el helado salga más cremoso.</p>
<p>Por supuesto, todas estas teorías no son mías :P había oído hablar de las virtudes de la glucosa para la preparación del helado y he querido informarme un poquillo más. He encontrado muy útil <a href="http://www.francescav.com/2010/08/glucosio-gelati/">esta página</a>, que explica de forma muy amena el comportamiento de la sacarosa y de la glucosa. Está en italiano pero si alguien tiene mucho interés que pregunte :P</p>
<p>Total, que de la teoría a la práctica ha sido coser y cantar. El resultado ha sido helado mucho más gustoso, pero que mucho más, aunque si reconozco que esto es sólo el principio, aún queda mucho por estudiar ;)</p>
<p>Así que hasta la próxima prueba os dejo con esta receta. Espero que la disfrutéis!</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 6 personas:</span><br />
400 gr de yogurt natural sin azúcar<br />
100 ml de nata fresca<br />
100 ml de leche semidesnatada<br />
100 gr de azúcar<br />
10 gr de glucosa en polvo<br />
200-250 gr de fresas<br />
1/2 limón<br />
3 cucharadas de azúcar<br />
4-5 hojas de albahaca fresca</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span> </strong>Poner a calentar en una cacerola la nata, con la leche, 100 gr de azúcar y la glucosa en polvo.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 2</span></strong> Medir la temperatura y cuando llegue a 85º apagar y alejar del fuego (si no tenéis un termómetro, calentar sin dejar que hierva). Dejar enfriar completamente.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 3</span> </strong>Añadir el yogurt y mezclar bien.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 4</span></strong> Poner la mezcla en la máquina de los helados. Estará listo en una media hora.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 5</span> </strong>Para preparar el azúcar de albahaca, poner el resto del azúcaar en un mortero y triturarlo junto con la albahaca, limpia y seca.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 6</span></strong> Lavar y cortar en trocitos las fresas. Añadir dos cucharadas de azúcar de albahaca y el zumo de 1/2 limón. Dejar reposar en frigo hasta el momento de servir.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 7</span> </strong>Servir el helado con las fresas y decorarlo con un poco de azúcar de albahaca.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/96457938/Helado-de-yogurt-con-insalata-de-fresas-y-azucar-de-albahaca">Helado de yogur con ensalada de fresas y azúcar de albahaca</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/06/08/el-helado-jugando-al-quimicefa-i/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.412 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:07:12 -->
