<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; azúcar</title>
	<atom:link href="/tag/azucar/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Helado de piñones y mejorana</title>
		<link>/2010/07/22/helado-de-pinones-y-mejorana/</link>
		<comments>/2010/07/22/helado-de-pinones-y-mejorana/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 22 Jul 2010 17:38:08 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[azúcar]]></category>
		<category><![CDATA[especias]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[leche]]></category>
		<category><![CDATA[leche condensada]]></category>
		<category><![CDATA[mejorana]]></category>
		<category><![CDATA[nata]]></category>
		<category><![CDATA[nata fresca]]></category>
		<category><![CDATA[piñones]]></category>
		<category><![CDATA[postre]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1369</guid>
		<description><![CDATA[Lo reconozco, esta receta no es mía y no se me habría ocurrido ni en un millón de años :( La he sacado del último número de La Cucina Italiana que trae un especial sobre helados especiados&#8230; Por un lado me llamó mucho la atención, como otras recetas que intentaré probar, por otro lado me [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/07/helado-piñones.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2345" title="helado-piñones-mejorana" src="/wp-content/uploads/2010/07/helado-piñones.jpeg" alt="" width="509" height="746" /></a><a title="Helado de piñones y mejorana di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4800867011/"></a></p>
<p>Lo reconozco, esta receta no es mía y no se me habría ocurrido ni en un millón de años :( La he sacado del último número de <a href="http://www.lacucinaitaliana.it/"><strong>La Cucina Italiana</strong></a> que trae un especial sobre helados especiados&#8230; Por un lado me llamó mucho la atención, como otras recetas que intentaré probar, por otro lado me ha decepcionado un poco (quizás porque no era mía&#8230; jejeje, qué mala que soy&#8230;). No, me explico, me ha decepcionado porque cuando uno hace un helado de piñones y mejorana se espera que sepa de eso: de piñones y mejorana pero en mi modesta opinión la mejorana no se nota ná de ná y el helado en general me ha salido con un sabor más a nuez que a piñón&#8230; buah!<span id="more-1369"></span></p>
<p>Esto no quiere decir que no esté bueno, es muy rico de verdad y es un helado diferente para los que estén un poco cansados de los típicos helados caseros de chocolate, limón o nata choc. Me atrevería a decir que lo volveré a hacer haciendo dos pequeños cambios:</p>
<p><strong>1.</strong> la próxima vez intentaré no quemar los piñones (je, je)&#8230; Sí, se me tostaron un poco más de la cuenta y quizás por eso más que a piñón sepa a nuez y;<br />
<strong>2.</strong> la próxima vez utilizaré nata fresca y no en brick porque creo que así cogerá más el saborcillo balsámico de la mejorana que tanto me gusta y con tanto mimo cuido en mi &#8220;jardín&#8221; :P</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/07/erbe.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2346" title="hierbas-frescas" src="/wp-content/uploads/2010/07/erbe.jpeg" alt="" width="378" height="576" /></a><a title="Le erbe del mio &amp;quot;giardino&amp;quot; di erborina, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/erborina/4562069481/"></a></p>
<p>Hace calor, mucho calor y lo mejor es un heladito fresco. Hacedlo y ya me contaréis :)</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes:</span><br />
300 ml de leche<br />
150 gr de nata fresca<br />
100 gr de leche condensada<br />
60 gr de azúcar<br />
50 gr de piñones<br />
Un puñadito de mejorana fresca</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong> En una sartén sin aceite ni mantequilla tostar los piñones hasta que estén dorados. Dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> Con la batidora triturar los piñones y el azúcar. Unirlos a la leche y ponerla a hervir. Cuando empiece a hervir apagar el fuego, dejar enfriar y reposar en el frigo durante al menos 12 horas.<br />
<strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Mezclar la mejorana triturada con la nata. Dejar reposar 12 horas en el frigo.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong></span><strong> </strong>Pasar la nata por el colador exprimiendo la mejorana para que deje todo el jugo.<br />
<strong><span style="color: #996072;">5</span></strong> Mezclar la leche con la nata y la leche condensada. Remover bien.<br />
<strong><span style="color: #996072;">6</span></strong> Poner la mezcla en la máquina de los helados. Si no disponéis de máquina podéis utilizad el método de la batidora explicado en el libro de los helados ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/34726045/Helado-de-pinones-y-mejorana">Helado de piñones y mejorana</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/07/22/helado-de-pinones-y-mejorana/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Helado de piña para el niño y la niña</title>
		<link>/2010/07/09/helado-de-pina-para-el-nino-y-la-nina/</link>
		<comments>/2010/07/09/helado-de-pina-para-el-nino-y-la-nina/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 09 Jul 2010 18:17:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[azúcar]]></category>
		<category><![CDATA[desayuno]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[merienda]]></category>
		<category><![CDATA[naranja]]></category>
		<category><![CDATA[piña]]></category>
		<category><![CDATA[polo]]></category>
		<category><![CDATA[silikomart]]></category>
		<category><![CDATA[sorbete]]></category>
		<category><![CDATA[yogurt]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1363</guid>
		<description><![CDATA[Bueno, en realidad de piña, yogurt y naranja :) Los amigos de Silikomart me han enviado unos moldes superchulos (de silicona, claro está!!) para hacer estos helados y yo no me lo he pensado dos veces. Con un poco de piña, naranjas y yogurt (alimentos que no faltan nunca en mi casa) he hecho un [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/07/helado-yogurt-piña.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2351" title="helado-yogurt-piña" src="/wp-content/uploads/2010/07/helado-yogurt-piña.jpeg" alt="" width="509" height="796" /></a><a title="Helado de yogurt, piña y naranja di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4770823086/"></a></p>
<p>Bueno, en realidad de piña, yogurt y naranja :)<span id="more-1363"></span></p>
<p>Los amigos de <a href="http://www.silikomart.net/_portal/naviga/index_silikomart_net_es.php"><span style="color: #ff6600;"><strong><span style="color: #996072;">Silikomart</span></strong></span></a> me han enviado unos moldes superchulos (de silicona, claro está!!) para hacer estos helados y yo no me lo he pensado dos veces. Con un poco de piña, naranjas y yogurt (alimentos que no faltan nunca en mi casa) he hecho un polo (jeje, como cuando éramos pequeños) para mis desayunos que nunca sé qué demonios comer a parte del zumito claro :)</p>
<p>No es que sea fácil&#8230; hasta mi Neo podría hacerlo :P lo único que hay que encontrar los moldes y los palitos de madera que yo los he encontrado en una tienda de manualidades, sí, sí, de esas de barrio.</p>
<p>Y esto es sólo el principio&#8230; anda que no queda verano por delante!!</p>
<p>Buen finde :)</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 6 polos:</span><br />
1/2 piña<br />
2 naranjas<br />
2 yogures naturales<br />
1 cucharada de azúcar (o más según vuestro gusto)</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span> </strong>Pelar y cortar en trozos la piña. Pasarla por la batidora.<br />
<strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> Exprimir las naranjas y mezclar el zumo con el yogurt, la piña y el azúcar. Mezclar bien hasta que el azúcar esté bien disuelta.<br />
<strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Poner en los moldes y meter en el congelador hasta que estén en su punto ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/34121402/Helado-de-yogurt-pina-y-naranja">Helado de yogurt, piña y naranja</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/07/09/helado-de-pina-para-el-nino-y-la-nina/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>19</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La pastela moruna</title>
		<link>/2010/05/22/la-pastela-moruna/</link>
		<comments>/2010/05/22/la-pastela-moruna/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 22 May 2010 06:58:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Aves]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina magrebí]]></category>
		<category><![CDATA[Hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[Pasteles salados]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[azúcar]]></category>
		<category><![CDATA[canela]]></category>
		<category><![CDATA[cocina andaluza]]></category>
		<category><![CDATA[especias]]></category>
		<category><![CDATA[hojaldre]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1309</guid>
		<description><![CDATA[Lo que son las cosas, ayer mismo estaba viendo en la tele un mini especial de los inventos que han cambiado nuestras vidas en el último siglo&#8230; lavadora, fregona, televisión, ordenadores, móbiles, internet&#8230; qué sería de nosotros sin estas cosas hoy en día. Bueno, la lavadora ya existía cuando nací yo :P pero yo siempre [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Pastela moruna di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4391339055/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4007/4391339055_27d9196f28.jpg" alt="Pastela moruna" width="338" height="500" /></a></p>
<p>Lo que son las cosas, ayer mismo estaba viendo en la tele un mini especial de los inventos que han cambiado nuestras vidas en el último siglo&#8230; lavadora, fregona, televisión, ordenadores, móbiles, internet&#8230; qué sería de nosotros sin estas cosas hoy en día. Bueno, la lavadora ya existía cuando nací yo :P pero yo siempre pienso a mi abuelo que nació a principios de siglo y vivió de primera mano todos estos cambios. Ahora pienso a los niños que han nacido en los últimos años y que no saben qué es la vida sin el euro, un móbil o el ratón!! incomprensible, no??</p>
<p>Bueno todo este rollo de persona que se está haciendo mayor :P para deciros que para mí internet es el invento del siglo. Ni qué decir tiene que el vivir en otro país y poder comunicarme con mi familia y con mis amigos sin tener que pagar millonadas en teléfono y saber simplemente qué están bien o lo que están haciendo porque han cambiado &#8220;su estado&#8221; en gmail, twitter o FB&#8230; bueno, la verdad es que no tiene precio.</p>
<p>Yo no soy muy amiga de FB, sí entro para poner cosas que me parecen importantes pero cuando lo hago pierdo muchísimo tiempo mirando por allí y por allá y decidí que no lo usaría más (sólo lo abro cuando me llegan los avisos por e-mail). Lo que sí le agradezco muchísimo es haber podido recuperar el contacto con personas de las que nada sabía desde hacía siglos y que fueron muy imporantes para mí durante mi infancia y adolescencia.</p>
<p>Es el caso de mi amiga Carmen con la que he coincidido hace poco tiempo y que me pidió esta receta (a la que dedico) que a mí se me había pasado publicar. Es una de mis recetas favoritas, una reliquia granadina que me enseñó mi madre :) Ya véis los tiempos que van hacia delante y nosotros que intentamos recuperar el pasado a través de antiguas amistades y recetas de toda la vida. No me digáis que no mola!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Pastela moruna di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4392107788/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4046/4392107788_7fe3771031.jpg" alt="Pastela moruna" width="338" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
1 pollo en trozos<br />
1/2 kg de cebollas<br />
4 tomates grandes<br />
2 pimientos verdes<br />
200 ml de vino blanco<br />
Condiento moruno (es. Ras el hanout, en Granada es fácil de encontrar)<br />
Laurel, sal<br />
Almendras tostadas en un poco de aceite, aceitunas sin hueso, orejones, ciruelas pasas y 1 huevo cocido<br />
2 rollos de hojaldre fresco<br />
Canela y azúcar glas<br />
1 huevo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 1</strong></span><strong> </strong> Se sofríe el pollo, se le añade la cebolla picada, el tomate y el pimiento picados, laurel, vino, las especias y la sal. Se deja cocer a fuego lento, removiendo de vez en cuando, hasta que esté en su punto.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Aparte se preparan las almendras, un buen puñaito, el huevo duro, las pasas, ciruelas y orejones. Se corta todo ni muy pequeñito ni muy grande y la cantidad se ajusta al gusto de cada cual. Yo por ejemplo le pongo solo las ciruelas para que no destaque demasiado el sabor dulzón.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 3</strong></span><strong> </strong> Se mezclan con el pollo un poco antes de acabar la cocción.</p>
<p>Hasta aquí la preparación del pollo moruno que se puede servir así sin más adornado con lechuga, 1/2 huevo duro por cabeza, almendras y aceitunas sin hueso.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"> Si queremos hacer la pastela:</span></strong><br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 1</strong></span><strong> </strong>Deshuesar y picar la carne del pollo, quitar pieles y ternillas y picarlo todo con todos sus ingredientes mezclados.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Extender una lámina de hojaldre, el relleno encima (esperar a que esté frío) y la segunda por encima (todo esto encima de una bandeja de horno forrada con papel de horno)<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 3</strong></span><strong> </strong>Pegar los bordes con un poco de agua o huevo batido y rizarlos para que no se nos escape el relleno durante la cocción.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Pintar toda la superficie con el huevo batido y espolvorear con un poco de azúcar y canela en polvo mezclados. Yo siempre dejo un poco de hojaldre para hacer alguna decoración fácil en la superficie.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 5</strong></span><strong> </strong>Meter en el horno a unos 190º-200º durante unos 20-30 minutos o hasta que esté dorada. Si vemos que se está dorando demasiado pronto podemos ponerle un poco de papel de aluminio en la superficie o bajar la temperatura a 180º hasta que se termine.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/31762491/Pastela-moruna"> Pastela moruna</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/05/22/la-pastela-moruna/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Sorbete todo el año!</title>
		<link>/2010/05/18/sorbete-todo-el-ano/</link>
		<comments>/2010/05/18/sorbete-todo-el-ano/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 18 May 2010 09:10:25 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[albaricoques]]></category>
		<category><![CDATA[azúcar]]></category>
		<category><![CDATA[fruta]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[limón]]></category>
		<category><![CDATA[sorbete]]></category>
		<category><![CDATA[yogurt]]></category>
		<category><![CDATA[zumo]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1304</guid>
		<description><![CDATA[Estoy resfriá y aunque fuera tengamos unos 20 grados yo tengo un frío que me pelo&#8230; por eso la visión de este sorbete me está poniendo un poco mala&#8230; pero qué le vamos a hacer, lo he hecho, me ha gustado y lo comparto con vosotros :) Este es el sorbete más fácil del mundo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/05/helado-alba.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2354" title="helado-albaricoque" src="/wp-content/uploads/2010/05/helado-alba.jpeg" alt="" width="509" height="742" /></a><a title="Sorbete de albaricoque di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4603402837/"></a></p>
<p>Estoy resfriá y aunque fuera tengamos unos 20 grados yo tengo un frío que me pelo&#8230; por eso la visión de este sorbete me está poniendo un poco mala&#8230; pero qué le vamos a hacer, lo he hecho, me ha gustado y lo comparto con vosotros :)<span id="more-1304"></span></p>
<p>Este es el sorbete más fácil del mundo y se puede hacer siempre, aún cuando no hay albaricoques. No que ahora no sea la temporada pero si os entra la pereza como a mí siempre podéis recurrir al truco del almendruco: zumo de albaricoque&#8230; pero no uno cualquiera, uno weno, weno :)</p>
<p>Y eso es lo que he hecho. Además con algunas frutas (léase plátanos) es mucho mejor usar el zumo ya listo que se compra en el super que no la fruta fresca, al menos en plan casero, a los artesanos y profesionales del <em>gelato</em> animémosles a que sigan usando fruta cuando más fresca mejor!!</p>
<p>Lo dicho, os dejo la recetilla de este sorbete que tengo en el congelador pero que creo que no me acercaré a él al menos en un par de días&#8230; coff, coff, coff :P</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes:</span><br />
200 ml de agua<br />
100 gr de azúcar<br />
1 limón<br />
1 yogurt natural sin azúcar<br />
250 ml de zumo (mejor zumo y pulpa) de albaricoque</strong></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Preparación:</strong><br />
<strong>1</strong></span> Preparar un jarabe con el agua y el azúcar mezclándolos en un cazo y llevándolo a ebullición. Remover para disolver el azúcar y cuando empiece a hervir bajar la llama al mínimo y dejar cocer durante 10 minutos. Dejar enfriar.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong></span><strong> </strong>Exprimir el limón y añadirlo al jarabe cuando esté frío.<br />
<strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Mezclar el yogurt con el zumo de albaricoque y el jarabe. Remover bien.<br />
<strong><span style="color: #996072;">4</span></strong> Ponerlo en la máquina de los helados. Tardará una media hora en hacerse.<br />
<strong><span style="color: #996072;">5</span></strong> Si no tenéis máquina de los helados podéis recurrir al método casero:<br />
&#8211; poner la mezcla en el congelador un par de horas; sacar y batir con la batidora (para romper los cristales de hielo)<br />
&#8211; volverla a poner en el congelador y repetir la operación dos o tres veces cada dos horas.<br />
&#8211; batir una última vez antes de servir.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/31532868/Sorbete-de-albaricoque">Sorbete de albaricoque</a> (para perezosos ;)</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/05/18/sorbete-todo-el-ano/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>15</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tarta de requesón y limón</title>
		<link>/2010/05/10/tarta-de-requeson-y-limon/</link>
		<comments>/2010/05/10/tarta-de-requeson-y-limon/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 10 May 2010 15:47:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[azúcar]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[desayunos]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[limón]]></category>
		<category><![CDATA[merienda]]></category>
		<category><![CDATA[producto de horno]]></category>
		<category><![CDATA[requesón]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1296</guid>
		<description><![CDATA[Una de cal y otra de arena&#8230; o lo que es lo mismo una receta baja en calorías y otra que se sale :P Y es que no sólo de lechuga vive el hombre, también de azúcar, leche, huevos, mantequilla, harina, vainilla, crema&#8230; vaya, cosas ricas como el requesón. Porque que levante la mano a [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Turta de arrescottu di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4588704979/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4067/4588704979_f75e87a9e7.jpg" alt="Turta de arrescottu" width="338" height="500" /></a></p>
<p>Una de cal y otra de arena&#8230; o lo que es lo mismo una receta baja en calorías y otra que se sale :P</p>
<p>Y es que no sólo de lechuga vive el hombre, también de azúcar, leche, huevos, mantequilla, harina, vainilla, crema&#8230; vaya, cosas ricas como el requesón. Porque que levante la mano a quien no le guste???? eh, a ver&#8230; a ver&#8230; no veo manos levantadas.. jejeje :P</p>
<p>A mí me encanta, mi madre me lo compraba cuando era pequeñita y me lo comía solo con azúcar (porque por aquellos entonces no había descubierto lo maravillosa que es la miel) y luego cuando vivía en Barcelona <em>mel i mató</em> a raudales&#8230; ñam!!</p>
<p>En el super hotel donde me llevó el finde pasado mi futuro esposo (jejeje, me da la risa llamarlo así) para desayunar tenían una crostata de requesón que era un sueño. Yo este finde la verdad es que he estado un poquillo perrilla y no tenía muchas ganas de hacer ná por lo que he optado por la opción super rápida. No tiene comparación con aquella crostata ideada directamente por los ángeles de Noli pero no me quejo.</p>
<p>Aviso, esta <em>turta da arrescottu</em> (típica de Cerdeña por eso el nombre un poco raro) es una tarta de desayuno o merienda, de esas que se mojan en la leche porque es un poco &#8220;mazacote&#8221; pero ya veréis qué buena. Ups, ahora que me doy cuenta es la hora de la merienda, jarrllll ;)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
300 gr de harina<br />
300 gr de azúcar<br />
300 gr de requesón de oveja o vaca<br />
3 huevos<br />
1 sobrecito de levadura en polvo<br />
1 limón</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span><br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span></strong> Con un tenedor mezclar el requesón con el azúcar.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> Añadir las yemas de los huevos y seguir mezclando.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Incorporar la harina tamizada junto con la levadura y mezclar con el resto de los ingredientes.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Añadir la piel del limón rallada y el zumo. Seguimos removiendo para mezclar muy bien los ingredientes. Nos podemos ayudar de un robot de cocina o una batidora.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 5</strong></span><strong> </strong> Por último montar las claras a punto de nieve e incorporarlas con cuidado para que no se desmonten.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Forrar un molde de unos 22 cm con papel de horno y rellenar con la mezcla. Nivelarla con la ayuda de un tenedor o una cuchara porque la masa no será muy líquida y cocer en el horno caliente a 180 grados durante 40 minutos.<br />
7  Tener cuidado porque se podría dorar mucho la superficie. Si esto ocurre y aún le queda tiempo en el horno taparla con papel de aluminio.</p>
<p>Descárgate la receta en PDF:<br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/31150721/Turta-de-arrescottu-o-tarta-de-requeson">Tarta de requesón y limón</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/05/10/tarta-de-requeson-y-limon/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>17</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>El flan de toda la vida versión mini</title>
		<link>/2010/02/02/el-flan-de-toda-la-vida-version-mini/</link>
		<comments>/2010/02/02/el-flan-de-toda-la-vida-version-mini/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 02 Feb 2010 17:42:53 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[azúcar]]></category>
		<category><![CDATA[caramelo]]></category>
		<category><![CDATA[flan]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[leche]]></category>
		<category><![CDATA[sifón]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1110</guid>
		<description><![CDATA[No sé hace cuánto tiempo compré estos moldes super pequeñitos. Son monísimos pero hasta ahora no se me había ocurrido cómo usarlos. Son unos moldes como esos de toda la vida que se usan para hacer flan, de aluminio, pero mitad de la mitad, vaya, le caben 30 ml de líquido. Y qué mejor que ellos [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Miniflan con espuma de caramelo por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4325726532/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4024/4325726532_45b6c6e650.jpg" alt="Miniflan con espuma de caramelo" width="347" height="500" /></a></p>
<p>No sé hace cuánto tiempo compré estos moldes super pequeñitos. Son monísimos pero hasta ahora no se me había ocurrido cómo usarlos. Son unos moldes como esos de toda la vida que se usan para hacer flan, de aluminio, pero mitad de la mitad, vaya, le caben 30 ml de líquido. Y qué mejor que ellos para hacer estos flanecitos liliputienses que quedan super bien como <em>pre-dessert </em>;)</p>
<p>En realidad he usado un poco de la crema para hacer la versión mini y el resto lo he puesto todo en un molde más grande, rectangular que quedará también muy bien servido cortado en trocitos, como si fueran cubitos de flan.</p>
<p>Cuántas tonterías por dios!! ;) Lo que es cierto de todo esto es que hacía siglos que me moría por hacer un flan, uno de esos cremositos y doraditos por el caramelo&#8230; y como no me puedo estar quieta al final los hecho en versión mini y los he acompañado con una espuma de caramelo de la que, si no tenéis el sifón en casa, podéis pasar tranquilamente :P</p>
<p>Me encanta los dulces <em>mignon</em>, me parecen super elegantes y trasmiten todo el amor con el que los han hecho porque para hacer ciertas maravillas (mirad por ejemplo la pastelería <a href="http://www.bubo.ws/">Bubò</a> de Barcelona) hay que ponerle ganas al asunto: ganas, técnica y una manos delicadas&#8230; no como las dos palas de excavar con las que me encuentro cada vez que quiero hacer alguna monería de estas.</p>
<p>Total que por esta vez ha salido bien y ha quedado muy cuco :P Para quien no tenga mini-moldes las cantidades de la receta sirven para unas cuatro personas en moldes individuales o bien uno de plum cake.</p>
<p>Que lo disfrutéis!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para el flan:</span><br />
1/2 l de leche<br />
70 gr de azúcar<br />
2 yemas + 1 huevo<br />
La cáscara de medio limón<br />
1 vaina de vainilla</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para el caramelo:</span><br />
4 cucharadas de azúcar<br />
2 cucharadas de agua</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la espuma de caramelo:</span><br />
2 cucharadas de azúcar<br />
1 cucharada de agua<br />
300 ml de leche entera<br />
1 hoja de gelatina<br />
1 sifón de 1/2 l<br />
1 carga de N2O</strong></p>
<p><strong>Preparación:</strong><br />
En una cacerola poner a hervir 4 cucharadas de azúcar con 2 de agua. Cocer hasta que el azúcar se haya caramelizado. Tenemos que tener cuidado porque desde el momento en el que nos sirve a nosotros (cuando empieza a tomar color) hasta el momento en el que se quema puede pasar muy poco tiempo por lo que es mejor estar ahí controlando que no se nos queme.<br />
Cuando el azúcar haya tomado un poco de color echarlo en el molde que vayamos a utilizar para hacer el flan y repartirlo bien por toda la superficie.<br />
Esta operación es muy delicada ya que el caramelo alcanza temperaturas muy elevadas; tened mucho cuidado con no quemaros.<br />
Dejad enfriar el caramelo.<br />
<span style="text-decoration: underline;"> Para hacer el flan:</span><br />
Poner a hervir la leche con la cáscara de limón y la vaina de vainilla abierta por la mitad. Una vez que rompa a hervir dejar reposar unos 10-15 minutos.<br />
Batir muy bien las yemas, con el huevo y con el azúcar hasta que la mezcla se vuelva un poco blanquecina. Colar la leche y añadirla aún caliente a la mezcla de huevo y azúcar. Remover bien.<br />
Rellenar el molde que habíamos preparado antes con el caramelo y cocer en el horno al baño María durante unos 40 minutos a 150 grados.<br />
<span style="text-decoration: underline;"> Por último preparamos la espuma:</span><br />
Poner en remojo la hoja de gelatina.<br />
En un cazo calentar 2 cucharadas de azúcar con 1 cucharada de agua y caramelizar como habíamos hecho antes para el flan. Poner a hervir la leche. Cuando el caramelo esté en su punto añadir la leche poco a poco para que no salpique. El caramelo se fundirá con la leche dándole su característico sabor.<br />
Escurrir la gelatina y añadirla a la leche aún caliente.<br />
Pasar la leche por un colador de malla fina para eliminar grumos y rellenar el sifón. Cerrar, poner la carga de N20 y mezclar vigorosamente.<br />
Dejar reposar en el frigo al menos un par de horas.<br />
Servir el flan acompañado de la espuma.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/26268106/Mini-Flan-con-espuma-de-caramelo"> Mini flan con espuma de caramelo</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/02/02/el-flan-de-toda-la-vida-version-mini/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Helado de vainilla</title>
		<link>/2010/01/20/helado-de-vainilla/</link>
		<comments>/2010/01/20/helado-de-vainilla/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 20 Jan 2010 07:46:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[azúcar]]></category>
		<category><![CDATA[crema]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[leche]]></category>
		<category><![CDATA[nata]]></category>
		<category><![CDATA[vainilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1070</guid>
		<description><![CDATA[Supongo que a más de uno le dará un repelús al ver esta foto. Uno de los inviernos más fríos de los últimos tiempos y yo posteando helados&#8230; pero mira que tiene guasa mi niña&#8230; :P Qué le vamos a hacer, las cosas de la vida. Estaba yo detrás de una maquinita de los helados [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/01/helado-vainilla.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2361" title="helado-vainilla" src="/wp-content/uploads/2010/01/helado-vainilla.jpeg" alt="" width="509" height="742" /></a><a title="Helado de vainilla por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4200530467/"></a></p>
<p>Supongo que a más de uno le dará un repelús al ver esta foto. Uno de los inviernos más fríos de los últimos tiempos y yo <em>posteando</em> helados&#8230; pero mira que tiene <em>guasa</em> mi niña&#8230; :P<span id="more-1070"></span></p>
<p>Qué le vamos a hacer, las cosas de la vida. Estaba yo detrás de una <a href="http://www.simac-vetrella.com/prodotti/schedacucina.php?id=8&amp;myid=150&amp;idlinea=1">maquinita</a> de los helados de esas semi profesional, sólo que con los precios que tienen a ver quien se compra una, vaya&#8230; y mira tú por donde me la regalan los compis el último día de trabajo!!! :D</p>
<p>Os podéis imaginar la cara de tonta que se me quedó&#8230; y no fue lo único porque me llevé a casa también una cacerola tal que <a href="http://www.emilehenry.com/ies/las-colecciones/Las-Colecciones/flame-es/Las-cacerolas">así</a>!! Apañaos los compis, no?? :)</p>
<p>Desde aquel día (ufff, mira que parece que ha pasado un siglo y hace solo tres semanas!!) he hecho: helado de vainilla, de mostaza, de pera, de chocolate con trocitos de chocolate blanco y sorbete de naranja y campari :D Y con la cacerola muchas cosas más!!! Verás tú el trasero que se me va a poner!! ;P</p>
<p>Bueno, hoy me hubiera gustado tener preparado un helado de yogurt para que tuviera algo que ver con la nueva publicidad que desde hoy veréis en el blog&#8230; la habéis visto? os ha llamado la atención?? adivináis quien es???&#8230; jejejeje YO!!</p>
<p>Los de <a href="http://www.danone.es/Danone/default.jsp"><span style="color: #808080;"><strong>Danone</strong></span></a> han lanzado su nueva publicidad de <a href="http://www.gananones.es/"><span style="color: #808080;"><strong>gananones</strong></span></a> y me han convertido en un personaje de comic :) Mira tú por donde con el miedo que le tengo yo a las cámaras y ahí en el video parece que lo he estado haciendo toda la vida, no???</p>
<p>Bueno, mola no?? yo creo que se me parece&#8230; :)) No sé qué pensáis vosotros, a mí me ha parecido una iniciativa muy original!</p>
<p>Mamáaaaa, que tu hija sale en la tele!!!! Bueno, en el blog ;)</p>
<p>Pues nada, volviendo a lo nuestro os dejo con la recetica del helado. Este, como ya os podréis imaginar, lo he hecho con la maquinita pero si os apetece desafiar este tiempo invernal y triste (aquí va de mal en peor&#8230;) con un buen helado pero no la tenéis siempre podéis ir a echar un ojo a mi <a href="http://www.scribd.com/doc/14414903/Helados-y-sorbetes"><span style="color: #ff6600;"><strong><span style="color: #996072;">libro</span></strong></span></a> de los helados caseros :)</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes:</span></strong></span><strong><br />
200 ml de leche<br />
150 de nata fresca<br />
75 gr de azúcar<br />
100 gr de yemas de huevo (más o menos 3)<br />
1 vaina de vainilla</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="color: #996072;">Preparación:</span></span><br />
</strong><span style="font-weight: normal;"><strong><span style="color: #996072;">1</span> Poner a calentar la leche.<br />
<span style="color: #996072;">2</span> Abrir la vaina y rascar el interior para sacar las semillas. Añadir las semillas y la vaina a la leche caliente y dejar enfriar. Una vez fría retirar la vaina y remover bien.<br />
<span style="color: #996072;">3</span> Batir bien las yemas con el azúcar.<br />
<span style="color: #996072;">4</span> Añadir esta última preparación y la nata a la leche. Remover bien.<br />
<span style="color: #996072;">5</span> Poner la crema dentro de la máquina y accionar. El helado estará listo en unos 30 minutos.</strong></span></p>
<p><strong><span style="font-weight: normal;">Descárgate la receta en PDF:</span><br />
<span style="font-weight: normal;"><a href="http://www.scribd.com/doc/25378075/Helado-de-vainilla">Helado de vainilla</a></span><br />
<strong></strong></strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/01/20/helado-de-vainilla/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Calabacines agridulces para el HEMC #35</title>
		<link>/2009/07/16/calabacines-agridulces/</link>
		<comments>/2009/07/16/calabacines-agridulces/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 16 Jul 2009 10:46:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conservas dulces]]></category>
		<category><![CDATA[aceite de oliva]]></category>
		<category><![CDATA[albahaca]]></category>
		<category><![CDATA[azúcar]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[conserva]]></category>
		<category><![CDATA[menta]]></category>
		<category><![CDATA[vinagre]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=783</guid>
		<description><![CDATA[Esta receta me la he traído de Cerdeña :P&#8230; una maravilla que comí durante las minivacaciones de junio en el hotelito rural en el que estábamos. Obviamente (como todo hotel rural que se precie) la comida que servían era casera y, como no, las conservas las hacían con los productos de su propia huerta (lo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Conserva de calabacín por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3714207484/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2483/3714207484_c624113e40.jpg" alt="Conserva de calabacín" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Esta receta me la he traído de Cerdeña :P&#8230; una maravilla que comí durante las minivacaciones de junio en el hotelito rural en el que estábamos. Obviamente (como todo hotel rural que se precie) la comida que servían era casera y, como no, las conservas las hacían con los productos de su propia huerta (lo que daría yo por un trocito de tierra!!).</p>
<p>Estos calabacines o zucchine los servían prácticamente todos los días con otros &#8220;antipasti&#8221; y me gustaron tanto que no me pude resistir y le pedí la receta :) Y qué os voy a contar? son super fáciles!! el único rollo es cortarlos tan tan tan finos pero en realidad usando un <a href="http://www.llardobonmercader.com/images/PELAPATATAS%20ABS.jpg">pelapatatas</a> se hace en un pis pas.</p>
<p>El calabacín que he usado es un calabacín verde claro que aquí se llama siciliano. He intentado informarme un poco, mirando por internet pero no he encontrado nada igual en español&#8230; La conserva se puede hacer con los calabaciones de toda la vida pero es mejor utilizar calabacines de piel clara porque ésta es más fina, el calabacín tiene menos semillas y es más dulce.</p>
<p style="text-align: left;">Si alguien nos puede dejar algo más de información calabacinera&#8230; será bien recibida!! :)</p>
<p style="text-align: center;">
<a title="Zucchina siciliana por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3726467000/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2626/3726467000_a469695f81.jpg" alt="Zucchina siciliana" width="500" height="371" /></a></p>
<p>Y antes de dejaros la recetilla os dejo esta simpática propuesta que ha hecho mi hermano :) Animaos y contad vuestra <a href="http://www.maw-design.com/historias-de-amor/">pequeña historia da amor</a>&#8230; Yo como no se dibujar me he lanzado con la fotografía&#8230; Vale todo!! lo único que hay que tener en cuenta es que hay que utilizar el corazón (que podéis descargar directamente desde la página) y que el resultado se debe enviar por e-mail&#8230; el resto depende de vuestra imaginación Chulo, no?? :) pues ala, a participar!!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="con patatas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3726275930/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2518/3726275930_00a1c76e68.jpg" alt="con patatas" width="333" height="500" /></a></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong>1 kg de calabacines<br />
200 ml de vinagre de vino blanco<br />
150 -200 gr de azúcar (depende si os gusta más o menos dulce)<br />
Aceite de oliva en cantidad industrial<br />
Menta o albahaca para decorar</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Cortar los calabaciones longitudinalmente lo más finos que podáis.<br />
Mezclar el vinagre con el azúcar y remover hasta que esté disuelto.<br />
Disponer las tiras de calabacín en una fuente honda. Añadir el vinagre; no debe cubrir completamente la verdura porque los calabacines durante el tiempo de reposo sueltan agua.<br />
Tapar con film transparente y dejar reposar en el frigo durante toda una noche.<br />
Sacar las tiras de calabacín del vinagre escurriéndolas un poco y meterlas en un bote limpio y que cierre herméticamente. Rellenar el bote con aceite de oliva hasta cubrir completamente el calabacín.<br />
Servir el calabacín escurrido del aceite y decorado con un poco de menta o albahaca fresca picada.</p>
<p>No sabría decir aún durante cuanto tiempo se conserva porque no ha durado ni una semana!!&#8230; supongo que bien cerrado y gracias al azúcar, el vinagre y el aceite durará algunos meses&#8230; a ver quien es el guapo que espera ;)</p>
<p>Esta receta participa al <a href="http://hechoencocina.blogspot.com/">HEMC #35</a> que este mes recoge recetas de conservas caseras:</p>
<p style="text-align: center;"><a title="hemc 35 - conservas caseras" href="http://hechoencocina.blogspot.com/2009/07/aniversario-hemc-35-conservas-caseras.html"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2524/3701113394_666db90234_o.jpg" alt="hemc 35 - conservas caseras" width="130" height="200" /></a></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/17404048/Conserva-de-calabacin-agridulce">Conserva de calabacín en agridulce</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/07/16/calabacines-agridulces/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.683 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:01:00 -->
