<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; mascarpone</title>
	<atom:link href="/tag/mascarpone/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Tiramisù!</title>
		<link>/2013/10/10/tiramisu/</link>
		<comments>/2013/10/10/tiramisu/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 10 Oct 2013 19:24:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[cacao]]></category>
		<category><![CDATA[café]]></category>
		<category><![CDATA[mascarpone]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3682</guid>
		<description><![CDATA[Adivina, adivinanza, que hay más italiano de la pasta, de la pizza, de la mamma, de la bella vita???!!! Está clarísimo, no? Il tiramisù ;) Postre estupendo donde los haya, calórico a más no poder pero de un bueno que resucita a los muertos. Como pasa con la gran mayoría de las buenas recetas de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/10/tiramisu.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3683" title="tiramisu" alt="tiramisu" src="/wp-content/uploads/2013/10/tiramisu.jpg" width="509" height="763" /></a><br />
Adivina, adivinanza, que hay más italiano de la pasta, de la pizza, de la mamma, de la bella vita???!!!<span id="more-3682"></span></p>
<p>Está clarísimo, no? <em>Il tiramisù</em> ;)</p>
<p>Postre estupendo donde los haya, calórico a más no poder pero de un bueno que resucita a los muertos.</p>
<p>Como pasa con la gran mayoría de las buenas recetas de este mundo, el origen del tiramisù es incierto. Unos dicen que han sido ellos a inventarlo y otros dicen que no, que han sido los de más pa&#8217;llá. Lo que está claro es que su nombre hace honor a sus propiedades que son las de <em>tirare sù</em>! o, lo que es lo mismo, animar y dar energía al cuerpo y al alma. De hecho la gran mayoría de las leyendas que se leen del tiramisù hacen referencia a reyes, condes y demás personajes de alta alcurnia que hicieron de este <em>dolce</em> un postre famoso gracias a sus propiedades afrodisíacas, más por la energía que da que por los elementos realmente afrodisíacos que contiene (cacao y café pero en cantidades mínimas).</p>
<p>Sea como sea, es un postre amado, copiado por todo el mundo y fácil de hacer en casa. Por lo que es mi experiencia, no recomiendo las versiones congeladas, envasadas o preparadas en restaurantes que suelen llevar mucha nata y poco mascarpone. Esta versión que os traigo hoy es diferente al a que hago normalmente. Lleva nata montada (que quizás esté de más, visto que ya sin ella es una bomba calórica) y las pepitas de chocolate. <em>Mi</em> versión la podéis encontrar en mi libro <strong><a href="http://www.scribd.com/doc/11660618/Miss-Recetas">Miss Recetas</a></strong> pero os recomiendo también esta versión que, aunque mientras lo hacía no estaba muy convencida, tengo que reconocer que ha salido muy muy bueno.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/10/tiramisu_2.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3686" title="tiramisu" alt="tiramisu" src="/wp-content/uploads/2013/10/tiramisu_2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para 8-10 personas:</strong></span><br />
<strong> 250 gr de mascarpone fresco</strong><br />
<strong> 200 gr de nata fresca líquida</strong><br />
<strong> 150 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 3 huevos</strong><br />
<strong> 50 gr de pepitas de chocolate</strong><br />
<strong> 1/2 vaso de café frío</strong><br />
<strong> 200 gr aprox. de <a href="https://www.google.it/search?q=savoiardi+sardi&amp;client=safari&amp;rls=en&amp;tbm=isch&amp;tbo=u&amp;source=univ&amp;sa=X&amp;ei=4PhWUoK-BoKS4AS_oYDgDQ&amp;ved=0CEEQsAQ&amp;biw=1764&amp;bih=900&amp;dpr=1">savoiardi</a></strong><br />
<strong> Cacao en polvo amargo para decorar</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Separar las claras de las yemas. Batir las yemas con el azúcar hasta que se pongan espumosas y adquieran un color blanquecino. Incorporar el mascarpone y mezclar hasta que no haya grumos.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> A parte, montar las claras y la nata (por separado) a punto de nieve. Añadir primero la nata y luego las claras montadas a la crema de mascarpone. Incorporar tanto la una como las otras con ayuda de una paleta de silicona, con movimientos envolventes de abano hacia arriba. Así evitamos que se desmonten. Añadimos las pepitas de chocolate y mezclamos con cuidado. Ya tenemos lista la crema!</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">3</span></strong> Preparamos o vasitos individuales o un recipiente único de unos 5-6 cm de profundidad. Empezamos poniendo una capa de savoiardi. Quizás hará falta cortarlos o romperlos un poco para cubrir toda la base. No importa! porque luego va la crema por encima.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">4</span></strong> Hacemos varias capas de savoiardi, los empapamos un poco con el café, y la crema de mascarpone. Así hasta terminar la crema. La última capa será de crema de mascarpone. Tapamos con film transparente y dejamos reposar en el frigo al menos unas horas (se puede hacer de un día para otro).</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">5</span></strong> Antes de servir espolvorear toda la superficie con abundante cacao en polvo amargo.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/175144771/Tiramisu">Tiramisù</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/10/10/tiramisu/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Fresamisú</title>
		<link>/2012/03/28/fresamisu/</link>
		<comments>/2012/03/28/fresamisu/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 28 Mar 2012 09:06:34 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[fresamisú]]></category>
		<category><![CDATA[mascarpone]]></category>
		<category><![CDATA[recetas]]></category>
		<category><![CDATA[savoiardi]]></category>
		<category><![CDATA[tiramisù]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2136</guid>
		<description><![CDATA[Lo sé, estoy muy dulce últimamente. Solo con echar un vistazo a las últimas recetas del blog me da un subidón de azúcar pero qué le vamos a hacer, está claro que la belleza que tienen los dulces no la tienen el resto de platos, se ve que estoy tierna :P Esta vez vamos con [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/03/fresamisu.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2321" title="tiramisu-fresa" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/03/fresamisu.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Lo sé, estoy muy dulce últimamente. Solo con echar un vistazo a las últimas recetas del blog me da un subidón de azúcar pero qué le vamos a hacer, está claro que la belleza que tienen los dulces no la tienen el resto de platos, se ve que estoy tierna :P<span id="more-2136"></span></p>
<p>Esta vez vamos con un clásico italiano (qué novedad!!). Digamos que es la versión veraniega de uno de los postres más famosos del mundo mundial: el tiramisù. Su nombre deriva del dialecto veneto <em>tiramesù</em>, que, traducido, viene a ser algo así como &#8220;levanta el ánimo!&#8221; por sus propiedades reconstituyentes y, se dice, se cuenta, también afrodisíacas ;)</p>
<p>La verdad es que el tiramisù es un postre con el que hay tener mucho cuidado ya que el uso de los huevos crudos hace que sea posible el contagio de salmonella. Sobre todo en verano y si entre los comensales hay niños, ancianos o mujeres embarazadas, es mejor abstenerse. El &#8220;peligro&#8221; existe también para el resto de las personas pero digamos que en condiciones normales de salud uno tiene el sistema inmunitario bastante en forma para no pillar una salmonelosis.</p>
<p>Aún así, para preparar el tiramisù, o cualquier receta con huevos crudos es mejor tener en cuenta unos cuantos puntos:</p>
<p>&#8211; <span style="text-decoration: underline;">Utilizar siempre huevos comprados en el comercio</span>. Los huevos de las gallinas que te da un tío o un amigo están buenísimos, seguramente mucho más buenos que los del supermercado pero estos últimos están mucho más controlados :)</p>
<p>&#8211; <span style="text-decoration: underline;">Lavar los huevos en una solución desinfectante</span>. Las madres antes usaban otros remedios, yo uso amukina que no es por hacer publicidad pero lo encuentro muy cómodo. Normalmente se usa al 20% y hay que dejar los huevos unos 10 minutos.</p>
<p>&#8211; <span style="text-decoration: underline;">No romper el huevo en el recipiente que estamos usando</span> para preparar el postre y no usar las cáscaras para separar las yemas de las claras.</p>
<p>&#8211; Utilizar recipientes, instrumentos y cubiertos <span style="text-decoration: underline;">limpios y secos</span>.</p>
<p>&#8211; <span style="text-decoration: underline;">No dejar el postre a temperatura ambiente</span> durante más de 10 minutos. El frío ralentiza la proliferación de las bacterias :)</p>
<p>Estos consejos son útiles en caso de platos que requieran el uso de huevos crudos pero no está de más seguirlos en cualquier ocasión!</p>
<p>Pues nada, vamos a lo que vamos, a nuestro fresamisú. Espero que os guste esta versión que me ha enseñado una ex-compi. Cuando terminéis de mojar los bizcochitos savoiardi no tiréis el resto del caldillo de fresas que con él nos vamos a hacer también un sorbete la mar de rico :)</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 6-8 personas:</span><br />
150 gr o 15-20 bizcochitos savoiardi<br />
250 gr de mascarpone<br />
3 cucharadas de azúcar<br />
2 huevos<br />
1 cucharada de extracto de vainilla<br />
200 gr de fresas<br />
1 botellín (± 200 ml) de cava<br />
1 cucharadita de canela en polvo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong> Empezamos preparando el caldillo donde mojaremos los savoiardi: limpiar, secar y eliminar el rabito de las fresas. Ponerlas en el vaso de la batidora con el cava, 1 cucharada de azúcar y la canela en polvo. Batir. Dejar reposar en el frigo.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> Preparamos la crema de mascarpone: Separar las yemas de las claras. Batir las yemas con el resto del azúcar hasta que estén blancas y espumosas. Añadir el mascarpone y el extracto de vainilla y seguir batiendo. Montar las claras a punto de nieve e incorporarlas a la crema de mascarpone con movimientos decididos, de abajo hacia arriba, pero sin batir. Una vez que las claras estén incorporadas dejar reposar la crema en el frigo al menos durante media hora/1 hora.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong></span> Para presentar el postre podemos prepararlo de dos maneras. La primera en vasos individuales, de esta forma necesitaremos muchos menos savoiardis. La segunda es en un único recipiente, mejor de vidrio.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong></span> Montamos el fresamisú: mojamos los savoiardi en el cava con fresas teniendo cuidado de que no se empape demasiado, y cubrimos el fondo del recipiente. Si utilizamos vasos individuales tendremos que forrar el fondo con trocitos de savoiardi. Cubrir la base con la crema de mascarpone. Poner una segunda capa de savoiardi y terminar con el resto del mascarpone.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">5</span></strong></span> Cubrir con film transparente y dejarlo reposar en frigo hasta el momento de servir.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/03/sorbete-fresa.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2323" title="sorbete-fresa" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/03/sorbete-fresa.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Después de mojar los savoiardi seguramente te quedará bastante cava con fresas. Yo lo he utilizado así:</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">1</span></strong></span> He pasado por la batidora unos 150 gr más de fresas. Los he unido al resto del cava y lo he pasado por un colador.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong></span> He preparado un jarabe con 200 ml de agua y 100 gr de azúcar (poner en un cazo, calentar, remover hasta que se haya disuelto el azúcar, hervir a fuego lento durante 10 minutos) y lo he dejado enfriar.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong></span> He unido el jarabe frío a la mezcla de fresas y cava y lo he puesto en la máquina de los helados. Si no tienes máquina de los helados también es posible hacer helados y sorbetes en casa&#8230; mira <a href="http://es.scribd.com/doc/14414903/Helados-y-sorbetes"><strong><span style="color: #996072;">aquí</span></strong></a> ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/87013923/Fresamisu">Fresamisú</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/03/28/fresamisu/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Un tiramisù&#8230; diferente</title>
		<link>/2009/09/28/un-tiramisu-diferente/</link>
		<comments>/2009/09/28/un-tiramisu-diferente/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 28 Sep 2009 19:46:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[cacao]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[licor de nuez]]></category>
		<category><![CDATA[mascarpone]]></category>
		<category><![CDATA[pistachos]]></category>
		<category><![CDATA[postres]]></category>
		<category><![CDATA[savoiardi]]></category>
		<category><![CDATA[tiramisù]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=884</guid>
		<description><![CDATA[&#160; Ultimamente me da mucho por pensar en el pasado&#8230; Tengo muchos buenos recuerdos y el hecho de mirar atrás algunas veces me ayuda a encontrar de nuevo esa sensación de seguridad que ya de grande (no tanto) me abandonó y que me cuesta tanto retener. La familia, los amigos, el trabajo, el qué será [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Tiramisú con pistacho, licor de nuez y savoiardi de chocolate por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3958348455/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2495/3958348455_f72e68347f.jpg" alt="Tiramisú con pistacho, licor de nuez y savoiardi de chocolate" width="325" height="500" /></a></p>
<p>Ultimamente me da mucho por pensar en el pasado&#8230;</p>
<p>Tengo muchos buenos recuerdos y el hecho de mirar atrás algunas veces me ayuda a encontrar de nuevo esa sensación de seguridad que ya de grande (no tanto) me abandonó y que me cuesta tanto retener.<br />
La familia, los amigos, el trabajo, el qué será de mi vida son cosas importantes que pasados los 30 uno ve con otros ojos, los ojos de &#8220;ostras, que la vida está pasando!!&#8221;<span id="more-884"></span></p>
<p>Entre mis recuerdos felices no encuentro aquel en el que soñaba con hacer un trabajo u otro (será que inconscientemente me preparaba para no pegar palo al agua??? :P y solo con el tiempo, muuuucho tiempo, he entendido qué es lo que me gusta realmente. Unos años los gasté decidiendo qué es lo que no me gusta y los siguientes intentando delimitar bien la frontera de lo que me haría feliz si consiguiera hacerlo para ganarme la vida.</p>
<p>Bueno, una idea más o menos clara la tenía&#8230;: <strong>a mí lo que me gusta es cocinar!!</strong> :) Por lo que, señoras y señores después de una larga carrera de traducción y 10 años trabajando como secretaria en las empresas más inverosímiles he decidido dar un vuelco a mi carrera y a mi vida y la aquí presente cierra una puerta (la de mi trabajo seguro) para abrir otra (la de mi nuevo trabajo como ayudante de cocina)!</p>
<p>El sábado fue mi primer día en el restaurante y poco a poco, hasta final de año, iré yendo cada vez más allí y cada vez menos a la <em>office</em>. Feliz??? Siiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiií!!!!! con la cagalera típica de las personas neuróticas (como yo) cuando se enfrentan con una nueva meta&#8230; pero llena de ganas, llena de proyectos, llena de ilusión :D</p>
<p>El otro día un amigo me decía que soy muy idealista (no en sentido del todo positivo) y es mi idealismo el que me lleva a tomar una decisión como la que he tomado. El mundo ideal debería existir o al menos el mundo en el que cada uno de nosotros tiene la oportunidad de crearse su mundo ideal &#8211; un poco a la americana :P</p>
<p>No sé si por suerte o por desgracia yo, a estas alturas, aún creo en los cuentos de hadas&#8230; pero en esos cuentos en los que cenicienta se arremanga las enaguas y se pone a currar como una descosía porque lo que ella quiere no es el principe que le resuelve todo en un abrir y cerrar de ojos sino que quiere una empresa propria en la que poder ser ella misma, expresarse como persona y ganar dinero, obviamente!</p>
<p>Pues nada, aquí estoy, con 33 añazos (y no recién cumplidos) que me arremango las enaguas yo también para ir detrás de mi sueño.</p>
<p>Si de aquí a Navidad me veis un poco perdía pido perdón ya desde el principio porque me espera una de aupa pero no dejaré de pasar por aquí para dejaros mis receticas o de pasar por vuestros blogs para decrios hola!.</p>
<p>Deseadme mucha suerte y si a alguien le sobran 100 o 200 eurillos que quiera investir en una persona trabajadora con visión de futuro aquí me tenéis ;)</p>
<p>Por el momento os dejo con este tiramisù que está bueno hasta decir basta :P y aprovecho para recordaros que el miércoles se cierra el concurso de <span style="color: #ff6600;"><a href="/2009/08/14/rollito-de-hojaldre-rodaballo-col-pesto/"><strong>La receta del verano</strong></a></span>; publicaré la lista con todas las recetas que participan en el concurso con un número que os servirá para el concurso&#8230; pero eso será el jueves.</p>
<p>Hasta entonces disfrutad de la vida y no os olvideis de soñar!! ;)</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para los <em>savoiardi</em>:</strong></span><br />
<strong>40 gr de fécula de patatas<br />
80 gr di harina<br />
20 gr de cacao en polvo sin azúcar<br />
4 huevos<br />
120 gr de azúcar<br />
Azúcar glas</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Tamizar la fécula, la harina y el cacao en polvo.<br />
En un cuenco grande batir rápidamente durante un minuto las yemas de los 4 huevos con 100 gr de azúcar; a parte montar a punto de nieve las claras con el resto del azúcar.<br />
Añadir las yemas a las claras (no al revés) poco a poco y mezclando con movimientos de abajo hacia arriba.<br />
Añadir la mezcla de fécula, harina y cacao tamizándola encima de la mezcla de yemas y claras (así se incorporar aire a la mezcla) y mezclando siempre con movimientos envolventes de abajo hacia arriba con cuidado &#8220;desmontar&#8221; la mezcla.<br />
Forrar una placa de horno con papel de horno. Poner la mezcla en una manga de pastelero y hacer rectángulos de unos 3 cm de ancho y 10 de largo bien distanciados entre sí. Dejar reposar un par de minutos, espolvorear con azúcar glas y hornear en horno caliente a 180 grados durante unos 10 minutos.<br />
Pasado este tiempo, sacarlos del horno y dejarlos reposar en la placa durante 5 minutos; con ayuda de un cuchillo despegarlos y dejarlos enfriar.</p>
<p>Si queréis evitar la preparación de los savoiardi, que no es muy fácil porque la masa se &#8220;desmonta&#8221; con facilidad, podéis usar <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Savoiardi">savoiardi o bizcochos de soletilla</a> que encontráis fácilmente en el supermercado.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para el tiramisù:</span><br />
250 gr de mascarpone<br />
1 yema + 2 claras<br />
60-70 gr de pistachos pelados y crudos (no salados/tostados)<br />
6 cucharaditas de azúcar glas<br />
Savoiardi de chocolate o normales<br />
Licor de nuez (o, si no lo encontráis licor de avellana, ej. Frangelico o almendras, ej. Amaretto)</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span><br />
</strong>Batir en la batidora los pistachos (apartar unos pocos para decorar) y el azúcar glas hasta formar una pasta.<br />
Añadir el mascarpone y la yema y seguir batiendo hasta obtener una crema sin grumos.<br />
Montar las claras a punto de nieve y añadirlas a la crema de mascarpone con movimientos envolventes de abajo hacia arriba.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Para montar el tiramisù:</span><br />
</strong>Mojar los savoiardi en el licor teniendo cuidado de que no se queden demasiado empapados y colocarlos en la base de 4 vasos. Rellenar un poco el vaso con la crema de mascarpone.<br />
Ir alternando los savoiardi empapados en el licor con la crema con la crema hasta rellenar los vasos.<br />
Tapar con film transparente y dejar reposar en el frigo un par de horas o hasta el momento de servir.<br />
Justo antes de servir espolvorear la superficie con cacao en polvo y decorar con los pistachos que habíamos reservado picados.<br />
Si utilizamos los bizcochos de soletilla o savoiardi comprados en el supermercado serán, casi con total seguridad, blancos; en este caso podemos espolvorear un poco de cacao en polvo por encima y por debajo de cada una de las capas de savoiardi cuando montemos el tiramisù.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/20330667/Tiramisu-con-pistacho-licor-de-nuez-y-savoiardi-de-chocolate"> Un tiramisù&#8230; diferente</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/09/28/un-tiramisu-diferente/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>50</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.478 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:04:46 -->
