<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Lasagne</title>
	<atom:link href="/tag/lasagne/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>La lasaña es para el domingo</title>
		<link>/2012/02/25/la-lasana-es-para-el-domingo/</link>
		<comments>/2012/02/25/la-lasana-es-para-el-domingo/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 25 Feb 2012 12:17:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[Lasagne]]></category>
		<category><![CDATA[Lasaña]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2066</guid>
		<description><![CDATA[Hacer una lasaña en casa es muy fácil pero hay que armarse de paciencia porque es un poquillo largo&#8230; lo que sí os puedo asegurar es que merece la pena. Comparad una lasaña hecha con esta receta a una hecha con el ragú de bote, la pasta seca y la bechamel de brick&#8230; es que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/02/lasagne1.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3097" title="lasaña" alt="lasaña" src="/wp-content/uploads/2012/02/lasagne1.jpg" width="377" height="565" /></a></p>
<p>Hacer una lasaña en casa es muy fácil pero hay que armarse de paciencia porque es un poquillo largo&#8230; lo que sí os puedo asegurar es que merece la pena. Comparad una lasaña hecha con esta receta a una hecha con el ragú de bote, la pasta seca y la bechamel de brick&#8230; es que no hay color!!<span id="more-2066"></span></p>
<p>La lasaña, o mejor dicho lasañas (porque en italiano se dice en plural, lasagne, porque cada rectángulo de pasta es una lasaña, es decir que todas juntas son lasañas :), es, junto con la pizza y los espaguetis a la boloñesa, una de esas recetas super típicas italianas que cuando llegan a nuestro país nada tienen que ver con el original. De hecho, mi marío italiano la primera vez que me vió hacer una lasaña se echó las manos a la cabeza, sobre todo porque, como dice él, la &#8220;ahogamos&#8221; en bechabel.</p>
<p>Si te gusta este plato con la pasta fresca hecha en casa, lo vas a flipar. Teóricamente el ragú, para que se haga como dios manda, tendría que cocer a fuego lento durante unas 2 horas. Nosotros en casa lo dejamos unos 40-50 minutos pero si tienes tiempo, déjalo cocer, verás qué maravilla!!</p>
<p>y nada, no me queda mucho más que decir sino que <em>le lasagne</em> son uno de mis platos preferidos!</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para la pasta:</span></strong><br />
<strong>400 gr de semola de trigo<br />
4 huevos<br />
1 pizca de sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para el ragú:</span></strong><br />
<strong>300 gr de carne picada<br />
2 salsichas frescas<br />
1 cebolla pequeña<br />
1 zanahoria<br />
1 trocito de apio<br />
1 nuez de mantequilla<br />
40-50 gr de jamón (con un poquito de tocino)<br />
Vino tinto<br />
200 ml de caldo de carne o verduras<br />
1 cucharada de tomate concentrado<br />
400 ml de tomate triturado<br />
Azúcar<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para la bechamel:</span><br />
1 cucharada colma de mantequilla<br />
1 cucharada colma de harina<br />
400 ml de leche<br />
Sal, pimienta y nuez moscada</strong></p>
<p><strong>Parmesano rallado al momento</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:</span></strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">1</span></strong> Empezamos haciendo el ragú: pelar y picar la cebolla, la zanahoria y el apio muy fino. En una sartén de fondo espeso, derretir la mantequilla, añadir la cebolla, la zanahoria y el apio y sofreir. Incorporar el jamón cortado muy finito y remover bien para que el sofrito coja sabor. Añadir la carne picada y las salchichas (sin piel), remover bien y dejar dorar. Salpimentar y añadir el vino. Dejar evaporar un par de minutos. Añadir el caldo, el tomate concentrado y el tomate triturado. Corregir la acidez del tomate con una pizca de azúcar. Probar y rectificar de sal y pimienta. Dejar cocer a fuego bajo durante 40-50 minutos. Apartar del fuego y dejar templar.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> Para la pasta: poner la sémola en un cuenco grande, hacer un hueco en el centro y romper los huevos. Añadir una pizca de sal y empezar a mezclar.<br />
Amasar bien hasta que tengamos una pasta lisa, elástica y sin grumos.<br />
Dejar reposar en el frigo, envuelta en film transparente durante una media hora.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/02/lasagne-11.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3098" title="lasagne-1" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/02/lasagne-11.jpg" width="754" height="565" /></a></p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong></span> Por último preparamos la bechamel: En un cazo, derretir la mantequilla. Añadir la harina y remover bien. Cuando empiece a burbujear añadir la leche poco a poco, sin dejar de remover, para evitar que se formen grumos.Añadir toda la leche y seguir la cocción hasta que la salsa espese (si os salen grumos no os preocupéis, una pasada con la batidora y arreglado el problema ;). Añadir sal, pimienta y nuez moscada al gusto. Reservar.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong> Ahora preparamos las “lasagne”: Sacamos la pasta del frigo y la dividimos en 4-5 partes. Cada una de ellas las estiramos con el rodillo o, mejor :P, con la máquina de la pasta. La pasta tiene que quedar lo más fina posible. Cada tira la cortamos en rectángulos de unos 10-15 cm de lado.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/02/lasagne-21.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3099" title="lasagne-2" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/02/lasagne-21.jpg" width="754" height="565" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">5</span></strong> Mientras estiramos la pasta ponemos a hervir una olla grande con abundante agua salada. Cuando esté hirviendo empezamos a cocer los rectángulos de pasta. Uno a uno: ponemos uno, lo dejamos cocer un par de minutos y lo ponemos a escurrir encima de un paño limpio. Y así con todos. Tendremos que hacer bastante pasta como para hacer tres capas de lasaña.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">6</span></strong> Cogemos una fuente de horno y la untamos con mantequilla. Ponemos una primera capa de pasta, la cubrimos con el ragú, un poco de bechamel y bastante parmesano rallado.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">7</span></strong> Hacemos una segunda y una tercera capa, terminando con el parmesano rallado. El ragú tiene que ser abundante, la bechamel no tanto.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2012/02/lasagne-31.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3100" title="lasagne-3" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/02/lasagne-31.jpg" width="754" height="565" /></a></p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">8</span></strong></span> Ponemos a cocer en el horno a 190º durante 20 minutos tapada con papel de aluminio. Pasados esos 20 minutos, le quitamos el alumino y la dejamos otros 10 más. Podemos terminar con unos 5 minutos de grill fuerte, teniendo cuidado de que no se nos queme.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/82778049/Lasana-italiana">Lasaña italiana</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/02/25/la-lasana-es-para-el-domingo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>25</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.456 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:01:29 -->
