<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; fritos</title>
	<atom:link href="/tag/fritos/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Croquetas de calabacín</title>
		<link>/2015/01/31/croquetas-de-calabacin/</link>
		<comments>/2015/01/31/croquetas-de-calabacin/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 31 Jan 2015 08:19:44 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Fritos]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[cocina vegetariana]]></category>
		<category><![CDATA[Croquetas]]></category>
		<category><![CDATA[fritos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5242</guid>
		<description><![CDATA[¿Quién dijo que comer vegetariano no pueda ser delicioso? Después de las croquetas de arroz, que además de una delicia son estupendas para aprovechar las sobras, os presento estas croquetas de calabacín, super jugosas. Soy super fan de las verduras, más que de cualquier otra cosa, pero reconozco que me resultan más engorrosas de hacer [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5243" src="/wp-content/uploads/2015/01/croquetas-calabacin.jpg" alt="croquetas de calabacin" /></p>
<p>¿Quién dijo que comer vegetariano no pueda ser delicioso?<span id="more-5242"></span></p>
<p>Después de las <a href="/2014/04/27/croquetas-de-arroz/">croquetas de arroz</a>, que además de una delicia son estupendas para aprovechar las sobras, os presento estas <strong>croquetas de calabacín</strong>, super jugosas.</p>
<p>Soy super fan de las verduras, más que de cualquier otra cosa, pero reconozco que me resultan más engorrosas de hacer que otras cosas por lo que, sobre todo entre semana, con las prisas, me cuesta mucho ponerme con ciertas recetas.</p>
<p>Esta receta, sin embargo, es un ejemplo de rapidez, solo nos tenemos que recordar por la mañana de dejar los calabacines ralladitos con la sal, para que pierdan su agua, y por la noche tendremos una receta fácil y rápida para una cena estupenda.</p>
<p>La mayonesa con rábano no es fundamental pero creo que el picante le da un toque especial. Las raíces de rábano picante se suelen encontrar fácilmente en grandes superficies. Lo mejor es rallar la raiz con un rallador muy fino e ir añadiendo rábano muy poco a poco porque suele ser muy picante.</p>
<p>Y si el vegetariano no es lo tuyo :P te animo a probar también estas <a href="/2010/09/03/arancine-alla-palermitana/">Arancine</a> que son ¡lo mejor de este mundo!</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 4-5 personas:</strong></span><br />
<strong> 400 gr de calabacín</strong><br />
<strong> 2 cebolleta pequeñitas o una grande</strong><br />
<strong> 80 gr de pan rallado</strong><br />
<strong> 80 gr de queso parmesano rallado</strong><br />
<strong> 1 yema</strong><br />
<strong> Un puñadito abundante de hojas de albahaca fresca</strong><br />
<strong> 1 cucharada de aceite de oliva</strong><br />
<strong> Sal y pimienta negra recién molida</strong><br />
<strong> Harina</strong><br />
<strong> Mayonesa</strong><br />
<strong> Rábano picante fresco</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Lavamos, secamos y rallamos los calabaciones en un cuenco. Añadimos un<br />
poco de sal, removemos bien y dejamos reposar durante una hora. Durante<br />
este tiempo, y con ayuda de la sal, el calabacín pierde bastante agua. Escurrimos<br />
bien los calabacines estrujándolos entre las manos para eliminar el agua.<br />
<strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> En el mismo cuenco añadimos las cebolletas picadas muy finas, el queso<br />
rallado, la yema, la albahaca fresca picada fina, el aceite de oliva y la pimienta<br />
negra. Mezclamos bien con las manos y formamos bolitas del tamaño de una<br />
pelota de golf; las presionamos un poco entre las manos.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Ponemos la harina en un plato llano y pasamos las croquetas por la harina.<br />
<strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Freímos las croquetas en abundante aceite de girasol bien caliente. Una vez<br />
que estén doraditas por ambos lados las sacamos y las dejamos escurrir en<br />
papel de cocina.<br />
<strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Servimos las croquetas calientes acompañadas de una buena ensalada verde<br />
y una mayonesa aderezada con rábano fresco picante rallado al momento.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="https://es.scribd.com/doc/254255846/Croquetas-de-calabacin">Croquetas de calabacín</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/01/31/croquetas-de-calabacin/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Curso de tapas II y un montón de cosas bellas</title>
		<link>/2010/03/23/curso-de-tapas-ii-y-un-monton-de-cosas-bellas/</link>
		<comments>/2010/03/23/curso-de-tapas-ii-y-un-monton-de-cosas-bellas/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 23 Mar 2010 16:52:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[BLA BLA BLA]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[FOTOGRAFíA]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[fritos]]></category>
		<category><![CDATA[gambas]]></category>
		<category><![CDATA[Jackie Rueda]]></category>
		<category><![CDATA[Kireei]]></category>
		<category><![CDATA[morcilla]]></category>
		<category><![CDATA[pimientos del piquillo]]></category>
		<category><![CDATA[pincho]]></category>
		<category><![CDATA[tapas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1196</guid>
		<description><![CDATA[Hoy está siendo un día especial :) No hemos tenido cole esta tarde porque los profes están haciendo exámenes y bueno, pues eso, que no hemos tenido que ir a clase. Esta mañana he estado estudiando (no tanto como querría, estoy un poco perris hoy), luego me he puesto un poco de música y he [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Gambas en gabardina di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4415779099/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2703/4415779099_572020db0a.jpg" alt="Gambas en gabardina" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Hoy está siendo un día especial :)</p>
<p>No hemos tenido cole esta tarde porque los profes están haciendo exámenes y bueno, pues eso, que no hemos tenido que ir a clase.</p>
<p>Esta mañana he estado estudiando (no tanto como querría, estoy un poco perris hoy), luego me he puesto <a href="http://www.youtube.com/watch?v=j0ZLTm3rnsw">un poco de música</a> y he hecho una sopita de cebolla, aprovechando los últimos fríos. Y  para celebrar que hoy era medio fiesta me he ido a dar una vuelta en el pueblo con mi cámara de fotos :)</p>
<p>No sé si será que el tiempo está cambiando un poco y parece que la primavera quiere llegar pero en estos últimos días me he topado con un montón de cosas super chulas en internet:</p>
<p>La primera es Kireei <a href="http://www.kireei.com/index.php"><img class="aligncenter size-full wp-image-1198" title="kireeirectangular" src="/wp-content/uploads/2010/03/kireeirectangular.jpg" alt="" width="210" height="90" /></a></p>
<p>Una página como ellos mismos dicen de cosas bellas a la que he llegado gracias al blog de <a href="http://deliciasytentaciones.blogspot.com/">Delicias y Tentaciones</a> que ya conoceréis.</p>
<p>Mirando por aquí y por allí, porque hay muchísimas cosas preciosas que inspiran he dado con <a href="http://www.jackierueda.com/">Jackie Rueda</a>, con su blog, su página web, sus maravillosas fotografías (preciosas, verdad??) y su grupo:</p>
<p style="text-align: center;"><a href="http://www.jackierueda.com/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2484/3820257221_4c3b039419_o.jpg" alt="LVM button" width="125" /></a></p>
<p>Me ha venido como anillo al dedo porque últimamente tengo unas ganas terribles de cambiar un poco el chip con la fotografía y bueno aprovecharemos el haber conocido el trabajo de esta mujer y su grupo para ver si se nos pega algo de inspiración ;)</p>
<p>Y bueno, si echáis un ojo encontraréis para todos los gustos. Internet es una herramienta increible que nos permite desde casa descubrir cuanta gente con talento hay por esas tierras de dios, como por ejemplo <a href="http://virkverket.blogspot.com/">ella</a>, <a href="http://www.flickr.com/photos/83692614@N00/">ella</a> o <a href="http://tanyadavis.ca/index.html">ella</a>. El hecho de que sean todas mujeres es pura casualidad (aunque si la sensibilidad de la mujer me gusta mucho más que la de los hombres&#8230; ups! sorry ;)</p>
<p>Y con todo el buen rollito que me han dado este finde todas estas mujeres hoy, como decía antes, que ha salido un poquito el sol, he cogido mi cámara y me he ido a dar una vueltica por <a href="http://www.comune.nerviano.mi.it/">Nerviano</a> :)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Ventana di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4457660036/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4069/4457660036_c561e10162.jpg" alt="Ventana" width="500" height="333" /></a></p>
<p>Y, por qué no, a decirle hola a la primavera ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Primavera di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4456882291/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2709/4456882291_8c7c356c70.jpg" alt="Primavera" width="500" height="333" /></a></p>
<p>Pero no os voy a dejar sin receta hoy. Os dejo con otras dos recetas de las que veremos en mi curso de tapas que si dios quiere (porque nunca se sabe) haré a finales de mes.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Pincho de morcilla con piquillo di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4391339215/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2783/4391339215_a27faf3ff9.jpg" alt="Pincho de morcilla con piquillo" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Un descubrimiento que como receta no tiene mucha ciencia pero está que te mueres y nunca se me había ocurrido: el pincho con morcilla frita y pimientos del piquillo!!! Monumental :)</p>
<p>Y unas gambas en gabardina o boladillos o como lo queráis llamar que con una cervecita fresquita están para quitarse el sombrero.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes un poco a ojo:</span><br />
Unas gambitas buenas<br />
200 gr de harina<br />
2 huevos<br />
200 ml de cerveza super fría o agua con gas<br />
Aceite para freir<br />
Sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 1</strong></span><strong> </strong> Pelar las gambas, lavarlas y secarlas.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> En un cuenco batir las yemas de los huevos y mezclarlas con la harina y una pizca de sal<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Añadimos la cerveza y mezclamos bien.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 4</strong></span><strong> </strong> Montamos las claras a punto de nieve y las incorporamos a la masa.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 5</strong></span><strong> </strong> Pasamos las gambas peladas por la masa, las cubrimos bien y las freimos en abundante aceite caliente.</p>
<p>He encontrado un <a href="http://www.20minutos.tv/video/eioruMQ4-gambas-con-gabardina/0/las-recetas-del-verano-2009/">video</a> del canal cocina donde se ve muy bien todo el procedimiento. Como dice en el video se puede añadir un poco de levadura en polvo y se pueden salar las gambas antes de pasarlas por la pasta&#8230; yo prefiero salarlas una vez fritas :)</p>
<p>Qué aproveche!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/28807810/Gambas-en-gabardina"> Gambas en gabardina</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/03/23/curso-de-tapas-ii-y-un-monton-de-cosas-bellas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Flores de calabacín rellenas</title>
		<link>/2008/08/30/flores-de-calabacin-rellenas/</link>
		<comments>/2008/08/30/flores-de-calabacin-rellenas/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 30 Aug 2008 01:25:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Fritos]]></category>
		<category><![CDATA[flores de calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[fritos]]></category>
		<category><![CDATA[requesón]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/08/30/flores-de-calabacin-rellenas/</guid>
		<description><![CDATA[La flor del calabacín la he descubierto hace muy poco… vaya, descubrirla no la he descubierto yo, he descubierto su sabor y todas las cosas que se pueden hacer con ella. ¡Merece la pena probarla! Como siempre me encuentro con el dilema de si la venderán o no en España, si será fácil o difícil [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2008/08/Flores-de-calabacín1.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2904" title="Flores de calabacín" src="/wp-content/uploads/2008/08/Flores-de-calabacín1.jpg" alt="" width="565" height="847" /></a><br />
La flor del calabacín la he descubierto hace muy poco… vaya, descubrirla no la he descubierto yo, he descubierto su sabor y todas las cosas que se pueden hacer con ella. ¡Merece la pena probarla!<br />
Como siempre me encuentro con el dilema de si la venderán o no en España, si será fácil o difícil encontrarla pero han hablado de ella en <a href="”http://www.directoalpaladar.com/2006/06/10-flores-de-calabacin”">Directo al Paladar</a> y he encontrado un montón de recetas en la web así que he pensado que en algun sitio se encontrará, no?<br />
Aquí en Italia es un ingrediente que se encuentra fácilmente en cualquier mercado/supermercado. Si alguien nos puede dar alguna pista para comprarla en España&#8230; :)<br />
Pero a lo que iba; las he probado rellenas y fritas, cortadas en tiritas en una ensalada de pasta y tengo un pastel en la lista de espera que es una maravilla. Una lista de espera que crece y crece sin remedio ahora que he vuelto al trabajo jo! :(<br />
Bueno para eso está el finde, para hacer estas cositas que me gustan y disfrutar de la cocina. Este domingo si el tiempo lo permite nos iremos a dar una vuelta por el campo lo que quiere decir que próximamente habrá un especial recetas para pic-nic!!!!<br />
¡No os lo perdáis!</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2008/08/flores-calabacin.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2905" title="flores-calabacin" src="/wp-content/uploads/2008/08/flores-calabacin.jpg" alt="" width="565" height="848" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></span><br />
12 flores de calabacín<br />
250 de ricotta o requesón fresco<br />
<a href="http://bastet30.livejournal.com/66122.html">Colatura de alici</a> o 2 anchoas en aceite<br />
250 gr de harina de arroz<br />
100 ml de agua natural con gas muy fria<br />
100 ml de cerveza<br />
Una pizca de sal<br />
Aceite de oliva virgen</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span></strong><br />
Añadir poco a poco el agua y la cerveza a la harina, mezclando para evitar grumos. La masa debe ser densa pero aún bastante líquida. Las cantidades se calculan un poco a ojo. Añadir la sal y un poco más de cerveza si vemos que la masa está demasiado densa.<br />
Dejar reposar en el frigo al menos durante dos horas o mejor toda la noche.<br />
Limpiar las flores de calabacín quitando el estilo y el pedúnculo teniendo cuidado de no romperla. Lavar las flores debajo del agua del grifo y secarlas delicadamente.<br />
Machacar las anchoas y mezclarlas el requesón; remover has- ta formar una crema. Rellenar las flores con ella.<br />
Calentar abundante aceite en una sartén. Sumergir las flores rápidamente en la masa y freirlas hasta que estén doradas.<br />
Escurrirlas en un papel de cocina.<br />
Salar ligeramente y servir calientes.</p>
<p><strong><span style="text-decoration: underline;">Y a propósito de fritos:</span></strong> buscando por aquí y por allá he encontrado divergencias en lo que al punto de humo de los aceites se refiere. Hay quien sostiene que los aceites de semillas (girasol, maíz, soja) tienen un punto de humo más alto y por lo tanto son más estables para la fritura; hay quien dice que es el aceite de oliva.<br />
El punto de humo es la temperatura a la que el aceite se altera desprendiendo humo y sustancias que pueden resultar tóxicas por lo tanto ya sea de semillas como de oliva se recomienda no sobrepasar nunca los 180º. De este modo nos aseguramos una fritura ligera, limpia y sana.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/12811060/Flores-de-calabacin-rellenas">Flores de calabacín rellenas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/08/30/flores-de-calabacin-rellenas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.440 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:04:32 -->
