<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; gateaux</title>
	<atom:link href="/tag/gateaux/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Quatre quarts</title>
		<link>/2009/06/07/quatre_quarts/</link>
		<comments>/2009/06/07/quatre_quarts/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 07 Jun 2009 07:23:01 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[bizcocho]]></category>
		<category><![CDATA[gateaux]]></category>
		<category><![CDATA[pastel]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=728</guid>
		<description><![CDATA[Mi desayuno de hoy! con un kiwi, un zumo de arándanos (bueno para la circulación) y un vasito de leche fresca :) Sí, es verdad, es una bomba de relojería pero no hay que comérselo todo de un tirón, no??!! La operación bikini está a la vuelta de la esquina (el 25 me voy a [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center; "><a title="Quatre quarts por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3601565278/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3320/3601565278_b4b00205a9.jpg" alt="Quatre quarts" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Mi desayuno de hoy! con un kiwi, un zumo de arándanos (bueno para la circulación) y un vasito de leche fresca :) Sí, es verdad, es una bomba de relojería pero no hay que comérselo todo de un tirón, no??!! La operación bikini está a la vuelta de la esquina (el 25 me voy a pasar un finde a Cerdeña!!) pero este gâteau o pastel típico de la Bretaña francesa bien vale un michelín por aquí o por allá :P</p>
<p>El quatre quarts, literalmente cuatro cuartos, se llama así porque se utilizan 4 ingredientes en la misma proporción: huevos, azúcar, harina y mantequilla&#8230; cuando he visto la cantidad de mantequilla delante de mis ojos me ha dado un repelús (me parecía una exageración) pero ha salido de miedo&#8230; mañana me la llevo a la <em>office</em> porque es un peligro dejarlo ahí en la cocina&#8230;</p>
<p>La mantequilla se puede utilizar normal o salada. Yo soy la fan number 1 de la mantequilla salada así que no podía usarla normal&#8230; me daba un poco de miedo sacrificar un montón de huevos, harina y azúcar para hacer este experimento&#8230; pero al final me he alegrado porque le da un toque que pa&#8217;qué!</p>
<p>Total, un montón de dudas para al final sacar del horno esta maravilla&#8230; si tenéis hijos os van a pedir el bis!! Yo por mi parte se la dedico a mi amigo Camacho porque desde que puse la foto en <a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar">Flickr</a> sabía que se le iba a caer la babilla ;)</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><strong><br />
3-4 huevos (depende del tamaño, deben pesar unos 250 gr entre todos)<br />
250 gr de mantequilla derretida con o sin sal<br />
250 gr de harina<br />
250 gr de azúcar<br />
1/2 sobrecito de levadura en polvo</strong></p>
<p><strong> </strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><strong><br />
<strong><span style="font-weight: normal;">Encender el horno a 180º.</span><br />
<span style="font-weight: normal;"> Separar las yemas de las claras.<br />
En un cuenco batir, con un tenedor, las yemas con el azúcar. Añadir la mantequilla derretida y mezclar bien. Incorporar la levadura y volver a mezclar.<br />
Después añadir la harina y seguir removiendo.<br />
Montar las claras a punto de nieve fuerte. Incorporar las claras a la preparación anterior; poco a poco con movimientos envolventes de abajo hacia arriba para evitar que se bajen las claras. Esta operación es delicada porque la masa del pastel no es muy líquida.<br />
Echar la masa en un molde de plum cake forrado con papel de horno y cocer durante unos 45-50 minutos.<br />
Como siempre para comprobar que el pastel esté bien cocido, introducir un palillo de dientes en el centro si sale limpio está en su punto.<br />
</span></strong></strong><br />
<strong> Descárgate la receta:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/16189877/Quatre-quarts">Quatre quarts</a><br />
<strong></strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/06/07/quatre_quarts/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>28</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.593 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:08:10 -->
