<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; pimiento</title>
	<atom:link href="/tag/pimiento/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Risotto con salsa de pimientos y vieiras</title>
		<link>/2012/03/18/risotto-con-salsa-de-pimientos-y-vieiras/</link>
		<comments>/2012/03/18/risotto-con-salsa-de-pimientos-y-vieiras/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 18 Mar 2012 12:20:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Arroz - Risotto]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[arroz]]></category>
		<category><![CDATA[pimiento]]></category>
		<category><![CDATA[pimiento amarillo]]></category>
		<category><![CDATA[risotto]]></category>
		<category><![CDATA[vieiras]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2128</guid>
		<description><![CDATA[Hace ya tanto tiempo que este risotto se ha convertido en un clásico en mi casa que no me acuerdo ni siquiera de dónde lo saqué. Me parece que buscando otra receta me quedé con la copla de esta salsa de pimientos tan fácil y tan rápida para dar un sabor diferente al arroz. Lo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/03/risotto-pimientos-vieiras.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3118" title="risotto-pimientos-vieiras" alt="receta risotto" src="/wp-content/uploads/2012/03/risotto-pimientos-vieiras.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Hace ya tanto tiempo que este risotto se ha convertido en un clásico en mi casa que no me acuerdo ni siquiera de dónde lo saqué.<span id="more-2128"></span></p>
<p>Me parece que buscando otra receta me quedé con la copla de esta salsa de pimientos tan fácil y tan rápida para dar un sabor diferente al arroz. Lo de la vieira no sé cómo llegó pero os aseguro que juntos son todo un espectáculo.</p>
<p>El risotto es otro de esos clásicos italianos que me gustan un montón. Me gusta incluso porque se puede hacer entre semana porque tarda lo que tarda en cocer el arroz, no lleva mucho tiempo y siempre me da la sensación de estar dándome un festín :) Pero no sé, a mí el risotto me sabe de invierno o, al menos, de frío y un poco de lluvia. Así con este color amarillito y la vieira coge un toque como más veraniego perfecto para el calorcito que está por llegar.</p>
<p>El risotto es un plato de Italia del norte, obviamente, haciendo más frío, sus platos típicos son más contundentes. Claro, hoy en día se come de todo en todas partes pero digamos que el risotto es para los lombardos como el cocido para los madrileños, los calçots para los catalanes o el gazpacho para los andaluces. El tipo de arroz que hay que utilizar para el risotto es muy importante, irá bien un arroz corto, poroso con un alto porcentaje de almidón, como el arborio o el carnaroli. Si no lo encontráis (aunque supongo yo que a estas alturas se podrá encontrar fácilmente en el super) yo siempre digo de utilizar el arroz bomba. No tiene tanto almidón pero absorbe bien los sabores así que creo que puede ir bien ;)</p>
<p>El arroz, cocinado así, admite casi cualquier tipo di ingrediente (salchicha, setas, tomate, calabacines, gambas&#8230;) Os dejo aquí algunas de mis recetas preferidas y apuntáos esta con las vieiras que está de vicio!:</p>
<p><a href="/2007/11/13/risotto-al-nero-di-seppia-con-gambas-y-sal-negra-de-hawaii/">Risotto al nero di seppia con gambas y sal nera de Hawaii</a></p>
<p><a href="/2009/09/23/risotto-con-filetes-de-perca/">Risotto con filetes de perca</a></p>
<p><a href="/2011/05/11/risotto-con-esparragos-y-gambas/">Risotto con espárragos y gambas</a></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
300 gr de arroz para risotto<br />
1 pimiento amarillo<br />
4 vieiras (limpias, sin el coral)<br />
1 l de caldo de verduras, caliente<br />
1/2 cebolla<br />
1 vaso de vino blanco seco<br />
1 cucharada de mantequilla<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong> Lavar y cortar en trozos el pimiento, eliminando el tallo y las semillas. Poner un cazo con agua y un poco de sal a hervir. Cocer el pimiento hasta que esté tierno. Sacar el pimiento del agua (y conservarla que nos puede servir) y pasarlo con la batidora para hacer una crema. Corregir de sal.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> En una cacerola poner una cucharada de mantequilla a derretir. Añadir la cebolla tritada y dejar que se ponga transparente. Añadir el arroz y dejar que se tueste un par de minutos moviendo de vez en cuando.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Verter el vino y dejar que se evapore.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong> Empezar a añadir el caldo caliente removiendo continuamente (podemos utilizar también el agua de cocción de los pimientos). Cuando el arroz absorva el caldo añadimos más (un cacito cada vez). Según el tipo de arroz tardará en cocer de 12-13 minutos hasta 18.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">5</span></strong> Cuando le queden unos 5 minutos podemos añadir la crema de pimientos. Probar la sal y seguir la cocción. Cuando esté en su punto añadir otra cucharada de mantequilla y remover bien.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">6</span></strong> En una sartén caliente con poquísimo aceite, saltear las vieiras por ambos lados. La cocción es muy rápida ya que tienen que quedar doradas fuera pero un poquillo crudas dentro para que sean super tiernas.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">7</span></strong></span> Servir el risotto acompañado de una vieira. Decorar con un poco de sal negra o pimienta recién molida.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/85821930/Risotto-con-salsa-de-pimientos-y-vieiras">Risotto con salsa de pimientos y vieiras</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/03/18/risotto-con-salsa-de-pimientos-y-vieiras/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>10</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Giardiniera di verdure</title>
		<link>/2010/07/16/giardiniera-di-verdure/</link>
		<comments>/2010/07/16/giardiniera-di-verdure/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 16 Jul 2010 17:14:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[agridulce]]></category>
		<category><![CDATA[apio]]></category>
		<category><![CDATA[cebolla]]></category>
		<category><![CDATA[coliflor]]></category>
		<category><![CDATA[giardiniera]]></category>
		<category><![CDATA[jardinera]]></category>
		<category><![CDATA[pimiento]]></category>
		<category><![CDATA[vinagre]]></category>
		<category><![CDATA[zanahoria]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1366</guid>
		<description><![CDATA[Perdonad el italiano&#8230; no creo que la jardinera de verduras sea algo exclusivamente del país de la bota (o quizás sí&#8230;) pero estando aquí y habiéndola aprendido aquí&#8230; me parecía feo no poner el nombre ;) Además, esta receta responde a una pregunta que me hizo una vez una persona sobre unas verduras que había [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Giardiniera di verdure di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4785477777/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4101/4785477777_d35ae0c5b6.jpg" alt="Giardiniera di verdure" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Perdonad el italiano&#8230; no creo que la jardinera de verduras sea algo exclusivamente del país de la bota (<a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Giardiniera">o quizás sí</a>&#8230;) pero estando aquí y habiéndola aprendido aquí&#8230; me parecía feo no poner el nombre ;) Además, esta receta responde a una pregunta que me hizo una vez una persona sobre unas verduras que había comido en un restaurante italiano. Ha tenido que esperar no sé yo si más de un año pero al final lo he conseguido!!! Por la descripción que me daba al principio pensé que se trataba de verduras <em>in carpione</em>, una especie de boquerones en vinagre pero con verduras&#8230; luego pensando, pensando&#8230; (me ha llevado mucho tiempo, ya lo sé ;) llegué a la conclusión de que lo que ella había comido era esta jardinera y aquí está!<span id="more-1366"></span></p>
<p>Pues nada Gloria, espero que fuera esto, que te salga rica y que la disfrutes!!</p>
<p>Yo por ahora os dejo con la recetilla, voy corriendo a sacar de la máquinas de los helados uno de piñones y mejorana!! Piñones y mejorana?? y eso cómo se hace??&#8230; Tendréis que pasar por aquí dentro de unos días para descubrirlo.</p>
<p>Buen finde!</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para un tarro de unos 500 ml:</span><br />
100 gr de zanahorias<br />
100 gr de cebollitas<br />
100 gr de coliflor<br />
100 gr de apio<br />
1 pimiento rojo (no muy grande)<br />
1 pimiento amarillo (no muy grande)<br />
1/2 l de un buen vinagre de vino blanco<br />
1 vaso de vino blanco<br />
50 ml de aceite de oliva<br />
1/2 cucharada de azúcar<br />
1/2 cucharadita de sal<br />
1/2 cucharada de pimienta en grano<br />
1 hoja de laurel</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong> Lavar, secar, pelar y cortar en trocitos las verduras: en bastoncitos las zanahorias, apio y los pimientos y en trocitos la coliflor y las cebollitas (si las encontráis pequeñitas mejor que mejor).<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong></span><strong> </strong>Poner en una cacerola grande (que no sea de aluminio) el vinagre, el vino, el aceite, azúcar, sal, pimienta y laurel; llevar a ebullición.<br />
<strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> En cuando empiece a hervir bajar la lumbre y añadir las zanahorias y el apio.<br />
<strong><span style="color: #996072;">4</span></strong> Dejar hervir un par de minutos y entonces añadir la coliflor y las cebollitas.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong><span style="color: #996072;">5</span></strong></span><strong> </strong>Dejar hervir otros 2-3 minutos y añadir por último los pimientos.<br />
<strong><span style="color: #996072;">6</span></strong> Dejar hervir unos minutos y apagar el fuego. Dejar enfriar las verduras en la cacerola.<br />
<strong><span style="color: #996072;">7</span></strong> Poner las verduras en un tarro de cristal esterilizado (haciéndolo hervir junto con la tapa unos 20 minutos) y cubrir las verduras con el líquido de cocción.<br />
<strong><span style="color: #996072;">8</span></strong> Cerrar y dejar reposar en un lugar fresco al reparo de la luz durante 2 semanas antes de consumir. Se conserva durante unos 6-8 meses :)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/34429170/Giardiniera-di-verdure">Giardiniera di verdure</a>za</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/07/16/giardiniera-di-verdure/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.430 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:00:29 -->
