<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; extracto de vainilla</title>
	<atom:link href="/tag/extracto-de-vainilla/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>La crema inglesa</title>
		<link>/2014/03/15/la-crema-inglesa/</link>
		<comments>/2014/03/15/la-crema-inglesa/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 15 Mar 2014 17:20:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[crema]]></category>
		<category><![CDATA[extracto de vainilla]]></category>
		<category><![CDATA[vainilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4978</guid>
		<description><![CDATA[La crema inglesa es una de mis últimas pasiones. Deliciosa, delicada, con un intenso sabor de vainilla. Es perfecta para acompañar un sinfín de recetas :) Pero ¿de qué estamos hablando? :) La crema inglesa es una crema muy parecida a la crema pastelera sólo que ésta última lleva harina y la crema inglesa no [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/03/crema-inglesa.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4979" alt="crema inglesa" src="/wp-content/uploads/2014/03/crema-inglesa.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>La crema inglesa es una de mis últimas pasiones. Deliciosa, delicada, con un intenso sabor de vainilla. Es perfecta para acompañar un sinfín de recetas :)<span id="more-4978"></span></p>
<p>Pero ¿de qué estamos hablando? :) La crema inglesa es una crema muy parecida a la crema pastelera sólo que ésta última lleva harina y la crema inglesa no por lo que resulta mucho más ligera. Su uso es también diferente. Mientras la crema pastelera resulta mucho más densa y se puede utilizar como relleno de diferentes preparaciones, la crema inglesa se utiliza como acompañamiento. Está buenísima y es perfecta para acompañar tartas de chocolate, brownies, helados, crêpes, mousses y <a href="/2014/03/19/bavarese-con-frutas-del-bosque/">bavaresas</a>!</p>
<p>¿Te animas a preparla?</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 225 ml de leche</strong><br />
<strong> 25 ml de nata fresca</strong><br />
<strong> 30 gr de yema (aprox. 2)</strong><br />
<strong> 30 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 1/4 de vaina de vainilla o 1/2 cucharadita de extracto de vainilla</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Mezclar la nata con la leche. Abrir la vaina de vainilla, rascar las semillas que se encuentran al interno e incorporar éstas y la vaina a la leche. Poner a calentar a fuego medio-bajo.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>2</strong></span> Batir las yemas con el azúcar. Si no utilizamos la vaina sino el extracto mezclarlo con las yemas y el azúcar.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Cuando la leche esté caliente pero antes de que llegue al punto de ebullición será el momento de mezclarla a la mezcla de yemas y azúcar. Para ello desleir la mezcla con un poco de la leche y nata calientes sin dejar de remover hasta que la mezcla se vuelva líquida. Batiendo con unas barillas, empezar a verter la mezcla de yemas en el resto de la leche y nata.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> La mezcla por el momento será muy líquida. Tenemos que seguir la cocción, sin dejar de mezclar con una cuchara de madera. para que se adense. Eliminar la vaina y seguir la cocción hasta alcanzar 85 °C. Si no disponemos de un termómetro podemos comprobar el punto de cocción con el dorso de la cuchara de madera. Cuando estará lista mojando la cuchara en la crema el dorso se napará (cubrirá) y pasando un dedo por encima éste dejará el rastro.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span> </strong>Una vez lista la crema hay que enfriarla rápidamente. Lo mejor es tener preparado un baño maría de hielo (un recipiente apoyado en otro más grande lleno de cubitos de hielo) en el que versaremos la crema.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>6</strong></span> Conservar en el frigo hasta el momento de servir.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/212606503/Crema-Inglesa">Crema inglesa</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/03/15/la-crema-inglesa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Extracto de vainilla hecho en casa!</title>
		<link>/2010/03/20/extracto-de-vainilla-hecho-en-casa/</link>
		<comments>/2010/03/20/extracto-de-vainilla-hecho-en-casa/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 20 Mar 2010 08:50:34 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conservas dulces]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[extracto de vainilla]]></category>
		<category><![CDATA[vainas]]></category>
		<category><![CDATA[vainilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1187</guid>
		<description><![CDATA[Ya sabéis lo poco que me gustan las cosas industriales. A veces no hay más remedio o es tanto el rollo para hacerlas en casa que no merece la pena. Por ejemplo yo aún no le he perdido el &#8220;miedo&#8221; al hojaldre o prefiero comprar el tomate triturado para luego freirlo en casa en vez [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/03/extracto-vainilla.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2331" title="extracto-vainilla" src="/wp-content/uploads/2010/03/extracto-vainilla.jpeg" alt="" width="509" height="791" /></a><a title="Extracto de vainilla hecho en casa di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4444580767/"></a></p>
<p>Ya sabéis lo poco que me gustan las cosas industriales. A veces no hay más remedio o es tanto el rollo para hacerlas en casa que no merece la pena. Por ejemplo yo aún no le he perdido el &#8220;miedo&#8221; al hojaldre o prefiero comprar el tomate triturado para luego freirlo en casa en vez de estar ahí pelando y cociendo tomates :)<span id="more-1187"></span></p>
<p>La vainilla era otro de &#8220;mis problemas&#8221;. Las vainas cuestan un ojo de la cara en el super y no siempre son de buena calidad y el extracto, bueno, qué decir, ma da bastante repelús. Entonces qué hacer, qué hacer&#8230; la solución estaba <a href="http://www.cilieginasullatorta.it/2009/08/estratto-di-vaniglia-homemade.html">aquí</a>, en uno de mis blogs preferidos!</p>
<p>Os lo adelanto, la preparación requiere muuuuuucho tiempo pero como suele pasar en estas situaciones el resultado merece comerse las uñas durante unos meses ;)</p>
<p>Las vainas de vainilla las compré <a href="http://www.orlandosidee.de/Italiano/spezie.htm">aquí</a>, el precio por una vaina de vainilla de la variedad Bourbon es de unos € 0,36 cuando en el super normalmente no baja de los € 1,5. Si se aprovecha para comprar otras especias la verdad es que merece la pena. Esta página en concreto no sé si hace entregas en España (supongo que sí) pero en general la vainilla se puede encontrar en muchos sitios, hasta en Ebay, lo más importante es comprarlas en un sitio del que nos podamos fiar.</p>
<p>Para saber si la vainilla es de buena calidad (como dice la <a href="http://www.cilieginasullatorta.it/2009/08/estratto-di-vaniglia-homemade.html">ciliegina</a> en su página) se tiene que presentar en vainas blandas, grasas, no secas, flexibles y tienen que tener una buena cantidad de semillas en el interior, por no hablar del aroma que en realidad nos lo dice todo.</p>
<p>Si os animáis lo podéis tener en casa al reparo de la luz durante mucho tiempo, tened en cuenta que cuanto más tiempo pasa más &#8220;madura&#8221; y más bueno y concentrado es. Yo lo he utilizado en mis postres (cremas, flanes, bizcochos, helados) en la proporción una cucharadita/una cucharada = una vaina de vainilla (según os guste más o menos el aroma).</p>
<p>Pero bueno, pasemos ya a la preparación del extracto!</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes:</span><br />
60 gr de vainas de vainilla (15 vainas aprox.)<br />
1/2 l de vodka</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong> Abrir las vainas por la mitad, longitudinalmente, con un cuchillo con la punta afilada en modo de dejar expuestas las semillas del interior.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong></span> Cortar cada vaina en tres trozos y meterlas en una botella de cristal (mejor si es oscura) con el 1/2 l de vodka. Todas las vainas tienen que quedar sumergidas en el vodka.<br />
<strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Agitar bien y dejar la botella en un sitio fresco al reparo de la luz.<br />
En este lugar dejaremos macerar el extracto durante al menos 6 meses. Los primeros 15 días recordaos de agitar la botella al menos una vez para luego pasar a una vez a la semana y luego a una vez de vez en cuando.<br />
Durante todo este tiempo el alcohol se irá perdiendo para dejar paso al aroma de vainilla que con el tiempo será más y más concentrado. En realidad parece ser que el punto justo lo alcanza después de un año; a los 6 meses ya está listo para usar y a mí me ha costado bastante esperar todo este tiempo. A ver si vosotros podéis!! :-P</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/28665932/Extracto-de-vainilla-hecho-en-casa">Extracto de vainilla hecho en casa</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/03/20/extracto-de-vainilla-hecho-en-casa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>31</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.453 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:59:37 -->
