<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; setas</title>
	<atom:link href="/tag/setas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>La caprichosa</title>
		<link>/2010/04/06/la-caprichosa/</link>
		<comments>/2010/04/06/la-caprichosa/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 06 Apr 2010 08:02:07 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[champiñones]]></category>
		<category><![CDATA[jamón de york]]></category>
		<category><![CDATA[levadura]]></category>
		<category><![CDATA[mozzarella]]></category>
		<category><![CDATA[pizza]]></category>
		<category><![CDATA[producto de horno]]></category>
		<category><![CDATA[salsa de tomate]]></category>
		<category><![CDATA[setas]]></category>
		<category><![CDATA[tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1221</guid>
		<description><![CDATA[Hoy la caprichosa no soy yo sino la pizza :P Después de unos días en los que el relax y los caprichos iban y venían como quien no quiere la cosa vuelvo a estar delante de mis apuntes :( jo! El examen lo tengo a finales de mes (espero que no me lo pongan el [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Pizza capricciosa di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4445790583/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4051/4445790583_e839421b98.jpg" alt="Pizza capricciosa" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Hoy la caprichosa no soy yo sino la pizza :P<span id="more-1221"></span></p>
<p>Después de unos días en los que el relax y los caprichos iban y venían como quien no quiere la cosa vuelvo a estar delante de mis apuntes :( jo! El examen lo tengo a finales de mes (espero que no me lo pongan el 30 QUE ES MI CUMPLE!!!) y tengo muchas cosas que estudiar en demasiado poco tiempo&#8230; Hacía no sé cuántos años que no me sentaba a estudiar de memoria y la verdad cuesta. Sanidad, merceología, laboral, fiscal, comercio, marketing, etc&#8230; estas son algunas de las materias que me tengo que estudiar y esta noche soñaba que iba abriendo cajones en mi casa y me aparecían libros nuevos que no había visto antes&#8230; ARRRGGG!!! se nota que la fecha del examen se va acercando ;)</p>
<p>Bueno, hoy todavía no tenemos clase por lo que estudiaré un poco, me daré una vuelta en bici (hace sol!) y luego estudiaré otro poco esta tarde. Entre tanto iré arreglando las fotos de la semana santa en Graná y mientras tanto os dejo esta receta que es lo más de lo más en pizzas caseras. Si tenéis la gran suerte de tener un horno de leña (quien lo pillara!! ;) el resultado está garantizado al 200%. En casa con el horno normal la verdad es que no nos podemos quejar.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para dos pizzas grandes o cuatro pequeñas:</span><br />
500 gr de harina<br />
15 gr de levadura de cerveza fresca<br />
300 ml de agua<br />
2 cucharadas de aceite de oliva<br />
1/2 cucharadita de azúcar<br />
1 pizca de sal<br />
1 lata de 200 gr de tomate triturado (aceite y sal para aliñar el tomate)<br />
2 mozzarellas<br />
Setas y alcachofas en aceite<br />
Jamón de york</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 1</strong></span><strong> </strong> En un vaso diluir el azúcar en 100 ml de agua templada. Añadir la levadura y remover hasta su completa disolución.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> En otro vaso diluir la sal en otros 100 ml de agua.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 3</strong></span><strong> </strong> En un cuenco poner 250 gr de harina, añadir el agua con la levadura y el azúcar y remover bien. Añadir el agua con la sal (lo importante, como cuando hacemos pan, es que la sal no entre en contacto directamente con la levadura, por eso es mejor diluirla en el agua) y mezclar bien.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Tapar el cuenco con film trasparente y dejarlo reposar en un lugar templado durante 30 minutos.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 5</strong></span><strong> </strong> Pasado este tiempo incorporar el resto de la harina (250 gr), el aceite y el resto del agua templada (100 ml). El agua es mejor si la añadimos poco a poco porque depende de la humedad que tengamos y de la harina nos admitirá más o menos cantidad.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Amasar muy bien hasta que los ingredientes estén completamente amalgamados. En realidad yo he usado la máquina del pan para hacer la masa pero se puede hacer igualmente a mano.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Tapar con film trasparente o con un paño húmedo y dejar reposar la masa durante una hora.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> A la hora de cocer las pizzas, dividir la masa y darle forma (se puede hacer incluso una sola pizza en la placa del horno).<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 9</span></strong> Aliñar el tomate con un poco de aceite de oliva y sal y extenderlo sobre la base.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 10</span></strong> Cocer en el horno a 200 grados durante unos 15 minutos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 11</span></strong> Sacar la pizza del horno y distribuir la mozzarella cortada en trocitos, las alcachofas, las setas y el jamón de york, también éste último cortado en trocitos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 12</span></strong> Seguir la cocción en el horno durante unos 5-10 minutos hasta que veamos burbujear la mozzarella.</p>
<p>Buon appetito!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/29473016/Pizza-capricciosa"> Pizza capricciosa</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/04/06/la-caprichosa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>25</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.429 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:08:09 -->
