<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Imperia</title>
	<atom:link href="/tag/imperia/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Sorteo Imperia!</title>
		<link>/2010/06/04/sorteo-imperia/</link>
		<comments>/2010/06/04/sorteo-imperia/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 04 Jun 2010 09:00:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[alcachofas]]></category>
		<category><![CDATA[huevo]]></category>
		<category><![CDATA[Imperia]]></category>
		<category><![CDATA[parmesano]]></category>
		<category><![CDATA[pasta rellena]]></category>
		<category><![CDATA[requesón]]></category>
		<category><![CDATA[ricotta]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1319</guid>
		<description><![CDATA[Quien se apunta a hacer estos ravioli en casa??? Con Imperia obviamente :) Una vez más Imperia nos da la posibilidad de ganar uno de sus fantásticos productos para hacer la pasta en casa. El año pasado ya nos regalaba, ni más ni menos, una máquina :)) Este año vamos a algo más tradicional pero [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Ravioli con alcachofas di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4618645286/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4007/4618645286_7494526258.jpg" alt="Ravioli con alcachofas" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Quien se apunta a hacer estos ravioli en casa??? Con <span style="color: #ff0000;"><strong><a href="http://www.imperia.com/marketing/fiere/visualizza_news.php">Imperia</a></strong></span> obviamente :)</p>
<p>Una vez más Imperia nos da la posibilidad de ganar uno de sus fantásticos productos para hacer la pasta en casa. <a href="/2009/03/08/%C2%BFquieres-ganar-una-maquina-para-hacer-la-pasta-fresca/"><strong>El año pasado</strong></a> ya nos regalaba, ni más ni menos, una máquina :)) Este año vamos a algo más tradicional pero que nos ocupará mucho menos espacio en la cocina y nos hará saltar de alegría igualmente al haber preparado unos maravillosos ravioli con nuestras propias manos!!<span id="more-1319"></span></p>
<p style="text-align: center;"><a title="Concurso Imperia di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4668098101/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4029/4668098101_20639d75f8.jpg" alt="Concurso Imperia" width="500" height="412" /></a></p>
<p>FoglioChef es el tapete multi-uso de cocina totalmente hecho de silicona alimentaria SL70.<br />
Resiste a alta y a baja temperatura (+260°C y -60°C), se adhiere perfectamente a la superficie de trabajo y es antiadherente), es higiénico y fácil de limpiar.<br />
En su superficie están moldeados círculos concéntricos en una escala expresa en cm/inch para ayudarte a hacer las hojas y las masas de la medida justa.<br />
FoglioChef se puede utilizar en todo tipo de horno, se puede lavar en lavavajillas y se puede enrollar para guardarlo y que ocupe poco espacio.</p>
<p>No sé, alguien da más??? ;)</p>
<p>Me acuerdo estas Navidades que después de que un amigo mío se le fuera la cabeza con la pasta y no teniendo nada con que estirarla utilizó una botella de litro de cristal&#8230; se me descompuso el corazón y le regalé el FoglioChef :) al menos así tendría algo &#8220;<em>professional</em>&#8221; la próxima vez que se metiera manos a la obra :))</p>
<p>La pasta rellena quizás sea una de las cosas que me han llamado más la atención desde que era pequeña, cuando vivía en Granada e Italia para mí no era más que un país lejano donde se comían cosas deliciosas como la pasta rellena. Me acuerdo que cuando tenía 14 o 15 años me compré una especie de enciclopedia de la pasta que aún anda por aquí por mi casa y me lancé con unos ravioli&#8230;. desastre total!! la masa no me salió, se abrieron todos y bueno se me quedó la idea de que era una cosa tan difícil de hacer que he esperado 10 años a ponerme otra vez en acción.</p>
<p>En realidad es algo completamente factible, no es ciencia ficción y os aseguro que es de las cosas que más alegrías da en la cocina. Me repito como el ajo, ya lo sé, pero es tan fácil hacer un montón de pasta un día de esos que uno no sabe muy bien que hacer y luego congelarla!! Ya sabéis que <a href="/imperia-y-la-pasta-fresca/"><span style="color: #ff6600;"><strong>aquí</strong></span></a> podéis encontrar mucha más información sobre la pasta fresca hecha en casa, lo tengo que actualizar pero paciencia que lo haré en los próximos días ;)</p>
<p>Por el momento os dejo con esta receta que nació por pura casualidad&#8230; fui al mercado a comprar alcachofas y me salieron, como dice mi madre, &#8220;pinchuas&#8221; es decir llenas de &#8220;raspas&#8221;, es decir un churro vaya. Así que después de saltearlas en la sartén y ver que aquello no se lo comería nadie decidí hacerlas puré, mezclarlas con ricotta, huevo y parmesano y hacer un relleno que ni los de Pastas Gallo&#8230; quizás quede feo decirlo pero es verdad, probad vosotros y ya me contaréis.</p>
<p><span style="text-decoration: underline;"><strong>Pero qué hay que hacer para ganar este fantástico premio???</strong></span> (que me enrollo más que las persianas :P</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">1.</span> Tener muchas ganas de participar y de ganar :)<br />
<span style="color: #ff6600;"> 2.</span> Dejar un comentario en este post diciendo por qué te gustaría llevártelo a casa<br />
<span style="color: #ff6600;"> 3.</span> Tener mucha suerte y ser el agraciado vencedor que será elegido mediante <a href="http://www.random.org/">Random.org</a></strong><br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4.</span> El límite para dejar tu comentario será el 11 de junio a las 24.00 (hora española)<br />
<span style="color: #ff6600;"> 5.</span> El nombre del ganador se dará a conocer el martes 15 de junio por la mañana :) </strong></p>
<p>Por favor, para participar es muy importante <span style="text-decoration: underline;">dejar el comentario en este post</span>!! Mucha suerte a todos y si no resultais agraciados podéis encontrar este y otros productos Imperia en las tiendas del El Corte Inglés :)</p>
<p><strong>A JUGAR!</strong></p>
<p><span style="font-weight: normal;"><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la pasta:</span></strong></span><strong><br />
400 gr de sémola de trigo<br />
5 yemas + 1 huevo entero<br />
1 pizca de sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para el relleno:</span><br />
350 gr de crema de alcachofas<br />
150 gr de ricotta o requesón<br />
3 cucharadas de parmesano rallado<br />
1 huevo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 1</strong></span><strong> </strong> Para preparar la pasta disponer la sémola con un hueco en el centro y la sal. Empezar a incorporar la sémola de las paredes y a mezclarla con los huevos. Poco a poco se irá formando una masa que tendremos que amasar hasta los ingredientes estén totalmente amalgamados. La masa tiene que resultar lisa y elástica. Envolverla en film transparente y dejarla reposar en el frigo al menos durante 1/2 hora.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Para el relleno: mezclar bien todos los ingredientes. Rectificar de sal e añadir una pizca de pimienta al gusto.<br />
<span style="color: #ff6600;"> 3</span> Estirar la pasta y formar los ravioli con la ayuda de un molde para ravioli (como el de la foto <a href="/imperia-y-la-pasta-fresca/">aquí</a>) o con la ruedecita dentada.<br />
Para distribuir el relleno es muy útil usar una manga de pastelero; es muy importante sellar bien los bordes para que el<br />
relleno no salga durante la cocción de la pasta.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong>4</strong></span> Cocer los ravioli en abundante agua con sal durante pocos minutos (hacer la prueba con uno de ellos).<br />
Están buenísimos simplemente pasándolos en la sartén con un poco de mantequilla derretida, salvia o mejorana.</p>
<p><strong>Algunas notas sobre la receta:</strong><br />
<strong> &#8211;</strong> la crema de alcachofas se puede comprar ya lista para usar o <a href="/2007/12/08/crema-de-alcachofas/">se puede hacer en casa</a> con alcachofas en lata o frescas como os gusten más :)<br />
<strong> &#8211;</strong> la cantidad de sémola de trigo/líquido (en este caso yemas y huevos enteros) puede variar según el tipo de sémola, la humedad, el tamaño de los huevos&#8230; si veis que la masa está muy pegajosa añadid un poco más de sémola o un poco más de huevo si se ha quedado demasiado seca<br />
<strong> &#8211;</strong> la receta es para cuatro personas pero veréis que os sobrará un poco de pasta. Podéis disminuir las cantidades (pero con cantidades más grandes es más fácil amasar :) o podéis hacerla así tal cual y la que os sobre congelarla!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/32511563/Ravioli-de-alcachofas">Ravioli de alcachofas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/06/04/sorteo-imperia/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>88</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>And the winner is&#8230;</title>
		<link>/2009/03/16/and-the-winner-is/</link>
		<comments>/2009/03/16/and-the-winner-is/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 16 Mar 2009 16:07:50 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Imperia]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=574</guid>
		<description><![CDATA[El concurso llegó a su fin y, como lo prometido es deuda, aquí tenéis el número ganador!! La posibilidad existía para cada uno de vosotros pero desgraciadamente solo uno se lleva la ansiada maquinita a casa y ese es&#8230;. MARTIN! Su comentario estratégicamente posicionado en el número 195 hizo que en aquel momento se alinearan [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="And the winner is... por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3357482003/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3587/3357482003_6e0072b65d_o.jpg" alt="And the winner is..." width="209" height="248" /></a></p>
<p>El concurso llegó a su fin y, como lo prometido es deuda, aquí tenéis el número ganador!! La posibilidad existía para cada uno de vosotros pero desgraciadamente solo uno se lleva la ansiada maquinita a casa y ese es&#8230;. <strong>MARTIN</strong>! Su comentario estratégicamente posicionado en el número 195 hizo que en aquel momento se alinearan los astros para que la Imperia fuera suya&#8230; jejeje, no, en realidad la suerte es la suerte y podría haber ido a cualquiera de vosotros&#8230; de los <strong>241 personas</strong> que habéis partecipado!!!! Una vez más un enorme <strong><span style="color: #ff6600;">MUCHAS GRACIAS</span></strong> a vosotros y, sobre todo, a <a href="http://www.imperia.com/popup.htm"><strong>Imperia</strong></a> por este magnífico regalo que seguramente Martin y, espero, muchos más de vosotros podáis disfrutar en casa.</p>
<p> </p>
<p style="text-align: center;"><a title="Biscotto Imperia por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3335000684/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3306/3335000684_8f392ee9b0_m.jpg" alt="Biscotto Imperia" width="240" height="53" /></a></p>
<p> </p>
<p><span style="text-decoration: line-through;">Pero las grandes noticias no terminan aquí&#8230; <span style="text-decoration: underline;">Para todos aquellos interesados en la Imperia</span> (clásica, eléctrica, accesorios, etc) os espero con grandes ofertas (precios solo para España) Escribidme a <span style="color: #ff6600;"><strong>amiloquemegustaescocinar[at]gmail[dot]com</strong></span></span>.</p>
<p>Por motivos organizativos me veo obligada a cerrar temporalmente &#8220;la tienda&#8221;. Os avisaré cuando esté todo a punto.<br />
Muchas gracias y perdonad por las molestias!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/03/16/and-the-winner-is/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>¿Quieres ganar una máquina para hacer la pasta fresca?</title>
		<link>/2009/03/08/quieres-ganar-una-maquina-para-hacer-la-pasta-fresca/</link>
		<comments>/2009/03/08/quieres-ganar-una-maquina-para-hacer-la-pasta-fresca/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 08 Mar 2009 12:16:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Imperia]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=548</guid>
		<description><![CDATA[  Yo estoy segura de que en algún lugar estaba escrito que yo me tenía que venir a vivir a Italia&#8230; porque lo que me gusta a mí una buena pasta fresca hecha en casa es que no lo he visto yo en ningún sitio :P A ver, no nos vamos a engañar, la pasta [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"> <br />
<a title="Tajarin con ragout di carne e fegatini por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3334694125/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3312/3334694125_8fc31845c6.jpg" alt="Tajarin con ragout di carne e fegatini" width="351" height="500" /></a></p>
<p>Yo estoy segura de que en algún lugar estaba escrito que yo me tenía que venir a vivir a Italia&#8230; porque lo que me gusta a mí una buena pasta fresca hecha en casa es que no lo he visto yo en ningún sitio :P</p>
<p>A ver, no nos vamos a engañar, la pasta hecha en casa no se prepara en diez minutos pero qué me decís de prepararla con antelación, quizás durante el fin de semana, congelarla y tenerla a vuestra disposición en 5 minutos?? el tiempo que tarda en cocer&#8230; Del congelador directamente al agua hirviendo, unos pocos minutos y alehop! platazo de pasta auténtico y hecho con vuestras manitas.</p>
<p>Pero el rollo de la pasta es estirarla. Las madres, o mejor dicho, las abuelas en Italia solían hacerlo con el rodillo, menudo arte que tenían!! Por suerte más tarde las máquinas para hacer la pasta llegaron a los hogares y ahora sí que sí, esto es coser y cantar. </p>
<p>El caso es que yo me pirro así que, en colaboración con <a href="http://www.imperia.com/popup.htm"><strong><span style="color: #ff6600;">Imperia</span></strong></a>, Amiloquemegustaescocinar quiere compartir esta experiencia maravillosa con uno de los lectores sorteando una de sus máquinas&#8230; quieres saber cómo?? sigue leyendo ;)</p>
<p style="text-align: center;"> <a title="Yo y la Imperia por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3335560784/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3589/3335560784_5e2c75e265.jpg" alt="Yo y la Imperia" width="500" height="273" /></a></p>
<h1 style="text-align: center;"><strong><span style="color: #ff6600;">SORTEO IMPERIA</span></strong></h1>
<p><span style="color: #ff6600;">Premio:</span> Imperia Clásica SP-150 con accesorio para cortar fettuccine e tagliatelle</p>
<p><span style="color: #ff6600;">Cómo participar:</span> <span style="text-decoration: underline;">deja un comentario a este post</span>; cada uno de los comentarios se le asignará un número correlativo del 1 hacia adelante.</p>
<p><span style="color: #ff6600;">Plazo:</span> el límite máximo para dejar tu comentario será el <strong>15 de marzo a las 24:00</strong> (hora española)</p>
<p><span style="color: #ff6600;">Ganador:</span> el ganador será elegido de un modo <span style="text-decoration: underline;">completamente aleatorio</span> gracias a <a href="http://www.random.org/"><span style="color: #888888;"><strong>Random.org</strong></span></a>; el resultado será publicado en <span style="color: #ff6600;">Amiloquemegustaescocinar.com</span> el 16 de marzo; enviaré una mail al directamente interesado&#8230; por eso es <strong>MUY IMPORTANTE</strong> <span style="text-decoration: underline;">dejar una dirección correcta</span> cuando dejéis vuestro mensaje. El ganador recibirá el premio en casa.</p>
<p>Si queréis uniros al maravilloso mundo de la pasta fresca :P echad un vistazo a la nueva sección que he creado (en alto a la derecha). Allí encontraréis, mes a mes, nuevas recetas (como la de los <em>tajarin</em> de la foto de hoy) para hacer pasta y salsas de acompañamiento.</p>
<p>Espero que la disfrutéis y <strong>A JUGAR!!!</strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/03/08/quieres-ganar-una-maquina-para-hacer-la-pasta-fresca/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>248</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.481 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:04:12 -->
