<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; ragù</title>
	<atom:link href="/tag/ragu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Los rigatoni y la última receta navideña</title>
		<link>/2010/01/04/los-rigatoni-y-la-ultima-receta-navidena/</link>
		<comments>/2010/01/04/los-rigatoni-y-la-ultima-receta-navidena/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 04 Jan 2010 17:34:31 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[castelmagno]]></category>
		<category><![CDATA[gallina de guinea]]></category>
		<category><![CDATA[higos secos]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta seca]]></category>
		<category><![CDATA[pintada]]></category>
		<category><![CDATA[ragout]]></category>
		<category><![CDATA[ragù]]></category>
		<category><![CDATA[rigatoni]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1046</guid>
		<description><![CDATA[Pues en realidad quería empezar el año con otra receta pero me he dicho: &#8220;niña!! y si no la pones ahora cuando la vas a poner??&#8221;. Total que me he autoconvencido y aquí tenéis una receta que más que de fin de fiestas sería de principio pero bueno&#8230; Aquí en Italia puede que tenga algo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Rigatoni con gallina de guinea, higos y Castelmagno por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4181108751/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2758/4181108751_33b490dd91.jpg" alt="Rigatoni con gallina de guinea, higos y Castelmagno" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Pues en realidad quería empezar el año con otra receta pero me he dicho: &#8220;niña!! y si no la pones ahora cuando la vas a poner??&#8221;. Total que me he <em>autoconvencido</em> y aquí tenéis una receta que más que de fin de fiestas sería de principio pero bueno&#8230; Aquí en Italia puede que tenga algo más de navideño, quizás para nosotros españoles puede pasar perfectamente como un plato de pasta para un día especial&#8230; no hay que esperar hasta el año que viene!! :D<span id="more-1046"></span></p>
<p>Y cómo que me ha dado por hacer un plato de pasta para la Navidad?? Pues a ver&#8230; que no me están abduciendo los italianos&#8230; es que me la habían pedido para un servicio de <a href="http://seidimoda.repubblica.it/dettaglio/blogger-ai-fornelli/65320?page=2"><strong>SeidiModa</strong></a> de <em>La Repubblica</em> con pasta Voiello de la que sí que os he hablado hace poco (y es que está muy rica!!).</p>
<p>Es verdad que a mí todo lo que sea italiano o me gusta o por lo menos me llama la atención pero la Navidad es la Navidad y me gustan nuestras recetas tradicionales&#8230; la pasta me parece algo de otro planeta cuando se trata de estas fechas. Pero la verdad es que ha salido muy bien por eso quería compartirla con vosotros y animaros a hacerla en alguna cena especial, con los amigos, cuando estéis buscando una receta fácil y diferente: esta es la vuestra!!</p>
<p>La <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Numidinae"><strong>gallina de guinea</strong></a> o pintada aquí se usa mucho. Se le conoce con el nombre de faraona y se encuentra fácilmente en el supermercado. Es un ave con un sabor más fuerte que el del pollo o el pavo pero en fin&#8230; que cada no la haga con lo que encuentre. La receta admite todo tipo de <em>pollos</em> :P</p>
<p>El <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Castelmagno"><strong>Castelmagno</strong></a> también es un queso de estas tierras. Como dice Wikipedia es un queso prensado, duro o semiduro, de pasta compacta o escamosa, sabor herbáceo y picante.<br />
No estoy tan de acuerdo con otras cosas que dice como que es similar al gorgonzola&#8230; Una vez más si no lo encontráis ponedle el queso que más os guste siempre que sea de pasta dura y de sabor contundente.</p>
<p>Pues sin más, os dejo con una de las recetas que más nos han gustado este año. Qué aproveche!</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><strong><br />
400 gr de carne de gallina/pollo/pavo<br />
1 calabacín<br />
1 zanahoria pequeña<br />
1 chalota o escalonia 1 vaso de vino blanco<br />
150 ml de caldo de carne*<br />
2 higos secos<br />
320 gr de <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Rigatoni">rigatoni</a> u otra pasta de formato grande<br />
Queso Castelmagno</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Lavar y cortar en trocitos pequeños el calabacín (eliminando la parte central que contiene mucha agua); lavar, pelar y cortar en trocitos la zanahoria y la chalota; cortar también en trocitos la carne.<br />
En una sartén dorar la chalota a fuego medio. Añadir la zanahoria y el calabacín y dejar sofreír unos minutos.<br />
Incorporar la carte y dejar que se dore. Ajustar de sal.<br />
Añadir el vino blanco y dejar evaporar.<br />
Por último añadir el caldo de carne y dejar cocer a fuego lento durante unos 15 minutos.<br />
Cortar los hijos en trocitos y añadirlos al ragù.<br />
Cocer la pasta en abundante agua salada hasta que estén al dente. Escurrir y añadirla al ragù. Saltear todo junto durante un par de minutos.<br />
Servir caliente acompañado del queso cortado en escamas finas.</p>
<address><em>(*) En vez de comprar pechuga yo he usado los muslos de la gallina, los he deshuesado y he utilizado los hueos para hacer un caldito de carne con verduras (cebolla, zanahoria, apio, etc.) que podemos utilizar para esta u otras preparaciones.</em></address>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/24765774/Rigatoni-con-gallina-de-guinea-higos-y-Castelmagno"> Rigatoni con gallina de guinea, higos y Castelmagno</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/01/04/los-rigatoni-y-la-ultima-receta-navidena/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.433 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:08:58 -->
