<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Espelta</title>
	<atom:link href="/tag/espelta/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Pan de espelta y kamut</title>
		<link>/2014/04/13/pan-de-espelta-y-kamut/</link>
		<comments>/2014/04/13/pan-de-espelta-y-kamut/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 13 Apr 2014 20:45:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pan y pizza]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[Espelta]]></category>
		<category><![CDATA[Kamut]]></category>
		<category><![CDATA[Pan]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5031</guid>
		<description><![CDATA[Mis experimentos panarras no tienen fin :) Con el claro objetivo de reducir al máximo el consumo de harina de trigo común me ha dado por la preparación de pan casero, pasta y otras cosillas buenas con harina de espelta &#38; Co. El pan de espelta ha sido un éxito y hago siempre una hogacica [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/04/pan_espelta.jpg"><img class="alignnone  wp-image-5032" alt="pan de espelta y kamut" src="/wp-content/uploads/2014/04/pan_espelta.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Mis experimentos <em>panarras</em> no tienen fin :) Con el claro objetivo de reducir al máximo el consumo de harina de trigo común me ha dado por la preparación de <strong>pan casero</strong>, pasta y otras <a href="/2014/01/30/muffins-de-espelta-zanahoria-y-nueces/">cosillas</a> <a href="/2014/02/13/farrotto-con-salchicha-y-setas/">buenas</a> con harina de espelta &amp; Co.<span id="more-5031"></span></p>
<p>El pan de espelta ha sido un éxito y hago siempre una hogacica durante el finde, así podemos disfrutar de ella durante toda la semana. Como los <a href="/2013/11/10/pan-integral/">otros panes</a> que preparo normalmente este <strong>pan de espelta y kamut</strong> se prepara con un prefermento, algo muy sencillo que se prepara en 5 minutos la noche de antes.</p>
<p>No esperéis obtener un pan super alto como normalmente sucede con la harina común. Estas harinas dan lugar a panes un poco más densos pero igualmente buenos!</p>
<p>Por último mi truqui, que creo que ya os lo he contado, con la levadura prensada: para tener siempre a mano la levadura para vuestros panes comprad los típicos cubitos de levadura en el super, al llegar a casa, abrid el paquetito y dividirlo en 12 partes. Meted estos trocitos en un tupper pequeñito en el congelador. Así lo tendréis listo para usar cada vez que queráis hacer pan :) Cada uno de estos trocitos pesa unos 2 gr. Normalmente con dos de ellos (uno en el prefermento y otro en el amasado) es suficiente para un pan de medio kilo :)</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 350 gr de harina de espelta</strong><br />
<strong> 150 gr de harina de kamut</strong><br />
<strong> 250 ml de aqua</strong><br />
<strong> 1 cdita y 1/2 de sal</strong><br />
<strong> 4-5 gr de levadura prensada de cerveza</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> El día de antes preparamos un prefermerto mezclando la mitad de la levadura<br />
disuelta en 100 ml de agua templada (más fría que caliente) y 150 gr de<br />
harina de espelta. Mezclamos bien y la ponemos en un cuenco tapada con film<br />
transparente. Dejar reposar a temperatura ambiente durante 10-12 horas.<br />
<strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Al día siguiente el prefermento habrá triplicado su volumen. Disolvemos el<br />
resto de la levadura en 100 ml de agua y la sal en el resto (50 ml). Mezclamos<br />
el prefermento al resto de la harina de espelta y la de kamut. Añadimos el agua<br />
con la levadura y empezamos a amasar. Incorporamos poco a poco el agua con<br />
la sal. Puede ser que necesite un poco más o un poco menos, lo iremos viendno<br />
sobre la marcha. La masa tiene que quedar bastante suave.<br />
<strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Dar la forma deseada, espolvorear toda la superficie con harina y cubrir con<br />
un paño. Dejar reposar durante 1 h/1h y 1/2. Este pan no necesita demasiado<br />
tiempo. No sube muchísimo pero si nos pasamos con el tiempo de reposo empieza<br />
a bajar. Antes de meterlo en el horno practicar dos incisiones en forma<br />
de cruz en la superficie.<br />
<strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Calentar el horno a 250 ºC. Cocer el pan durante 20-25 minutos. Pasado este<br />
tiempo bajar la temperatura a 210 ºC y seguir la cocción durante 15 minutos<br />
más.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Sacar del horno y dejar que se enfríe completamente. También se puede<br />
dejar enfriar en el horno apagado y abierto, un poco levantado para que el aire<br />
pase por debajo.<br />
<strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Es un pan de miga bastante compacta pero muy sabroso. Se conserva bien<br />
cubierto en un lugar seco durante una semana.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/217969114/Pan-Espelta-Kamut">Pan de espelta y kamut</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/04/13/pan-de-espelta-y-kamut/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Muffins de espelta, zanahoria y nueces</title>
		<link>/2014/01/30/muffins-de-espelta-zanahoria-y-nueces/</link>
		<comments>/2014/01/30/muffins-de-espelta-zanahoria-y-nueces/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 30 Jan 2014 21:25:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Galletas y bombones]]></category>
		<category><![CDATA[desayunos]]></category>
		<category><![CDATA[Espelta]]></category>
		<category><![CDATA[magdalenas]]></category>
		<category><![CDATA[Muffins]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4888</guid>
		<description><![CDATA[Tengo que reconocer que me encanta la harina, el azúcar, la mantequilla, la nata, el helado, las cremas, los fritos, arrrggg y todo lo que esté rico y engorde. Tengo que reconocer también que conforme va pasando el tiempo mi cuerpo se rebela cada vez más contra todas esas cosas ricas y me cuesta lo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/01/muffin-farro.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4889" alt="muffins de espelta" src="/wp-content/uploads/2014/01/muffin-farro.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Tengo que reconocer que me encanta la harina, el azúcar, la mantequilla, la nata, el helado, las cremas, los fritos, arrrggg y todo lo que esté rico y engorde. Tengo que reconocer también que conforme va pasando el tiempo mi cuerpo se rebela cada vez más contra todas esas cosas ricas y me cuesta lo más grande comer ciertas cosas sin que me pasen factura&#8230; y no estoy hablando del flotador&#8230; :P eso es otro cantar!<span id="more-4888"></span></p>
<p>En un humilde intento de variar mi alimentación he incluido la espelta a mi día a día. En mi casa últimamente todo es pan de espelta, dulces con espelta, guisotes con espelta. Y reconozco que me gusta. Sí, me gusta :) ya sea en grano que en su versión harina con la que he realizado estos muffins y con la que he hecho ya algunas pruebas de pan que han salido bastante bien.</p>
<p>La espelta es más vieja que la pana pero últimamente se está poniendo de moda y de este modo hoy en día podemos disfrutar de este cereal tan sano, parece ser, que tiene tantas <a href="http://www.directoalpaladar.com/ingredientes-y-alimentos/la-espelta-un-cereal-antiguo-con-grandes-propiedades">propiedades</a> :) Sí no encontráis la espelta podéis preparar estos muffins con harina integral o incluso harina normal. Son fáciles, rápidos y perfectos para los desayunos para mojar en un buen tazón de leche.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/01/muffin-farro-2.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4890" alt="muffins de espelta" src="/wp-content/uploads/2014/01/muffin-farro-2.jpg" width="498" height="747" /></a></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 10-12 mini muffins:</strong></span><br />
<strong> 2 huevos</strong><br />
<strong> 80 gr de azúcar morena integral</strong><br />
<strong> 50 ml de aceite de girasol</strong><br />
<strong> 150 gr de harina de espelta</strong><br />
<strong> 1+1/2 cucharaditas de levadura en polvo para dulces</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de canela en polvo</strong><br />
<strong> 1 zanahoria mediana pelada y rallada al momento</strong><br />
<strong> 1 puñado de nueces trituradas</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Batir el azúcar con los huevos hasta que estén espumosos. Añadir el aceite y seguir batiendo. Mezclar la harina, la canela y la levadura en polvo, tamizarlas y añadirlas a los huevos. Mezclar con una espátula de silicona.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Incorporar la zanahoria y las nueces y mezclar bien.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Calentar el horno a 180 °C. Preparar una bandeja con los moldes. Yo he utilizado unos muy pequeñitos. Utilizando los de tamaño normal salen unos 6-7 muffins.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Rellenar los moldes con la masa hasta 3/4 de su capacidad. Tener en cuenta que luego suben bastante.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Cocer en el horno caliente durante unos 20-25 minutos. Para comprobar si están hechas se puede recurrir a la prueba del palillo de dientes. Introduciéndolo en el muffin si sale seco los muffins están bien cocidos por dentro.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Dejar enfriar antes de servir. Son perfectos para mojar en la leche.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/203521737/Muffin-Espelta">Muffins de espelta con zanahorias y nueces</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/01/30/muffins-de-espelta-zanahoria-y-nueces/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.454 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:00:14 -->
