<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Crema de verduras</title>
	<atom:link href="/tag/crema-de-verduras/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Crema de verduras dulces</title>
		<link>/2013/01/06/crema-de-verduras-dulces/</link>
		<comments>/2013/01/06/crema-de-verduras-dulces/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 06 Jan 2013 09:17:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[Crema de verduras]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2622</guid>
		<description><![CDATA[Hola, hola, hola!! Aquí estamos de vuelta. Por cierto&#8230; feliz año!!! Estoy feliz de estar en casa ? Ha sido una muy feliz Navidad pero este periodo del año es siempre muy intenso, sobre todo por lo que se refiere a las comilonas y, desde ese punto de vista, estoy super contenta de volver a [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/01/crema-verduras.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2623" title="crema-verduras" alt="crema de verduras" src="/wp-content/uploads/2013/01/crema-verduras.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Hola, hola, hola!! Aquí estamos de vuelta. Por cierto&#8230; feliz año!!!</p>
<p>Estoy feliz de estar en casa ? Ha sido una muy feliz Navidad pero este periodo del año es siempre muy intenso, sobre todo por lo que se refiere a las comilonas y, desde ese punto de vista, estoy super contenta de volver a mi rutina :) Vosotros no?<span id="more-2622"></span></p>
<p>Este año el tour Navideño lo hemos dividido entre Granada y Barcelona, las ciudades de mi vida y mi corazón ?. Llevaba un siglo sin venir por España y bueno&#8230; hay que ver lo que se echan de menos las cañitas y las tapitas!! Además de las visitas obligadas a los locales de siempre he podido disfrutar de recetas que las tenía olvidadas y que poco a poco irán apareciendo por el blog. Hemos disfrutado de muchas cosas diferentes pero creo que puedo decir que estas Navidades el plato estrella han sido los huevos rotos, un plato que en su extrema sencillez es de las cosas más buenas que hay en esta tierra :)</p>
<p>Pero bueno, por el momento empezamos con una cremita. Después de tantos excesos me voy a tener que pasar todo enero comiendo sopas para compensar&#8230; En realidad esta no es la crema más ligera del mundo: cocer en el horno las verduras con un poco de aceite la hace más sabrosa pero le da unas cuantas calorías de más que podemos quitarle simplemente cociendo las verduras en agua en vez que en el horno. Si prefieres este procedimiento, pela y corta las verduras igualmente, cúbrelas de agua y cuécelas hasta que estén tiernas. Sigue el resto de pasos de la receta de la misma forma.</p>
<p>Os dejo disfrutando de vuestros regalos de reyes y del último día de Navidad. Qué sea muy feliz para todos!</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 2 patatas</strong><br />
<strong> 300 gr de calabaza</strong><br />
<strong> 2 zanahorias medianas</strong><br />
<strong> Leche entera o semi</strong><br />
<strong> Sal y pimienta</strong><br />
<strong> Aceite de oliva</strong><br />
<strong> Eneldo fresco</strong><br />
<strong> Tomillo fresco</strong></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Para servir:</strong></span><br />
<strong> Queso parmesano rallado al momento</strong><br />
<strong> Unas rodajitas de trufa en aceite</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #996072;"> 1</span></strong> Lavar, pelar y cortar las verduras en trozos no muy pequeños. Ponerlas en una fuente de horno. Salpimentar y condimentar con<br />
un poco de aceite. Remover las verduras bien con las manos y ponerlas a cocer en el horno, a 180 ¨C hasta que estén tiernas y doraditas (aprox. 40-50 minutos).<br />
<strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> Cuando estén tiernas ponerlas en una cacerola, añadir un poco de agua, las hierbas frescas (bien lavadas) y batir hasta conseguir una crema. La cantidad de agua depende un poco de nuestros gustos, a mí me gusta cremosa pero que parezca una sopa,<br />
no un puré.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>3</strong></span> Añadir también un poco de leche al gusto para darle más cremosidad. Probar y corregir de sal y pimienta.<br />
<strong><span style="color: #996072;">4</span></strong> Servir caliente acompañada de un poco de hierbas picadas, queso parmesano espolvoreado y, si gusta, un o dos rodajitas de trufa<br />
que le da un toque de fiesta.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/119063298/Crema-Verduras-Dulces">Crema de verduras dulces</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/01/06/crema-de-verduras-dulces/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>10</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.449 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:04:05 -->
