<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; desayunos</title>
	<atom:link href="/tag/desayunos/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Barritas para el desayuno</title>
		<link>/2015/10/04/barritas-para-el-desayuno/</link>
		<comments>/2015/10/04/barritas-para-el-desayuno/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 04 Oct 2015 08:58:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[barritas]]></category>
		<category><![CDATA[cocina vegetariana]]></category>
		<category><![CDATA[desayunos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5734</guid>
		<description><![CDATA[Llegó el momento de utilizar esa maravillosa mantequilla de almendras que preparamos hace unas semanas para hacer unas, no menos maravillosas, barritas para el desayuno. Pruébalas y ya no querrás otras :) Llevo semanas probando diferentes barritas para el desayuno. Y estoy probando un montón porque estoy en busca de la barrita perfecta, esa que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5735" src="/wp-content/uploads/2015/10/bkf-bars-2.jpg" alt="barritas para el desayuno" width="565" height="848" /></p>
<p>Llegó el momento de utilizar esa maravillosa <a href="/2015/09/07/mantequilla-de-almendras/"><strong>mantequilla de almendras</strong></a> que preparamos hace unas semanas para hacer unas, no menos maravillosas, <strong>barritas para el desayuno</strong>.<br />
Pruébalas y ya no querrás otras :)<span id="more-5734"></span></p>
<p>Llevo semanas probando diferentes barritas para el desayuno. Y estoy probando un montón porque estoy en busca de la barrita perfecta, esa que está muy rica, es nutritiva pero también perfecta para llevar. Hasta el momento las he probado con copos de avena, dátiles, ciruelas, plátano, fruta seca, fruta deshidratada, muchas semillas, con o sin chocolate, etc, etc, etc.<br />
Estas que os presento hoy son unas de mis favoritas por varias razones: de sabor son las más buenas (pero mucho :), llevan mi deliciosa mantequilla de almendras y son realmente rápidas de preparar. Tienen un problema para mi gusto y es que en verano es prácticamente imposible llevártelas a ningún lado porque se derriten en menos de que canta un gallo&#8230; De hecho este verano las he tenido en el congelador y ops! pasaban directamente del congelador a mi boca, sin tener que esperar a que se descongelaran (porque de hecho no se congelan). Con el calor que ha hecho, estas barritas eran el bocado perfecto.</p>
<p>Sigo con mi búsqueda de mi barrita preferida para llevar pero mientras tanto os dejo la receta estas que son deliciosas, ya os digo&#8230; para mí las mejores ;)</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para unas 18 barritas:</strong></span><br />
<strong>4 cucharadas de aceite de coco</strong><br />
<strong> 10 ciruelas secas sin hueso</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de jengibre fresco</strong><br />
<strong> 200 ml de <a href="/2015/09/07/mantequilla-de-almendras/">mantequilla de almendras</a> (se encuentra también en negocios bio, de almendras, avellanas, cacahuete, etc.)</strong><br />
<strong> 80 gr de semillas de sésamo</strong><br />
<strong> 40 gr de arroz integral inflado</strong><br />
<strong> 40 gr de copos de cereales integrales</strong><br />
<strong> 2 cucharadas de almendras crudas la piel</strong><br />
<strong> 1 pizca de sal integral fina</strong><br />
<strong> 100 gr de chocolate sin leche</strong><br />
<strong> Coco rallado no azucarado</strong></p>
<h6><em>(receta adaptada de las <a href="http://www.greenkitchenstories.com/nut-quinoa-chocolate-bars/">nuts&amp;quinoa&amp;chocolate bars</a> de Green Kitchen Stories)</em></h6>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5736" src="/wp-content/uploads/2015/10/bkf-bars.jpg" alt="barritas para el desayuno" width="848" height="565" /></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #993366;"><strong> 1</strong></span> Pasamos las ciruelas por la batidora hasta obtener una crema. Ponemos el aceite de coco en un cazo. Añadimos las ciruelas, el jengibre y la mantequilla de almendras. Removemos bien y dejamos cocer a fuego lento durante un par de minutos.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>2</strong></span> En un bol grande ponemos la preparación anterior y el resto de los ingredientes (excepto el chocolate y el coco rallado). Removemos bien con una cuchara o incluso con las manos hasta que los ingredientes estén bien incorporados. Los copos de cereales es mejor si antes los trituramos un poco con un cuchillo o con las manos para que no queden trozos muy grandes.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>3</strong></span> Pasamos la mezcla a una fuente de horno rectangular de unos 20&#215;25 cm forrada con papel de horno. Repartimos bien y aplastamos con los dedos para que nos queden una capa homogénea. Dejamos reposar en el frigo al menos durante una hora. Se pueden poner también en el congelador durante 15-20 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">4</span></strong> Derretimos el chocolate a baño maría y lo añadimos a las barritas; cubrimos toda la superficie. Espolvoreamos con coco rallado.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">5</span></strong> Nuestras barritas están listas solo nos queda cortarlas en porciones. Se conservan en el frigo durante 1 semana cubiertas con film transparente o durante 1 mes en el congelador.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/10/04/barritas-para-el-desayuno/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Las magdalenas de nata de Pamela :)</title>
		<link>/2015/06/30/las-magdalenas-de-nata-de-pamela/</link>
		<comments>/2015/06/30/las-magdalenas-de-nata-de-pamela/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jun 2015 20:39:31 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Galletas y bombones]]></category>
		<category><![CDATA[desayunos]]></category>
		<category><![CDATA[nata]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5419</guid>
		<description><![CDATA[Y diréis vosotros que a quién se le ocurre encender el horno con este calor, verdad?&#8230; Bueno, razones no me faltaban para desafiar las altas temperaturas :) Tengo que reconocer que a mí las ganas de hornear no se me quitan ni con 40 °C pero si a esto añades el hecho de tener entre [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5420" src="/wp-content/uploads/2015/06/magdalenas-nata.jpg" alt="magdalenas de nata" /><br />
Y diréis vosotros que a quién se le ocurre encender el horno con este calor, verdad?&#8230;<span id="more-5419"></span><br />
Bueno, razones no me faltaban para desafiar las altas temperaturas :) Tengo que reconocer que a mí las ganas de hornear no se me quitan ni con 40 °C pero si a esto añades el hecho de tener entre tus manos el libro de <a href="http://www.unodedos.com/"><strong>Pamela Rodríguez</strong></a> con 75 recetas&#8230; es que ya no sé ni por dónde empezar!<br />
Como sabéis hace ya muchos años que vivo en Italia. Aquí tengo la suerte (yeah!) de tener a mi disposición libros y revistas de cocina de gran calidad. Sí, aquí y ahora lo admito, hace años que la calidad de las publicaciones de cocina italianas es muy muy alta. Y no lo digo por hacer la expatriada pelota!! es una opinión mía, muy personal que, con mucho dolor como española, veo que en mi país no se toma muy en serio este aspecto. Cada año vuelvo a España y me lanzo a los kioskos y a las librerías en busca de &#8220;grandes&#8221; libros de cocina ya sea por contenido como por gráfica (supongo que se nota que me gusta la gráfica y la fotografía ;)<br />
El hecho es que el libro de <strong><a href="http://www.marialunarillos.com/postres-y-otras-dulcerias-de-pamela-rodriguez.html">Postres y otras dulcerías</a></strong> responde finalmente a mi &#8220;hambre&#8221; de libros de calidad en español. Es bonito, es completo, es interesante y, sobre todo, es asequible&#8230; no lo digo por el precio que también :) sino porque hay recetas para todos los gustos, más y menos difíciles, sin llegar a la alta cocina que a mí personalmente me cansa mucho.<br />
Postres y otras dulcerías es ese punto perfecto entre lo bonito y lo bien hecho; mucha tradición y experiencia que es lo que mejor funciona en la cocina.<br />
Por fin podemos disfrutar de un libro con un buen contenido (recetas dulces pero también saladas), con fotos que hablan solas y con una encuadernación digna de lo que contiene.<br />
Y como no se entiende que me ha gustado ;) os dejo un pequeño video que he hecho en su honor y os animo a que probéis estas magdalenas que os teletransportarán directamente a cuando teníais 10 años.<br />
¡A disfrutarlas!</p>
<p><iframe src="https://player.vimeo.com/video/132060933" width="500" height="281" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p><a href="https://vimeo.com/132060933">Magdalenas de nata</a> from <a href="https://vimeo.com/user2714299">Alicia Mañas</a> on <a href="https://vimeo.com/">Vimeo</a>.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para unas 20 magdalenas:</strong></span><br />
<strong> 4 huevos</strong><br />
<strong> 250 gr de azúcar</strong><br />
<strong> La ralladura de 1 naranja (yo no tenía naranja y lo sustituí por una cucharadita de extracto de vainilla)</strong><br />
<strong> 150 gr de nata fresca líquida</strong><br />
<strong> 250 gr de mantequilla (de buena calidad)</strong><br />
<strong> 400 gr de harina de repostería</strong><br />
<strong> 16 gr de levadura química (más o menos un sobrecito)</strong></p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5421" src="/wp-content/uploads/2015/06/magdalenas-nata-2.jpg" alt="magdalenas de nata" /></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Derretimos la mantequilla lentamente en un cacito. Dejamos que se temple. A parte batimos los huevos con el azúcar y la ralladura de naranja hasta que la mezcla se ponga blanquecina y espumosa. Seguimos batiendo y vamos añadiendo la nata y la mantequilla derretida en forma de hilo.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>2</strong></span> Mezclamos la harina con la levadura y las tamizamos. Las añadimos a la mezcla anterior y seguimos batiendo durante 2 minutos a velocidad fuerte.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Rellenamos las cápsulas de papel hasta tres cuartas partes de su capacidad. Para que las magdalenas suban durante la cocción y no pierdan su forma utilizaremos cápsulas rígidas o una bandeja para muffins.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Las dejamos reposar en el frigo durante al menos 30 minutos. Mientras tanto, calentamos el horno a 250 °C.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Una vez caliente bajamos la lumbre a 200 °C y metemos las magdalenas (yo les he espolvoreado un poco de azúcar en superficie a cada una de ellas antes de meterlas en el horno). Las dejamos cocer a esta temperatura durante 10 minutos. Bajamos la temperatura a 180 °C y las dejamos otros 5-10 minutos, hasta que estén bien doradas.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Cuando estén listas las sacamos del horno y las dejamos enfriar completamente sobre una rejilla. Se conservan durante una semana en una caja de lata con cierre hermético.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Suscríbete a la NEWSLETTER (en alto a la derecha) para recibir todas las recetas en PDF ¡para coleccionar!</strong></span></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/06/30/las-magdalenas-de-nata-de-pamela/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Galletitas Cantucci de chocolate y coco</title>
		<link>/2015/06/23/galletitas-cantucci-de-chocolate-y-coco/</link>
		<comments>/2015/06/23/galletitas-cantucci-de-chocolate-y-coco/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 23 Jun 2015 21:55:27 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Galletas y bombones]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[coco]]></category>
		<category><![CDATA[desayunos]]></category>
		<category><![CDATA[Galletas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5403</guid>
		<description><![CDATA[Los cantucci, cantuccini o biscotti di Prato serán una de vuestras recetas favoritas de galletas. Palabra de A mí lo que me gusta es cocinar ;) Tras el éxito de estos biscotti de pistachos y cerezas y sus primas, las cookies de chocolate y coco, se me ocurrió que no podía ser una mala idea [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5404" src="/wp-content/uploads/2015/06/cantucci-choco-4.jpg" alt="cantucci" /></p>
<p>Los <strong>cantucci</strong>, <strong>cantuccini</strong> o <strong>biscotti di Prato</strong> serán una de vuestras recetas favoritas de galletas. Palabra de A mí lo que me gusta es cocinar ;)<span id="more-5403"></span></p>
<p>Tras el éxito de estos <a href="/2012/04/15/biscotti-de-pistachos-y-cerezas/">biscotti de pistachos y cerezas</a> y sus primas, las <a href="/2012/03/21/cookies-con-chocolate-y-coco/">cookies de chocolate y coco</a>, se me ocurrió que no podía ser una mala idea mezclar ambas recetas. Los cantucci son unas galletas bastante secas típicas italianas, de la zona de Toscana. Se llaman cantucci o biscotti (= cocidas dos veces) y, efectivamente, se cuecen dos veces en el horno. La primera en forma de barrita y la segunda ya cortadas en rebanaditas. Este segundo paso en el horno hacen que se sequen bastante por lo que se conservan estupendamente durante un par de semanas en una lata con cierre hermético.<br />
Los cantucci tradicionales no llevan frutas, chocolate o coco sino almendras y se sirven con el <strong>vin santo</strong>, un vino dulce en el que se mojan, vaya una delicia!<br />
Estas galletitas, como os decía, son una mezcla de los famosos cantucci, que resulta que son super fáciles de hacer, y las super cookies de chocolate y coco, una combinación que me encanta.<br />
Preparadlas en el finde y tendréis unas estupendas galletas para mojar en la leche fresquita, en el desayuno, o en un vinito dulce, como postre para una cena.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 300 gr de harina</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de levadura en polvo</strong><br />
<strong> 170 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 3 huevos batidos</strong><br />
<strong> 2 cucharaditas de <a href="/2010/03/20/extracto-de-vainilla-hecho-en-casa/">extracto de vainilla</a></strong><br />
<strong> 100 gr de coco rallado deshidratado</strong><br />
<strong>50 gr de pepitas de chocolate sin leche</strong><br />
<strong>50 gr de avellanas tostadas</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> En un bol mezclar la harina, la levadura y el azúcar.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Añadir los huevos batidos, el extracto de vainilla, el coco, las avellanas y las pepitas de chocolate cerezas. Mezclar con las manos hasta obtener una masa que será bastante pegajosa.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Amasar durante unos minutos hasta que los ingredientes estén completamente amalgamados.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5405" src="/wp-content/uploads/2015/06/cantucci-choco.jpg" alt="cantucci" /></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Forrar una fuente de horno con papel de horno. Formar dos o tres barras con la masa de unos 20 cm de largo y unos dos dedos de ancho. Es mejor que queden estrechitas porque luego crecen mucho durante la cocción. Veréis que tendréis que ayudaros con un cuchillo para despegar la masa de las manos. Repito, queda bastante pegajosa.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Una vez que hayamos formado, más o menos, las barritas, humedecerse las palmas de las manos y dar forma a las barritas.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5406" src="/wp-content/uploads/2015/06/cantucci-choco-2.jpg" alt="cantucci" /></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Cocer en el horno caliente a 160ºC durante unos 40 minutos. Sacar del horno y dejar enfriar durante unos minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Cortar las barras en rebanaditas de 1 cm de ancho. Disponer las rebanaditas en una placa forrada con papel de horno. Las rebanadas las pondremos con uno de los lados hacia arriba.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5407" src="/wp-content/uploads/2015/06/cantucci-choco-3.jpg" alt="cantucci" /></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">8</span></strong> Cocer en el horno durante unos 10-15 minutos hasta que estén dorados. Sacar del horno, dar la vuelta uno a uno a los cantucci y cocer por el otro lado otros 10-15 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">9</span></strong> Sacar del horno y dejar enfriar completamente.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>ISCRÍBETE A LA NEWSLETTER</strong> (en alto a la derecha) para recibir todas las recetas en PDF! :)</span></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/06/23/galletitas-cantucci-de-chocolate-y-coco/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Receta de granola</title>
		<link>/2014/10/18/receta-de-granola/</link>
		<comments>/2014/10/18/receta-de-granola/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 18 Oct 2014 13:37:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[cereales]]></category>
		<category><![CDATA[desayunos]]></category>
		<category><![CDATA[jarabe de arce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5171</guid>
		<description><![CDATA[Suele pasar siempre lo mismo&#8230; cuando nos da por algo nos da pero que bien y últimamente es el turno de la granola. Los que andáis por Pinterest la estaréis viendo continuamente: granola con frutos secos, granola con mantequilla de cacahuete o, como la mía, granola con calabaza. ¿Pero qué es la granola y cómo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5172" src="/wp-content/uploads/2014/10/granola.jpg" alt="receta de granola" /><br />
Suele pasar siempre lo mismo&#8230; cuando nos da por algo nos da pero que bien y últimamente es el turno de la <strong>granola</strong>.<span id="more-5171"></span></p>
<p>Los que andáis por <a href="http://www.pinterest.com/search/pins/?q=granola&amp;term_meta[]=granola|typed">Pinterest</a> la estaréis viendo continuamente: granola con frutos secos, granola con mantequilla de cacahuete o, como la mía, granola con calabaza. <span class="char" title="Inverted Question Mark" data-decimal="191" data-entity="&amp;iquest;" data-id="45174">¿</span>Pero qué es la <strong>granola</strong> y cómo se prepara este alimento super energético? La granola es una mezcla de <strong>avena</strong> con otros cereales (a poder ser integrales, no refinados), miel y semillas que se seca en el horno hasta que adquiere la consistencia de los típicos cereales para el desayuno :)</p>
<p>Aunque si no soy, ni mucho menos, una experta creo que sin duda os puedo asegurar el nivelazo de esta granola desde el punto de vista nutricional: energía, fuerza, fibra, vitaminas, minerales y ácidos grasos son sus principales características&#8230; además de una buena cantidad de calorías pero qué nos importa a nosotros, grandes deportistas, unas cuantas calorías en el desayuno? ;)</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5173" src="/wp-content/uploads/2014/10/granola-2.jpg" alt="receta de granola" /></p>
<p>Yo me he convertido a la granola, soy su fan nr.1! Por la mañana con un poco de yogur natural y una cucharadita de jarabe de arce&#8230; a ver quién me para a mí :)</p>
<p>Mucho mejor que las mezclas que venden ya preparadas, de este modo podemos estar seguros que sus ingredientes sean naturales, integrales y que la cantidad de azúcares no sea exagerada. Se conserva perfectamente en botes de cristal bien limpitos, secos y cerradas herméticamente. <span class="char" title="Inverted Question Mark" data-decimal="191" data-entity="&amp;iquest;" data-id="45174">¿</span>Te animas a probarla?</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 325 gr de copos de avena</strong><br />
<strong> 60 gr de copos de cereales integrales</strong><br />
<strong> 70 gr puré de calabaza</strong><br />
<strong> 65 gr de aceite de coco derretido</strong><br />
<strong> 90 gr de jarabe de arce</strong><br />
<strong> 1 cucharada de extracto de vainilla</strong><br />
<strong> 1 cucharadita rasa de jengibre en polvo</strong><br />
<strong> 1 cucharadita rasa de canela en polvo</strong><br />
<strong> 40 gr de almendras peladas</strong><br />
<strong> 40 gr de nueces peladas</strong><br />
<strong> 40 gr de uva pasa</strong></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5174" src="/wp-content/uploads/2014/10/granola-3.jpg" alt="receta de granola" /></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong>1</strong> </span>Romper con las manos los copos de cereales para que no queden mucho más grandes de los copos de avena. Mezclarlos con estos últimos. Añadir el jengibre y la canela.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Mezclar el puré de calabaza, el aceite de coco, el jarabe de arce y el extracto de vainilla y mezclar bien.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Forrar una placa de horno con papel de hornear. Poner los cereales y vertir por encima los ingredientes líquidos. Mezclar bien con las manos hasta que los cereales estén bien cubiertos con la mezcla.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Extender bien la granola y cocer en el horno a 150°C durante una hora. Remover de vez en cuando la mezcla dentro del horno.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Una vez pasado este tiempo la granola tendría que estar bastante seca. Si no es así podemos continuar la cocción durante algunos minutos más. Cuando esté lista la sacamos del horno y la dejamos enfriar completamente.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Añadimos las almendras cortadas en laminitas, las nueces trituradas groseramente con las manos y la uva pasa. Mezclar bien.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Conservar en un bote de cristal que cierre herméticamente. Servir con yogur, leche, leche vegetal. Para endulzar utilizar jarabe de arce o azúcar de caña integral.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="https://es.scribd.com/doc/243445539/pumpkin-granola-pdf">Granola con calabaza</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/10/18/receta-de-granola/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Galletas especiadas</title>
		<link>/2014/04/21/galletas-especiadas/</link>
		<comments>/2014/04/21/galletas-especiadas/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 21 Apr 2014 10:49:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Galletas y bombones]]></category>
		<category><![CDATA[desayunos]]></category>
		<category><![CDATA[especias]]></category>
		<category><![CDATA[Galletas]]></category>
		<category><![CDATA[merienda]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5039</guid>
		<description><![CDATA[Hacía tiempecillo que no ponía una receta de galletas. Con lo que me gustan y, sobre todo, con lo que me gusta hacerlas en casa :) Si no las habéis probado aún tengo dos o tres recetas que son de verdad de esas que te dejan con la boca abierta por lo sencillas, por lo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/04/galletas-especiadas.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-5040" alt="galletas especiadas" src="/wp-content/uploads/2014/04/galletas-especiadas.jpg" /></a></p>
<p>Hacía tiempecillo que no ponía una receta de <a href="/recetas-de-cocina/dulces/galletas-y-dulces-de-bocado/">galletas</a>. Con lo que me gustan y, sobre todo, con lo que me gusta hacerlas en casa :) Si no las habéis probado aún tengo dos o tres recetas que son de verdad de esas que te dejan con la boca abierta por lo sencillas, por lo buenas que están y por el éxito que suelen tener.<span id="more-5039"></span></p>
<p>Las primeras de la lista, sin ninguna duda, son las <a title="Carrotcake cheesecake" href="/2012/03/21/cookies-con-chocolate-y-coco/">cookies de chocolate y coco</a>. Creo que esta receta es, de entre las dulces, la más famosa del blog y lo entiendo :P porque es fácil y rapidísima. Por otro lado tenemos los <a href="/2013/11/16/whoopie-pies/">whoopies de calabaza</a>, que no son exactamente galletas pero entran en mi queridísima sección de dulces de bocado&#8230; y aquí podría añadir <em>exquisitos</em> ;) Y en tercer lugar yo  pondría estos <a href="/2012/04/15/biscotti-de-pistachos-y-cerezas/">biscotti de pistachos y cerezas</a>, buenísimos y sobre todo originales!</p>
<p>No sé si estas entrarán en el top ten de la categoría. Yo creo que tienen todas las de ganar: una masa a base de harina y mantequilla, sin huevo, con muuuuchas especias, las que yo os pongo o las que os sugiera la imaginación. La nuez moscada y el <a href="/2013/12/30/cannoncini/">haba tonka</a> (de la que ya os he hablado en alguna ocasión) son mis favoritas, me pasaría la vida oliéndolas, así, sin más.</p>
<p>La base para las galletas la he tomado prestada al <a href="http://www.marialunarillos.com/blog/2014/02/galletas-de-encaje.html">blog de María Lunarillos</a>, me parece ideal para realizar galletas con una forma perfecta.</p>
<p>Y para quién se lo pudiera estar preguntando, el cortador para realizar estas galletas tan monas con mensaje es <a href="http://www.marialunarillos.com/277-cortador-de-galletas-con-mensaje.html">este</a> ;)</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 150 g de mantequilla a temperatura ambiente</strong><br />
<strong> 80 g de azúcar glas</strong><br />
<strong> 250 g de harina</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de extracto de vainilla</strong><br />
<strong> 1 cucharada de agua fría</strong><br />
<strong> 1 cucharadita colma de cacao amargo en polvo</strong><br />
<strong> 1 pizca de sal</strong><br />
<strong> 1 pizca de pimienta negra recién molida</strong><br />
<strong> 1 cucharadita rasa de canela en polvo</strong><br />
<strong> 1 cucharadita rasa de cardamomo en polvo</strong><br />
<strong> 1 buen pellizco de nuez moscada</strong><br />
<strong> 1 buen pellizco de haba tonka</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de levadura en polvo</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Mezclar y tamizar la harina con el cacao, la sal, la pimienta, la canela, el cardamomo, la nuez moscada, el haba tonka y la levadura.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span> </strong>Batir la mantequilla con el azúcar. Añadir el extracto de vainilla y batir de nuevo.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Mezclar la mantequilla a la harina y empezar a mezclar con la ayuda de una espátula de silicona. Cuando esté ya bastante unido amasar rápidamente con las manos. Conviene no tocar demasiado la masa con las manos, sobre todo si hace calor, por lo que el amasado tendrá que ser bastante rápido.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Si vemos que la masa queda muy desmigada añadir agua, muy poca!! Lo mejor es añadir 1/2 cucharadita o, mejor aún, mojarse simplemente las manos antes de amasar. De este modo, la masa tomará un poco de humedad pero sin que nos pasemos. La masa tendrá que quedar compacta.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/04/galletas-especiadas-2.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-5041" alt="galletas especiadas" src="/wp-content/uploads/2014/04/galletas-especiadas-2.jpg" /></a></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Dividirla en dos trozos y poner cada uno de ellos entre dos trozos de papel de horno. Estirar la masa con un rodillo hasta una altura de unos 3-4 mm. Dejarla reposar en el frigo, cubierta con el papel de horno, al menos durante 30 minutos pero yo he llegado incluso a dejarla toda una noche.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Cortar la masa con la forma que más nos guste y cocer en el horno a 180 ºC durante 15 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Sacar del horno y dejar enfriar completamente encima de una rejilla. Se conservan durante una semana en una lata cerrada herméticamente.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/221429890/galletas-especiadas">Galletas especiadas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/04/21/galletas-especiadas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Muffins de espelta, zanahoria y nueces</title>
		<link>/2014/01/30/muffins-de-espelta-zanahoria-y-nueces/</link>
		<comments>/2014/01/30/muffins-de-espelta-zanahoria-y-nueces/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 30 Jan 2014 21:25:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Galletas y bombones]]></category>
		<category><![CDATA[desayunos]]></category>
		<category><![CDATA[Espelta]]></category>
		<category><![CDATA[magdalenas]]></category>
		<category><![CDATA[Muffins]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4888</guid>
		<description><![CDATA[Tengo que reconocer que me encanta la harina, el azúcar, la mantequilla, la nata, el helado, las cremas, los fritos, arrrggg y todo lo que esté rico y engorde. Tengo que reconocer también que conforme va pasando el tiempo mi cuerpo se rebela cada vez más contra todas esas cosas ricas y me cuesta lo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/01/muffin-farro.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4889" alt="muffins de espelta" src="/wp-content/uploads/2014/01/muffin-farro.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Tengo que reconocer que me encanta la harina, el azúcar, la mantequilla, la nata, el helado, las cremas, los fritos, arrrggg y todo lo que esté rico y engorde. Tengo que reconocer también que conforme va pasando el tiempo mi cuerpo se rebela cada vez más contra todas esas cosas ricas y me cuesta lo más grande comer ciertas cosas sin que me pasen factura&#8230; y no estoy hablando del flotador&#8230; :P eso es otro cantar!<span id="more-4888"></span></p>
<p>En un humilde intento de variar mi alimentación he incluido la espelta a mi día a día. En mi casa últimamente todo es pan de espelta, dulces con espelta, guisotes con espelta. Y reconozco que me gusta. Sí, me gusta :) ya sea en grano que en su versión harina con la que he realizado estos muffins y con la que he hecho ya algunas pruebas de pan que han salido bastante bien.</p>
<p>La espelta es más vieja que la pana pero últimamente se está poniendo de moda y de este modo hoy en día podemos disfrutar de este cereal tan sano, parece ser, que tiene tantas <a href="http://www.directoalpaladar.com/ingredientes-y-alimentos/la-espelta-un-cereal-antiguo-con-grandes-propiedades">propiedades</a> :) Sí no encontráis la espelta podéis preparar estos muffins con harina integral o incluso harina normal. Son fáciles, rápidos y perfectos para los desayunos para mojar en un buen tazón de leche.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/01/muffin-farro-2.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4890" alt="muffins de espelta" src="/wp-content/uploads/2014/01/muffin-farro-2.jpg" width="498" height="747" /></a></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 10-12 mini muffins:</strong></span><br />
<strong> 2 huevos</strong><br />
<strong> 80 gr de azúcar morena integral</strong><br />
<strong> 50 ml de aceite de girasol</strong><br />
<strong> 150 gr de harina de espelta</strong><br />
<strong> 1+1/2 cucharaditas de levadura en polvo para dulces</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de canela en polvo</strong><br />
<strong> 1 zanahoria mediana pelada y rallada al momento</strong><br />
<strong> 1 puñado de nueces trituradas</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Batir el azúcar con los huevos hasta que estén espumosos. Añadir el aceite y seguir batiendo. Mezclar la harina, la canela y la levadura en polvo, tamizarlas y añadirlas a los huevos. Mezclar con una espátula de silicona.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Incorporar la zanahoria y las nueces y mezclar bien.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Calentar el horno a 180 °C. Preparar una bandeja con los moldes. Yo he utilizado unos muy pequeñitos. Utilizando los de tamaño normal salen unos 6-7 muffins.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Rellenar los moldes con la masa hasta 3/4 de su capacidad. Tener en cuenta que luego suben bastante.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Cocer en el horno caliente durante unos 20-25 minutos. Para comprobar si están hechas se puede recurrir a la prueba del palillo de dientes. Introduciéndolo en el muffin si sale seco los muffins están bien cocidos por dentro.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Dejar enfriar antes de servir. Son perfectos para mojar en la leche.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/203521737/Muffin-Espelta">Muffins de espelta con zanahorias y nueces</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/01/30/muffins-de-espelta-zanahoria-y-nueces/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Recetas tradicionales italianas. III parte</title>
		<link>/2014/01/26/recetas-tradicionales-italianas-iii-parte/</link>
		<comments>/2014/01/26/recetas-tradicionales-italianas-iii-parte/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 26 Jan 2014 09:45:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[azafrán]]></category>
		<category><![CDATA[desayunos]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces]]></category>
		<category><![CDATA[ossobuco]]></category>
		<category><![CDATA[risotto]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4877</guid>
		<description><![CDATA[Es verdad que no hay dos sin tres&#8230; por lo que después de Apulia y Sicilia vamos a la carga con Lombardia! No estoy siguiendo un orden en especial. Más bien la elección de una región u otra está relacionada con la estación. De hecho el plato de hoy, el risotto alla milanese con l&#8217;ossobuco [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/01/risotto_ossobuco.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4878" alt="risotto alla milanese" src="/wp-content/uploads/2014/01/risotto_ossobuco.jpg" width="458" height="687" /></a></p>
<p>Es verdad que no hay dos sin tres&#8230; por lo que después de <a href="/2013/03/10/recetas-tradicionales-italianas-i-parte/">Apulia</a> y <a href="/2013/07/18/recetas-tradicionales-italianas-ii-parte/">Sicilia</a> vamos a la carga con Lombardia!</p>
<p>No estoy siguiendo un orden en especial. Más bien la elección de una región u otra está relacionada con la estación. De hecho el plato de hoy, el <em>risotto alla milanese con l&#8217;ossobuco</em> es un plato supercontundente perfecto para los fríos invernales porque ayuda a calentar el cuerpo y el alma :)<span id="more-4877"></span></p>
<p>Este año en julio hará 9 años que llegué a Milán. 9 años en los que he aprendido mucho de pasta, pizzas y risottos entre otras cosas. El plato de hoy no lo había comido nunca antes (el risotto sí pero no con el <em>ossobuco</em>) y, lo que tiene más gracia de todo, ni siquiera mi marío que es de aquí lo había comido jamás. Esta es una prueba de las tradiciones que se pierden no solo porque las costumbres cambian sino porque también lo hacen las necesidades. Imaginaos el frío maldito que debía de hacer por estas tierras hace algunas decenas de años, con la humedad que hay por aquí y sin calefacciones&#8230; uno se podía meter un risotto con ossobuco entre pecho y espalda y quedarse tan ancho&#8230; Hoy después de zamparse un plato así te tienes que pegar una paliza de gimnasio durante una semana :P</p>
<p>Hoy en día es un plato que se encuentra en pocos restaurantes pero es bien fácil hacerlo en casa. Quizás lo más difícil sea encontrar el <em>ossobuco</em>, es decir, esa carne que se caracteriza por ser un corte trasversal del jarrete, bastante alto, de unos 3-4 cm, que se compra sin deshuesar por lo que nos encontramos con el hueso y su tuétano que se utiliza para la preparación del <em>risotto</em>. La consistencia del tuétano es muy graciosa porque en frío se parece casi a la levadura prensada y cuando se calienta prácticamente se derrite. Quitando el tuétano al hueso descubrimos un hueso hueco o, lo que es lo mismo, un <em>ossobuco</em>, en italiano ;)</p>
<p>Por lo que respecta el arroz a la milanese, éste también se prepara sin el tuétano pero en este caso se llama sólo <em>risotto giallo</em> o amarillo gracias al color que toma del azafrán. Se dice, se cuenta, que el uso del azafrán lo descubrió un pintor que trabajaba en el Duomo de Milán. Por aquellos entonces el azafrán se usaba como tinte y parece ser que un día por error este pintor dejó caer un poco de azafrán en su arroz. Tatatacháaaaannn:<em> risotto giallo</em> ;) qué cosas, no??</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/01/pan-de-mei1.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4882" alt="pan-de-mei" src="/wp-content/uploads/2014/01/pan-de-mei1.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Por otro lado me apetecía presentaros un dulce de estas tierras que, como el risotto alla milanese con l&#8217;ossobuco, no es ni siquiera super conocido para los italianos. Se trata del pan de mèj, <em>pane di miglio</em> o, en español, pan de mijo, que era el cereal con el que se preparaba tradicionalmente. Hoy en día se prepara con la harina de maíz que es la que le da ese tono amarillo/dorado, su sabor característico y sobre todo la consistencia: crujientito por fuera y blandito por dentro. La tradición cuenta que es un dulce que se preparaba el 23 de abril, el día de San Jorge, que es el día en el que los comerciantes de leche cerraban sus contratos con los ganaderos. Este dulce se preparaba para celebrar la prosperidad de los negocios y se servía con rica nata líquida.</p>
<p>Hoy en día la preparación ya sea de una que de la otra receta quizás hayan perdido un poco de poesía pero su sabor se sigue apreciando igualmente. Espero que os animéis y me contéis vuestras experiencias!</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para el risotto con ossobuco para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 320 gr de arroz para risotto</strong><br />
<strong> 1 cebolla dorada</strong><br />
<strong> 1,5 l de caldo de carne</strong><br />
<strong> 4-5 hebras de azafrán, mantequilla</strong><br />
<strong> 80 gr de queso parmesano</strong><br />
<strong> 1+1/2 vasitos de vino blanco seco</strong><br />
<strong> 4 ossobucos de unos 300 gr cada uno</strong><br />
<strong> 2 zanahorias</strong><br />
<strong> Harina</strong><br />
<strong> Salvia y rosmarino fresco</strong><br />
<strong> Sal y pimienta negra recién molida</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"> <strong>1</strong></span> Pelar la cebolla y picarla finemente. Pelar la zanahoria y cortarla en daditos pequeños. Tomad una sartén bastante amplia y con fondo grueso y poner la cebolla a sofreir. Cuando esté transparente añadir la zanahoria y dejar que tome color. Apartar la cebolla y la zanahoria.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Tomar los ossobucco y quitar el tuétano a dos de ellos. Enharinarlos por ambos lados y ponerlos a sofreir en la sartén donde hemos hecho la cebolla y la zanahoria. Cuando hayan tomado color por ambos lados añadir la cebolla, la zanahoria, una ramita de romero fresco y algunas hojas de salvia. Incorporar 1 vasito de vino blanco y dejar evaporar. Salpimientar y añadir un vaso de caldo de carne. Tapar y dejar cocer durante una hora aproximadamente dándoles la vuelta de vez en cuando.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Cuando falte una media hora podemos ponernos con el risotto: calentar el caldo de carne y dejarlo a fuego lento. Poner en un vasito un poco de caldo caliente y añadir las hebras de azafrán. Dejar reposar hasta que el caldo tome un buen color amarillo.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Poner en una olla de fondo grueso el resto de la cebolla con un par de cucharadas de aceite. Dejar que se ponga transparente y añadir el tuétano. Remover bien hasta que se haya disuelto completamente. Añadir el arroz y dejar que se tueste durante unos minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Incorporar el resto del vino blanco y dejar que se evapore. Comenzar a añadir el caldo caliente, un cacito cada vez conforme el arroz lo vaya absorviendo. El risotto tarda en cocer unos 18 minutos, depende del tipo de arroz que estemos utilizando. Durante este tiempo ir añadiendo caldo sin dejar de remover. Añadir también el caldo con las hebras de azafrán.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Una vez que esté en su punto apartarlo de la lumbre y añadir una buena nuez de mantequilla y el parmesano rallado al momento. Mezclar bien.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>7</strong></span> Servir inmediatamente con el ossobuco y su salsa.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para unos 10 pan de mèj:</strong></span><br />
<strong> 150 gr de harina</strong><br />
<strong> 150 gr de harina de maiz fina</strong><br />
<strong> 100 gr de mantequilla</strong><br />
<strong> 100 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 1 pizca de sal</strong><br />
<strong> 1 sobrecito de levadura en polvo</strong><br />
<strong> 2 huevos</strong><br />
<strong> Azúcar para espolvorear</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Derretir la mantequilla a fuego muy lento y dejar que se enfríe.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Batir los huevos con el azúcar hasta que estén espumosos. Añadir la mantequilla y la sal y seguir batiendo.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Unir las harinas a la levadura y tamizarlas. Añadirlas a la mezcla anterior y mezclar bien con una espátula de silicona. El resultado será una masa bastante suave pero que se puede manejar con las manos. Añadir una cucharada más de harina si hiciera falta.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Calentar el horno a 170 °C. Forrar dos placas de horno con papel de horno. Dividir la masa en 10 partes iguales (cada una de ellas pesará unos 60 gr). Darles forma de bola, disponerlas en las placas bastante separadas entre sí y aplanarlas un poco con las manos. Espolvorear con azúcar antes de meterlas en el horno.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Cocer en el horno caliente durante unos 15-20 minutos. La superficie se dorará ligeramente. Sacarlas del horno y dejar enfriar encima de una rejilla. Para evitar que se bajen no abrir el horno durante la cocción.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>6</strong></span> Son perfectas para el desayuno con un buen vaso de leche o, mejor aún, un poco de nata líquida.</p>
<p><strong>Descárgate las recetas en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/202304231/Cocina-Italiana-Lombardia">Risotto alla milanese con l&#8217;ossobuco y pan de mèj</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/01/26/recetas-tradicionales-italianas-iii-parte/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pain au chocolat</title>
		<link>/2014/01/23/pain-au-chocolat/</link>
		<comments>/2014/01/23/pain-au-chocolat/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 23 Jan 2014 21:41:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Galletas y bombones]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[desayunos]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces]]></category>
		<category><![CDATA[hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[Para el té]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4838</guid>
		<description><![CDATA[No que yo sepa algo de comida francesa&#8230; ni siquiera por asomo, que vaya, no me importaría pero ya para pronunciar pain au chocolat me hago un lío&#8230; se me da mucho mejor comérmelo :P La verdad es que llamarlo pain au chocolat es un poco una herejía porque los verdaderos tienen que tener un [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/01/Pain-au-chocolat1.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4840" alt="Pain au chocolat" src="/wp-content/uploads/2014/01/Pain-au-chocolat1.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>No que yo sepa algo de comida francesa&#8230; ni siquiera por asomo, que vaya, no me importaría pero ya para pronunciar <em>pain au chocolat</em> me hago un lío&#8230; se me da mucho mejor comérmelo :P<span id="more-4838"></span></p>
<p>La verdad es que llamarlo <em>pain au chocolat</em> es un poco una herejía porque los verdaderos tienen que tener un arte y un trabajo&#8230; pero y lo bien que se puede quedar con un mínimo esfuerzo?? Eso también tiene su mérito, no? ;)</p>
<p>Sigo con el hojaldre&#8230; no sé qué me ha dado. La cosa más graciosa es que estoy intentando quitar algunos alimentos de mi dieta que creo que no me hacen ningún bien y no los puedo comer!! Pero tengo que reconocer que uno sí que lo he probado y se me ha puesto cara de ooooOOOOoooohh! y de aaaaaAAAAhhh! y además quedan monísimos! Eso nadie lo puede negar.</p>
<p>Si os gustó la receta del <a href="/2014/01/18/hojaldre-de-manzana/">hojaldre de manzana</a> por lo fácil con esta os vais a partir. Lo mejor de todo? que el relleno se puede adaptar a nuestros gustos. Probad a utilizar nueces o avellanas picadas, cerezas deshidratadas, coco rallado, gotas de chocolate, nocilla blanca (existe todavía??), mermelada de naranja&#8230;</p>
<p>Una receta facilona para nuestros ajetreados días de entre semana. Aprovechad y sobre todo agarraos que este finde vengo con mucha fuerza con un &#8220;capítulo&#8221; más de mis recetas tradicionales italianas preferidas. Hasta entonces disfrutad con la velocidad y la sencillez de estos rollitos que se comen de tres en tres ;)</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para unas 20 unidades:</strong></span><br />
<strong> 2 rollos de masa de hojaldre estirada rectangular</strong><br />
<strong> 100 gr de crema de chocolate</strong><br />
<strong> Azúcar moreno</strong><br />
<strong> Canela en polvo</strong><br />
<strong> Cardamomo en polvo</strong><br />
<strong> 1 huevo</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong> Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Encender el horno a 200 °C.<br />
<strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Abrir la masa de hojaldre. Espalmar la crema de chocolate por toda la superficie. Espolvorear con abundante azúcar moreno, canela y cardamomo. Enrollar. Cortar el rollo relleno en 10 partes iguales. Disponer los rollitos un poco separados entre sí en una badeja de horno forrada con papel de horno.<br />
<strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Batir el huevo y pincelar la superficie de cada uno de los rollitos. Espolvorear con azúcar moreno.<br />
<strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Cocer en el horno caliente durante unos 30 minutos o hasta que estén bien dorados. Dejar enfriar y servir. Se conservan durante una semana en una lata cerrada herméticamente.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/201801642/Pain-au-chocolat">Pain au chocolat con canela y cardamomo</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/01/23/pain-au-chocolat/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>10</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Galletas integrales</title>
		<link>/2012/10/23/galletas-integrales/</link>
		<comments>/2012/10/23/galletas-integrales/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 23 Oct 2012 17:02:30 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[desayunos]]></category>
		<category><![CDATA[Galletas]]></category>
		<category><![CDATA[Galletas integrales]]></category>
		<category><![CDATA[harina integral]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2486</guid>
		<description><![CDATA[Una de las verdades más grandes de esta vida es que las cosas sencillas son las mejores. Es verdad que admiro y se me cae la babilla delante de obras de arte culinarias, dulces y saladas, pero el gusto de las cosas más sencillas (que no simples ;) es insuperable. No puedo decir mucho de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/10/galletas.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2488" title="galletas" alt="galletas integrales" src="/wp-content/uploads/2012/10/galletas.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Una de las verdades más grandes de esta vida es que las cosas sencillas son las mejores. Es verdad que admiro y se me cae la babilla delante de obras de arte culinarias, dulces y saladas, pero el gusto de las cosas más sencillas (que no simples ;) es insuperable.<span id="more-2486"></span></p>
<p>No puedo decir mucho de esta receta. Andaba yo por internet buscando recetas de galletas integrales, la encontré en <a href="http://www.gastronomiaycia.com/">Gastronomía &amp; Cía</a> y creo que la voy a repetir muchas más veces. Me ha encantado el toquecillo de las semillas de sésamo y la miel. Quedan dulces sin ser empachosas, integrales sin ser secas, mantequillosas sin ser pesadas. Vaya, que se va a ser difícil encontrar unas que me gusten más!</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2012/10/galletas2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2487" title="galletas2" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/10/galletas2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Os dejo con la receta, tal cual como la encontré <a href="http://www.gastronomiaycia.com/2010/09/06/galletas-integrales/">aquí</a>. Es estupenda, probadla y veréis! ;)</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes:</span><br />
175 gramos de harina integral<br />
110 gramos de mantequilla<br />
75 gramos de azúcar moreno<br />
20 gramos de miel<br />
5-10 gramos de semillas de sésamo (1 cucharada)<br />
1 pizca de sal<br />
1 pizca de canela<br />
½ cucharadita de bicarbonato</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong> En un cuenco grande mezclamos la harina, el azúcar, el sésamo, la sal, la canela (yo le he puesto poquito porque la canela no me vuelve loca) y el bicarbonato.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>2</strong></span> Añadimos la mantequilla a temperatura ambiente y la miel. Mezclamos todos los ingredientes, primero con una cuchara y al final con las manos, hasta que obtengamos una masa con los ingredientes bien amalgamados.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Formamos una bola con la masa, la cubrimos con film transparente y la dejamos reposar en el frigo durante una media hora.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong> Pasado este tiempo, sacamos la masa del frigo y encendemos el horno a 180° C.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">5</span></strong> Ponemos la masa entre dos foglios grandes de papel de horno y la extendemos con un rodillo. Nos tendrá que quedar de un espesor de entre 5 y 8 mm (más o menos vaya :P).</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">6</span></strong> Cortar las galletas con la forma que más nos guste y colocarlas en una placa de horno forrada con papel de horno.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">7</span></strong> Cocer las galletas durante unos 10-15 hasta que estén doraditas. El tiempo dependerá de nuestro horno, por ejemplo con el mío tengo que estar muy atenta con la segunda/tercera tanda de galletas porque el horno está más caliente y cogen color en seguida.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">8</span></strong> Se conservan muy bien durante 1 semana-10 días en una caja de lata.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/110903352/Galletas-integrales"> Galletas integrales con miel y semillas de sésamo</a></p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #996072;"><strong><span style="color: #000000;">Te gusta </span>A mí lo que me gusta es cocinar? <span style="color: #000000;">Vótame en Bitácoras 2012 y gracias! </span>;)</strong></span></p>
<p style="text-align: center;"><a href="http://bitacoras.com/premios12/votar/d568a85a8bc1e7ad8c2e5b8722af57e543e7e4ee"><img class="aligncenter" alt="Votar en los Premios Bitacoras.com" src="http://static2.bitacoras.com/images/premios/2012/botones/120x80.gif" border="0" /></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/10/23/galletas-integrales/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>17</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Zumos y Zürich :)</title>
		<link>/2011/04/06/zumos-y-zurich/</link>
		<comments>/2011/04/06/zumos-y-zurich/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 06 Apr 2011 07:28:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[DE PASEO]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[desayunos]]></category>
		<category><![CDATA[merienda]]></category>
		<category><![CDATA[zumos]]></category>
		<category><![CDATA[Zürich]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1736</guid>
		<description><![CDATA[A quien se lo diga no se lo cree. Para mí Zürich es sinónimo de sol, calorcito, baños y caminatas :) Sí, dos veces he estado en el país del chocolate, de las vaquitas y de la nieve y dos veces nos ha hecho un tiempo de miedo! La primera vez el año pasado. Aquella [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Primavera en Zürich por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5591249231/"><img class="aligncenter" alt="Primavera en Zürich" src="http://farm6.static.flickr.com/5303/5591249231_fd48545ccf.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>A quien se lo diga no se lo cree. Para mí Zürich es sinónimo de sol, calorcito, baños y caminatas :) Sí, dos veces he estado en el país del chocolate, de las vaquitas y de la nieve y dos veces nos ha hecho un tiempo de miedo! La primera vez <a href="/2010/08/22/ensalada-de-judias-y-vacaciones-part-i/">el año pasado</a>. Aquella vez nos llovió también pero pasamos unos de los días más chulos en el lago, bañándonos y tomando el sol :) Esta vez no ha habido baño pero sí un montón de paseos en la ciudad y fuera.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Lago por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5591249233/"><img class="aligncenter" alt="Lago" src="http://farm6.static.flickr.com/5261/5591249233_1074ce6701.jpg" width="500" height="319" /></a></p>
<p>Ha sido un fin de semana fantástico con los amigos, un poco en plan Erasmus: un finlandés, dos tailandeses, tres italianos, una alemana/española y una andaluza adoptada en italia :) entre cenas caseras, batallas de almohadas, cataratas, fotos y un montón de risas.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Pillow fight in Zürich por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5591252217/"><img class="aligncenter" alt="Pillow fight in Zürich" src="http://farm6.static.flickr.com/5310/5591252217_2cf366fdc8.jpg" width="500" height="333" /></a></p>
<p style="text-align: center;"><a title="Pillow fight in Zürich por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5591845466/"><img class="aligncenter" alt="Pillow fight in Zürich" src="http://farm6.static.flickr.com/5030/5591845466_576a31b799.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p style="text-align: center;"><a title="Le cascate sul reno di Schaffhausen por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5591249227/"><img class="aligncenter" alt="Le cascate sul reno di Schaffhausen" src="http://farm6.static.flickr.com/5264/5591249227_4d880525f6.jpg" width="500" height="334" /></a></p>
<p style="text-align: center;"><a title="Le cascate sul reno di Schaffhausen por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5591249225/"><img class="aligncenter" alt="Le cascate sul reno di Schaffhausen" src="http://farm6.static.flickr.com/5108/5591249225_186a0b378d.jpg" width="500" height="333" /></a></p>
<p style="text-align: center;"><a title="Le cascate sul reno di Schaffhausen por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5591249223/"><img class="aligncenter" alt="Le cascate sul reno di Schaffhausen" src="http://farm6.static.flickr.com/5229/5591249223_3e38b1c099.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p style="text-align: center;"><em>Cataratas del Rhin en Schaffhausen</em></p>
<p>Mi amiga Nuria, que es la mejor preparando desayunos y la persona más creativa de este mundo :) me ha dado un montón de ideas. Y gracias a ella he conseguido volver a sacar del fondo del armario mi licuadora que odio limpiar pero si es para preparar estos zumos merece la pena!!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="El desayuno del campeón por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5591249229/"><img alt="El desayuno del campeón" src="http://farm6.static.flickr.com/5099/5591249229_b86c701bac.jpg" width="500" height="333" /></a><br />
<em> Pan integral, leche fresca, batido de manzana y plátano, yogurt hecho en casa, mermeladas caseras, etc, etc, etc</em></p>
<p style="text-align: center;"><em><br />
</em></p>
<p style="text-align: center;"><a title="Zumo de naranja, mango y menta por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5594079425/"><img class="aligncenter" alt="Zumo de naranja, mango y menta" src="http://farm6.static.flickr.com/5061/5594079425_b8c6954ab9.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 1 persona:</span><br />
2 naranjas<br />
1/2 mango<br />
1 puñadito de menta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Pelar y cortar la fruta<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Liquar<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Servir con la menta cortada en tiritas</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Zumo de remolacha, naranja y apio por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5594079293/"><img class="aligncenter" alt="Zumo de remolacha, naranja y apio" src="http://farm6.static.flickr.com/5305/5594079293_4ab6c022d4.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 1 persona:</span><br />
1/2 remolacha cocida al natural<br />
2 naranjas<br />
1/2 ramita de apio</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Pelar y cortar las naranjas, la remolacha y el apio.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span> </strong> Liquar<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span> </strong> Servir decorado con una ramita de apio</p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 65px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2011%2F04%2F06%2Fzumos-y-zurich%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;font&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/04/06/zumos-y-zurich/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>10</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.509 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:56:55 -->
