<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; salchicha fresca</title>
	<atom:link href="/tag/salchicha-fresca/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Reginette con salchicha y alcachofas</title>
		<link>/2010/03/11/reginette-con-salchicha-y-alcachofas/</link>
		<comments>/2010/03/11/reginette-con-salchicha-y-alcachofas/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 11 Mar 2010 19:22:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[alcachofas]]></category>
		<category><![CDATA[guindilla]]></category>
		<category><![CDATA[reginette]]></category>
		<category><![CDATA[salchicha fresca]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1173</guid>
		<description><![CDATA[Ay mamá, mamá, lo que tienes tú aún que ver en esta vida&#8230; como tu hija que come alcachofas!!! y no solo se las come, las limpia!!! Con lo que te gustan a tí y el asquillo que me han dado a mí siempre. Después de los pimientos, las anchoas, los mejillones y las gambas [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/03/reginette.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3025" title="reginette" src="/wp-content/uploads/2010/03/reginette.jpg" alt="" width="509" height="752" /></a></p>
<p>Ay mamá, mamá, lo que tienes tú aún que ver en esta vida&#8230; como tu hija que come alcachofas!!! y no solo se las come, las limpia!!! Con lo que te gustan a tí y el asquillo que me han dado a mí siempre.<span id="more-1173"></span></p>
<p>Después de los pimientos, las anchoas, los mejillones y las gambas de lo único que me quedaba aún por enamorarme eran las alcachofillas :) Bueno, aún no me atrevo con las ostras, los caracoles y la langosta (pero esta última por otras razones&#8230;). Las alcachofas me tiran pa&#8217; trás solo por su aspecto, mira que son antipáticas!!! con todos esos pinchos, las manos se te ponen como el rosario de la aurora, se te quedan amargas y encima los peluquis esos que tienen dentro&#8230; no me digais a mí que no es para tirarlas a la basura?? Pero no, si uno consigue superar los límites físicos lo que viene después no tiene desperdicio: su sabor!&#8230; para que luego digan que la belleza no está en el interior :P</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/03/alcachofas.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3027" title="alcachofas" src="/wp-content/uploads/2010/03/alcachofas.jpg" alt="" width="848" height="565" /></a></p>
<p>Este año me he &#8220;enamorado&#8221; de ellas un poco tarde, vaya, ya más cerca que lejos del final de la temporada pero de tanto verlas en el restaurante y de tanto limpiarlas y probarlas al final me han convencido. Yo quería hacer esta pasta sólo con alcachofas pero el italiano me ha puesto mala cara y cuando pone esa cara me basta poner un poco de salchicha que se le cambia :)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/03/reginette2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3028" title="reginette2" src="/wp-content/uploads/2010/03/reginette2.jpg" alt="" width="509" height="763" /></a></p>
<p>El resultado ha sido espectacular y bueno, si no queréis &#8220;empantanaros&#8221; con la preparación de la pasta fresca os invito a hacer la salsita con cualquier formato de pasta, el que más os guste. Las reginette no son mis preferidas, son demasiado largas y no muy cómodas pero tenía ganas de darle a la pasta una forma diferente (siempre hago spaghettini o tagliatelle), yo os aconsejaría unos espaguetis o incluso algún formato de pasta corta.</p>
<p>Y como vivo en Italia y aquí lo más típico que hay es la pasta y encima es lo que más me gusta cocinar me gustaría participar con esta receta <a href="http://bracecooper.blogspot.com/2010/02/primer-concurso-lazy-blog.html"><span style="color: #ff6600;"><strong>al concurso que Lazy blog</strong></span></a> ha lanzado en colaboración con <a href="http://www.comemai.it/inicio.php"><span style="color: #ff6600;"><strong>Come mai?</strong></span></a>, una escuela de <em>lingua e cultura italiana</em> de Madrid.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Concurso Lazy blog - Come mai? por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4424719605/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4014/4424719605_6a1277a468_o.jpg" alt="Concurso Lazy blog - Come mai?" width="187" height="163" /></a></p>
<p>Si queréis participar daos prisa que es hasta el 16 de marzo!!</p>
<p>Y nada, os dejo hoy la canción de la semana porque se me antoja que este finde estaré tela de ocupada y no quiero dejar pasar más semanas sin canción!! ;) Hoy le toca el turno a Tracey Thorn y Oh, the divorces!</p>
<p><object width="480" height="385" classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"><param name="allowFullScreen" value="true" /><param name="allowscriptaccess" value="always" /><param name="src" value="http://www.youtube.com/v/3Pi62td5Mc4&amp;hl=es_ES&amp;fs=1&amp;" /><param name="allowfullscreen" value="true" /><embed width="480" height="385" type="application/x-shockwave-flash" src="http://www.youtube.com/v/3Pi62td5Mc4&amp;hl=es_ES&amp;fs=1&amp;" allowFullScreen="true" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true" /></object></p>
<p>Buen finde!!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la pasta:</span><br />
200 gr de sémola de trigo<br />
1 huevo<br />
2 yemas<br />
Una pizca de sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la salsa:</span><br />
2 alcachofas<br />
100 gr de salchicha fresca<br />
Vino blanco<br />
Guindilla fresca o seca<br />
Aceite, sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span><br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span> </strong>Mezclar la sémola con el huevo, las yemas y la sal. Mezclar muy bien los ingredientes y amasar (al menos unos 10 minutos) hasta que la pasta sea lisa y elástica. Yo siempre hago bastante pasta porque hacerla solo para dos personas resulta muy difícil de amasar. Los ingredientes para la salsa son para 2 personas, si os sobra pasta la podéis congelar. Para más info sobre la preparación de la pasta podéis mirar <a href="http://www.scribd.com/doc/13085067/Pasta-Fresca">aquí</a> ;)<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> Envolver la pasta en film transparente y dejarla reposar en el frigo durante al menos 30 minutos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Tirar la pasta con la máquina o, para los más valientes, con el rodillo y cortar las reginette con una <a href="http://3.bp.blogspot.com/_1Tr_U2BZFHY/Szosn2TjI1I/AAAAAAAAAbo/6vvfiGfWCD4/s320/SDC12072.JPG">ruedecita dentada</a>.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 4</strong></span><strong> </strong> Limpiar las alcachofas (quitar las hojas más externas y más duras, partirlas por la mitad, quitad la pelusilla interna, lavarlas muy bien y si no se van a cocer inmediatamente dejarlas en un cuenco con agua y un poco de limón para evitar que se pongan negras. También sirve dejarlas en agua con el grifo del agua fría abierto o en agua con gas). Cortarlas en gajos finos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> En una sartén saltear la salchicha abierta (sin la piel) con un poco de aceite. Añadir las alcachofas y saltearlas durante unos minutos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Incorporar un poco de vino blanco y dejar que se evapore.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 7</strong></span><strong> </strong> Salpimentar y añadir un poco de agua. Continuar la cocción hasta que las alcachofas estén tiernas. Añadir una punta de guindilla.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 8</strong></span><strong> </strong> Cocer la pasta en abundante agua salada durante pocos minutos. Escurrir y añadirla a la sartén con la salsa; incorporar también una o dos cucharadas del agua de cocción de la pasta y saltear todo junto durante 2 minutos. Servir inmediatamente.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/28221585/Reginette-con-salchicha-y-alcachofas"> Reginette con salchicha y alcachofas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/03/11/reginette-con-salchicha-y-alcachofas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Gnocchi con ragù di salsiccia</title>
		<link>/2009/12/08/gnocchi-con-ragu-di-salsiccia/</link>
		<comments>/2009/12/08/gnocchi-con-ragu-di-salsiccia/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 08 Dec 2009 21:01:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[gnocchi]]></category>
		<category><![CDATA[ñoquis]]></category>
		<category><![CDATA[salchicha fresca]]></category>
		<category><![CDATA[salsa de]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1024</guid>
		<description><![CDATA[No se puede decir que ésta sea una receta navideña&#8230; últimamente he hecho un montón de recetas de pasta y las tengo ahí &#8220;aparcadas&#8221; porque en ahora en diciembre no me apetece poner recetas que no tengan algo de navideño&#8230; pero qué demonios, habrá que seguir comiendo como personas normales, no?? :P La verdad es [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/12/gnocchi_ragu.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3143" title="gnocchi_ragu" src="/wp-content/uploads/2009/12/gnocchi_ragu.jpg" alt="" width="509" height="763" /></a></p>
<p>No se puede decir que ésta sea una receta navideña&#8230; últimamente he hecho un montón de recetas de pasta y las tengo ahí &#8220;aparcadas&#8221; porque en ahora en diciembre no me apetece poner recetas que no tengan algo de navideño&#8230; pero qué demonios, habrá que seguir comiendo como personas normales, no?? :P<span id="more-1024"></span></p>
<p>La verdad es que algo de fiesta sí que tiene porque hace falta haber un poco de tiempo de más para hacer esta receta. No es difícil pero sí que es un poquillo laboriosa y es perfecta para cuando uno tiene que hacer de comer para muchos, sobre todo si estos muchos son niños porque es energética y llena la panza :)</p>
<p>No he sido nunca amiga de los gnocchi&#8230; o ñoquis a la española, como se prefiera&#8230; porque son pesadillos pero cuando se hacen en casa cambia completamente, no os voy a intentar convencer de que son más ligeros pero hacedlos y luego me decís si se parecen a los &#8220;tostones&#8221; que se compran en el super!</p>
<p>La receta de la salsa es de mi italiano, se puede hacer también con la carne picada de toda la vida pero con la salsichia fresca está muchíiiiiiisimo más rica :D</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/12/Gnocchi.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3144" title="Gnocchi" src="/wp-content/uploads/2009/12/Gnocchi.jpg" alt="" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Y esa cosa con la que estás haciendo los gnocchi?? pues es un aparatejo de madera que es lo más para su realización&#8230; (si me oyeran las abuelas italianas&#8230; :P)&#8230; en España no sé lo fácil que será encontrarlo, aquí lo pagué menos de 60 céntimos!! ver para creer!!</p>
<p>Si lo tenéis ya sabréis que basta coger una bolita de la masa y pasarla por encima haciendo un poco de presión, la masa se gira sobre sí misma y adquiere la forma característica de los gnocchi.</p>
<p>Si no lo tenéis bastará hacer trocitos de unos 3 cm de largo por 2 de ancho y aplastarlos un poco con los dientes de un tenedor para obtener una forma muy parecida :)</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 1 kg de patatas para gnocchi (harinosas)<br />
1/2 kg de harina<br />
1 huevo<br />
1 buen pellizco de sal</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Para el <em>ragù</em>:</strong></span><br />
<strong> 300 de salchicha fresca<br />
2 cucharadas de bacon (no ahumado)<br />
½ cebolla<br />
½ vasito de vino blanco<br />
200 ml de caldo de verduras<br />
200 ml de salsa de tomate<br />
Mantequilla (o aceite de oliva si se prefiere a la mantequilla)</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Pelar y cortar la cebolla fina. En una olla sofreírla con un poco de mantequilla hasta que esté dorada. Añadir el bacon y continuar la cocción.<br />
Añadir la salchicha, salpimentar y cocer hasta que esté bien dorada. Incorporar el vino y dejar evaporar.<br />
Añadir el caldo de verduras y la salsa de tomate y dejar cocer a fuego lento durante 3/4 hora.<br />
Cocer las patatas hasta que estén tiernas. Reducirlas a puré y dejarlas enfriar.<br />
Mezclar la harina con el puré de patatas, el huevo y la sal. Amasar hasta conseguir una masa lisa y sin grumos. Cubrirla con film transparente para evitar que se seque.<br />
Cortar un poco de masa y darle forma de un cilindro de unos 2 cm de ancho. Cortar trocitos de unos 3 cm y aplastarlos ligeramente con un tenedor. Dejarlos reposar en una fuente con un poco de harina (como en la foto).<br />
Cocer los gnocchi en abundante agua con sal. Estarán en su punto cuando salgan a la superficie.<br />
Escurrir y mezclar con la salsa.<br />
Servir calientes acompañados de parmesano rallado.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/23849562/gnocchi-ragu">Gnocchi con ragù di salsiccia</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/12/08/gnocchi-con-ragu-di-salsiccia/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>24</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Spaghetti con ragù de salchicha, guindilla fresca y cebolla estufada en vino tinto</title>
		<link>/2007/11/15/spaghetti-con-ragu-de-salchicha-guindilla-fresca-y-cebolla-estufada-en-vino-tinto/</link>
		<comments>/2007/11/15/spaghetti-con-ragu-de-salchicha-guindilla-fresca-y-cebolla-estufada-en-vino-tinto/#respond</comments>
		<pubDate>Thu, 15 Nov 2007 05:52:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[cebolla]]></category>
		<category><![CDATA[espaguetis]]></category>
		<category><![CDATA[guindilla]]></category>
		<category><![CDATA[salchicha fresca]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2007/11/15/spaghetti-con-ragu-de-salchicha-guindilla-fresca-y-cebolla-estufada-en-vino-tinto/</guid>
		<description><![CDATA[El problema de darse un paseo durante la hora de comer es que uno pasa por esas tiendas con esas setas o esas berenjenas o esas castañas o esas guindillas&#8230;. que además de gastar dinero se pasa la tarde dándole vueltas a cómo puede cocinar al recién comprado. Eso me pasó el otro día con [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="flickr-frame"><a href="/wp-content/uploads/2007/11/salchichaguindillacebolla.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3020" title="salchichaguindillacebolla" src="/wp-content/uploads/2007/11/salchichaguindillacebolla.jpg" alt="" width="509" height="509" /></a><br />
El problema de darse un paseo durante la hora de comer es que uno pasa por esas tiendas con esas setas o esas berenjenas o esas castañas o esas guindillas&#8230;. que además de gastar dinero se pasa la tarde dándole vueltas a cómo puede cocinar al recién comprado.<span id="more-189"></span></div>
<p>Eso me pasó el otro día con estas guindillas, quizás porque el lunes pasado me llevaron a un restaurante calabrese, famoso por el abundante uso del picante, y se me han quedado las ganas toda la semana de platos fuertes.</p>
<p>Yo quería hacer un simple plato de pasta con unas cebolletas y un poco de guindilla o peperoncino fresco en rodajitas pero el marío me hizo lo siguiente :P</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes para dos:</span></span><br />
160gr de spaghetti<br />
1 salchicha fresca<br />
1 cebolla<br />
200 gr de tomate triturado<br />
1 trocito de cubito<br />
1 cucharadita de azúcar<br />
2 vasitos de vino tinto<br />
1 peperoncino o menos al gusto<br />
Aceite de oliva<br />
1 cucharadita de mantequilla</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span><br />
Pelar y cortar la cebolla en rodajas finas.<br />
Reservar un cuarto de la cebolla y, en una cacerola, pochar el resto con un chorreoncito de aceite de oliva y la mantequilla. Cuando empiece a tomar color añadir un vasito de vino y dejar evaporar. Proseguir la cocción a fuego lento hasta que las cebollas estén bien blanditas.<br />
En una sartén sofreir la cebolla que habíamos reservado. Abrir con cuidado la guindilla (si es posible con guantes porque es muy fuerte), despojarla de las semillas y cortarla o en rodajitas o en trocitos; incorporarla a la sartén. Añadir la salchicha a la que habremos quitado la piel y habremos cortado en trocitos. Incorporar el resto del vino y dejar evaporar.<br />
Añadir el tomate triturado, el cubito, el azúcar, remover y dejar cocer hasta reducir un cuarto.<br />
Cocer los spaghetti en abundante agua salada hasta que estén al dente.<br />
Escurrirlos, incorporarlos a la salsa y mezclar bien.<br />
Servir caliente con un poco de cebollas estufadas.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2007/11/15/spaghetti-con-ragu-de-salchicha-guindilla-fresca-y-cebolla-estufada-en-vino-tinto/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.448 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:01:39 -->
