<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Pistacho</title>
	<atom:link href="/tag/pistacho/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Helado de pistacho y descuento Worten!</title>
		<link>/2014/07/11/helado-de-pistacho-y-descuento-worten/</link>
		<comments>/2014/07/11/helado-de-pistacho-y-descuento-worten/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 11 Jul 2014 20:09:30 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[Pistacho]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5097</guid>
		<description><![CDATA[Hola a todos los navegantes! Perdonad la desaparición :) Llevo varias semanas con mucho jaleo y mucho trabajo. Los días, las semanas pasan y no me doy ni cuenta! Antes de introducirme de nuevo en el tunel del trabajo :P quería aprovechar para dos cositas: una presentaros una oferta limitadísima y excepcional de Cupones Mágicos. [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/07/helado-de-pistacho.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-5100" src="/wp-content/uploads/2014/07/helado-de-pistacho.jpg" alt="helado casero de pistacho" /></a></p>
<p>Hola a todos los navegantes! Perdonad la desaparición :) Llevo varias semanas con mucho jaleo y mucho trabajo. Los días, las semanas pasan y no me doy ni cuenta!<br />
Antes de introducirme de nuevo en el tunel del trabajo :P quería aprovechar para dos cositas: una presentaros una oferta limitadísima y excepcional de Cupones Mágicos. Sí, aquellos cupones de los que <a href="/2014/02/07/cupones-magicos/">ya os hablé hace poco</a>. Y qué nos ofrecen? Pues junto a Worten, Cupones Mágicos, nos ofrece un cupón que encontráis <a href="http://www.cuponesmagicos.com/cupones/worten">aquí </a>de nada más y nada menos que <strong>100€ de descuento en frigoríficos hasta el domingo 13 de julio</strong>.<br />
La segunda os la ofrezco yo, y es este delicioso helado para conservar, como no, en vuestro nuevo frigorífico :)</p>
<p>¿Vamos al lío? ¡Vamos al lío!</p>
<p><span id="more-5097"></span></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para medio litro de helado:</strong></span><br />
<strong> 4 yemas de huevo</strong><br />
<strong> 300 ml de nata fresca</strong><br />
<strong> 200 ml de leche entera fresca</strong><br />
<strong> 70 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 20 gr de <a href="http://www.marialunarillos.com/2337-azucar-muscovado.html">azúcar invertido</a></strong><br />
<strong> 50 gr de <a href="http://www.marialunarillos.com/1994-pasta-de-pistacho.html">pasta de pistacho</a></strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<strong><span style="color: #000000;">1</span></strong> Empezamos preparando la crema base del helado que podremos utilizar para preparar helado de otros sabores: En un cazo ponemos la nata y la leche y la calentamos sin que lleguen a hervir.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> En un cuenco ponemos las yemas y el azúcar y batimos con unas varillas o un tenedor. Apartamos la leche del fuego. Añadimos un poco de la leche caliente a la mezcla de yemas y azúcar y removemos bien para desleirla un poco. Incorporamos esta mezcla al resto de la nata y de la leche en el cazo y removemos bien.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Ponemos el cazo otra vez en la lumbre y lo ponemos a calentar a fuego medio/bajo. Vamos removiendo constantemente. Conforme la temperatura aumenta la crema se irá adensando. La mezcla debe llegar a 85° sin superarlos. Si no disponemos de un termómetro apartaremos la mezcla del fuego cuando veamos que está empezando a hervir (cuando empecemos a ver las primeras burbujitas).</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Dejamos enfriar la mezcla completamente. Lo mejor es poner la mezcla en un baño maría frío, es decir, poner la mezcla en un recipiente y éste dentro de otro más grande con agua muy fría o, incluso, cubitos de hielo. De este modo, la mezcla se enfriará rápidamente.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Una vez fría añadimos la pasta de pistacho y batimos para que quede bien incorporada. Por último, añadimos el azúcar invertido y mezclamos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Lo ideal es dejar la crema en el frigorífico, en un recipiente hermético, durante toda la noche. Si tenemos prisa podemos pasar directamente a elaborar el helado con la máquina (tardará unos 30 minutos) o con la técnica tradicional.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> La técnica tradicional consiste en poner la crema en un recipiente hermético apto para el congelador y ponerlo a congelar. Cada 2-3 horas sacamos el helado y lo batimos para ir rompiendo los cristales de hielo que se van formando. De este modo, la mezcla va adquiriendo poco a poco la consistencia cremosa típica del helado. Esta operación la tendremos que realizar al menos 3-4 veces antes de servir.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">8</span></strong> Para servir sacar unos 10 minutos antes, formar las bolas y decorar con pistachos frescos.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/233534254/Helado-Pistacho">Helado casero de Pistacho</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/07/11/helado-de-pistacho-y-descuento-worten/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Helado de agua de rosas</title>
		<link>/2012/05/27/helado-de-agua-de-rosas/</link>
		<comments>/2012/05/27/helado-de-agua-de-rosas/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 27 May 2012 15:00:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[Agua de rosas]]></category>
		<category><![CDATA[canela]]></category>
		<category><![CDATA[cardamomo]]></category>
		<category><![CDATA[Mudéjar]]></category>
		<category><![CDATA[Pistacho]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2192</guid>
		<description><![CDATA[De vez en cuando, mis órigenes me llaman. Las ganas de pasta fresca y risottos se transforma en ganas de especies y sabores del Al-Andalus y de este modo nacen recetas como el helado de hoy. No me acuerdo exactamente por qué pero hace ya un poco de tiempo que compré una botella de agua [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/05/helado-especias.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2317" title="helado-agua-de-rosas" alt="hacer helado en casa" src="/wp-content/uploads/2012/05/helado-especias.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>De vez en cuando, mis órigenes me llaman. Las ganas de pasta fresca y risottos se transforma en ganas de especies y sabores del Al-Andalus y de este modo nacen recetas como el helado de hoy.<span id="more-2192"></span></p>
<p>No me acuerdo exactamente por qué pero hace ya un poco de tiempo que compré una botella de agua de rosas. El sabor es casi igual al agua normal pero el aroma del agua de rosas es, como el nombre indica, de rosas, pero de esas rosas que huelen mucho, pero que mucho. Sinceramente no es uno de mis olores preferidos, es bastante fuerte y resulta muy dulzón. Así que mi botella de agua de rosas yacía ahí, en el fondo del armario esperando a que me decidiera a tirarla. Y mira tú por donde que en uno de mis <a href="http://www.ponteallegrazie.it/scheda.asp?editore=Ponte+alle+Grazie&amp;idlibro=6808&amp;titolo=LA+CUCINA+MORESCA">libros</a> que habla sobre cocina mudéjar, y que por cierto, está super bien, encontré la solución a su destino.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/05/helado-especias2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2318" title="helado-agua-de-rosas" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/05/helado-especias2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>La receta es ligeramente diferente a la descrita en el libro, más que nada porque me faltaban ingredientes (como la leche evaporada, que aquí en Italia no consigo encontrar) pero supongo que el gusto especiado de este helado no cambia mucho. Es un helado fresco, ligero y no demasiado calórico ya que no lleva huevos y se hace con mitad de nata y mitad de leche (yo siempre uso leche semi).</p>
<p>La decoración es, obviamente, opcional pero con lo poquito que cuesta y lo resultona que queda yo no dejaría de hacerla ;)</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 6 personas:</span><br />
250 ml de leche<br />
250 ml de nata fresca<br />
1 rama de canela<br />
10 cucharadas de azúcar<br />
100 ml de agua de rosas<br />
2 cucharadas de semillas de cardamomo<br />
1 cucharada de pasta de pistachos (opcional)</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Para los pétalos de rosa escarchados:</span><br />
6 pétalos de rosa </strong><strong>(al menos uno por cabeza, aunque podemos poner todos los que queramos!)<br />
<strong> 1 clara</strong><br />
<strong> Azúcar</strong></strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;"><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
</span><span style="color: #996072;"> 1</span> </span></strong>En una cacerola poner la leche y la nata con la canela y las semillas de cardamomo abiertas. Calentar hasta que llegue a hervir, remover y dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 2</span> </strong>En otra cacerola hacer un jarabe con el agua de rosas y el azúcar. Calentar el agua y remover hasta que el azúcar se haya disuelto. Llevar a ebullición, bajar la lumbre al mínimo y dejar cocer durante 10 minutos. Apagar y dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 3</span> </strong>Colar la leche y la nata y mezclar con la pasta de pistacho. Añadir el jarabe.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 4</span> </strong>Poner la crema en la máquina de hacer helados. Estará lista en una media hora.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 5</span> </strong>Si no se dispone de máquina para helados, seguir las instrucciones para hacer helados sin máquina que encontraréis <a href="http://es.scribd.com/doc/14414903/Helados-y-sorbetes"><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">aquí</span></strong></span></a>.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 6</span> </strong>Lavar y secar delicadamente los pétalos de rosa.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 7</span> </strong>Pincelarlos con la clara tendiendo cuidado de que no queden excesivamente cubiertos.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 8</span> </strong>Pasar los pétalos por el azúcar y dejar que se sequen encima de un plato.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 9</span> </strong>Usar los pétalos como decoración.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/94965770/Helado-con-agua-de-rosas"> Helado de agua de rosas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/05/27/helado-de-agua-de-rosas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.439 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:02:56 -->
