<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Vapor</title>
	<atom:link href="/tag/vapor/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Rollitos de arroz al vapor</title>
		<link>/2007/11/21/rollitos-de-arroz-al-vapor/</link>
		<comments>/2007/11/21/rollitos-de-arroz-al-vapor/#respond</comments>
		<pubDate>Wed, 21 Nov 2007 09:13:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina de estilo oriental]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina oriental]]></category>
		<category><![CDATA[Rollitos de arroz]]></category>
		<category><![CDATA[Vapor]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2007/11/21/rollitos-de-arroz-al-vapor/</guid>
		<description><![CDATA[Y seguimos aprovechando sobras porque estos discos de pasta de arroz los tenía en casa desde hace una eternidad. A mí me encantan los rollitos fritos pero luego necesito un par de días para digerirlos así que se me ocurrió hacerlos al vapor con el cesto de bambú que era otra cosa que hacía siglos [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="flickr-frame"><a href="/wp-content/uploads/2007/11/Rollitos-vapor.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3127" title="rollitos de arroz al vapor" src="/wp-content/uploads/2007/11/Rollitos-vapor.jpg" alt="rollitos de arroz al vapor" width="509" height="509" /></a></div>
<p class="flickr-yourcomment">Y seguimos aprovechando sobras porque estos discos de pasta de arroz los tenía en casa desde hace una eternidad. A mí me encantan los rollitos fritos pero luego necesito un par de días para digerirlos así que se me ocurrió hacerlos al vapor con el cesto de bambú que era otra cosa que hacía siglos que no utilizaba.<span id="more-192"></span><br />
No sé si habréis comido alguna vez los “raviolis al vapor” en los restaurantes chinos, si los hacen bien son una cosa deliciosa y muy delicada. Yo el relleno lo prefiero con gambas que con cualquier tipo de carne pero como os decía se trataba de aprovechar las sobras y estas eran&#8230;</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes para dos personas:</span></span><br />
6 hojas de arroz<br />
150 gr de salchicha fresca<br />
½ escalonia<br />
½ calabacín<br />
1 zanahoria<br />
1 vasito de vino blanco<br />
2 cucharadas de salsa de soja<br />
Unas hojas de lechuga, porro u otra verdura para el cesto de bambú.</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span><br />
Pelar y cortar finamente la escalonia.<br />
Pelar, lavar y cortar en trocitos la zanahoria<br />
Lavar y cortar en bastoncitos el calabacín<br />
En una sartén con un par de cucharadas de aceite sofreir la escalonia durante unos minutos hasta que empiece a dorarse, añadir la zanahoria y el calabacín. Continuar la cocción durante 10 minutos o hasta que se empiecen a ablandar las verduras.<br />
Añadir la salchicha ‘pelada’ y una vez en la sartén con la ayuda de una cuchara o tenedor de madera separar en trocitos para que quede como la carne picada.<br />
Cuando la carne comience a blanquear añadir el vino blanco y dejar evaporar. Incorporar la salsa de soja y remover. Probar y ajustar de sal con cuidado ya que la salsa de soja de por sí suele ser bastante salada. Apagar el fuego y reservar.<br />
A gusto se puede añadir una punta de guindilla (últimamente el cuerpo me pide picante ;)<br />
Poner en remojo las hojas de arroz (dependerá del tipo que utilicemos, en cualquier caso seguir las indicaciones del paquete) unos 20 segundos o hasta que estén lo suficientemente blandas como para poder manejarlas.<br />
Poner un poco de relleno en el centro, doblar los laterales para que no se salga y enrollar sobre sí misma. Así con todas ellas.<br />
Poner una olla de la misma dimensión del cesto a hervir. Colocar las hojas de lechuga o puerro como base en el cesto de bambú y encima los rollitos. Cerrar y colocar el cesto encima de la olla con agua hirviendo.<br />
Estos rollitos tardan muy poco en hacerse, más o menos unos 10 minutos. Estarán en su punto cuando la hoja de arroz sea clara y húmeda pero también esto depende del tipo de hojas que compremos. Como todo en la cocina lo mejor es probar y experimentar y si no sale a la primera saldrá a la segunda ;)<br />
Servir calientes acompañados de una ensalada verde.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2007/11/21/rollitos-de-arroz-al-vapor/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.421 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:08:53 -->
