<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; mantequilla</title>
	<atom:link href="/tag/mantequilla/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Panecillos de mantequilla tostada</title>
		<link>/2015/09/12/panecillos-de-mantequilla-tostada/</link>
		<comments>/2015/09/12/panecillos-de-mantequilla-tostada/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 12 Sep 2015 08:40:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pan y pizza]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[mantequilla]]></category>
		<category><![CDATA[pan casero]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5643</guid>
		<description><![CDATA[No hay nada como el olor del pan casero&#8230; Aún no te has atrevido a hacerlo en casa? Pues prueba estos bollitos con mantequilla tostada y no volverás a pasar por la panadería :) Esta receta la encontré en El Foro del Pan que es un pozo de sabiduría en lo que a pan y [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5644" src="/wp-content/uploads/2015/09/pan-mantequilla-tostada.jpg" alt="pan-mantequilla-tostada" width="565" height="848" /></p>
<p>No hay nada como el olor del <strong>pan casero</strong>&#8230; Aún no te has atrevido a hacerlo en casa? Pues prueba estos bollitos con <strong>mantequilla tostada</strong> y no volverás a pasar por la panadería :)<span id="more-5643"></span></p>
<p>Esta receta la encontré en <a href="http://www.elforodelpan.com/">El Foro del Pan</a> que es un pozo de sabiduría en lo que a pan y productos leudados se refiere, pero en realidad la receta es de <a href="http://www.xavierbarriga.com/">Xavier Barriga</a>, otro de nuestros grandes panaderos.</p>
<p>Yo, como supongo la mayoría de vosotros, tengo muchos problemas de tiempo por lo que me llaman mucho la atención los panes que no requieren mucho trabajo ni mucho tiempo. En realidad el pan es una cosa muy seria y cierto es que ninguna receta de pan se hace en 5 minutos&#8230; pero hay panes y panes :)</p>
<p>Este es una de esas recetas que me encantan porque son fáciles, &#8220;rápidas&#8221; y no necesitan ingredientes particulares o grandes técnicas para conseguir <strong>un buen pan</strong>.</p>
<p>Este, como otros (mi <a href="/2015/08/11/receta-de-pan-integral-casero/">pan integral</a>, el <a href="/2015/02/15/aprende-a-hacer-pan-con-las-hermanas-simili-sorteo/">pan biove</a> o el rey de mis panes, el <a href="/2013/02/05/como-hacer-pan-casero/">pan casero sin amasado</a>), es perfecto para preparar durante el fin de semana sin tener que perder horas y horas detrás del pan y duran 1 semana&#8230; el tiempo de que llegue el siguiente fin de semana para preparar uno nuevo!</p>
<p>Te animo a que lo pruebes y espero tus comentarios :)</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 500 gr de harina panificable</strong><br />
<strong> 10 g de sal</strong><br />
<strong> 280 ml de agua</strong><br />
<strong> 15 g de levadura fresca prensada de panadero</strong><br />
<strong> 30 g de mantequilla</strong><br />
<strong> 15 g de azúcar</strong><br />
<strong> 10 g de leche en polvo</strong></p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5646" src="/wp-content/uploads/2015/09/pan-mantequilla-tostada-2.jpg" alt="pan-mantequilla-tostada" width="565" height="848" /></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #993366;"><strong> 1</strong></span> En un cacito ponemos la mantequilla y la derretimos a fuego lento. La mantequilla adquirirá un color dorado. Retiramos y dejamos enfriar.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>2</strong></span> En un bol ponemos la harina, el azúcar y la leche en polvo y mezclamos.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">3</span></strong> Dividimos el agua (que estará un poco templada) en dos vasos: en uno disolvemos la levadura; en el otro la sal. Añadimos las dos aguas y la mantequilla a la harina y empezamos a amasar. Esto se puede hacer a mano o a máquina.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">4</span></strong> Seguimos amasando hasta que todos los ingredientes estén bien amalgamados y obtengamos una masa lisa y sin grumos. Formamos una bola, la volvemos a poner en el bol y la tapamos con film transparente. Dejamos reposar un par de horas (depende de la temperatura externa) hasta que haya doblado su volumen.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">5</span></strong> Pasado este tiempo dividimos la masa en 6-8 panecillos (depende de lo grande que los queramos y le damos forma de bollito. Creamos tensión metiendo los bordes hacia el interior en la parte inferior, cerrando el bollito como si fuera un atillo. Ponemos los bollitos en una placa de horno forrada con papel de horno, espolvoreamos con harina la superficie, cubrimos con un paño de cocina bien limpio y dejamos reposar de nuevo hasta que los panecillos hayan doblado su volumen. Este segundo leudado dependerá también de la temperatura: a mayor temperatura menor tiempo de reposo (una hora aprox.).</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">6</span></strong> Ponemos a calentar el horno a 250º y preparamos una bandeja con poca agua que introduciremos en el horno durante los primeros 15 minutos para crear vapor.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">7</span></strong> Una vez esté caliente el horno tomamos la bandeja con los panecillos, practicamos una incisión (o dos como si fuera una cruz si nos gusta más) en cada panecillo. Introducimos en el horno la bandeja y por debajo de ella la bandeja con el agua. Pasados 15 minutos abrimos el horno, sacamos la bandeja con el agua, cerramos y bajamos la temperatura a 220º. Cocemos los panecillos durante otros 16-18m.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">8</span></strong> Dejamos enfriar en una rejilla. Duran 1 semana/10 días.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/09/12/panecillos-de-mantequilla-tostada/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Mantequilla de almendras</title>
		<link>/2015/09/07/mantequilla-de-almendras/</link>
		<comments>/2015/09/07/mantequilla-de-almendras/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 07 Sep 2015 05:11:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina vegetariana]]></category>
		<category><![CDATA[almendras]]></category>
		<category><![CDATA[cocina vegetariana]]></category>
		<category><![CDATA[mantequilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5594</guid>
		<description><![CDATA[Mantequilla de almendras casera&#8230; mi última obsesión :) No sé si habrás notado que A mí lo que me gusta es cocinar ha cambiado ;) Sí, sí. Mi blog se va haciendo grande y necesitaba un vestido de personita mayor. ¡Pero no solo el vestido! El blog cambia para intentar atender mejor a tus necesidades [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5595" src="/wp-content/uploads/2015/09/almond-butter-3.jpg" alt="mantequilla de almendras" width="565" height="848" /><br />
<strong>Mantequilla de almendras</strong> casera&#8230; mi última obsesión :)<span id="more-5594"></span></p>
<p>No sé si habrás notado que A mí lo que me gusta es cocinar ha cambiado ;)<br />
Sí, sí. Mi blog se va haciendo grande y necesitaba un vestido de personita mayor. ¡Pero no solo el vestido!<br />
El blog cambia para intentar atender mejor a tus necesidades y por ello, suscribiéndote a la Newsletter (¿que aún no lo has hecho? hazlo <span style="color: #800080;"><strong><a style="color: #800080;" href="/suscribete-2/">aquí</a></strong></span>!)  además de recibir todas las últimas publicaciones directamente en tu buzón podrás acceder a cursos, promociones, noticias e iniciativas que, poco a poco, te iré proponiendo.</p>
<p>A mí lo que me gusta es cocinar no ha sido nunca un blog vegetariano pero sí de cocina casera y natural. Mi objetivo, que según lo que me habéis contado últimamente es también el vuestro :), es una comida sana, fácil de preparar, divertente y variada. Con esta idea una de las iniciativas que lanzaré dentro de poco es la del lunes-sin-carne o no-meat monday (si no quieres perdértela, suscríbete corriendo a la <a href="/suscribete-2/"><strong><span style="color: #800080;">newsletter</span></strong></a>!!). Esta, como tantas otras, son solo ideas que me gustaría compartir contigo para hacer nuestra alimentación más sana y variada&#8230; no estaría mal, no crees?</p>
<p>Y para entrar de lleno en esta faceta de cocina casera, sana y natural que mejor que presentaros mi última obsesión: <strong>¡la mantequilla de almendras!</strong> Una maravillosa crema que podréis utilizar para añadir al yogurt natural, a la <a href="/2014/10/18/receta-de-granola/">granola</a>, para rellenar tortitas o para preparar unas deliciosas barritas que os propondré dentro de unos días (no os las perdáis!)</p>
<p>Se utiliza como una crema de chocolate o una mantequilla de cacahuetes para realizar recetas o preparar unas deliciosas tostadas solo que los ingredientes los eliges tú y no tiene conservantes, y colorantes añadidos o montañas de aceites de dudosa procedencia.</p>
<p>Es super energética y, por lo tanto, estupenda para los desayunos. Grasas de buena calidad, vitaminas y minerales&#8230; bueno, es que mejor no se puede.</p>
<p>Lo único que necesitarás para su preparación es un robot de cocina y un poco de paciencia (unos 10-15 minutos dependiendo de la potencia de tu robot).</p>
<p>¿Quieres saber cómo prepararla? ¡Pues sigue leyendo!</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para un bote de unos 200 ml:</strong></span></p>
<p><strong>300 gr de almendras crudas</strong><br />
<strong> 1 cucharada de jarabe de arce</strong><br />
<strong> 1 pizca de sal integral</strong><br />
<strong> 1/2 cucharadita de jengibre en polvo</strong><br />
<strong> 1/2 cucharadita de canela en polvo</strong><br />
<strong> 2 cucharadas de aceite de girasol (opcional)</strong></p>
<p><strong><span style="color: #993366;">Preparación:</span></strong></p>
<p><strong><span style="color: #993366;">1</span></strong> Tostamos las almendras en el horno a 150 °C durante unos 12-15 minutos. Dejamos que se enfríen.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">2</span></strong> Ponemos las almendras, el jarabe de arche, la sal y las especias en el vaso del robot y trituramos.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5596" src="/wp-content/uploads/2015/09/almond-butter-2.jpg" alt="mantequilla de almendras" width="600" height="450" /></p>
<p><strong><span style="color: #993366;">3</span></strong> Al principio obtendremos almendras trituradas. Poco a poco las almendras empezarán a soltar su aceite y la mezcla empezará a adquirir la consistencia de una crema. Y aquí es donde hay que tener paciencia porque durante unos 9-10 minutos parece que obtenemos solo trocitos de almendra pero llega un momento en el que empiezan a soltar su aceite y se produce el milagro!</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5599" src="/wp-content/uploads/2015/09/almond-butter.jpg" alt="mantequilla de almendras" width="600" height="900" /></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>4</strong></span> Durante el proceso es posible que tengamos que parar y mezclar con una espátula de silicona (sobre todo la parte que se va quedando pegada a las paredes).</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">5</span></strong> Al final, si queremos una consistencia aún más cremosa, añadiremos el aceite de girasol.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">6</span></strong> Ponemos en un bote de cristal y conservamos en el frigo.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/09/07/mantequilla-de-almendras/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Galletas de mantequilla</title>
		<link>/2013/06/21/galletas-de-mantequilla/</link>
		<comments>/2013/06/21/galletas-de-mantequilla/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 21 Jun 2013 04:47:34 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[almendras]]></category>
		<category><![CDATA[Galletas]]></category>
		<category><![CDATA[mantequilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3205</guid>
		<description><![CDATA[Os habéis dado cuenta de lo que me gusta hacer galletas en casa? No sólo galletas de mantequilla, sino cookies con chocolate y coco o soletillas vienesas de chocolate, pastitas de chocolate y guindilla, lemon squares, brownies, galletas integrales, pastitas al té matcha etc, etc, etc&#8230; La verdad es que con este calor hacer estas [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/galletas-mantequilla.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3206" title="galletas de mantequilla" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/06/galletas-mantequilla.jpg" width="458" height="687" /></a></p>
<p>Os habéis dado cuenta de lo que me gusta hacer galletas en casa? No sólo galletas de mantequilla, sino <a href="/2012/03/21/cookies-con-chocolate-y-coco/">cookies con chocolate y coco</a> o <a href="/2009/03/26/remake-de-vienesas-y-cuisine-paradiso/">soletillas vienesas de chocolate</a>, <a href="/2007/09/19/pastitas-de-chocolate-y-guindilla/">pastitas de chocolate y guindilla</a>, <a href="/2008/04/15/lemon-squares/">lemon squares</a>, <a href="/2009/03/18/brownies-y-van-dos/">brownies</a>, <a href="/2012/10/23/galletas-integrales/">galletas integrales</a>, <a href="/2008/02/15/pastitas-al-te-matcha/">pastitas al té matcha</a> etc, etc, etc&#8230;<span id="more-3205"></span></p>
<p>La verdad es que con este calor hacer estas galletas de mantequilla ha resultado ser un poco más engorroso de lo normal: con las altas temperaturas a la masa le cuesta conservar la forma por lo que os aconsejo prepararla un día antes y dejarla reposar toda la noche en el frigo, así cuando la saquéis estará bien fría y será fácil darle la forma y cortarla.</p>
<p>Para darles la forma se puede utilizar cualquier cortador de galletas. Yo he utilizado un <a href="http://www.amazon.co.uk/Biscuits-Maison-Delphine-Blétry/dp/2035855470/ref=pd_sim_kh_6">sello</a> precioso que me regaló mi <em>family</em> por Navidad :)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/galletas-mantequilla-2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3207" title="galletas de mantequilla" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/06/galletas-mantequilla-2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Qué decir? Buenísimas! Me comería 100 :))</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 150 gr de mantequilla a temperatura ambiente</strong><br />
<strong> 150 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 180 gr de harina</strong><br />
<strong> 80 gr de harina de almendras o almendras en polvo</strong><br />
<strong> 1 cucharada de <a href="/2010/03/20/extracto-de-vainilla-hecho-en-casa/">extracto de vainilla</a></strong><br />
<strong> 3-4 semillitas de cardamomo</strong><br />
<strong> 1 huevo</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Poner todos los ingredientes en un bol grande y mezclar bien con las manos hasta que todos los ingredientes estén bien amalgamados.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>2</strong></span> Hacer una bola con la masa, envolverla en film transparente y dejar en el frigo un par de horas o, mejor, toda la noche.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">3</span></strong> Al día siguiente, calentar el horno a 180 °C. Sacar la masa del frigo y extenderla (será mucho más fácil si ponéis la masa entre dos hojas de papel del horno; así la masa no se pega al rodillo). Exterder la masa hasta una altura de unos 4-5mm y recortar las galletas con la forma que más os guste.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> Colocar las galletas en una placa forrada con papel de horno y dejar reposar, de nuevo en frigo, durante al menos 15 minutos (así eviteremos que pierdan la forma durante la cocción).</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">5</span></strong> Cocer en el horno durante unos 10 minutos; el tiempo dependerá de nuestro horno por lo que es mejor estar al tanto sobre todo con la primera placa.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>6</strong></span> Una vez que las galletas estén ligeramente doradas sacarlas del horno y dejarlas enfriar encima de la placa. Cuando estén totalmente frías las podremos poner en una caja de metal donde se conservarán una semana-diez días.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/149109864/Galletas-de-Mantequilla">Galletas de mantequilla</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/06/21/galletas-de-mantequilla/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Trufas al café</title>
		<link>/2012/03/14/trufas-al-cafe/</link>
		<comments>/2012/03/14/trufas-al-cafe/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 14 Mar 2012 15:10:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[café]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[fondente]]></category>
		<category><![CDATA[mantequilla]]></category>
		<category><![CDATA[nata]]></category>
		<category><![CDATA[Trufas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2093</guid>
		<description><![CDATA[Y después de los canederli otras pelotas :P Esta vez dulces, porque no hay nada mejor que unas trufas para acabar una cena con los amigos. Son fáciles, rápidas y muy agradecidas, la gente se chupa siempre los dedos! No sé si me gustan más estas o las que hice hace tiempo al whisky. Lo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Trufas al café por Alicia {...}, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6968886543/"><img class="aligncenter" alt="Trufas al café" src="http://farm8.staticflickr.com/7057/6968886543_164ceae237_z.jpg" width="426" height="640" /></a></p>
<p>Y después de los canederli otras pelotas :P Esta vez dulces, porque no hay nada mejor que unas trufas para acabar una cena con los amigos. Son fáciles, rápidas y muy agradecidas, la gente se chupa siempre los dedos!<span id="more-2093"></span></p>
<p>No sé si me gustan más estas o las que hice hace tiempo <a href="/2011/12/06/trufas-al-whisky/">al whisky</a>. Lo que sí es verdad es que son de las cosas que más me gustan y bueno, lo único que es indispensable es un buen chocolate&#8230; <em>fondente</em>&#8230; :) con <span style="text-decoration: underline;">al menos el 70% de cacao</span> así nos aseguramos que el resultado sea lo mejor de lo mejor.</p>
<p>Preparadlas con antelación si queréis pero justo antes de servir, pasadlas una vez más en el cacao amargo porque dejándolas en el frigo, el cacao se moja y parece que desaparece. Ni qué decir tiene que podéis pasarlas en lo que más os guste: chocolate blanco rallado, nueces trituradas, coco rallado, virutas de chocolate&#8230;. :)</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 10 personas:</span><br />
220 gr de chocolate negro (fondente, con un min. 70% cacao)<br />
1 vaso de nata líquida fresca<br />
50 gr de mantequilla<br />
1 cucharada de café en polvo<br />
10 gr de azúcar<br />
Cacao en polvo sin azúcar</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;"><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span> </span></strong>Rallar el chocolate o cortarlo en trocitos pequeños.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong></span> Poner en un cazo la nata y el azúcar. Calentar, sin dejar que llegue a hervir, y remover hasta que el azúcar se haya disuelto. Apagar el fuego y añadir el chocolate. Remover hasta que se haya disuelto completamente.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Añadir la mantequilla y dejar que se derrita. Mezclar bien.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong></span> Incorporar el café en polvo y remover.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">5</span></strong> Dejar enfriar a temperatura ambiente, luego poner en el frigorífico hasta que la masa esté bastante dura como para manejarla con las manos.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">6</span></strong> Hacer bolitas del tamaño de una nuez y pasarlas por el cacao en polvo. Servir con un buen café espresso.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/85349896/Trufas-al-cafe">Trufas al café</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/03/14/trufas-al-cafe/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>10</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pan y mantequilla</title>
		<link>/2010/09/08/pan-y-mantequilla/</link>
		<comments>/2010/09/08/pan-y-mantequilla/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 08 Sep 2010 10:20:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[Queso y productos lácteos]]></category>
		<category><![CDATA[bicarbonato de sodio]]></category>
		<category><![CDATA[casero]]></category>
		<category><![CDATA[home made]]></category>
		<category><![CDATA[mantequilla]]></category>
		<category><![CDATA[nata]]></category>
		<category><![CDATA[soda bread]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1414</guid>
		<description><![CDATA[Aquí tenéis una de las recetas con las que más he disfrutado de los últimos tiempos :) Bueno, una no&#8230; dos, porque a quien se le diga que con un litro de nata fresca he hecho mantequilla y pan&#8230; pero es que vosotros no lo sabéis&#8230; he hecho incluso una tarta de verduras!!! La nata [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Pan (soda bread) y mantequilla di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4967853330/"><img class="aligncenter" alt="Pan (soda bread) y mantequilla" src="http://farm5.static.flickr.com/4109/4967853330_a66a27c40e.jpg" width="327" height="500" /></a></p>
<p>Aquí tenéis una de las recetas con las que más he disfrutado de los últimos tiempos :) Bueno, una no&#8230; dos, porque a quien se le diga que con un litro de nata fresca he hecho mantequilla y pan&#8230; pero es que vosotros no lo sabéis&#8230; he hecho incluso una tarta de verduras!!! La nata mejor aprovechada del mundo mundial :D</p>
<p>Quien siga <a href="http://www.facebook.com/profile.php?id=100000992014062#!/pages/Amiloquemegustaescocinar/116122931734116?ref=ts">Amiloquemegustaescocinar en Facebook</a> ya lo sabrá: aquí ha llegado ya el otoño (invierno???) y aprovechando mi día libre y otro que me ha salido por &#8220;culpa&#8221; de este tiempo&#8230; (cuando llueve así no abrimos :) me he metido en la cocina para hacer una receta a la que le tenía muchas ganas desde hace tiempo.</p>
<p>La receta no es mía sino de <a href="http://www.lafeltrinelli.it/products/9788862200158/Fatto_in_casa/Manuela_Vanni.html">este libro</a> que compré antes de irme de vacas y que por el momento ha sido LA compra del año :) Aquí te enseñán a hacer de todo: salsas, panes, conservas de carne, verduras o pescado&#8230; todo lo que normalmente compramos ya &#8220;enlatado&#8221; pero que con un poco de tiempo y esfuerzo podemos hacer en casa con nuestras propias manos!! A veces no merece la pena como con este queso que hice el año pasado:</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Qué queso!! casero!! di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3758334532/"><img class="aligncenter" alt="Qué queso!! casero!!" src="http://farm3.static.flickr.com/2658/3758334532_f114c09abc.jpg" width="341" height="500" /></a></p>
<p>El tiempo y sobre todo el dinero invertido&#8230; bueno, vale más el collar que el perro, aunque sí es verdad que comerse un queso hecho por una misma te llena de orgullo y satisfacción :)</p>
<p>Otras veces sí que la merece. Con un libro de nata fresca (que cuesta 1 euro y algo) he hecho unos 400 gr de mantequilla y 500 ml de latticello, buttermilk o suero de mantequilla, un producto lácteo (más info en <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Suero_de_mantequilla">Wiki</a>) que los americanos usan mucho para hacer tortas y que es estupendo para hacer pan sin levadura. Además, aprovechando que esta mantequilla dura muy poquito en el frigo (pero se puede congelar!!) he hecho una tarta salada con una pasta de harina, mantequilla, azafrán, sal y pimienta&#8230; bueno, para esta tendréis que esperar un poquito :P</p>
<p>Ahora vamos al lío, que ya veréis lo fácil que es y el resultado que da&#8230; para chuparse los dedos, palabra de amiloquemegustaescocinar ;)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la mantequilla:</span><br />
1 litro de nata fresca<br />
1 paño de hilo de algodón limpísimo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span><br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span> </strong>Poner la nata en un recipiente con capacidad para unos 2-3 litros. Mejor si es estrecho y alto de lo contrario la nata nos saldrá disparada por todos lados ;)<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> Batir la nata con las barillas como si la fuéramos a montar a nieve.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Montar durante unos 8-10 minutos: primero se montará a nieve, luego empezarán a formarse grumos para finalmente separarse la mantequilla de la parte líquida (el suero)<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Una vez que veamos el líquido la mantequilla está hecha.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Poner la mantequilla en el paño y estrujarla para que suelte todo el suero. Conservar el suero que nos servirá para hacer el pan.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para el pan o <em>soda bread</em> (sin levadura):</span><br />
450 gr de harina 00<br />
1 cucharadita de sal<br />
1 cucharadita de azúcar<br />
1 cucharadita de bicarbonato de sodio en polvo<br />
250 ml de suero de mantequilla</strong></p>
<p><strong>Preparación:</strong><br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 1</strong></span><strong> </strong> Mezclar la harina con la sal, el azúcar y el bicarbonato. Tamizar un par de veces la mezcla.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Mezclar estos ingredientes con las dedos, alzándolos mientras removemos para que entre aire.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Calentar el horno a 230 grados. El horno tiene que estar listo para cuando terminemos de amasar ya que la reacción del ácido del suero con el bicarbonato es inmediata y todo el proceso tiene que ser muy rápido.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Hacer un agujero en el centro de la mezcla de harina y echar allí el suero.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Empezar a amasar rápidamente hasta que los ingredientes estén bien amalgamados, no importa que la pasta no sea lisa.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Darle forma de hogaza y practicar un corte de 1/2 cm en forma de cruz que cubra casi toda la superficie del pan.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Ponerlo en una placa forrada con papel de horno y cocerlo durante 10 minutos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> Trascurridos estos 10 minutos bajar la temperatura a 200 grados y cocerlo durante otros 20-25 minutos. El pan estará listo cuando dándole un golpecito en la base (sin quemarnos ;) suene hueco.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/37090635/Pan-y-Mantequilla"> Pan y mantequilla con un litro de nata</a></p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 80px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2010%2F09%2F08%2Fpan-y-mantequilla%2F&amp;layout=standard&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;colorscheme=dark&amp;height=80" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/09/08/pan-y-mantequilla/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>21</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Empanada de pulpo y GRACIAS!</title>
		<link>/2010/06/10/empanada-de-pulpo-y-gracias/</link>
		<comments>/2010/06/10/empanada-de-pulpo-y-gracias/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 10 Jun 2010 17:34:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Pasteles salados]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[cebolletas]]></category>
		<category><![CDATA[cocina gallega]]></category>
		<category><![CDATA[empanada]]></category>
		<category><![CDATA[huevo]]></category>
		<category><![CDATA[mantequilla]]></category>
		<category><![CDATA[pimientos]]></category>
		<category><![CDATA[pulpo]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1330</guid>
		<description><![CDATA[Pues sí, aquí estamos y no nos hemos muerto&#8230; ;) sobreviví!! y tiene gracia, ahora leyendo vuestros comentarios sí que me da la risa!! No por lo que me decís, no nos vayamos a confundir ;) sino porque teníais más razón que un santo: no me he muerto, no ha pasado nada, todo ha ido [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Empanada de pulpo di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4674371749/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4051/4674371749_b2c0851daa.jpg" alt="Empanada de pulpo" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Pues sí, aquí estamos y no nos hemos muerto&#8230; ;) sobreviví!! y tiene gracia, ahora leyendo vuestros comentarios sí que me da la risa!! No por lo que me decís, no nos vayamos a confundir ;) sino porque teníais más razón que un santo: no me he muerto, no ha pasado nada, todo ha ido bien, he salido airosa, un pasito y después otro, mucha agua, mucha calma y la próxima vez lo haré mejor :D</p>
<p>El sitio donde trabajo no es un bar de lujo, atrás quedaron los piatazos estupendos que preparábamos en el <a href="http://www.sempione42.com/"><strong>Sempione 42</strong></a> pero aquí tengo más responsabilidad y admito que estoy muy contenta porque en cuestión de una semana he dado saltos de gigante, no hay nada como ponerse a hacer las cosas para quitarse el miedo y no hay nada como tener una gente tan apañá ahí detrás de la pantalla. Me habéis dado un montón de ánimos y fuerza y por eso os quiero devolver el favor con lo mejor que sé hacer: una receta ;) Pero no una cualquiera&#8230; una de mis preferidas!!</p>
<p>Permitidme que le de las gracias especialmente a mi mamaITA que me ha hecho reir mucho con las cosas que me dice (mamá, no vayas diciendo por ahí que me tiraba desde la leñera que dicho así la gente no lo entiende y creen que estoy para que me aten!!! ;)</p>
<p>Esta receta tiene mucha tela porque: <strong>1.</strong>la empanada la hacían en mi casa en las fiestas de cumpleaños y a mí se me hacía la boca agua; <strong>2.</strong> no tenía la receta casera así que he utilizado la receta de <a href="http://acibecheria.blogspot.com/2007/04/empanada-con-una-masa-muy-fcil.html"><strong>Marga</strong></a>&#8230; es la mejor del mundo!!! Gracias! y <strong>3.</strong> aprovecho para presentar la receta al <a href="http://hechoencocina.blogspot.com/"><strong><span style="color: #ff6600;">HEMC 45</span></strong></a> que este mes va de la cocina de mamá.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="hemc #45 - la cocina de mama" href="http://hechoencocina.blogspot.com/2010/06/hemc-45-la-cocina-de-mama.html"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4043/4651688715_9546f08539_m.jpg" alt="hemc #45 - la cocina de mama" width="130" height="200" /></a></p>
<p>No es la receta más característica de mi casa pero tengo muchos recuerdos buenos que se asocian a esta maravilla. En mi casa no se hacía de pulpo sino con pimientos, huevo duro y atún (si no recuerdo mal&#8230;) pero me gustaba tanto que un día comí tanta pero tanta tantísima que me puse mala. Normalmente cuando uno se pega un empacho de ese calibre acaba aborreciendo lo que le ha hecho estar mal. A mí ni con esas, la empanada sigue siendo uno de mis platos preferidos ;)</p>
<p><span style="color: #ff9900;"><strong>Ingredientes para una empanada para 8-10 personas</strong></span></p>
<p><strong><span style="color: #ff9900;">Para la masa:</span><br />
600 gr de harina<br />
300 gr de mantequilla a temperatura ambiente<br />
2 yemas + 1 huevo<br />
16 cucharadas de agua (6 de las cuales de agua caliente)<br />
Sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff9900;">Para el relleno:</span><br />
1 pulpo (ni grande ni pequeño)<br />
1 pimiento rojo y uno amarillo<br />
2 cebolletas grandes<br />
1 calabacín<br />
1-2 hojas de laurel<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff9900;">Preparación:</span><br />
<span style="color: #ff9900;"> 1</span></strong> Empezamos con el relleno: lavar, secar y cortar en trozos el pulpo. Cocerlo en agua con sal y las hojas de laurel. Yo utilizo la olla a presión y tarda unos 8 minutos desde que empieza a silbar. Si lo cocéis en una olla normal os tardará unos 30-40 minutos, comprobad con un cuchillo que esté blandito.<br />
<strong><span style="color: #ff9900;"> 2</span></strong> En un sartén hacemos un sofrito con las cebolletas, el calabacín y los pimientos. Todo muy bien limpito y cortado en trozos (no hace falta que sean muy pequeños). Sofreir durante una media hora en la que iremos añadiendo un poco de agua o incluso si os gusta un poco de vino conforme nos lo vaya pidiendo. Las verduras tienen que quedar pochaditas, no fritas. Salpimentar. Cuando esté casi listo añadir el pulpo cocido para que coja también un poco de sabor.<br />
<strong><span style="color: #ff9900;"> 3</span></strong> Picar el relleno pero no demasiado, que aún se puedan ver los trozos de los diferentes ingredientes. Dejarlo enfriar.<br />
<span style="color: #ff9900;"><strong> 4</strong></span><strong> </strong> Para preparar la masa de la empanada: mezclar todos los ingredientes y amasar hasta que tengamos una masa lisa. La cantidad de harina puede variar un poco, podemos añadir si la masa queda demasiado &#8220;mantequillosa&#8221;.<br />
<strong><span style="color: #ff9900;"> 5</span></strong> Envolver la masa en film transparente y dejar reposar en el frigo durante una media hora.<br />
<strong><span style="color: #ff9900;"> 6</span></strong> Dividir la masa en dos y con un rodillo extenderla. Crear la base y disponer el relleno encima; extender la parte de arriba y cubrir la empanada cerrando bien los bordes. Con la masa que nos sobre o con un poco de masa que podemos dejar a parte antes de extenderla podemos hacer diferentes figuras para decorarla.<br />
<strong><span style="color: #ff9900;"> 7</span></strong> Pincelar con un huevo batido y cocerla en el horno caliente a 180º hasta que esté bien dorada.</p>
<p>A mí me tardó unos 35-40 minutos y salió buenísima&#8230; incluso el día siguiente estaba aún más buena!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/32846535/Empanada-de-pulpo"> Empanada de pulpo</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/06/10/empanada-de-pulpo-y-gracias/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>15</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Una crostata y un horno Fagor por favor</title>
		<link>/2010/04/16/una-crostata-y-un-horno-fagor-por-favor/</link>
		<comments>/2010/04/16/una-crostata-y-un-horno-fagor-por-favor/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 16 Apr 2010 06:48:07 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[BLA BLA BLA]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[cerezas]]></category>
		<category><![CDATA[crema pastelera]]></category>
		<category><![CDATA[crostata]]></category>
		<category><![CDATA[Fagor]]></category>
		<category><![CDATA[harina]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[mantequilla]]></category>
		<category><![CDATA[mermelada]]></category>
		<category><![CDATA[vainilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1234</guid>
		<description><![CDATA[Hoy la cosa va de receta y &#8220;blogopromoción&#8221; Y por qué? Pues porque los señores de Fagor han pensado en Amiloquemegustaescocinar para presentar su nueva gama de hornos con función de pirólisis. Y qué decir? Es para mí un honor poder presentaros productos de una casa tan importante :-) Pero antes de nada&#8230; esto de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Crostata con crema y mermelada de cerezas di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4510627060/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4009/4510627060_6c47444025.jpg" alt="Crostata con crema y mermelada de cerezas" width="334" height="500" /></a></p>
<p>Hoy la cosa va de receta y &#8220;blogopromoción&#8221; Y por qué? Pues porque los señores de <a href="http://www.fagor.com/web/guest"><span style="color: #ff6600;"><strong>Fagor</strong></span></a> han pensado en Amiloquemegustaescocinar para presentar su nueva gama de hornos con función de pirólisis. Y qué decir? Es para mí un honor poder presentaros productos de una casa tan importante :-)<span id="more-1234"></span></p>
<p>Pero antes de nada&#8230; esto de la pirólisis qué es? La pirólisis es una función de autolimpieza que en estos hornos se puede regular en función de lo sucio que esté nuestro horno, utilizando esta opción los restos de suciedad se carbonizan y luego los podemos retirar con un paño húmedo, guay no?</p>
<p>Decir que yo daría un brazo por un horno con cocción a baja temperatura sería poco (como el <a href="http://www.fagor.com/web/es/catalogo-de-productos/catalogo-pi-fagor/coccion/hornos/Piroliticos/6H-880A TCX/detail/901016001">6H-880A-TCX</a>)&#8230; o mi reino por uno con cocción al vapor (como el <a href="http://www.fagor.com/web/es/catalogo-de-productos/catalogo-pi-fagor/coccion/hornos/A-vapor/6H-875A-TCX/detail/901015985">6H-875A TCX</a>)&#8230; Por lo que respecta a la pirólisis&#8230; en eso ya estoy servida y os aseguro que es genial.</p>
<p>Pensad: sábado, 9.30 de la noche, el novio-marío que lleva meses pidiendo que le haga una crostata y yo que finalmente cedo a sus peticiones y me pongo manos a la obra&#8230; quizás es un poco tarde y la concentración a estas horas no es de lo mejor. Cuando finalmente la meto en el horno son casi las 11 y a este punto la ley de Murphy juega en mi contra. La temperatura del horno hace burbujear mi mermelada de cerezas y empieza a chorrear por los lados del molde cayendo irremediablemente en la base del horno, a tropecientos grados. A ver quien es el guapo que se pone a lavar el horno a estas horas!!!</p>
<p>El día siguiente me levanto y la mermelada parece que se ha vuelto parte integrante del horno de cuánto se ha pegado :-( Pues nada, a grandes problemas, grandes soluciones: pirólisis y a volar!! En cuestión de un ratillo el horno como nuevo, no es broma, <em>asín</em> como os lo cuento ;)</p>
<p>Bueno y esta es sólo una de las ventajas, la verdad es que estos hornos son muy completitos:</p>
<p>&#8211; tienen un sistema de aislamiento que hace que lo que tenemos dentro se cocine mejor y los que estamos fuera no nos quememos con el cristal que se mantiene frio;<br />
&#8211; las puertas tienen sistema de autobloqueo (perfecto si hay niños);<br />
&#8211; las bandejas (que se pueden dejar dentro del horno cuando hagamos la pirólisis) son totalmente extraibles y en algunos modelos salen de forma automática para evitar que tengamos que tocarlas y así no nos quememos;<br />
&#8211; el consumo de energía es muy bajo, tanto es que le han dado la clasificación A &#8211; 10%, es decir categoría A + un 10% adicional.<br />
<a href="/wp-content/uploads/2010/04/IMPULSE-CON-MANO-VERD-05.jpg"><img class="aligncenter size-medium wp-image-1241" title="IMPULSE-CON-MANO-VERD-05" src="/wp-content/uploads/2010/04/IMPULSE-CON-MANO-VERD-05-300x255.jpg" alt="" width="300" height="255" /></a></p>
<p>Vaya, modernos y seguros!</p>
<p>Además su página está muy bien organizada. Encontraréis toda la información de sus productos e incluso una <a href="http://www.cookingfagor.com/dieta">sección de recetillas</a> o la promoción con <a href="http://www.pedazopirolisis.com/">Arguiñano</a> que me encanta y con la que podréis ganar un horno pirolítico casa trimestre!! ;)</p>
<p>Pero bueno, a vosotros os interesará también conocer esta receta, no?? Os anticipo que el éxito está asegurado, incluso yo que no suelo hacer este tipo de tartas porque no me salen con esta receta estoy super tranquila. La receta de la masa se la he robado a <a href="http://aniceecannella.blogspot.com/2008/02/la-pasta-frolla-e-la-sua-lavorazione.html">Anice&amp;Cannella</a>, que es la maga de todos los tipos de masas :-) El resto lo he puesto como dios me ha dado a entender y ha salido super rica ;)</p>
<p>Ala, manos a la obra!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para un molde rectangular de unos 35&#215;10 cm <span style="color: #000000;"><span style="font-weight: normal;">(si queréis hacer la típica crostata redonda os aconsejo que dobléis las cantidades)</span></span></span></strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Para la masa:</span><br />
250 gr de harina 00<br />
125 gr de mantequilla a temperatura ambiente<br />
65 gr de azúcar<br />
1 pizca de sal<br />
1 huevo<br />
1/2 sobrecito de levadura en polvo<br />
La ralladura de 1/2 limón</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Para la crema:</span><br />
250 ml de leche<br />
25 gr de harina<br />
2 yemas<br />
75 gr de azúcar<br />
1 limón<br />
1/4 vaina de vainilla o 1 cucharadita de esencia</strong></p>
<p><strong>1 bote de mermelada de cerezas o de la que más os guste</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><span style="color: #ff6600;"><br />
</span><strong><span style="color: #ff6600;"> 1</span></strong> En un cuenco grande poner la mantequilla cortada en trocitos, la ralladura de limón y el azúcar<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> Mezclar bien con las manos hasta que los ingredientes estén bien mezclados<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Incorporar el huevo y la sal; mezclar de nuevo muy bien con la ayuda de un tenedor o unas varillas<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Mezclar la levadura con la harina y disponerla en la mesa en forma de volcán con un hueco en el centro<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Echar la mezcla de huevo y azúcar en el centro y empezar a amasar. Esta operación la tenemos que llevar a cabo lo más rápido posible para evitar que se caliente mucho la masa. Una ayuda puede ser enfriarnos las manos debajo del grifo del agua fria antes de empezar para ayudar un poco a mantener la temperatura (secándose las manos naturalmente antes de empezar)<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Una vez que la masa esté lista (tiene que quedar lisa, sin grumos y los ingredientes habrán de quedar bien amalgamados), hacer una bola, cubrirla con film transparente y dejarla reposar en el frigo al menos durante 30 minutos. Se puede incluso preparar el día antes.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">7</span></strong> <span style="text-decoration: underline;">Para hacer la crema</span> procedemos de la siguiente manera: en una cacerola ponemos a calentar la leche con un par de trocitos de la piel del limón (sin la parte blanca) y la vaina de vainilla abierta por la mitad para que puedan salir las semillas<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> En un cuenco a parte batimos bien las yemas con el azúcar hasta que empiecen a blanquear, añadimos la harina y un poco de leche caliente para diluir la mezcla.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 9</strong></span><strong> </strong> Añadimos la mezcla a la leche en el cazo y seguimos la cocción a fuego bajo hasta que la crema empiece a espesar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 10</span></strong> Retiramos la vaina de vainilla y las cortezas de limón y dejamos enfriar</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">11</span></strong> <span style="text-decoration: underline;">Pasamos a montar la tarta</span>: cogemos nuestra masa del frigo y nos disponemos a estirarla con el rodillo (la podemos dejar reposar a temperatura ambiente un poco si está demasiado dura, pero no demasiado, si no no podremos manejarla!!)<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 12</span></strong> La estiramos a una altura de 1/2 cm y con ella forramos el molde. Tened cuidado de no dejar huecos, podemos rellenarlos con los restos de masa que nos vayan quedando. Recortad también los bordes para que queden a la altura del molde<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 13</span></strong> Una vez forrado el molde rellenar hasta la mitad con la crema pastelera y encima rellenar con la mermelada<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 14</span></strong> Con los restos de masa recortad tiras para decorar la superficie</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">15</span></strong> <span style="text-decoration: underline;">Por último</span> cocer en el horno caliente a 220° durante 10 minutos en la parte baja del horno para que se haga bien la base<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 16</span></strong> Pasados esos 10 minutos bajar la temperatura a 170° y seguir cociendo en la parte media del horno durante una media hora (id vigilando que nunca se sabe). Yo en realidad la he dejado unos 20-25 minutos, la tarta estará en su punto cuando empiece a dorarse la superficie de la pasta.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/30011927/Crostata-con-crema-y-mermelada-de-cerezas"> Crostata de crema pastelera y mermelada de cerezas</a></p>
<p>Ah, y se me olvidaba para los que coleccionáis los <span style="text-decoration: underline;">fondos de escritorio de Amiloquemegustaescocinar</span>, <a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4524402166/sizes/o/">aquí</a> el de marzo corregido y <a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4524402172/sizes/o/in/photostream/">aquí</a> el de abril con retraso :)</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/04/16/una-crostata-y-un-horno-fagor-por-favor/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>18</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Spaghetti mix</title>
		<link>/2010/01/29/spaghetti-mix/</link>
		<comments>/2010/01/29/spaghetti-mix/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 29 Jan 2010 14:31:37 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Platos únicos]]></category>
		<category><![CDATA[albahaca]]></category>
		<category><![CDATA[espaguetis]]></category>
		<category><![CDATA[grisinis]]></category>
		<category><![CDATA[huevo de codorniz]]></category>
		<category><![CDATA[mantequilla]]></category>
		<category><![CDATA[tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1105</guid>
		<description><![CDATA[No os digo la cara que ha puesto el italiano cuando ha visto la foto&#8230; probarlo no lo ha probado porque me lo he hecho para comer y a esas horas él está en la office pero vaya que no se lo hubiera comido ni muerto! :P Y por qué?? Pues porque aquí la pasta [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Pasta con lo que tengo en el frigo por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4310895443/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4036/4310895443_5a618a605f.jpg" alt="Pasta con lo que tengo en el frigo" width="333" height="500" /></a></p>
<p>No os digo la cara que ha puesto el italiano cuando ha visto la foto&#8230; probarlo no lo ha probado porque me lo he hecho para comer y a esas horas él está en la <em>office</em> pero vaya que no se lo hubiera comido ni muerto! :P<span id="more-1105"></span></p>
<p>Y por qué?? Pues porque aquí la pasta es una cosa sagrada y existen ciertas normas que hay que cumplir y otras tantas cosas que no se deben hacer. Los que hayáis estado en Italia durante un buen tiempo habréis podido comprobar que la cultura en torno a la pasta es&#8230; cómo lo diría yo&#8230; una institución! Por lo que cuando le he enseñado la foto no ha visto si le gustaba la luz o no, si las proporciones eran buenas, si los colores habían salido bien&#8230; ha visto el huevo!!! Comentario: <em>roba da spagnoli!!</em> (es disí, esas cosas raras que hacéis vosotros españoles). Y tendrá y todo razón pero es que yo me acuerdo de los espaguetis que hacía mi madre con mantequilla y parmesano y su huevito al lado que bueno es que se me cae la baba. No tiene nada que ver con las tradiciones andaluzas pero mira que estaba rico!!</p>
<p>Y nada, la verdad es que la razón de esta receta es otra: tienes una hora para cocinar y comer, no tienes nada preparado, abres el frigo y lo único que ves es vacío&#8230; bueno, tengo una mantequilla con albahaca que hice el otro día para otra cosa y me sobró, tengo esos huevitos de codorniz tan monos que venden en paquetes de 10.000 y habrá que comérselos un día de estos, no?? Y me quedan exactamente dos <a href="http://www.oliviaemarino.it/prodotti/">grisinis</a> de esos con tomate que están tan requetebuenos (sí, ya sé, estos quizás no se encuentren en España pero algo así habrá, no?? ;). A inventarse algo, oiga!&#8230;</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Algo habrá en el frigo... por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4313194273/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2771/4313194273_4dd1ede594.jpg" alt="Algo habrá en el frigo..." width="333" height="500" /></a></p>
<p>Más fácil, imposible!!: huevo a la plancha, pasta en blanco con matequilla de albahaca (qué sabor!!) y los grisinis se los pongo en vez del queso hechos polvo y salteados ligeramente en la sartén para que se doren un poco como hacen en Sicilia con algunos platos de pasta que le ponen miguitas de pan y están super ricos.</p>
<p>Pues lo dicho, que estaba estupenda ;)</p>
<address>(Esta receta la quería presentar al <a href="http://hechoencocina.blogspot.com/"><strong>HEMC</strong></a> de este mes que iba de <em>platos con sobras</em> pero no sé nunca ni en el día en que estoy y he llegado tarde&#8230; el próximo mes será&#8230; )</address>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 1 persona:</strong></span><br />
<strong> 80-90 gr de espaguetis<br />
1 buena cucharada de mantequilla con albahaca<br />
1-2 grisinis<br />
1 huevo de codorniz</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
Cocer la pasta en abundante agua salada hasta que esté al dente.<br />
En una sartén derretir a fuego lento la mantequilla.<br />
Una vez que la pasta esté lista escurrirla y añadirla a la sartén con la mantequilla. Mezclar bien.<br />
Machacar los grisinis hasta dejarlos como si fueran migas de pan y añadirlos a la sartén. Saltear todo junto unos minutos para que los grisinis se doren un poco.<br />
En una sartén aparte cocer el huevo de codorniz a la plancha.<br />
Servir todo junto bien caliente.</p>
<p>Para hacer la mantequilla de albahaca: Batir un buen puñado de albahaca fresca (limpia y seca) con 150 gr de mantequilla.<br />
Se conserva en el frigorífico.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/26043255/Espaguetis-con-mantequilla-de-albahaca-y-grisinis">Espaguetis con mantequilla de albahaca y grisinis</a></p>
<p>Hoy es viernes y no hay canción pero sí que os recuerdo el <a href="/2010/01/26/amiloquemegustaescocinar-premia/"><span style="color: #ff6600;"><strong>concurso</strong></span></a>!!! :)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="3er ANIVERSARIO! por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4300194694/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4015/4300194694_2e6ef1ef41_m.jpg" alt="3er ANIVERSARIO!" width="240" height="240" /></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/01/29/spaghetti-mix/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La tarta del Feliz Cumpleaños</title>
		<link>/2009/12/03/la-tarta-del-feliz-cumpleanos/</link>
		<comments>/2009/12/03/la-tarta-del-feliz-cumpleanos/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 03 Dec 2009 18:05:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Sin categoría]]></category>
		<category><![CDATA[Galletas]]></category>
		<category><![CDATA[mantequilla]]></category>
		<category><![CDATA[tarta]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1010</guid>
		<description><![CDATA[Me estoy empezando a preocupar. En toda la semana no he conseguido sacar tiempo ni 10 minutos para poner una recetica&#8230; jo! Pero bueno, ya vendrán tiempos mejores&#8230; o al menos más tranquilos porque no es de la calidad de lo que me quejo :P Esta tarta la habrá hecho mi abuela dos mil millones [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Tarta de galletas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4134097675/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2693/4134097675_8ba4e3c37d.jpg" alt="Tarta de galletas" width="337" height="500" /></a></p>
<p>Me estoy empezando a preocupar. En toda la semana no he conseguido sacar tiempo ni 10 minutos para poner una recetica&#8230; jo! Pero bueno, ya vendrán tiempos mejores&#8230; o al menos más tranquilos porque no es de la calidad de lo que me quejo :P</p>
<p>Esta tarta la habrá hecho mi abuela dos mil millones de veces. Todos los cumpleaños familiares: el mío, el de mi hermano, mis primos, mi abuelo&#8230; y un largo etcéra. Es una receta que me teletrasporta a mi más tierna infancia (y qué le vamos a hacer si últimamente todo me lleva a aquellos años placenteros?? ;) Su sabor es mágico, quizás más por su significado pero bueno ya me diréis si os atrevéis con ella&#8230; porque no es nada difícil!!</p>
<p>Se la &#8220;mando&#8221; a mi madrecita que hoy es su cumple :* </p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong>125 gr de mantequilla a temperatura ambiente<br />
1 huevo<br />
1 cucharadita de café soluble (disuelto en muy poca agua)<br />
3 cucharadas de azúcar<br />
1 taza de café frío con un poco de azúcar y un chorreoncito de coñac o ron<br />
20 galletas <em>María</em></strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Para el chocolate:</strong></span><br />
<strong>60 gr de azúcar<br />
40 gr de nata<br />
50 gr de agua<br />
20 gr de chocolate sin leche<br />
1 hoja de gelatina</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Mezclar con un tenedor la mantequilla, el huevo, el café y elazúcar. Hay que tener paciencia al realizar este paso porque el<br />
huevo y la mantequilla no se mezclan fácilmente.<br />
Una vez que esté lista la crema empezamos a bañas las galletas una a una en el café con el coñac: bañar una galleta (no mucho,<br />
sino se rompe) y espalmar un poco de crema de mantequilla; bañar otra, pegarla a la que habíamos hecho anteriormente<br />
(formando un sandwich) y untar más crema de mantequilla.<br />
Proceder en este modo hasta que se acaben las galletas y la crema. Se puede hacer una única tarta larga o cuatro más pequeñitas.<br />
Dejar reposar la tarta en el frigo un par de horas Para hacer la cobertura de chocolate: poner en remojo (en<br />
agua fría) la gelatina hasta que esté blanda &#8211; aprox. 10 min-.<br />
En un cazo calentar la nata con el azúcar; añadir el agua. Apagar el fuego y añadir el chocolate rallado o en trocitos; remover<br />
hasta que se haya disuelto completamente. Escurrir muy bien la gelatina y añadirla a la crema aún caliente. Remover bien hasta que esté completamente disuelta.<br />
Dejar enfriar un poco, cuando empiece a adensarse podemos utilizarla para cubrir la tarta.<br />
Para servir cortar la tarta en diagonal.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/23587651/Tarta-de-galletas">Tarta de galletas de la abuela</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/12/03/la-tarta-del-feliz-cumpleanos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>18</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Bruscitt y la tradición lombarda</title>
		<link>/2009/11/04/bruscitt-y-la-tradicion-lombarda/</link>
		<comments>/2009/11/04/bruscitt-y-la-tradicion-lombarda/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 04 Nov 2009 20:37:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de tupper]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[bacon]]></category>
		<category><![CDATA[carne picada]]></category>
		<category><![CDATA[cebolla]]></category>
		<category><![CDATA[hinojo]]></category>
		<category><![CDATA[mantequilla]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[puré]]></category>
		<category><![CDATA[vino tinto]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=958</guid>
		<description><![CDATA[Bueno, bueno, no todo es tradición española&#8230; o andaluza&#8230; o incluso granadina&#8230; Lo bonito de vivir en un país extranjero es que se aprenden cositas nuevas. Y si se trata de Italia y de una loca de la cocina pues vaya, que ni pintao :P Este es un plato super tradicional de la zona en [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Bruscitt con puré de patatas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4074088809/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2615/4074088809_f310c6a1b5.jpg" alt="Bruscitt con puré de patatas" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Bueno, bueno, no todo es tradición española&#8230; o andaluza&#8230; o incluso granadina&#8230;</p>
<p>Lo bonito de vivir en un país extranjero es que se aprenden cositas nuevas. Y si se trata de Italia y de una loca de la cocina pues vaya, que ni pintao :P<span id="more-958"></span></p>
<p>Este es un plato super tradicional de la zona en la que vivo&#8230; no solo de Lombardía, ni siquiera de Milán sino de un pueblecito cerca de donde vivo que se llama Busto Arsizio. Como todos o muchos de los platos tradicionales los Bruscitt nacen de la necesidad de sacar comida de donde no la hay&#8230; o donde no la había porque hoy estamos inundados de todo lo que queramos y aún más (yo es que si no me pongo polémica al menos una vez al día no me quedo a gusto).</p>
<p>Por esta razón la receta que os pongo es así pero no es así&#8230; y esto qué quiere decir?? pues que yo he usado la carne picada pero en realidad la receta original se hacía con la carne que sobraba de los cortes más &#8220;exclusivos&#8221; que eran los que se comían los ricos&#8230; los trozos más humildes o la carne que quedaba pegada al hueso después de haber cortado las partes buenas de las piezas se picaban fino fino fino y se usaban para hacer esta receta.</p>
<p>Por eso los tiempos de cocción de la receta original eran muuuuuucho más largos; con la carne picada la historia es mucho más rápida. Ya se sabe que en estos tiempos que corren se tiende a hacernos la vida más fácil&#8230; aún a costa de perder las tradiciones&#8230; ay, qué suerte que tenemos!! ;)</p>
<p>Bueno, dejando las polémicas a parte, este es un plato muy fácil, incluso para los que no tienen mucha mano con la cocina, rico, porque bueno está un rato y que se puede preparar de un día para otro&#8230; que eso siempre se agradece :)</p>
<p>Normalmente se come con polenta pero como teníamos muchas ganas de puré pues lo he hecho con puré&#8230; eso sí casero casero y con fundamento :P</p>
<p>Y cambiando totalmente de tema. Como ya sabéis la semana pasada era la última semana de jornada completa y este finde tenía aquí a mi amiguito :D Ayer estábamos reventados (ya no está el cuerpo para muchos meneos) pero ha merecido la pena: un fin de semana enogastronómico maravilloso&#8230; no podía ser de otra forma, que hay que volver a repetir, verdad??? (gati ya te está esperando :P)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Fotografiando Torino por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4074845204/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2466/4074845204_5d9425a47e.jpg" alt="Fotografiando Torino" width="333" height="500" /></a></p>
<p>A parte del buen comer nos une otra grande pasión: la fotografía&#8230; y es lo que tienen los días lluviosos que a uno le da por hacer experimentos&#8230; y es que si el diablo no tiene nada que hacer&#8230; ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Camo &amp; Ali por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4074845250/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2742/4074845250_01ed30fbe9.jpg" alt="Camo &amp; Ali" width="500" height="304" /></a></p>
<p>A quien se le diga que el día después teníamos agujetas de tanto saltar&#8230;</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Volamos por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4074088689/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2518/4074088689_64e4c2731e.jpg" alt="Volamos" width="500" height="334" /></a></p>
<p>Bueno nos lo hemos pasado como los enanos!!!</p>
<p>I LOVE UUUUUUUUU</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 500 gr de carne picada<br />
1/2 cebolla hermosa<br />
50 gr de bacon en tiras<br />
1 vaso de vino tinto<br />
1 diente de ajo<br />
Semillas de hinojo (yo le he puesto de anís que era lo que tenía en casa)<br />
50 gr de mantequilla<br />
Aceite de oliva y sal</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para el puré:</strong></span><strong><br />
4 patatas grandes para cocer<br />
1 y 1/2 litro de caldo de verduras<br />
1 nuez de mantequilla<br />
Un chorreoncito de leche<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
En una sartén grande poner a pochar la cebolla picada. Cuando esté trasparante añadir el bacon y dejar sofreír un par de minutos; incorporar la carne y dejar que se dore. Salar.<br />
Incorporar la mantequilla, remover bien hasta que esté derretida y bien amalgamada. Envolver las semillas de hinojo y el diente de ajo pelado en una gasa; hacer un paquetito y cerrar bien.<br />
Añadir el vino y el paquetito de gasa con el ajo y las semillas, remover y dejar cocer a fuego lento unos 30-45 minutos.<br />
Para preparar el puré pelar, lavar y cortar en cuadrados las patatas.<br />
Cocerlas en el caldo con sal hasta que estén tiernas. Escurrirlas apartando el caldo.<br />
Pasar las patatas por el pasapurés e incorporar la mantequilla, un chorreoncito de leche y bastante agua de cocción hasta que coja la consistencia que más os guste.<br />
Rectificar de sal y añadir pimienta al gusto. También está buenísimo con un poquito de nuez moscada rallada.<br />
Servir los bruscitt calientes acompañados del puré.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/22124528/Bruscitt-e-pure-de-patatas">Bruscitt y puré de patatas</a></p>
<p>Y ya que estamos :P aprovecho para hablaros de un evento que <strong>Ana</strong> de <a href="http://deliciasytentaciones.blogspot.com/">Delicias y Tentaciones</a> ha organizado para este año. Seguramente no os estoy contando nada nuevo porque es algo que muchísimos de vosotros sabéis porque este año participamos 148 blogs!!! ahí va!</p>
<p>Pues nada, Ana nos pide que demos alguna pista de lo que nos gustaría recibir pero&#8230;. si es que no lo sé!!! teniendo en cuenta que cualquier regalito gastronómico a mí ya me hace una ilusión de la muerte&#8230; lo único que se me ocurre es que me gustan mucho los productos típicos pero vaya que cualquier cosa será una sorpresa.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Amigo Invisible Gastronómico por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4074984829/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2576/4074984829_5d35709f7a_m.jpg" alt="Amigo Invisible Gastronómico" width="180" height="240" /></a></p>
<p>Y lo último, lo último ya lo último&#8230; esta no os la perdáis!!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Julie &amp; Julia por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4054926131/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2699/4054926131_8ac28d01a2.jpg" alt="Julie &amp; Julia" width="336" height="500" /></a></p>
<p>Yo es que me he partido de la risa ;)</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/11/04/bruscitt-y-la-tradicion-lombarda/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.555 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:57:43 -->
