<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; zanahoria</title>
	<atom:link href="/tag/zanahoria/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Remolacha en agridulce</title>
		<link>/2013/09/15/remolacha-en-agridulce/</link>
		<comments>/2013/09/15/remolacha-en-agridulce/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 15 Sep 2013 19:19:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conservas saladas]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[agridulce]]></category>
		<category><![CDATA[conservas]]></category>
		<category><![CDATA[remolacha]]></category>
		<category><![CDATA[zanahoria]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3521</guid>
		<description><![CDATA[Manías que tiene una&#8230; no sé cuánto tiempo llevaba buscando remolachas frescas para hacer esta receta de un antiguo número de Donna Hay. No sé yo por aquellos lares pero por estos la remolacha fresca es prácticamente imposible de encontrar: o en bote o ya cocida (incluso en el mercado!!) pero cruda, ni rastro de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/09/remolacha-agridulce.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3573" title="remolacha en agridulce" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/09/remolacha-agridulce.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Manías que tiene una&#8230; no sé cuánto tiempo llevaba buscando remolachas frescas para hacer esta receta de un antiguo número de <a href="http://www.donnahay.com.au/">Donna Hay</a>.<span id="more-3521"></span><br />
No sé yo por aquellos lares pero por estos la remolacha fresca es prácticamente imposible de encontrar: o en bote o ya cocida (incluso en el mercado!!) pero cruda, ni rastro de ella.<br />
Hasta que un día por casualidad, en un minimarket de productos bio míra tú por donde me la encuentro, allí tan tranquila que me miraba desde su cajita, al lado de otras frutas y verduras, tan maja ella.</p>
<p>El final que ha tenido ya lo podéis ver, una remolacha en agridulce que me ha encantado, para comer así sin más, cortada en trocitos o para usarla, como no, en ensalada o para acompañar quesos frescos o curados.</p>
<p>Si os encontráis con el mismo problema que yo para encontrarla fresca, probad a hacer la misma receta utilizando zanahorias. Como hortaliza es muy parecida a la remolacha y no os asustéis del tiempo de cocción, cocinadla entera y ya veréis que queda en su punto.</p>
<p>Por supuesto, como veis aquí, tanto la remolacha como la zanahoria, en un bonito bote de cristal y con una etiqueta hecha a mano, son perfectas para regalar!</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/09/9699748885_f9e3e46cc2_b.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3524" title="zanahoria en agridulce" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/09/9699748885_f9e3e46cc2_b.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para la remolacha:</strong></span><br />
<strong> 1 kg de remolachas crudas</strong><br />
<strong> 1,5 de agua</strong><br />
<strong> 400 ml de vinagre de vino blanco 500 gr de azúcar moreno</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Poner el agua, el vinagre, el azúcar y las remolachas (lavadas y sin pelar) en una olla.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>2</strong></span> Poner a calentar removiendo de vez en cuando para que se disuel- va el azúcar.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Llevar a ebullición, bajar la lumbre y cocer durante una hora. Po- demos comprobar si están listas con una agua o un cuchillo; habrán de estar cocidas en el centro.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> Sacar del líquido, reservando éste último, y dejar que se enfríen. Pelarlas, cortarlas en trocitos o en rodajas y ponerlas en botes de cristal cubriéndolas con el líquido de cocción.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Se conservan muy bien tapadas en el frigo cubiertas con su líquido.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para la zanahoria:</strong></span><br />
<strong> 1 kg de zanahorias crudas</strong><br />
<strong> 1,5 de agua</strong><br />
<strong> 400 ml de vinagre de vino blanco 500 gr de azúcar moreno</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Poner el agua, el vinagre, el azúcar y las zanahorias (enteras, lava- das y peladas) en una olla.<br />
<strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Poner a calentar removiendo de vez en cuando para que se disuel- va el azúcar.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Llevar a ebullición, bajar la lumbre y cocer durante una hora. Quizás pueda parecer mucho tiempo pero si se cuecen enteras que- dan incluso un poco “al dente”.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> Sacar del líquido, reservando éste último, y dejar que se enfríen. Cortarlas en rodajitas y ponerlas en botes de cristal cubriéndolas con el líquido de cocción.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Se conservan muy bien tapadas en el frigo cubiertas con su líquido.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/168371122/remolacha-y-zanahoria-en-agridulce">Remolacha y zanahoria en agridulce</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/09/15/remolacha-en-agridulce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ensalada de pasta para uno</title>
		<link>/2011/06/08/ensalada-de-pasta-para-uno/</link>
		<comments>/2011/06/08/ensalada-de-pasta-para-uno/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 08 Jun 2011 13:01:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada de pasta]]></category>
		<category><![CDATA[espárragos]]></category>
		<category><![CDATA[feta]]></category>
		<category><![CDATA[piñones]]></category>
		<category><![CDATA[recetas]]></category>
		<category><![CDATA[recetas para uno]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[zanahoria]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1824</guid>
		<description><![CDATA[Porque comer solos no significa comer mal. Yo soy la primera (y mira que me gusta cacharrear en la cocina) que cuando estoy sola en casa no me dan muchas ganas de meterme a preparar de comer pero desde que no trabajo en la office muchos días como en casa, sola, y claro está una [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Ensalada templada de pasta  por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5811783056/"><img class="aligncenter" alt="Ensalada templada de pasta " src="http://farm3.static.flickr.com/2276/5811783056_2b66f72eeb.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Porque comer solos no significa comer mal.<span id="more-1824"></span></p>
<p>Yo soy la primera (y mira que me gusta cacharrear en la cocina) que cuando estoy sola en casa no me dan muchas ganas de meterme a preparar de comer pero desde que no trabajo en la office muchos días como en casa, sola, y claro está una vez uno puede saltar la comida o hacerse un bocata&#8230; pero no siempre!!</p>
<p>Hoy me he preparado esta pasta que estaba bien rica :) Donde trabajo me paso la vida preparando ensaladas de pasta, de arroz, de cuscus, de todo lo que se pueda preparar y le estoy cogiendo un poco de manía&#8230; Pero el otro día ví <a href="http://es.barilla.com/productos/pasta/piccolini/index.htm">esta pasta</a> en el super y no me pude resistir. No sé si será fácil de encontrar en España, es de la marca Barilla que todos conocemos y han hecho esta submarca que se llama Piccolini y que es una preciosidad. Son los mismos formatos de toda la vida (los macarrones, las pajaritas, las hélices&#8230;) pero pequeñitos ?</p>
<p>Tengo que decir que en mi casa no se compra Barilla&#8230; si hablamos de calidad de la pasta aquí en Italia es una de las más chunguis pero oye, de vez en cuando me doy el placer de sucumbir a las acciones de márketing más obvias solo porque es bonita y naranja (está hecha con zanahorias y calabaza :)</p>
<p>Pues nada recetón al canto.</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para una persona:</strong></span><br />
<strong> 80 gr de pasta corta (de la variedad que más os guste)</strong><br />
<strong> 1 calabacín pequeño</strong><br />
<strong> 1 zanahoria pequeña</strong><br />
<strong> 3-4 espárragos</strong><br />
<strong> 1 cucharada de piñones</strong><br />
<strong> 30-40 gr de queso feta</strong><br />
<strong> Unas hojitas de albahaca</strong><br />
<strong> Sal y aceite</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación: </span><br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span></strong> Cocer la pasta en abundante agua salada. Cuando esté &#8220;al dente&#8221;, escurrirla y pasarla por agua fría para parar la cocción.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Lavar, secar y cortar el calabacín, la zanahoria y los espárragos en trocitos pequeños.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> En una sartén con una cucharada de aceite saltear las verduras con los piñones y una pizca de sal durante 5-10 minutos, hasta que estén tiernas pero aún un poco crujientes. Si es necesario añadir un poquito de agua para que las verduras se hagan sin dorarse demasiado.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Mezclar la pasta con las verduras, el queso y un chorreoncito de aceite crudo. Decorar con albahaca fresca y a comer!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/57364889/Ensalada-templada-de-pasta">Ensalada de pasta con verduras y feta</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/06/08/ensalada-de-pasta-para-uno/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>11</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Giardiniera di verdure</title>
		<link>/2010/07/16/giardiniera-di-verdure/</link>
		<comments>/2010/07/16/giardiniera-di-verdure/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 16 Jul 2010 17:14:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[agridulce]]></category>
		<category><![CDATA[apio]]></category>
		<category><![CDATA[cebolla]]></category>
		<category><![CDATA[coliflor]]></category>
		<category><![CDATA[giardiniera]]></category>
		<category><![CDATA[jardinera]]></category>
		<category><![CDATA[pimiento]]></category>
		<category><![CDATA[vinagre]]></category>
		<category><![CDATA[zanahoria]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1366</guid>
		<description><![CDATA[Perdonad el italiano&#8230; no creo que la jardinera de verduras sea algo exclusivamente del país de la bota (o quizás sí&#8230;) pero estando aquí y habiéndola aprendido aquí&#8230; me parecía feo no poner el nombre ;) Además, esta receta responde a una pregunta que me hizo una vez una persona sobre unas verduras que había [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Giardiniera di verdure di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4785477777/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4101/4785477777_d35ae0c5b6.jpg" alt="Giardiniera di verdure" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Perdonad el italiano&#8230; no creo que la jardinera de verduras sea algo exclusivamente del país de la bota (<a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Giardiniera">o quizás sí</a>&#8230;) pero estando aquí y habiéndola aprendido aquí&#8230; me parecía feo no poner el nombre ;) Además, esta receta responde a una pregunta que me hizo una vez una persona sobre unas verduras que había comido en un restaurante italiano. Ha tenido que esperar no sé yo si más de un año pero al final lo he conseguido!!! Por la descripción que me daba al principio pensé que se trataba de verduras <em>in carpione</em>, una especie de boquerones en vinagre pero con verduras&#8230; luego pensando, pensando&#8230; (me ha llevado mucho tiempo, ya lo sé ;) llegué a la conclusión de que lo que ella había comido era esta jardinera y aquí está!<span id="more-1366"></span></p>
<p>Pues nada Gloria, espero que fuera esto, que te salga rica y que la disfrutes!!</p>
<p>Yo por ahora os dejo con la recetilla, voy corriendo a sacar de la máquinas de los helados uno de piñones y mejorana!! Piñones y mejorana?? y eso cómo se hace??&#8230; Tendréis que pasar por aquí dentro de unos días para descubrirlo.</p>
<p>Buen finde!</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para un tarro de unos 500 ml:</span><br />
100 gr de zanahorias<br />
100 gr de cebollitas<br />
100 gr de coliflor<br />
100 gr de apio<br />
1 pimiento rojo (no muy grande)<br />
1 pimiento amarillo (no muy grande)<br />
1/2 l de un buen vinagre de vino blanco<br />
1 vaso de vino blanco<br />
50 ml de aceite de oliva<br />
1/2 cucharada de azúcar<br />
1/2 cucharadita de sal<br />
1/2 cucharada de pimienta en grano<br />
1 hoja de laurel</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong> Lavar, secar, pelar y cortar en trocitos las verduras: en bastoncitos las zanahorias, apio y los pimientos y en trocitos la coliflor y las cebollitas (si las encontráis pequeñitas mejor que mejor).<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong></span><strong> </strong>Poner en una cacerola grande (que no sea de aluminio) el vinagre, el vino, el aceite, azúcar, sal, pimienta y laurel; llevar a ebullición.<br />
<strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> En cuando empiece a hervir bajar la lumbre y añadir las zanahorias y el apio.<br />
<strong><span style="color: #996072;">4</span></strong> Dejar hervir un par de minutos y entonces añadir la coliflor y las cebollitas.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong><span style="color: #996072;">5</span></strong></span><strong> </strong>Dejar hervir otros 2-3 minutos y añadir por último los pimientos.<br />
<strong><span style="color: #996072;">6</span></strong> Dejar hervir unos minutos y apagar el fuego. Dejar enfriar las verduras en la cacerola.<br />
<strong><span style="color: #996072;">7</span></strong> Poner las verduras en un tarro de cristal esterilizado (haciéndolo hervir junto con la tapa unos 20 minutos) y cubrir las verduras con el líquido de cocción.<br />
<strong><span style="color: #996072;">8</span></strong> Cerrar y dejar reposar en un lugar fresco al reparo de la luz durante 2 semanas antes de consumir. Se conserva durante unos 6-8 meses :)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/34429170/Giardiniera-di-verdure">Giardiniera di verdure</a>za</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/07/16/giardiniera-di-verdure/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Guisaillo de patatas en un pis pas</title>
		<link>/2010/06/18/guisaillo-de-patatas-en-un-pis-pas/</link>
		<comments>/2010/06/18/guisaillo-de-patatas-en-un-pis-pas/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 18 Jun 2010 09:31:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[Carne]]></category>
		<category><![CDATA[carne de ternera]]></category>
		<category><![CDATA[guisaillo de patatas]]></category>
		<category><![CDATA[olla exprés]]></category>
		<category><![CDATA[salsa de tomate]]></category>
		<category><![CDATA[zanahoria]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1338</guid>
		<description><![CDATA[No sé yo si durante todo este tiempo he dejado traslucir mi amor por la olla exprés. Cuando dejé el nido hace ya casi 10 años (ufff) mis padres me regalaron una olla Magefesa&#8230; no es por hacer publicidad pero en un mundo en el que las cosas (materiales) duran tan poco tener una olla [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Guisaillo exprés di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4706771180/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4022/4706771180_7274cd50fb.jpg" alt="Guisaillo exprés" width="333" height="500" /></a></p>
<p>No sé yo si durante todo este tiempo he dejado traslucir mi amor por la olla exprés. Cuando dejé el nido hace ya casi 10 años (ufff) mis padres me regalaron una olla Magefesa&#8230; no es por hacer publicidad pero en un mundo en el que las cosas (materiales) duran tan poco tener una olla desde hace 10 años que funciona como el primer día me llena de emoción. Mi querida olla tiene una sola tapa y dos cuerpos, uno más pequeño y otro más grande. No la uso mucho muchísimo y cuando la uso me pregunto siempre por qué no la uso más. La respuesta es fácil: a mí me gusta ver la comida mientras hace chuf-chuf, darle un vueltita, probarla, echarle sal o lo que se me venga a la cabeza en aquel momento. En la olla metes todo y alehop! magia borrás!</p>
<p>Cada cosa tiene lo suyo y la verdad es que para el pulpo, para el arroz, para las patatas, para la salsa de tomate o por ejemplo para este guisaillo es lo meó, de lo meó ;)</p>
<p>Antes de nada hay que procurarse una buena carne de ternera. Yo tengo un carnicero mu salao del que me puedo fiar siempre, me da lo mejor y me lo cobra bien, eso sí :P El resto es coser y cantar: un calabacín, una zanahoria, un poco de salsa de tomate, alguna especia que te guste, quizás algo de picantillo (guindilla??) y en diez minutos tenéis un plato único con el que todos en casa se chuparán lo dedos. Bueno, al menos a mí es una de las cosas con las que más disfruto y ahora que ha vuelto un poco el fresquillo es una delicia.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 3-4 personas </span>(depende del hambre):<br />
500 gr de carne de ternera<br />
2 cebollas<br />
1 calabacín<br />
1 zanahoria<br />
1 patata grande<br />
1/2 vasito de vino blanco<br />
200 ml de </strong><strong><a href="/2010/05/31/salsa-de-tomate-expres/">salsa de tomate</a><br />
1/2 vaso de agua<br />
1 cucharada de harina<br />
Sal, pimienta, especias</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span> </strong>Antes de nada preparamos todos los ingredientes: pelamos, lavamos y cortamos en trozos no muy pequeños las cebollas, el calabacín, la zanahoria y la patata.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> Enjuagamos, secamos y cortamos en trozos la carne<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> En la olla exprés ponemos a calentar un buen chorreón de aceite de oliva. Añadimos la verdura (todas menos la patata) y la dejamos rehogar unos diez minutos teniendo cuidado de que no se nos queme. Añadimos la harina y removemos bien.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Incorporamos la carne y la dejamos que cambie de color. Salpimentamos y añadimos el vino; dejamos evaporar el alcohol.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Añadimos la patata, la salsa de tomate, el agua y removemos. Probamos a ver cómo va de sal y pimienta y si nos gusta añadimos alguna especia (yo he usado una mezcla que tengo para hacer <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Chimichurri"><strong>chimichurri</strong></a> que le va estupenda a la carne pero podéis añadir lo que más os guste o lo que tengáis a mano).<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Removemos bien, cerramos la olla y contamos 10 minutos desde que empieza a salir el vapor. La olla a presión normalmente funciona de esta manera: la ponemos a fuego vivo hasta que empieza a salir el vapor por la válvula y luego continuamos la cocción al mínimo.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 7</strong></span><strong> </strong> Trascurridos estos 10 minutos abrimos la olla (dejando salir siempre todo el vapor antes de abrirla) y el guisaillo está listo. Si queremos &#8220;trabar&#8221; la salsa un poco podemos ponerla a cocer a fuego alto para que se evapore parte del agua de la salsa y ésta quede más concentrada.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> El mismo plato se puede realizar con una olla normal. Tendremos que tener en cuenta que el tiempo de cocción será más largo. Es mejor empezar a cocer la carne y dejar las patatas para la último porque cuecen en solo 20 minutos.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/33216111/Guisaillo-expres"> Guisaillo exprés</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/06/18/guisaillo-de-patatas-en-un-pis-pas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Una tapilla de rabo de toro</title>
		<link>/2010/04/19/una-tapilla-de-rabo-de-toro/</link>
		<comments>/2010/04/19/una-tapilla-de-rabo-de-toro/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 19 Apr 2010 20:11:07 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[cebolla]]></category>
		<category><![CDATA[cocina andaluza]]></category>
		<category><![CDATA[Córdoba]]></category>
		<category><![CDATA[Granada]]></category>
		<category><![CDATA[rabo de toro]]></category>
		<category><![CDATA[zanahoria]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1257</guid>
		<description><![CDATA[Como tengo la cabeza que tengo no recuerdo bien cuándo fue la primera vez que comí rabo de toro. Lo que sí tengo claro es que es una de esas cosas que de pequeña me daban repelús&#8230; ojú, si es que sólo de pensar en que te estás comiendo un rabo&#8230; un rabo!!! Bueno, hay [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Tapilla de rabo de toro di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4528226955/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4015/4528226955_c48f801550.jpg" alt="Tapilla de rabo de toro" width="328" height="500" /></a></p>
<p>Como tengo la cabeza que tengo no recuerdo bien cuándo fue la primera vez que comí rabo de toro. Lo que sí tengo claro es que es una de esas cosas que de pequeña me daban repelús&#8230; ojú, si es que sólo de pensar en que te estás comiendo un rabo&#8230; un rabo!!! Bueno, hay cosas peores :P</p>
<p>Ya lo he dicho muchas veces que además de las primeras canas, las arrugas y la fuerza de gravedad que está empezando a hacer estragos la edad me ha regalado un paladar muy finolis y no digo finolis porque me alimente de foie, ostras y otras delicatesem sino porque me está abriendo un mundo de sabores, texturas, colores y emociones culinarias que ni en mi mejores años mozos habría podido imaginar.</p>
<p>Ahora no me da miedo probar las cosas, es más, voy a la busca y captura de todo aquello que sé que no me gustaba antes no vaya a ser que me guste ahora :P Con el rabo de toro me lancé las pasadas navidades durante nuestro viajito a <a href="/2010/01/10/de-paseo-en-cordoba/"><span style="color: #ff6600;"><strong>Córdoba</strong></span></a> porque quien puede ir a Córdoba y no comer salmorejo, berenjenas fritas con miel o rabo de toro!!?? Entre tantas otras cosas claro está :)</p>
<p>Pues como iba diciendo que con el rabo de toro ha sido amor a primera vista o mejor dicho al primer mordisco. Y tanto que he enamorado que lo he incluido en el<span style="color: #ff6600;"><strong> </strong></span><a href="http://www.flickr.com/photos/erborina/4507382086/"><span style="color: #ff6600;"><strong>curso de tapas</strong></span></a><span style="color: #ff6600;"><strong> </strong></span>que estoy organizando aquí en Milán para el mes que viene.</p>
<p>En estos últimos días de fresquito, antes de que le de al calor por llegar y se me quiten las ganas de hornos y asadicos, aprovecho para hacer comidas sustanciosas como esta maravilla que está para chuparse los dedos :P</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
1 rabo de toro cortado en trozos<br />
1 cebolla grande<br />
2 dientes de ajo<br />
1 pizca de pimentón<br />
2 zanahorias<br />
1 latita de tomate triturado<br />
Laurel y pimienta negra en grano<br />
200 ml de vino blanco<br />
1 cucharada colma de harina<br />
Aceite de oliva y sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 1</span></strong> En una sartén dorar el rabo de toro con un poco de aceite. Salar y retirar.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> En la misma sartén poner un poco de aceite y sofreir el ajo con la cebolla cortada a gajos y las zanahorias peladas, lavadas y cortadas en cuadraditos o si las preferimos más grandes a rodajas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Poner el rabo de toro en la olla exprés con las verduras, el pimentón, el tomate triturado, el laurel y algunos granos de pimienta. Rectificar de sal.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 4</strong></span><strong> </strong> Incorporar la harina, el vino y terminar de cubrir con agua. Cerrar y cocer a fuego lento durante 1 hora desde la salida del vapor.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> El mismo procedimiento se puede realizar con una olla tradicional teniendo en cuenta que el tiempo de cocción será mucho mayor, al menos el doble. Si lo hacemos de este modo tendremos que controlar la cocción de vez en cuando removiendo con cuidado para que no se nos pegue en el fondo. La carne estará lista cuando se despegue del hueso fácilmente.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/30195348/Rabo-de-toro"> Rabo de toro</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/04/19/una-tapilla-de-rabo-de-toro/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>14</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Menestra de verduras</title>
		<link>/2010/01/14/menestra-de-verduras/</link>
		<comments>/2010/01/14/menestra-de-verduras/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 14 Jan 2010 12:30:53 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[arroz]]></category>
		<category><![CDATA[arroz integral]]></category>
		<category><![CDATA[brécol]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[caldo]]></category>
		<category><![CDATA[cebolla]]></category>
		<category><![CDATA[jamón]]></category>
		<category><![CDATA[judías]]></category>
		<category><![CDATA[menestra]]></category>
		<category><![CDATA[sopa]]></category>
		<category><![CDATA[zanahoria]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1060</guid>
		<description><![CDATA[Una de las cosas bonitas del hacerse mayor es cuando te cambian los gustos. No sé a vosotros pero a mí cuando era pequeña se me ponían los pelos de punta con solo oir palabras como cazuela, menestra o potaje&#8230; arrrggg!! qué asco por dios!! Y ahora no sé, es que sólo con oler un [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Menestra de verduras por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4251531906/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4035/4251531906_a8c50ac83f.jpg" alt="Menestra de verduras" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Una de las cosas bonitas del hacerse mayor es cuando te cambian los gustos. No sé a vosotros pero a mí cuando era pequeña se me ponían los pelos de punta con solo oir palabras como cazuela, menestra o potaje&#8230; arrrggg!! qué asco por dios!! Y ahora no sé, es que sólo con oler un caldico mi cuerpo entra en paz con el mundo :)<span id="more-1060"></span></p>
<p>Aquí en Italia el <em>minestrone</em> se hace como dormir, beber o comer, casi todas las semanas toca. El nombre no es que sea lo más invitante del mundo pero os puedo asegurar que el sabor sí. La diferencia esencial que he visto con las menestras que hacemos en España es el uso de judías, nosotros usamos más las habas, no?? Bueno, supongo que la menestra cada cual la hace como le viene o como es tradición en su familia. Yo con las habas no me llevo bien (en esto todavía no me ha llegado el cambio) así que lo hago a la italiana que está <em>mu</em> rico! ;P</p>
<p>Puede que este haya sido uno de los platos que más haya disfrutado de los últimos tiempos, sobre todo después de las comilonas navideñas el cuerpo te pide una tregua y con este frío lo que te pide son platos a 200 grados&#8230; vaya, que ni <em>pintao</em>!</p>
<p>Y bueno, no tiene mucho que ver pero aprovecho para comentaros el encuentro que tuve ayer con un montón de alumnos del <a href="http://milan.cervantes.es/it/default.shtm"><span style="color: #ff6600;"><strong>Instituto Cervantes</strong></span></a> de Milán en la <a href="http://www.lafeltrinelli.it/fcom/it/home/pages/puntivendita/negozi/trova/lombardia/la-Feltrinelli-International-Milano.html">libreria internacional Feltrinelli</a> de Piazza Cavour&#8230; quizás alguno de ellos esté leyendo hoy el blog!! :D</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Gastronomía española en Feltrinelli con Amiloquemegustaescocinar por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4253911261/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4040/4253911261_a733f15563.jpg" alt="" width="500" /></a></p>
<p>Ayer pude disfrutar de una charla con la profesora y organizadora del evento <span style="color: #ff6600;"><strong>Carmen García-Beamud</strong></span> sobre gastronomía española; se habló de todo un poco: de las diferencias entre Italia y España, de productos típicos, de cultura gastronómica y también de <strong><span style="color: #ff6600;">Amiloquemegustaescocinar.com</span></strong>!</p>
<p><strong>Desde aquí me gustaría dar las gracias a Carmen y al Instituto Cervantes por este fantástico encuentro!</strong></p>
<p>Y siguiendo con las presentaciones, ya me imagino que os queda un poquito lejos pero no podía dejar de compartir con vosotros la exposición que realizaré en un <a href="http://www.cafenasta.com/"><strong><span style="color: #ff6600;">local</span></strong></a> de Legnano, ciudad muy cerca de Milán, que tendrá lugar el próximo <span style="color: #ff6600;"><strong>viernes 22</strong></span> :) Y con motivo de la presentación haremos una cena <em>typical spanish</em>: tapas, paella y sangría&#8230; olé! ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="La Spagna nel piatto por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4273113787/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4026/4273113787_b1dbfebc2a.jpg" alt="La Spagna nel piatto" width="500" height="354" /></a></p>
<p>A ver si consigo hacer alguna fotillo y así os cuento ;)</p>
<p>Pues nada, antes de que se me olvide de qué estábamos hablando aquí os dejo con esta sopa que resucita a los muertos.</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><strong><br />
2 lonchas finas de jamón<br />
1/2 cebolla o 1 chalota<br />
1 zanahoria<br />
1/2 calabacín<br />
1 patata grande<br />
200 gr de brécol<br />
150 gr de judías cocidas<br />
100 gr de arroz integral o arroz<br />
1/2 cucharadas de “</strong><strong><a href="/2009/11/21/cubito-de-caldo-vegetal/">cubito</a></strong><strong>” vegetal hecho en casa<br />
Aceite de oliva, sal y pimienta.</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><strong><br />
<span style="font-weight: normal;"> Lavar, pelar y cortar en trocitos el calabacín, la zanahoria, la patata y el brécol.<br />
En una olla grande sofreir la cebolla/chalota cortada finamente con un chorreoncito de aceite. Añadir el jamón cortado en trocitos pequeños.<br />
Incorporar las verduras y saltear un minuto.<br />
Añadir bastante agua (debe cubrir las verduras y sobrepasarlas al menos un par de dedos) y el “cubito” vegetal. En sustitución se puede usar caldo de verduras o un cubito normal.<br />
Cuando empiece a hervir añadir el arroz y proseguir la cocción hasta que esté en su punto. Si utilizamos arroz integral el tiempo de cocción será mucho más largo.<br />
Cuando falten unos diez minutos añadir las judías cocidas.<br />
Rectificar de sal y añadir pimienta al gusto.<br />
Servir calentito con un chorreoncito de un buen aceite de oliva.</span></strong></strong></p>
<p><strong><strong><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/25206725/Menestra-de-verdurass">Menestra de verduras</a></strong></strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/01/14/menestra-de-verduras/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Gambas, albaricoques y brunoise de verduras</title>
		<link>/2009/07/22/gambas-albaricoques-y-brunoise-de-verduras/</link>
		<comments>/2009/07/22/gambas-albaricoques-y-brunoise-de-verduras/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 22 Jul 2009 10:51:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[albaricoques]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[cebolla]]></category>
		<category><![CDATA[cítricos]]></category>
		<category><![CDATA[entrante]]></category>
		<category><![CDATA[gambas]]></category>
		<category><![CDATA[limón]]></category>
		<category><![CDATA[pomelo]]></category>
		<category><![CDATA[zanahoria]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=790</guid>
		<description><![CDATA[La receta pija de la semana :) Pija pero no por ello difícil porque se prepara rápido y es de matrícula de honor (no porque la haya hecho yo&#8230; :P La receta no es mía pero sí que la he cambiado un poco. Cuando estuvimos en Barolo fuimos a comer a La Locanda del Borgo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2009/07/gambas_albaricoques.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2936" title="gambas_albaricoques" src="/wp-content/uploads/2009/07/gambas_albaricoques.jpg" alt="" width="565" height="847" /></a></p>
<p>La receta pija de la semana :) Pija pero no por ello difícil porque se prepara rápido y es de matrícula de honor (no porque la haya hecho yo&#8230; :P</p>
<p>La receta no es mía pero sí que la he cambiado un poco. Cuando estuvimos en <a href="/2009/05/03/de-paseo-por-le-langhe/">Barolo</a> fuimos a comer a <a href="http://www.locandanelborgo.com/">La Locanda del Borgo Antico</a>&#8230; yo no tengo vicios caros pero lo que es en comer no echo muchas cuentas (sin exagerar, claro está porque desgraciadamente el ficus no me echa euros :) Pero a lo que iba&#8230; que fuimos allí y nos gustó un montón y luego lo ví en la tele y me llamó mucho la atención este plato por las vedurillas que a mí siempre me gustan, la gamba (Massimo Camia utiliza un langostino hecho <em>a la plancha</em> y yo he optado por una buena gamba cruda) y el toque final que se lo da la acidez y el dulce del albaricoque. Tengo que decir en su contra que es una fruta que me está realmente antipática pero en este plato va que ni pintá :P</p>
<p><span style="color: #000000;">Señores, quien da más?</span></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:<br />
<span style="color: #000000;">1 cebolla roja pequeña<br />
1 zanahoria<br />
1 calabacín de buen tamaño<br />
4 gambas fresquísimas<br />
1 albaricoque<br />
Aceite de oliva<br />
2 cucharadas de zumo de limón<br />
4 cucharadas de zumo de pomelo<br />
Sal y pimienta</span></span></strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
Cortar las verduras en brunoise, es decir, en taquitos de unos 1-2 mm de lado.<br />
En una sartén con un hilo de aceite saltear las verduras durante unos 10 minutos hasta que estén doradas pero aún estén un poco enteras. Salpimentar.<br />
Pelar, lavar y retirar el intestino a las gambas. Abrirlas por la mitad sin llegar a cortarlas en dos, como si fueran un libro.<br />
Lavar y pelar el albaricoque. Cortarlo en 4 partes.<br />
Poner una sartén a calentar y espolvorear un poco de azúcar sobre la superficie. Disponer el albaricoque y dejar que se caramelice por ambos lados.<br />
Mezclar el zumo de limón y el de pomelo y, sin dejar de batir, añadir poco a poco aceite de oliva hasta que esté bien amalgamado.<br />
Rectificar de sal y pimienta.<br />
Disponer la brunoise de verduras templada, encima la gamba cruda y un trocito de albaricoque caramelizado, condimentar con el aceite de cítricos y servir.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/17543629/Gambas-albaricoques-y-brunoise-de-verduras">Gambas, albaricoques y brunoise de verduras</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/07/22/gambas-albaricoques-y-brunoise-de-verduras/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.536 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:00:45 -->
