<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; cardamomo</title>
	<atom:link href="/tag/cardamomo/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Bollitos de cardamomo</title>
		<link>/2015/08/28/bollitos-de-cardamomo/</link>
		<comments>/2015/08/28/bollitos-de-cardamomo/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 28 Aug 2015 06:40:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[cardamomo]]></category>
		<category><![CDATA[levadura]]></category>
		<category><![CDATA[producto de horno]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5494</guid>
		<description><![CDATA[Kardemommesnurrer&#8230; o más fácil&#8230; cardamom swirl bun-pops&#8230; o aún más: bollitos de cardamomo, yeah!No he estado nunca en países escandinavos pero creo que la primera vez que vaya volveré con 10 kg más&#8230; y por qué? pues porque tengo una gran debilidad por la pasta danesa. Sí, sí, esa pasta con la que hacen trenzas, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5495" src="/wp-content/uploads/2015/08/bollitos-cardamomo.jpg" alt="bollitos de cardamomo" /></p>
<p><em>Kardemommesnurrer</em>&#8230; o más fácil&#8230; <em>cardamom swirl bun-pops</em>&#8230; o aún más: <strong>bollitos de cardamomo</strong>, yeah!<span id="more-5494"></span>No he estado nunca en países escandinavos pero creo que la primera vez que vaya volveré con 10 kg más&#8230; y por qué? pues porque tengo una gran debilidad por la <strong>pasta danesa</strong>. Sí, sí, esa pasta con la que hacen trenzas, bollitos y demás delicias repletas de mantequilla, azúcar, canela y, sobre todo, cardamomo. La primera vez que me animé a hacerla preparé esta <strong><a href="/2009/04/07/trenza-vertical-con-pasta-danesa/">trenza vertical</a></strong> y desde entonces sueño con ella y no la preparo muy a menudo porque la linea peligra, más que nada porque no sé parar.</p>
<p>Estos bollitos no son para menos. La receta llega a mis manos a través <a href="http://www.amazon.co.uk/Scandilicious-Baking-Johansen-Social-Anthropology/dp/1444734679">este maravilloso libro</a>, repleto de recetas exquisitas y os la muestro tal cual. Claro, hace falta un poco de práctica para llegar a hacer bollitos perfectos, la masa es delicada sobre todo si se prepara en verano, con estos calores que hemos tenido. Su dificultad es solo una ventaja&#8230;: hará falta prepararlos más de una vez para llegar a la perfeccción ;-)</p>
<p>Por estas latitudes el tiempo se ha vuelto bastante clemente. Por las noches hace hasta fresquillo y eso para mí es una delicia. Encender los fogones o el horno es una maravilla, no quepo en mí de las ganas que tengo que llegue el otoño, mi estación favorita. Aprovecharé los primeros fríos para preparar de nuevo mis recetas preferidas con <strong>pasta danesa</strong>.</p>
<p>¿Te animas tú también?</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para unos 20-25 bollitos:</strong></span><br />
<strong> 225 ml de leche entera fresca</strong><br />
<strong> 75 gr de mantequilla</strong><br />
<strong> 300 gr de harina</strong><br />
<strong> 125 gr de harina integral</strong><br />
<strong> 70 gr de azúcar blanquilla</strong><br />
<strong> 1 cucharada rasa de cardamomo en polvo</strong><br />
<strong> 1/2 cucharada rasa de canela en polvo</strong><br />
<strong> 1 pizca abundante de sal fina</strong><br />
<strong> 7 gr de levadura de panadería seca (liofilizada) o 15 gr de levadura de cerveza fresca (cubito)</strong><br />
<strong> 1 huevo</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Para el relleno:</strong></span><br />
<strong> 75 gr de mantequilla a temperatura ambiente</strong><br />
<strong> 50 gr de azúcar integral de caña</strong><br />
<strong> 2 cucharadas rasas de cardamomo en polvo</strong><br />
<strong> 1 pizca abundante de sal</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> En un cazo ponemos la leche y la mantequilla. Calentamos hasta que la leche esté a punto de hervir. Apagamos, mezclamos hasta que la mantequillla esté completamente disuelta y dejamos enfriar hasta una temperatura de unos 25-30 °C. Tiene que estár templada pero no caliente, si no la levadura muere.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Tamizamos las harinas y las mezclamos con el azúcar, el cardamomo, la canela y la sal.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Si utilizamos la levadura seca la añadimos a la harina. Si utilizamos la levadura fresca la disolvemos antes en la leche templada.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Batimos el huevo y lo añadimos a los ingredientes secos. Añadimos también la leche y empezamos a amasar. Seguimos amasando (a mano o a máquina) hasta obtener una masa lisa, sin grumos y elástica.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Hacemos una bola con la masa, la ponemos en un recipiente y la cubrimos con film transparente. Dejamos reposar en un lugar templado hasta que haya doblado su volumen.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Mientras tanto preparamos el relleno. Mezclamos todos los ingredientes. Apartamos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Cuando la masa haya subido, la dividimos en dos y creamos dos rectángulos de unos 25&#215;15 cm. Untamos toda la superficie, de ambos rectángulos, con el relleno y los enrollamos por el lado más largo. Cortamos cada masa en unas 10-12 rebanadas y colocamos cada bollito (con la espiral hacia arriba) en una placa forrada con papel de horno. Tendrán que quedar un poco separados porque crecen bastante con el segundo reposo.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">8</span></strong> Dejamos reposar de nuevo durante una media hora hasta que los bollitos hayan doblado su tamaño.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">9</span></strong> Una vez que estén listos los cocemos en el horno a 180 °C durante 12-15 minutos, hasta que estén dorados. Los sacamos del horno y los dejamos enfriar completamente encima de una rejilla.</p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #000000;"><strong>¿Te ha gustado la receta? ¡Cuéntamelo en los comentarios! e inscríbete a la Newsletter</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"> <strong> (en alto a la derecha) para recibir directamente en tu buzón todas las recetas en PDF</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"> <strong> ¡para coleccionar!</strong></span></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/08/28/bollitos-de-cardamomo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Helado de agua de rosas</title>
		<link>/2012/05/27/helado-de-agua-de-rosas/</link>
		<comments>/2012/05/27/helado-de-agua-de-rosas/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 27 May 2012 15:00:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[Agua de rosas]]></category>
		<category><![CDATA[canela]]></category>
		<category><![CDATA[cardamomo]]></category>
		<category><![CDATA[Mudéjar]]></category>
		<category><![CDATA[Pistacho]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2192</guid>
		<description><![CDATA[De vez en cuando, mis órigenes me llaman. Las ganas de pasta fresca y risottos se transforma en ganas de especies y sabores del Al-Andalus y de este modo nacen recetas como el helado de hoy. No me acuerdo exactamente por qué pero hace ya un poco de tiempo que compré una botella de agua [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/05/helado-especias.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2317" title="helado-agua-de-rosas" alt="hacer helado en casa" src="/wp-content/uploads/2012/05/helado-especias.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>De vez en cuando, mis órigenes me llaman. Las ganas de pasta fresca y risottos se transforma en ganas de especies y sabores del Al-Andalus y de este modo nacen recetas como el helado de hoy.<span id="more-2192"></span></p>
<p>No me acuerdo exactamente por qué pero hace ya un poco de tiempo que compré una botella de agua de rosas. El sabor es casi igual al agua normal pero el aroma del agua de rosas es, como el nombre indica, de rosas, pero de esas rosas que huelen mucho, pero que mucho. Sinceramente no es uno de mis olores preferidos, es bastante fuerte y resulta muy dulzón. Así que mi botella de agua de rosas yacía ahí, en el fondo del armario esperando a que me decidiera a tirarla. Y mira tú por donde que en uno de mis <a href="http://www.ponteallegrazie.it/scheda.asp?editore=Ponte+alle+Grazie&amp;idlibro=6808&amp;titolo=LA+CUCINA+MORESCA">libros</a> que habla sobre cocina mudéjar, y que por cierto, está super bien, encontré la solución a su destino.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/05/helado-especias2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2318" title="helado-agua-de-rosas" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/05/helado-especias2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>La receta es ligeramente diferente a la descrita en el libro, más que nada porque me faltaban ingredientes (como la leche evaporada, que aquí en Italia no consigo encontrar) pero supongo que el gusto especiado de este helado no cambia mucho. Es un helado fresco, ligero y no demasiado calórico ya que no lleva huevos y se hace con mitad de nata y mitad de leche (yo siempre uso leche semi).</p>
<p>La decoración es, obviamente, opcional pero con lo poquito que cuesta y lo resultona que queda yo no dejaría de hacerla ;)</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 6 personas:</span><br />
250 ml de leche<br />
250 ml de nata fresca<br />
1 rama de canela<br />
10 cucharadas de azúcar<br />
100 ml de agua de rosas<br />
2 cucharadas de semillas de cardamomo<br />
1 cucharada de pasta de pistachos (opcional)</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Para los pétalos de rosa escarchados:</span><br />
6 pétalos de rosa </strong><strong>(al menos uno por cabeza, aunque podemos poner todos los que queramos!)<br />
<strong> 1 clara</strong><br />
<strong> Azúcar</strong></strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;"><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
</span><span style="color: #996072;"> 1</span> </span></strong>En una cacerola poner la leche y la nata con la canela y las semillas de cardamomo abiertas. Calentar hasta que llegue a hervir, remover y dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 2</span> </strong>En otra cacerola hacer un jarabe con el agua de rosas y el azúcar. Calentar el agua y remover hasta que el azúcar se haya disuelto. Llevar a ebullición, bajar la lumbre al mínimo y dejar cocer durante 10 minutos. Apagar y dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 3</span> </strong>Colar la leche y la nata y mezclar con la pasta de pistacho. Añadir el jarabe.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 4</span> </strong>Poner la crema en la máquina de hacer helados. Estará lista en una media hora.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 5</span> </strong>Si no se dispone de máquina para helados, seguir las instrucciones para hacer helados sin máquina que encontraréis <a href="http://es.scribd.com/doc/14414903/Helados-y-sorbetes"><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">aquí</span></strong></span></a>.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 6</span> </strong>Lavar y secar delicadamente los pétalos de rosa.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 7</span> </strong>Pincelarlos con la clara tendiendo cuidado de que no queden excesivamente cubiertos.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 8</span> </strong>Pasar los pétalos por el azúcar y dejar que se sequen encima de un plato.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 9</span> </strong>Usar los pétalos como decoración.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/94965770/Helado-con-agua-de-rosas"> Helado de agua de rosas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/05/27/helado-de-agua-de-rosas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Trenza vertical con pasta danesa</title>
		<link>/2009/04/07/trenza-vertical-con-pasta-danesa/</link>
		<comments>/2009/04/07/trenza-vertical-con-pasta-danesa/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 07 Apr 2009 13:30:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[canela]]></category>
		<category><![CDATA[cardamomo]]></category>
		<category><![CDATA[producto de horno]]></category>
		<category><![CDATA[trenza dulce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=609</guid>
		<description><![CDATA[Cuantas veces os ha pasado que navegando por internet, en alguno de los innumerables blogs de cocina maravillosos que hay en la red, os habéis quedado pegados a la pantalla babeando con una receta?? A mí me pasó con esta :) Elena es superfuerte!! además de unas recetas estupendas es un pozo de sabiduría culinaria, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Trenza vertical con pasta danesa por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3411373773/"><img src="http://farm4.static.flickr.com/3635/3411373773_6d2ccf0cd9.jpg" alt="Trenza vertical con pasta danesa" width="316" height="500" /></a></p>
<p>Cuantas veces os ha pasado que navegando por internet, en alguno de los innumerables blogs de cocina maravillosos que hay en la red, os habéis quedado pegados a la pantalla babeando con una receta??</p>
<p>A mí me pasó con <a href="http://www.montag.it/comida/archives/004127.html">esta</a> :) Elena es superfuerte!! además de unas recetas estupendas es un pozo de sabiduría culinaria, su blog es interesantísimo. Será el color de esta trenza, la canela, el cardamomo o todo junto&#8230; me llamó la atención desde el primer momento que la ví y en seguida fue a parar a unos de los primeros puestos en la &#8220;lista de cosas por hacer&#8221;. El resultado es aun mejor de lo que me esperaba: el olorcito es increible, la pasta es blandita dentro y crujiente fuera&#8230; ES UNA MARAVILLA!!! y la aconsejo incluso para aquellos que no tengan mucha mano con este tipo de masas porque es super fácil. Palabra de amiloquemegustaescocinar ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Trenza vertical con pasta danesa por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3412221020/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3578/3412221020_6995ab3c0c.jpg" alt="Trenza vertical con pasta danesa" width="340" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 trenzas:</span><br />
250 ml de leche entera templada<br />
100 gr de azucar<br />
1 cubo de 25 gr de levadura de cerveza fresca<br />
1 huevo<br />
120 gr de mantequilla a temperatura ambiente<br />
15 vainas de cardamomo verde<br />
1 naranaja<br />
650 gr de harina 00</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para el relleno:</span><br />
100 gr de mantequilla a temperatura ambiente<br />
50 gr de azucar<br />
3 cucharaditas de canela en polvo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Para pincelar y decorar:</span><br />
1 yema de huevo<br />
3 cucharadas de leche<br />
Azucar glas</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span><br />
</strong>En un cuenco deshacer la levadura y mezclarla con la leche templada y mitad del azucar. Remover hasta su completa disolución.<br />
Abrir las vainas de cardamomo, sacar las semillas y machacarlas lo más posible, con un molinillo se muelen a la perfección!.<br />
En un cuenco a parte mezclar la mantequilla y el resto del azucar; mezclar bien. Incorporar el huevo batido, la piel rallada de la naranja y el cardamomo.<br />
Unir la mezcla de levadura, leche y azucar a la mezcla de mantequilla, azucar, huevo y especias y empezar a incorporar la harina.<br />
Mezclar bien y pasar la masa a una mesa ligeramente enharinada; amasar bien hasta que los ingredientes estén bien mezclados. La masa que obtendremos será blanda y elástica.<br />
Poner la masa en un cuenco grande, cubrirla con un paño limpio y humedo o con film transparente y dejarla reposar durante dos horas en un lugar templado al reparo de corrientes de aire. Durante este tiempo crecerá el doble de su tamaño.<br />
Dividir la masa en cuatro y, con un rodillo, extender la masa para formar un rectángulo de unos 30x20cm y de unos 2-3 mm de espesor.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="La trenza - paso a paso por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3412221250/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3386/3412221250_360cc0cc57_o.jpg" alt="La trenza - paso a paso" width="505" height="375" /></a></p>
<p>Pincelar la superficie con un cuarto de la mantequilla y espolvorear con azucar y canela.<br />
Enrollar la masa sobre sí misma y cortarla en dos longitudinalmente.<br />
Juntar las puntas de las dos mitades y enrollarlas creando una especie de trenza (ver foto).</p>
<p style="text-align: center;"><a title="La trenza - paso a paso por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3411415049/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3306/3411415049_6a286544dd_o.jpg" alt="La trenza - paso a paso" width="505" height="760" /></a></p>
<p>Encender el horno a 180°.<br />
Forrar dos placas de horno con papel de horno y disponer dos trenzas separadas entre sí en cada una de las placas.<br />
Batir la yema de huevo con la leche y pincelar la superficie de las trenzas con esta mezcla. Dejarlas reposar durante 20 minutos.<br />
Hornearlas, primero una placa y después la otra, durante 20 minutos.<br />
Dejarlas enfriar sobre una rejilla y espolvorear con azucar glas.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:<br />
</strong><a href="http://www.scribd.com/doc/14065679/Trenza-vertical-con-pasta-danesa">Trenza vertical con pasta danesa</a></p>
<p>Y hablando de blogs maravillosos&#8230; gracias al blog de <a href="http://garbancita.blogspot.com/"><span style="color: #ff9900;"><strong><span style="color: #993300;">Garbancita</span></strong></span></a><span style="color: #993300;"> </span>(también ella es un pozo de sabiduría) me he enterado del evento <a href="http://www.navarragourmet.blogspot.com/"><span style="color: #ff9900;"><strong>Navarra Gourmet</strong></span></a> (ayy, quien pudiera estar allí!!) y del premio <span style="color: #ff9900;"><strong><a href="http://navarragourmet.blogspot.com/2009/03/premio-navarra-gourmet-los-mejores.html"><span style="color: #ff6600;">Blogs Gastronómicos</span></a></strong></span> (en los links encontráis toda la información). Animáos e inscribid vuestros blogs!!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/04/07/trenza-vertical-con-pasta-danesa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>21</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Capuccino al cardamomo</title>
		<link>/2008/12/29/capuccino-al-cardamomo/</link>
		<comments>/2008/12/29/capuccino-al-cardamomo/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Dec 2008 15:28:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[cardamomo]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[crema]]></category>
		<category><![CDATA[postre]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=359</guid>
		<description><![CDATA[  Y ya estamos de vuelta de vacaciones&#8230; parece que era ayer, se me han pasado volando, ojù! Primer día de oficina, tranquilito y relajao pero se estaba mejor en casita, no?? ;) Siempre que me da por quejarme me acuerdo de lo que dice mi madre: si se acabó es porque hubo&#8230; y va a [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Capuccino al cardamomo por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3070343331/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3292/3070343331_6043ea0eb1.jpg" alt="Capuccino al cardamomo" width="347" height="500" /></a> </p>
<p>Y ya estamos de vuelta de vacaciones&#8230; parece que era ayer, se me han pasado volando, ojù! Primer día de oficina, tranquilito y relajao pero se estaba mejor en casita, no?? ;)</p>
<p>Siempre que me da por quejarme me acuerdo de lo que dice mi madre: si se acabó es porque hubo&#8230; y va a ser que tienen razón :]</p>
<p>Hemos disfrutado de Sierra Nevada, del sol, del fresquito granaíno, de las tapas, de las cañas (muchas&#8230; muchísimas!!), de la comida de <em>la mamma</em> y del dulce &#8220;no hacer ni el webo&#8221;. La verdad es que tengo el estómago un poco destrozado después de las comilonas navideñas pero yo sigo pensando en comer y por eso hoy os dejo un postre &#8220;super fashion&#8221; ideal para la cena de fin de año.</p>
<p>El original es de este <a href="http://www.cookaround.com/cpg134/albums/userpics/10508/sc0003dfcd.jpg"><strong><span style="color: #808080;">libro</span></strong></a><span style="color: #808080;"> </span>y es un poco más complicado. Yo lo he cambiado un poco porque este libro está hecho para cocineros profesionales y en la mayoría de los casos en las casas nos faltan muchos aparatos profesionales lo que no puede ser un impedimento, verdad??</p>
<p>Pero empecemos por el principio porque este postre no es difícil pero sí un poquillo largo de explicar :)</p>
<p>El <strong>cardamomo</strong> es una especia muy utilizada en general en la cocina asiática  y más concretamente en la cocina india; yo la compré en una tienda especializada, no sé si será fácil de encontrar en el super. Es muy aromática y en algunos países se le añade al té o al café. Para disfrutar de todo su aroma las vainas se parten y se extraen las semillas del interior. Si no lo encontraís probad a hacer la crema con vainas de vainilla en vez del cardamomo, el sabor será diferente pero igualmente bueno :P</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Cardamomo por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3145733272/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3215/3145733272_dac5f3fcf1.jpg" alt="Cardamomo" width="322" height="500" /></a></p>
<p>La <strong>gianduia</strong> es un chocolate con avellana pero no con avellanas enteras sino con pasta de avellanas por lo que la consistencia es la misma que la del chocolate normal. Aquí es muy normal encontrar &#8220;cioccolato al gianduia&#8221; en el supermercado pero si no lo encontráis podéis utilizar o crema de avellanas (como la Nocilla) o chocolate normal del de toda la vida!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="color: #808080;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes</span></span><br />
Crema al cardamomo:</span><br />
175 ml de nata<br />
30 ml de leche entera<br />
2 yemas<br />
40 gr de azúcar<br />
5 vainas de cardamomo (o en su defecto 1/2 vaina de vainilla)<br />
1 hoja de gelatina</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Gelatina al café:</span><br />
100 ml de café espresso<br />
1 hoja de gelatina</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Crema al gianduia:</span><br />
175 ml de nata<br />
50 ml de leche entera<br />
2 yemas, 30 gr de azúcar<br />
150 gr de chocolate al gianduia</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Espuma de leche:</span><br />
200 ml de leche entera</strong></p>
<p><strong><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span><br />
</strong>Reservar 4 cucharadas de leche (en las que desleiremos la gelatina); llevar a ebullición el resto de la leche con la nata; retirar del fuego y dejar enfriar un poco.<br />
Abrir las vainas de cardamomo y tostar el contenido en una sartén caliente durante 2 minutos.<br />
Mezclar las semillas de cardamomo tostadas con la leche y la nata; dejar en infusión durante media hora.<br />
Batir las yemas con el azúcar hasta que la crema se vuelva espumosa.<br />
Pasar la mezclar de nata y leche por un colador fino para eliminar el cardamomo; añadirla poco a poco a la crema de azúcar y huevo sin dejar de remover.<br />
Poner en remojo en agua fría 1 hoja de gelatina durante 10 minutos.<br />
Calentar las 4 cucharadas de leche que habíamos reservado sin que llegue a hervir; escurrir bien la gelatina y desleir en la leche. Añadirla al resto de la crema y mezclar muy bien (pero sin batir).<br />
Rellenar, hasta más o menos la mitad, 4 copas de cocktail y dejar en el frigo durante al menos 2 horas.<br />
Poner en remojo, en agua fria, la otra hoja de gelatina durante al menos 10 minutos.<br />
Mezclar con el café recién hecho y aún caliente y desleir completamente.<br />
Sacar los vasos del frigo y versar una fina capa de gelatina de café.<br />
Preparamos la crema al gianduia: Llevar a ebullición la leche con la nata. Batir las yemas con el azúcar.<br />
Añadir la nata y la leche poco a poco; volver a poner en el fuego y calentar hasta alcanzar los 85-90º. Pasar por un colador muy fino para eliminar posibles grumos.<br />
Incorporar el chocolate rallado y batir con la batidora incorporando aire.<br />
Dejar enfriar y conservar en el frigo hasta el momento de servir (es posible dejarla reposar en el frigo dentro de una manga pastelera, así será más cómodo a la hora de montar el plato).<br />
Para montar el plato: sacar las copas del frigo, poner una capa de crema al gianduia sobre la gelatina de café, montar la leche, es decir, batirla con la batidora como si fuera nata, de hecho se puede aderezar con un chorrito de nata para darle más consistencia; al batirla se incorpora aire y la leche se monta ligeramente. Con la ayuda de una cuchara poner un poco de la espuma coronando la copa. Decorar con cacao o canela en polvo y servir.</p>
<p>La receta original preveía la preparación de una pastita que se coloca entre la crema al gianduia y la espuma de leche. Yo opté por &#8220;desmigar&#8221; unas galletitas para darle un toque crujiente :)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/11901978/capuccinocardamomo"><span style="color: #ff6600;"><span style="color: #993300;">Capuccino al cardamomo</span></span></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/12/29/capuccino-al-cardamomo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.453 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:56:35 -->
