<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; albahaca</title>
	<atom:link href="/tag/albahaca/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Pulpo con patatas</title>
		<link>/2010/09/14/1432/</link>
		<comments>/2010/09/14/1432/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 14 Sep 2010 17:47:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[albahaca]]></category>
		<category><![CDATA[menta]]></category>
		<category><![CDATA[olla exprés]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[pulpo]]></category>
		<category><![CDATA[tomatitos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1432</guid>
		<description><![CDATA[Hoy es martes. Normalmente el régimen se empieza el lunes pero vaya que me va a dar igual, hoy es muy buen día :) Después de las vacas, el veranito con las cervecitas y el trajín del volver a trabajar, por estas fechas todos los años alcanzo el &#8220;cúlmine&#8221; de mis kilos de más. Este [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Pulpo con patatas di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4990088367/"><img class="aligncenter" alt="Pulpo con patatas" src="http://farm5.static.flickr.com/4128/4990088367_f17a4ce8b6.jpg" width="373" height="500" /></a></p>
<p>Hoy es martes. Normalmente el régimen se empieza el lunes pero vaya que me va a dar igual, hoy es muy buen día :)</p>
<p>Después de las vacas, el veranito con las cervecitas y el trajín del volver a trabajar, por estas fechas todos los años alcanzo el &#8220;cúlmine&#8221; de mis kilos de más. Este año no iba a ser menos y en este momento si me da por engordar sólo 100 gr más puedo coger toda la ropa del armario y tirarla por la ventana&#8230; En vez de eso voy a ver si me pongo un poco plan y recupero las líneas rectas de un cuerpo al que este año he dado mucha caña.</p>
<p>Para esto lo mejor es la alianza con la ollá exprés: cocina rápida, fácil con cero grasas&#8230; bueno, un poquillo sí, la del aceite que le he echado a los tomatillos pero muy poquillo, eh?? :)</p>
<p>No os doy la brasa una vez más con lo portentosa que es la olla exprés porque al fin y al cabo yo la uso poquillo pero cuando hago pulpo no puede faltar! Se cuece en 10 minutos y está que se sale.</p>
<p>Con régimen o sin él este plato merece la pena, a quien le guste la dieta mediterránea que se prepare :P</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:<br />
</span> 1 pulpo<br />
3-4 patatas (depende del tamaño)<br />
200 gr de tomatitos en rama<br />
1 cebolla<br />
1 puerro<br />
1 zanahoria<br />
Sal, azúcar y pimienta<br />
Albahaca fresca<br />
Aceite de oliva</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Lavar, secar y cortar en dos los tomatitos. Ponerlos en una placa forrada con papel de horno con la parte abierta hacia arriba. Salpimentar, espolvorear un poco de azúcar y poner un chorreoncito de aceite. Cocer los tomatitos a 100 grados hasta que estén bien dorados (1 hora &#8211; 1 1/2 horas).<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Lavar, secar y cortar el pulpo en trozos grandes.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 3</strong></span><strong> </strong> En la olla exprés poner 1 litro de agua (aprox.) con la cebolla, el puerro y la zanahoria limpios, pelados y cortados en trozos grandes.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Añadir sal, el pulpo y poner a cocer. Contar 10 minutos desde que empieza a salir el vapor.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Abrir la olla, sacar el pulpo y conservar el agua de cocción con las verduras.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Poner a cocer las patatas en la olla con este &#8220;caldo de verduras&#8221;. Cerrar la olla y cocer 4 minutos desde que empieza a pitar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Servir el pulpo templado con las patatas y los tomatitos. Aderezar con un poco de aceite y albahaca picada o, como he probado yo esta vez, con menta.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/37430901/Pulpo-con-patatas"> Pulpo con patatas y tomatitos al horno</a></p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 65px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2010%2F09%2F14%2F1432%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;font=arial&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/09/14/1432/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>14</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Una receta deprisa y corriendo</title>
		<link>/2010/07/04/una-receta-deprisa-y-corriendo/</link>
		<comments>/2010/07/04/una-receta-deprisa-y-corriendo/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 07:49:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Ensaladas]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[albahaca]]></category>
		<category><![CDATA[cocina light]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada templada]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[menta]]></category>
		<category><![CDATA[tomates]]></category>
		<category><![CDATA[verano]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1357</guid>
		<description><![CDATA[Uf, uf, uf, llevo unos días con una de trabajo que pa&#8217;qué. Esta semana me ha tocado currar más días de la cuenta, incluso he hecho una sesión fotográfica para un restaurante (ya os enseñaré las fotos!!), pero bueno, a esto último se le puede llamar trabajo solo porque me pagan porque por lo demás [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Ensalada de patatas di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4709663960/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4072/4709663960_057f823db8.jpg" alt="Ensalada de patatas" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Uf, uf, uf, llevo unos días con una de trabajo que pa&#8217;qué. Esta semana me ha tocado currar más días de la cuenta, incluso he hecho una sesión fotográfica para un restaurante (ya os enseñaré las fotos!!), pero bueno, a esto último se le puede llamar trabajo solo porque me pagan porque por lo demás me lo pasé genial!! :) Lo mejor de todo es que fue super bien y al dueño del restaurante le gustaron tanto las fotos que ya me ha pedido otra sesión para el 17 :)))))))))))) si!!!!!!!!!!</p>
<p>Pero bueno, tengo mucho lío, curro ya casi todos los días, me acaba de llegar mi <a href="http://www.canon.es/For_Home/Product_Finder/Cameras/Digital_SLR/EOS_7D/">juguetito nuevo</a> y no he tenido tiempo ni de abrir la caja (bueno, eso sí :)</p>
<p>Hoy es domingo y aunque no me importaría quedarme en casa jugando con mi máquina de fotos he decidido que me voy a que me de el aire a <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Valsesia">Valsesia</a> y con unos amigos nos vamos a hacer rafting!! (jeje, mi madre no creo que lea el blog en estos días, si no le daba un patatús :P</p>
<p>Llevo muchos días sin publicar nada&#8230; y sobre todo sin publicar ninguna receta :( Antes de salir pitando os dejo una de las recetillas que me hago en estos días de calor cuando almuerzo en casa. Es light, quizás demasiado pero os aseguro que con el calor que hace va de perlas!</p>
<p>Y aprovecho para contaros que desde hoy <strong>Amiloquemegustaescocinar</strong> tiene también página en Facebook!! Si queréis ser fans y estar al día de todo, todo, todo (aún cuando tengo poco o nada de tiempo para acercarme al ordenador) no dudéis en pasar por la página :)</p>
<figure id="attachment_1359" style="width: 146px;" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://www.facebook.com/pages/Amiloquemegustaescocinar/116122931734116?ref=ts"><img class="size-full wp-image-1359" title="badge_FB" src="/wp-content/uploads/2010/07/badge_FB.jpg" alt="" width="146" height="186" /></a><figcaption class="wp-caption-text">Sígueme en FB!</figcaption></figure>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
Patatas<br />
Huevos<br />
Tomatitos<br />
Aceite de oliva extra virgen<br />
Albahaca<br />
Menta<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span><br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span> </strong>Pelar y cortar las patatas en rodajas gruesas. Cocerlas al vapor o en agua con sal hasta que estén tiernas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2 </span></strong>Cocer los huevos en agua con un chorreoncito de vinagre. Contar unos 8 minutos desde que comienza a hervir si os gusta, como a mí, que aún esté tierna la yema</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong> 3</strong></span><strong> </strong>Lavar y cortar en dos los tomatitos<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 4</strong></span><strong> </strong>Hacer una salsita con el aceite y las hierbas: batir unas cucharadas de aceite con unas hojas de albahaca, menta y una pizca de sal. No os preocupéis si os sobra porque se puede conservar en el frigo :)<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 5</strong></span><strong> </strong>Enfriar las patatas y el huevo cocido.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 6</strong></span><strong> </strong>En un plato disponer las patatas y el huevo partido en dos. Añadir los tomates, salpimentar y poner un poco de salsa por encima de todos los ingredientes.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 7 </strong></span>Está buenísima con un poquito de pan tostado :)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Feliz domingo!!</span></strong></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/33875123/Ensalada-de-patatas"> Ensalada de verano</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/07/04/una-receta-deprisa-y-corriendo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ensalada para todos</title>
		<link>/2010/06/09/ensalada-para-todos/</link>
		<comments>/2010/06/09/ensalada-para-todos/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 09 Jun 2010 15:29:13 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Ensaladas]]></category>
		<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[albahaca]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada]]></category>
		<category><![CDATA[fresco]]></category>
		<category><![CDATA[hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[horno]]></category>
		<category><![CDATA[tomates]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1326</guid>
		<description><![CDATA[Llevo un día un poco chungo&#8230; mañana se me presenta uno de esos retos que no me gustan nada y tengo un nudo en la garganta :( He empezado a trabajar hace unos días en un bar aquí en Milán, bueno, por donde yo vivo que es a unos 20 km. Es un bar de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Ensalada con hojaldre di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4675027746/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4066/4675027746_05718bb9f0.jpg" alt="Ensalada con hojaldre" width="337" height="500" /></a></p>
<p>Llevo un día un poco chungo&#8230; mañana se me presenta uno de esos retos que no me gustan nada y tengo un nudo en la garganta :(<br />
He empezado a trabajar hace unos días en un bar aquí en Milán, bueno, por donde yo vivo que es a unos 20 km. Es un bar de copas, hacen el almuerzo y luego por la tarde el &#8220;aperitivo&#8221;, una moda muy tonta que hay aquí en Milán&#8230; Ya os lo habré contado alguna vez: hacen una especie de &#8220;happy hour&#8221; de las 6 a las 9 más o menos y en vez de bajar los precios los suben pero ofrecen un buffet, gratis. Pizza, foccacia, ensaladas de todos los tipos, etc, etc, etc.<br />
Para la preparación del aperitivo no tengo problemas pero para el almuerzo me han dado algunas indicaciones un solo día y mañana me toca enfrentarme al mundo&#8230; yo sola!!! aysss, qué mal. Bueno, qué mal o qué bien según se mire. Yo siempre aprendo a base de palos, me tiro a la piscina aunque no sepa nadar&#8230; solo espero que no me de por ahogarme!! :P</p>
<p>Por lo que lanzo una petición de ayuda online para darme fuerzas y ánimos, para que no me puedan los nervios y salga de la plaza por la puerta grande :D</p>
<p>Envidio mucho la gente que mantiene la calma, ellos tienen una gran fuerza para salir adelante, para enfrentarse a los problemas sin los dolores de estómago que la gente como yo sufrimos por las &#8220;torturas&#8221; más tontas de este mundo. Si pudiera pedir un deseo no sería que me tocara la primitiva (que no estaría mal por supuesto) sino tener más temple y que me resbalaran las cosas más porque al fin y al cabo la vida son dos días, no??</p>
<p>Bueno, y después del rollo que os he soltado pasamos a cosas más&#8230;. como diría yo&#8230; prácticas! ;)</p>
<p>Si en tu casa luchais para que el marido, los niños o la suegra se coman la ensalada por qué no probar con esta!! El juego está en no comerse el hojaldre hasta que no se hayan comido la verdura o al menos comérselos los dos a la vez!! quien acaba el hojaldre antes pierde :P</p>
<p>A mí los tomatitos me chiflan, me los comería a <em>carretás</em> como dicen por mi zona :) Abro el frigo y siempre están ahí, esperándome para que me los coma en ensalada, con mozzarella o simplemente así uno detrás de otro.</p>
<p>Para los incrédulos os presento esta versión que no está nada mal :)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
Tomatitos cereza<br />
1 lámina de hojaldre fresco<br />
Aceite de oliva extra virgen<br />
Sal, pimienta y albahaca fresca<br />
1 huevo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span><br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span> </strong> Dividir la lámina de hojaldre en 4 y recortar 4 círculos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Pintarlos con huevo batido y cocerlos en el horno a 200 grados durante unos 20 minutos o hasta que estén bien dorados. Para evitar que se hinchen yo he usado un molde redondo más pequeño que el círculo de hojaldre. Sencillamente se pone encima del disco durante la cocción, así se mantiene el centro un poco más bajo que los bordes. Atención!! poner un poco de papel de horno entre la base del molde y el hojaldre para evitar que se pegue!<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Preparar la ensalada lavando y cortando en 2 o 4 partes los tomatitos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Aliñar con aceite, sal, pimienta o guindilla (al gusto). Por último añadir la albahaca cortada en trocitos con las manos.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 5</strong></span><strong> </strong> Dejar enfriar las bases de hojaldre. Servir la ensalada sobre las bases. Es mejor montar el plato justo antes de servir para evitar que el hojaldre se moje demasiado.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 6</strong></span><strong> </strong> Con los restos de hojaldre podemos hacer bastoncitos u otras formas para decorar la ensalada.</p>
<p><strong>NO OS OLVIDÉIS</strong> de seguir dejando vuestros comentarios para el <a href="/2010/06/04/sorteo-imperia/"><span style="color: #ff6600;"><strong>concurso de Imperia</strong></span></a>!! ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/32775147/Ensalada-con-hojaldre"> Ensalada con hojaldre</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/06/09/ensalada-para-todos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>29</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pasta e basta</title>
		<link>/2010/05/27/pasta-e-basta/</link>
		<comments>/2010/05/27/pasta-e-basta/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 27 May 2010 09:20:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con pescado]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[albahaca]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[Calamares]]></category>
		<category><![CDATA[gambas]]></category>
		<category><![CDATA[limón]]></category>
		<category><![CDATA[macarrones rallados]]></category>
		<category><![CDATA[tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1313</guid>
		<description><![CDATA[No me voy a poner en plan solo de pasta vive el hombre&#8230; pero hay que reconocer que la versatilidad de este ingrediente es invencible!! :) El fin de semana pasado, que mi novio-marío italiano me había dejado más sola que la una para ir a Madrid a ver a su Inter :P, para comer [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Con pocos ingredientes di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4632423045/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4037/4632423045_bd34768a45.jpg" alt="Con pocos ingredientes" width="441" height="500" /></a></p>
<p>No me voy a poner en plan solo de pasta vive el hombre&#8230; pero hay que reconocer que la versatilidad de este ingrediente es invencible!! :)<span id="more-1313"></span></p>
<p>El fin de semana pasado, que mi novio-marío italiano me había dejado más sola que la una para ir a Madrid a ver a su Inter :P, para comer no sabía que hacer. Tenía unas pocas cosas que hacer, poco tiempo y no muchas ganas de cocinar (reconozco que me da mucha pereza cocinar para mí sola). Así que me fuí al mercado: unos tomates maduricos (3 kilos.. ya os contaré que hice con el resto ;), unas gambitas, unos calamares&#8230; y ala la comida está servida!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Macarrones con calamares y gambas di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4632419379/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4009/4632419379_177b72e600.jpg" alt="Macarrones con calamares y gambas" width="441" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes a ojímetro:</span><br />
Macarrones rallados (yo suelo poner 60-80 gr por persona depende del hambre que se tenga)<br />
Cebolla<br />
Calabacín<br />
Tomates maduros<br />
Anillos de calamar<br />
Gambitas frescas<br />
Albahaca<br />
Vino blanco<br />
Corteza de limón rallada<br />
Aceite de oliva, sal y pimienta recién molida</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Cortar la cebolla muy finita y sofreirla en una sartén con un chorrito de aceite de oliva.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> Añadir el calabacín y los tomates lavados y cortados en trozos (a mí el calabacín me gusta en trocitos pequeños)<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Dejar sofreir todo junto y añadir un chorreoncito de vino blanco. Dejar evaporar.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 4</strong></span><strong> </strong> Lavar y cortar en trozos los calamares. Lavar, pelar y quitar el intestino a las gambas. Cortarlas en trocitos y añadir todo a la sartén; salpimentar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Cocer la pasta en abundante agua con sal gorda. Cuando esté en su punto (al dente) escurrirla (apartando un poco del agua de cocción) y añadirla a la salsa. Saltear todo junto y añadir unas cuantas cucharadas del agua para que nos salga una cremita.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 6</strong></span><strong> </strong> Servir inmediatamente con la albahaca cortada (con las manos siempre!!!) y un poquito de corteza de limón</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/32042014/Macarrones-con-gambas-y-calamares">Macarrones con gambas y calamares</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/05/27/pasta-e-basta/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>14</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Spaghetti mix</title>
		<link>/2010/01/29/spaghetti-mix/</link>
		<comments>/2010/01/29/spaghetti-mix/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 29 Jan 2010 14:31:37 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Platos únicos]]></category>
		<category><![CDATA[albahaca]]></category>
		<category><![CDATA[espaguetis]]></category>
		<category><![CDATA[grisinis]]></category>
		<category><![CDATA[huevo de codorniz]]></category>
		<category><![CDATA[mantequilla]]></category>
		<category><![CDATA[tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1105</guid>
		<description><![CDATA[No os digo la cara que ha puesto el italiano cuando ha visto la foto&#8230; probarlo no lo ha probado porque me lo he hecho para comer y a esas horas él está en la office pero vaya que no se lo hubiera comido ni muerto! :P Y por qué?? Pues porque aquí la pasta [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Pasta con lo que tengo en el frigo por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4310895443/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4036/4310895443_5a618a605f.jpg" alt="Pasta con lo que tengo en el frigo" width="333" height="500" /></a></p>
<p>No os digo la cara que ha puesto el italiano cuando ha visto la foto&#8230; probarlo no lo ha probado porque me lo he hecho para comer y a esas horas él está en la <em>office</em> pero vaya que no se lo hubiera comido ni muerto! :P<span id="more-1105"></span></p>
<p>Y por qué?? Pues porque aquí la pasta es una cosa sagrada y existen ciertas normas que hay que cumplir y otras tantas cosas que no se deben hacer. Los que hayáis estado en Italia durante un buen tiempo habréis podido comprobar que la cultura en torno a la pasta es&#8230; cómo lo diría yo&#8230; una institución! Por lo que cuando le he enseñado la foto no ha visto si le gustaba la luz o no, si las proporciones eran buenas, si los colores habían salido bien&#8230; ha visto el huevo!!! Comentario: <em>roba da spagnoli!!</em> (es disí, esas cosas raras que hacéis vosotros españoles). Y tendrá y todo razón pero es que yo me acuerdo de los espaguetis que hacía mi madre con mantequilla y parmesano y su huevito al lado que bueno es que se me cae la baba. No tiene nada que ver con las tradiciones andaluzas pero mira que estaba rico!!</p>
<p>Y nada, la verdad es que la razón de esta receta es otra: tienes una hora para cocinar y comer, no tienes nada preparado, abres el frigo y lo único que ves es vacío&#8230; bueno, tengo una mantequilla con albahaca que hice el otro día para otra cosa y me sobró, tengo esos huevitos de codorniz tan monos que venden en paquetes de 10.000 y habrá que comérselos un día de estos, no?? Y me quedan exactamente dos <a href="http://www.oliviaemarino.it/prodotti/">grisinis</a> de esos con tomate que están tan requetebuenos (sí, ya sé, estos quizás no se encuentren en España pero algo así habrá, no?? ;). A inventarse algo, oiga!&#8230;</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Algo habrá en el frigo... por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4313194273/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2771/4313194273_4dd1ede594.jpg" alt="Algo habrá en el frigo..." width="333" height="500" /></a></p>
<p>Más fácil, imposible!!: huevo a la plancha, pasta en blanco con matequilla de albahaca (qué sabor!!) y los grisinis se los pongo en vez del queso hechos polvo y salteados ligeramente en la sartén para que se doren un poco como hacen en Sicilia con algunos platos de pasta que le ponen miguitas de pan y están super ricos.</p>
<p>Pues lo dicho, que estaba estupenda ;)</p>
<address>(Esta receta la quería presentar al <a href="http://hechoencocina.blogspot.com/"><strong>HEMC</strong></a> de este mes que iba de <em>platos con sobras</em> pero no sé nunca ni en el día en que estoy y he llegado tarde&#8230; el próximo mes será&#8230; )</address>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 1 persona:</strong></span><br />
<strong> 80-90 gr de espaguetis<br />
1 buena cucharada de mantequilla con albahaca<br />
1-2 grisinis<br />
1 huevo de codorniz</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
Cocer la pasta en abundante agua salada hasta que esté al dente.<br />
En una sartén derretir a fuego lento la mantequilla.<br />
Una vez que la pasta esté lista escurrirla y añadirla a la sartén con la mantequilla. Mezclar bien.<br />
Machacar los grisinis hasta dejarlos como si fueran migas de pan y añadirlos a la sartén. Saltear todo junto unos minutos para que los grisinis se doren un poco.<br />
En una sartén aparte cocer el huevo de codorniz a la plancha.<br />
Servir todo junto bien caliente.</p>
<p>Para hacer la mantequilla de albahaca: Batir un buen puñado de albahaca fresca (limpia y seca) con 150 gr de mantequilla.<br />
Se conserva en el frigorífico.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/26043255/Espaguetis-con-mantequilla-de-albahaca-y-grisinis">Espaguetis con mantequilla de albahaca y grisinis</a></p>
<p>Hoy es viernes y no hay canción pero sí que os recuerdo el <a href="/2010/01/26/amiloquemegustaescocinar-premia/"><span style="color: #ff6600;"><strong>concurso</strong></span></a>!!! :)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="3er ANIVERSARIO! por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4300194694/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4015/4300194694_2e6ef1ef41_m.jpg" alt="3er ANIVERSARIO!" width="240" height="240" /></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/01/29/spaghetti-mix/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Calabacines agridulces para el HEMC #35</title>
		<link>/2009/07/16/calabacines-agridulces/</link>
		<comments>/2009/07/16/calabacines-agridulces/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 16 Jul 2009 10:46:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conservas dulces]]></category>
		<category><![CDATA[aceite de oliva]]></category>
		<category><![CDATA[albahaca]]></category>
		<category><![CDATA[azúcar]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[conserva]]></category>
		<category><![CDATA[menta]]></category>
		<category><![CDATA[vinagre]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=783</guid>
		<description><![CDATA[Esta receta me la he traído de Cerdeña :P&#8230; una maravilla que comí durante las minivacaciones de junio en el hotelito rural en el que estábamos. Obviamente (como todo hotel rural que se precie) la comida que servían era casera y, como no, las conservas las hacían con los productos de su propia huerta (lo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Conserva de calabacín por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3714207484/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2483/3714207484_c624113e40.jpg" alt="Conserva de calabacín" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Esta receta me la he traído de Cerdeña :P&#8230; una maravilla que comí durante las minivacaciones de junio en el hotelito rural en el que estábamos. Obviamente (como todo hotel rural que se precie) la comida que servían era casera y, como no, las conservas las hacían con los productos de su propia huerta (lo que daría yo por un trocito de tierra!!).</p>
<p>Estos calabacines o zucchine los servían prácticamente todos los días con otros &#8220;antipasti&#8221; y me gustaron tanto que no me pude resistir y le pedí la receta :) Y qué os voy a contar? son super fáciles!! el único rollo es cortarlos tan tan tan finos pero en realidad usando un <a href="http://www.llardobonmercader.com/images/PELAPATATAS%20ABS.jpg">pelapatatas</a> se hace en un pis pas.</p>
<p>El calabacín que he usado es un calabacín verde claro que aquí se llama siciliano. He intentado informarme un poco, mirando por internet pero no he encontrado nada igual en español&#8230; La conserva se puede hacer con los calabaciones de toda la vida pero es mejor utilizar calabacines de piel clara porque ésta es más fina, el calabacín tiene menos semillas y es más dulce.</p>
<p style="text-align: left;">Si alguien nos puede dejar algo más de información calabacinera&#8230; será bien recibida!! :)</p>
<p style="text-align: center;">
<a title="Zucchina siciliana por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3726467000/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2626/3726467000_a469695f81.jpg" alt="Zucchina siciliana" width="500" height="371" /></a></p>
<p>Y antes de dejaros la recetilla os dejo esta simpática propuesta que ha hecho mi hermano :) Animaos y contad vuestra <a href="http://www.maw-design.com/historias-de-amor/">pequeña historia da amor</a>&#8230; Yo como no se dibujar me he lanzado con la fotografía&#8230; Vale todo!! lo único que hay que tener en cuenta es que hay que utilizar el corazón (que podéis descargar directamente desde la página) y que el resultado se debe enviar por e-mail&#8230; el resto depende de vuestra imaginación Chulo, no?? :) pues ala, a participar!!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="con patatas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3726275930/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2518/3726275930_00a1c76e68.jpg" alt="con patatas" width="333" height="500" /></a></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong>1 kg de calabacines<br />
200 ml de vinagre de vino blanco<br />
150 -200 gr de azúcar (depende si os gusta más o menos dulce)<br />
Aceite de oliva en cantidad industrial<br />
Menta o albahaca para decorar</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Cortar los calabaciones longitudinalmente lo más finos que podáis.<br />
Mezclar el vinagre con el azúcar y remover hasta que esté disuelto.<br />
Disponer las tiras de calabacín en una fuente honda. Añadir el vinagre; no debe cubrir completamente la verdura porque los calabacines durante el tiempo de reposo sueltan agua.<br />
Tapar con film transparente y dejar reposar en el frigo durante toda una noche.<br />
Sacar las tiras de calabacín del vinagre escurriéndolas un poco y meterlas en un bote limpio y que cierre herméticamente. Rellenar el bote con aceite de oliva hasta cubrir completamente el calabacín.<br />
Servir el calabacín escurrido del aceite y decorado con un poco de menta o albahaca fresca picada.</p>
<p>No sabría decir aún durante cuanto tiempo se conserva porque no ha durado ni una semana!!&#8230; supongo que bien cerrado y gracias al azúcar, el vinagre y el aceite durará algunos meses&#8230; a ver quien es el guapo que espera ;)</p>
<p>Esta receta participa al <a href="http://hechoencocina.blogspot.com/">HEMC #35</a> que este mes recoge recetas de conservas caseras:</p>
<p style="text-align: center;"><a title="hemc 35 - conservas caseras" href="http://hechoencocina.blogspot.com/2009/07/aniversario-hemc-35-conservas-caseras.html"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2524/3701113394_666db90234_o.jpg" alt="hemc 35 - conservas caseras" width="130" height="200" /></a></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/17404048/Conserva-de-calabacin-agridulce">Conserva de calabacín en agridulce</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/07/16/calabacines-agridulces/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Macarrones con mozzarella y flores de calabacín</title>
		<link>/2009/07/09/macarrones_mozzarella_flores_calabacin/</link>
		<comments>/2009/07/09/macarrones_mozzarella_flores_calabacin/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 09 Jul 2009 14:08:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[aceitunas]]></category>
		<category><![CDATA[albahaca]]></category>
		<category><![CDATA[alcaparras]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada]]></category>
		<category><![CDATA[flores de calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[limón]]></category>
		<category><![CDATA[macarrones]]></category>
		<category><![CDATA[mozzarella]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta seca]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=771</guid>
		<description><![CDATA[Hacía un siglo que no ponía una recetica de pasta, no?? Esta me encanta, se hace en un segundo, es una receta fresca para el verano aunque la pasta se come caliente y la &#8220;salsita&#8221; se hace en un momento. La receta original no llevaba alcaparras pero a mí es que me gustan un montón&#8230; [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/07/macarron_condimento_frio.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2999" title="macarron_condimento_frio" src="/wp-content/uploads/2009/07/macarron_condimento_frio.jpg" alt="" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Hacía un siglo que no ponía una recetica de pasta, no??<span id="more-771"></span></p>
<p>Esta me encanta, se hace en un segundo, es una receta fresca para el verano aunque la pasta se come caliente y la &#8220;salsita&#8221; se hace en un momento. La receta original no llevaba alcaparras pero a mí es que me gustan un montón&#8230; la verdad es que, al menos esta, está mejor <em>sin</em> pero a quien le gusten que se las ponga :P</p>
<p>El problema en España será encontrar las flores de calabacín, me parece que no se encuentran y cuando se encuentras las hacen pagar a precio de oro&#8230; yo es que no lo entiendo&#8230; qué harán con ellas?? espero que no las tiren&#8230; Bueno, si alguien sabe donde encontrarlas&#8230; :) No creo que haya un sustituto de estas flores y bueno si no las encontráis no os preocupéis porque la receta sale igual de buena sin ellas. Lo más importante es una pasta, una mozzarella y una albahaca de primera calidad!!</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Ingredientes por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3688724523/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2515/3688724523_e594084398.jpg" alt="Ingredientes" width="336" height="500" /></a></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 2 personas:</strong></span><br />
<strong>Macarrones rayados 160 &#8211; 180 gr<br />
1 mozzarella de unos 125-150 gr<br />
Flores de calabacín 8<br />
Anchoas en aceite 3<br />
Aceitunas negras sin hueso 2 cucharadas<br />
1 buen puñado de albahaca fresca<br />
Alcaparras 1 cucharada (opzional)<br />
El zumo de 1/2 limón<br />
Aceite de oliva<br />
Sal gorda (para cocer la pasta)</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Poner en el vaso de la batidora 3-4 cucharadas de aceite, el zumo de limón y las anchoas. Batir muy bien con la batidora. Añadir las hojas de albahaca lavadas; seguir batiendo pero accionando la batidora a intervalos muy cortos, de este modo evitamos que se calienten las aspas ya que con el calor las hojas de albahaca pierden color.</p>
<p>Preparar la salsa con el resto de los ingredientes: cortar la mozzarella en trocitos (no demasiado pequeños); picar las alcaparras y las aceitunas; <a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2695733647/">limpiar las flores de calabacín</a>. Mezclar todos los ingredientes en un cuenco grande.</p>
<p>Cocer la pasta en abundante agua con sal gorda.</p>
<p>Escurrir los macarrones y mezclarlos primero con la salsa de albahaca y luego con el resto de los ingredientes.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/17294626/Macarrones-con-mozzarella-y-flores-de-calabacin">Macarrón rallado con mozzarella y flores de calabacín</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/07/09/macarrones_mozzarella_flores_calabacin/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>17</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Fresas con sorbete de limón y albahaca &#8211; GLUTEN FREE</title>
		<link>/2008/06/16/fresas-con-sorbete-de-limon-y-albahaca-gluten-free/</link>
		<comments>/2008/06/16/fresas-con-sorbete-de-limon-y-albahaca-gluten-free/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 16 Jun 2008 05:42:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[Sin categoría]]></category>
		<category><![CDATA[albahaca]]></category>
		<category><![CDATA[fresas]]></category>
		<category><![CDATA[limón]]></category>
		<category><![CDATA[postre]]></category>
		<category><![CDATA[sorbete]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/06/16/fresas-con-sorbete-de-limon-y-albahaca-gluten-free/</guid>
		<description><![CDATA[Fresas con sorbete de limón y albahaca, originally cooked by amiloquemegustaescocinar. Y nada oye, que el tiempo no nos da tregua. 16 de junio pero hace más frío que en diciembre (qué exagerà, bueno, es que soy de graná ;) Total, que hace dos meses que llueve… sin parar… y este fin de semana en [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><!-- .flickr-photo { border: solid 2px #000000; }.flickr-yourcomment { }.flickr-frame { text-align: left; padding: 3px; }.flickr-caption { font-size: 0.8em; margin-top: 0px; } --></p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2580253577/"><img class="flickr-photo" src="http://farm4.static.flickr.com/3258/2580253577_3180214f5d.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2580253577/"><br />
Fresas con sorbete de limón y albahaca</a>, originally cooked by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p class="flickr-yourcomment">Y nada oye, que el tiempo no nos da tregua. 16 de junio pero hace más frío que en diciembre (qué exagerà, bueno, es que soy de graná ;) Total, que hace dos meses que llueve… sin parar… y este fin de semana en vez de mejorar ha empeorado, si cabe, las temperaturas han vuelto a bajar y nuestra amiga la nube más negra del mundo se ha colocado allí arriba y nada, que no hay manera.<br />
Pues bueno, si el tiempo se pone tonto habrá que compensar con algo lleno de sabor y de color como un buen postre ligerito a base de fruta :)<br />
<!-- .flickr-photo { border: solid 2px #000000; }.flickr-yourcomment { }.flickr-frame { text-align: left; padding: 3px; }.flickr-caption { font-size: 0.8em; margin-top: 0px; } --></p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2580433318/"><img class="flickr-photo" src="http://farm4.static.flickr.com/3081/2580433318_94c623879d.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2580433318/"><br />
Fresas</a>, originally cooked by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p class="flickr-yourcomment">
<p>Un buen tazón de fresas es lo mejor del mundo, con un poquito de azúcar, que sueltan todo el caldito… uhmm :P Además, las fresas tienen un montón de fibra, potasio para la presión sanguínea y vitamina C (antioxidante!)<br />
En combinación con este sorbete este postre o merienda es una maravilla. Su sabor es sorprendente y como calorías no andamos mal teniendo en cuenta que no lleva casi nada de grasa, yo he usado leche semidesnatada :)<br />
Y como es una receta sin gluten será mi aportación al evento del HEMC de este mes ;)</p>
<p><a title="hemc 23 - sin gluten" href="http://hechoencocina.blogspot.com/2008/06/hemc-23-sin-gluten.html"><img src="http://farm4.static.flickr.com/3058/2543897801_662b6f2242_o.jpg" alt="hemc 23 - sin gluten" width="130" height="200" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></span><br />
500 gr de fresas<br />
1 cucharada de azúcar<br />
3-4 hojas de menta fresca<br />
Para el sorbete:<br />
225 gr de azúcar<br />
150 gr de zumo de limón<br />
30 gr de hojas de albahaca<br />
150 ml de leche</strong></p>
<p><strong> </strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span></strong><br />
Poner a hervir 400 ml de agua en una cacerola, añadir el azúcar y remover bien. Cuando empiece a hervir bajar el fuego al mínimo y cocer 10 minutos.<br />
Añadir el zumo de limón y las hojas de albahaca lavadas. Cocer durante media hora.<br />
Apagar el fuego, dejar enfriar y reposar 24 horas.<br />
Pasado este tiempo colar el jarabe, añadir la leche, remover y poner a congelar removiendo con un tenedor durante las primeras horas para romper los cristales de hielo.<br />
Lavar las fresas, cortarlas en trocitos, endulzarlas con el azúcar. Picar las hojas de menta y añadirlas a la ensalada de fresas. Remover bien y dejar reposar en el frigo al menos media hora.<br />
Servir las fresas con el sorbete.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.sendspace.com/file/wp877r"><span style="color: #ff6600;">Sorbete de limón y albahaca</span></a></p>
<p>Quieres participar en el libro de <strong><span style="color: #ff6600;">COCINA REGIONAL ESPAÑOLA?</span></strong> Mira <a href="http://www.amiloquemegustaescocinar.com/"><span style="color: #ff6600;">aquí</span></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/06/16/fresas-con-sorbete-de-limon-y-albahaca-gluten-free/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La receta tonta antes de ir a dormir&#8230;</title>
		<link>/2008/02/07/la-receta-tonta-antes-de-ir-a-dormir/</link>
		<comments>/2008/02/07/la-receta-tonta-antes-de-ir-a-dormir/#respond</comments>
		<pubDate>Thu, 07 Feb 2008 14:05:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[albahaca]]></category>
		<category><![CDATA[anchoas]]></category>
		<category><![CDATA[bruschetta]]></category>
		<category><![CDATA[tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/02/07/la-receta-tonta-antes-de-ir-a-dormir/</guid>
		<description><![CDATA[Hoy ha sido un día especial por muchas razones que bueno… por ahora no diré… dejémoslo en que este pequeño bambino que es el blog y que está cerca de cumplir su primer año me da ciertas alegrías por las que merece la pena seguir adelante :] Pero a ver!! que al fin y al [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2008/02/Bruschetta.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2915" title="Bruschetta" src="/wp-content/uploads/2008/02/Bruschetta.jpg" alt="" width="565" height="848" /></a><br />
Hoy ha sido un día especial por muchas razones que bueno… por ahora no diré… dejémoslo en que este pequeño <em>bambino</em> que es el blog y que está cerca de cumplir su primer año me da ciertas alegrías por las que merece la pena seguir adelante :] Pero a ver!! que al fin y al cabo esto lo hago <em>por amor al arte</em> así que todas las alegrías que me de son BIENVENIDAS!!! [más información en un futuro próximo…]</p>
<p>Esta recetilla es la receta del “qué poquicas ganas de ponerme a hacer ná que tengo pero joé qué hambre!!” La receta original prevé unas buenas rebanadas de pan de pueblo, preferiblemente toscano, tostado en la lumbre… pero a falta de pan buenas son tortas y yo compro estas rebanadas en el super que no son como el pan de pueblo pero tampoco se quedan cortas. Parientas cercanas del pan <em>bimbo</em> pero con más cuerpo, con más garra ;)</p>
<p>Total, que cada uno se coma su pan ;)</p>
<p>&nbsp;</p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2244760055/"><img class="flickr-photo" src="http://farm3.static.flickr.com/2195/2244760055_caa69eedee.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2244760055/"><br />
Pomodori per la bruschetta</a>, originally cooked by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;"> Ingredientes:</span></span> </strong>(no pongo cantidades porque esto se hace con el ojímetro):<strong><br />
Tomates cereza o aún mejor de pera rojicos y maduros<br />
Cebolla o cebolletas<br />
Anchoas en aceite<br />
Albahaca<br />
Aceite virgen extra<br />
Sal y pimienta<br />
Buenas rebanadas de pan</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación: :</span></span><br />
Cortar la cebolla finísima. Lavar y cortar en trocitos pequeños los tomates. Poner los dos ingredientes en un cuenco, añadir las anchoas en trocitos (yo le he puesto también una cucharadita del aceite de las anchoas), la albahaca picada fina pero con las manos (así desprende mejor su aroma), aceite, sal y pimienta. Remover y dejar reposar para que se mezclen bien los sabores.<br />
Tostar el pan, cubrir la superficie con la <em>ensalada</em> y comer corre corriendo :]</p>
<p><strong>Variaciones:</strong> restregar ajo picao en el pan (cuidado con los estómagos delicados), añadir alcaparras o guindilla fresca o seca picada.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/02/07/la-receta-tonta-antes-de-ir-a-dormir/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.610 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:06:19 -->
