<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Sicilia</title>
	<atom:link href="/tag/sicilia/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Recetas tradicionales italianas. II parte</title>
		<link>/2013/07/18/recetas-tradicionales-italianas-ii-parte/</link>
		<comments>/2013/07/18/recetas-tradicionales-italianas-ii-parte/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 18 Jul 2013 21:29:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Cassata]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta seca]]></category>
		<category><![CDATA[Sardinas]]></category>
		<category><![CDATA[Sicilia]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3249</guid>
		<description><![CDATA[Con el calor me vuelvo un poco vaga y me cuesta mucho ponerme delante del ordenador cuando llego a casa pero no quiero irme de vacaciones (aunque si en realidad aún queda bastante) sin publicar una segunda parte de las Recetas Tradicionales Italianas :) Esta vez le toca a Sicilia que nos viene que ni [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/07/pasta-con-le-sarde.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3250" title="recetas tradicionales italianas" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/07/pasta-con-le-sarde.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Con el calor me vuelvo un poco vaga y me cuesta mucho ponerme delante del ordenador cuando llego a casa pero no quiero irme de vacaciones (aunque si en realidad aún queda bastante) sin publicar una segunda parte de las Recetas Tradicionales Italianas :)<span id="more-3249"></span></p>
<p>Esta vez le toca a Sicilia que nos viene que ni pintada porque en verano es uno de los sitios en los que me gustaría estar&#8230; y a quién no?? Sicilia es sinónimo de sol, luz, mar, historia y buena gastronomía, por no hablar de la cercanía de esta tierra a mi Andalucía natal.</p>
<p>Estuve allí en el 2005, sólo 5 días pero me dio tiempo a pasar unas mini vacaciones maravillosas pasando por Catania, Agrigento, para luego recorrer todo el interior hacia el norte, hacia San Vito lo Capo y, para terminar Palermo. Un tour super rápido aunque como diría aquel, menos da una piedra. Querrá decir que tendremos que volver para disfrutar de su pescaíto y de especialidades que se encuentran solo allí como las frutas de mazapán, las &#8220;naranjitas&#8221; con ragú y las brioches que se comen en el desayuno con la granita.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/07/sicilia-11.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3252" title="recetas tradicionales italianas" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/07/sicilia-11.jpg" width="1128" height="1695" /></a></p>
<p>Sicilia tiene muchas otras cosas pero desgraciadamente a mí solo me da para presentaros dos. En esta ocasión una pasta con unos sabores muy árabes y una versión helada de la clásica cassata siciliana. Por cierto, hablando de cassata helada&#8230; no es la primera vez que lo recomiendo pero si pasáis por Granada id a la heladería Los Italianos. Tengo que reconocer que no es mi helado preferido pero una de sus especialidades de toda la vida es la cassata helada. La receta que os presento la he hecho pensando en ella&#8230; qué recuerdos!</p>
<p>Pero empecemos con el salado: unos espaguetis con sardinas o pasta con le sarde al más puro estilo siciliano. Probad esta receta y contadme qué os ha parecido!</p>
<p><strong style="color: #906672;">Ingredientes para 4 personas:</strong><br />
<strong> 320 gr de espaguetis más bien gruesos</strong><br />
<strong> 1 cebolla blanca</strong><br />
<strong> 300 gr de sardinas pequeñitas muy frescas</strong><br />
<strong> 3-4 anchoas en aceite25 gr de piñones</strong><br />
<strong> 25 gr de pasas</strong><br />
<strong> 1/2 cucharadita de azafrán en polvo</strong><br />
<strong> Aceite de oliva, sal y pimienta</strong><br />
<strong> Pan rallado</strong></p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/07/pasta-con-le-sarde-2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3254" title="recetas tradicionales italianas" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/07/pasta-con-le-sarde-2.jpg" width="825" height="550" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #906672;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #906672;"> 1</span></strong> Empezamos preparando las sardinas: las lavamos, las abrimos porla mitad, quitamos las vísceras, la espina dorsal, la cabezas y las colas, dejando solamente los filetes limpios. Si las sardinas están muy frescas esta operación debería ser muy fácil. Las sardinas se abren fácilmente endos con las manos, con cuidado de no romper los lomos.<br />
<strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Pelar y cortar finamente la cebolla. Poner una sartén con un chorreoncito de aceite y sofreír la cebolla hasta que esté transparente. Añadir las anchoas y remover hasta que se hayan deshecho. Incorporar los piñones y las pasas. Dejar cocer durante unos minutos a fuego lento.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Añadir medio vaso de agua y llevar a ebullición. Salpimentar e incorporar los lomos de sardina que hemos preparado anteriormente. Dejar cocer unos5 minutos.<br />
<strong><span style="color: #906672;">4</span></strong> En una sartén poner unas cucharadas de pan rallado (sin aceite) y tostarlo teniendo cuidado de que no se queme.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Cocer los espaguetis en abundante agua con sal gruesa y el azafrán. Cuando estén al dente escurrirlos apartando medio vasito de agua de la cocción.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>6</strong></span> Añadir los espaguetis a la sartén con la salsa y saltear todo durante un par de minutos, añadiendo alguna cucharada de agua para dar cremosidad a la salsa.<br />
Servir inmediatamente espolvoreando cada plato con un poco de pan rallado tostado.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/07/Cassata.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3255" title="recetas tradicionales italianas" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/07/Cassata.jpg" width="565" height="847" /></a><br />
<strong><span style="color: #906672;">Ingredientes para 8-10 personas:</span></strong><br />
<strong>500 g de helado de chocolate</strong><br />
<strong> 500 g de helado de pistacho</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Para el helado de cassata:</strong></span><br />
<strong> 200 gr de requesón</strong><br />
<strong> 125 gr de azúcar glas</strong><br />
<strong> 250 ml de nata líquida fresca</strong><br />
<strong> 50-60 gr de chocolate sin leche</strong><br />
<strong> Frutas confitadas</strong></p>
<p><strong><span style="color: #906672;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #906672;"> 1</span></strong> Mezclar el requesón con el azúcar. Batir bien con la ayuda de un tenedor, hasta que los dos queden bien mezclados.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>2</strong></span> Añadir la nata, el chocolate rallado o picado groseramente y dos o tres cucharadas de frutas confitadas cortadas en trocitos pequeñitos.<br />
<strong><span style="color: #906672;">3</span></strong> Poner la mezcla en la heladora. El helado estará listo en unos 30 minutos.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> Si no disponéis de heladora. Mezclar el requesón con el azúcar y, por último, añadir la nata. Poner en un recipiente tapado y poner a congelar. Batir la mezcla con la batidora cada dos o tres horas para romper los cristales de hielo. Incorporar el chocolate y las frutas al final.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">Para montar la cassata:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #906672;"> 1</span></strong> Cubrir el molde o los moldes con film transparente.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>2</strong></span> Cubrir la base con el helado de pistacho. Para ayudarnos a extender el helado, es muy útil usar el dorso de una cuchara mojada.<br />
<strong><span style="color: #906672;">3</span></strong> Dejar enfriar en el congelador durante media/una hora.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> Añadir una segunda capa de helado de chocolate, cubriendo siempre el fondo y los laterales para dejar un hueco en el centro.<br />
<strong><span style="color: #906672;">5</span></strong> Dejar reposar otro ratito en el congelador.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>6</strong></span> Terminar llenando el molde con el helado de cassata.7 Para servir, desmoldar, cortar en trozos o servir las tartitas individuales con salsa de chocolate y algunos chufitos de nata.</p>
<p><strong>Descárgate las recetas en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/154387633/Recetas-tradicionales-italianas-Sicilia">Recetas tradicionales italianas &#8211; II parte</a></p>
<p>Si os han conquistado estas recetas probad también&#8230;:<br />
<a href="/2012/08/12/granizado-de-cafe/">Granizado de café con nata</a><br />
<a href="/2010/09/03/arancine-alla-palermitana/">Arancine alla palermitana</a><br />
<a href="/2009/10/25/spaghetti-al-nivuro-di-siccia/">Espaguetis con tinta de calamar</a><br />
O esta buenísima <a href="http://delicioustories.com/2013/07/17/ensalada-siciliana-de-berenjenas-y-dip-de-judias-cannellini-al-fresco-todo-sabe-mejor/">ensalada siciliana de Delicious Stories</a> :)</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/07/18/recetas-tradicionales-italianas-ii-parte/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Arancine alla palermitana</title>
		<link>/2010/09/03/arancine-alla-palermitana/</link>
		<comments>/2010/09/03/arancine-alla-palermitana/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 03 Sep 2010 08:23:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Arroz - Risotto]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[risotto]]></category>
		<category><![CDATA[Sicilia]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1402</guid>
		<description><![CDATA[Con paciencia y un poco de esperanza, antes o después, todo llega&#8230; :D No sé cuantas veces en los últimos 5 años he dicho &#8220;este  verano hago las arancine!!&#8221; Las excusas para no hacerlas han sido muchas durante todo este tiempo: que si se me ha olvidado hacer el arroz (porque hay que preparlo antes), [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Arancine alla palermitana di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4938000042/"><img class="aligncenter" alt="Arancine alla palermitana" src="http://farm5.static.flickr.com/4077/4938000042_093142ddab.jpg" width="327" height="500" /></a></p>
<p>Con paciencia y un poco de esperanza, antes o después, todo llega&#8230; :D No sé cuantas veces en los últimos 5 años he dicho &#8220;este  verano hago las arancine!!&#8221; <span id="more-1402"></span>Las excusas para no hacerlas han sido muchas durante todo este tiempo: que si se me ha olvidado hacer el arroz (porque hay que preparlo antes), que si no tengo tiempo, que si no tengo ganas, que si no quiero que me huela la casa a frito, que si no tengo freidora&#8230; y así hasta el infinito. Luego un día ves que tienes tropecientos mil puntos de la &#8220;carta fedeltà&#8221; del super y que entre los regalos del catálogo&#8230; tatatachán!!!! hay una freidora estupenda, totalmente desmontable y lavable en el lavaplatos :) joe, así sí!!</p>
<p>Teóricamente, reza la publicidad de la susodicha, la freidora tiene un bonito filtro que evita los malos humos&#8230; bueno, eso sería fantástico pero los olores del frito no desaparecen ni con todos los filtros del mundo. Aún así, con olorcito y todo, nos hemos lanzado con las <em>arancine</em>, super plato siciliano donde los haya (y polémico por su nombre: <em>arancine</em> en Palermo -naranjitas- y <em>arancini</em> en Catania -naranjitos-), que se puede hacer de forma redonda o de pera, hechas con arroz y con diferentes rellenos, el más clásico éste con ragù y guisantes :)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Arancine - preparacion di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4937412583/"><img class="aligncenter" alt="Arancine - preparacion" src="http://farm5.static.flickr.com/4080/4937412583_b0e97bccc1.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Es un proceso un poquillo largo por lo que os aconsejo os pilleis un fin de semana de esos tontos que uno no sabe lo que hacer: el sábado hacéis el arroz y el domingo las naranjitas :)</p>
<p>Os pongo la receta tal y como la hemos hecho de un libro que me compré en Sicilia. A nosotros nos ha sobrado un montón de relleno pero es que se nos ha ido la mano con el arroz: aunque parezca difícil no pongáis demasiado arroz en cada una de ellas y veréis como os el relleno os llega justo. Por esta vez tiene pase, la próxima nos tendremos que esforzar un poquillo más&#8230; no como otros ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Siesta time di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4937953296/"><img class="aligncenter" alt="Siesta time" src="http://farm5.static.flickr.com/4076/4937953296_63e94ee27f.jpg" width="500" height="270" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4-6 personas:</span><br />
1/2 kg de arroz (para risotto &#8211; arroz bomba)<br />
1 l de caldo de carne<br />
75 gr de mantequilla<br />
75 gr de parmesano rallado<br />
1 sobrecito de azafrán<br />
1/2 cebolla<br />
1 hoja de laurel</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Relleno:</span><br />
1/2 kg de carne picada<br />
50 gr de harina<br />
120 gr de salchichón cortado en trocitos<br />
100 gr de </strong><a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Caciocavallo"><strong>caciocavallo</strong></a><strong> o similar cortado en trocitos<br />
30 gr de salsa de tomate<br />
100 gr de guisantes cocidos<br />
250 gr de cebolla<br />
1/2 vaso de vino blanco<br />
1 pizca de nuez moscada<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Para freir:</span><br />
2-3 huevos<br />
Pan rallado<br />
Abundante aceite (para freir)</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Arancine alla palermitana di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4938000294/"><img class="aligncenter" alt="Arancine alla palermitana" src="http://farm5.static.flickr.com/4123/4938000294_e984884af8.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p><strong>Preparación:</strong><br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 1</span></strong> Empezamos preparando el arroz (mejor el día anterior para que le de tiempo a enfriarse bien): en una sartén doramos la cebolla con la mitad de la mantequilla; en cuanto empiece a dorarse incorporar el arroz. Añadir el caldo caliente y el azafrán, remover bien y dejar cocer durante 20 minutos. Al final añadir el parmesano y el resto de la mantequilla, mezclando bien. Dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Para el relleno: cortar finemente la cebolla y sofreirla en una sartén con un poco de aceite. Añadir la carne y sofreirla junto con la cebolla.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Cuando empiece a tomar color incorporar el vino, la harina y la salsa de tomate. Mezclar bien.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Dejar cocer durante 10 minutos removiendo de vez en cuando para evitar que se nos pegue.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Por último salpimentar y añadir una pizca de nuez moscada. Dejar enfriar antes de usar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Ahora vamos a la parte importante, hacer las pelotas: coger un poco de arroz en la mano y extenderla por toda la palma. Poner una cucharada de relleno, unos trocitos de queso, unos trocitos de salchichón y algunos guisantes.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Cubrir con la misma cantidad de arroz y cerrar bien la bola para que el relleno quede en el centro.<br />
<strong> IMPORTANTE!</strong> Es fundamental mojarse las manos con agua para poder manejar el arroz sin que se nos pegue a las manos. Una vez que hayamos formado la pelota apretar bien para que no abra durante la fritura.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> Pasar las naranjitas por huevo batido, luego por el pan rallado y freir en abundante aceite a 180 grados hasta que estén bien doraditas :)</p>
<p><strong>Una nota sobre los aceites para freir: </strong><br />
De todos los aceites vegetales el más recomendable para la fritura es el <strong>aceite de cacahuete o maní</strong> por su alto punto de humo. En España no me acuerdo si se encuentra fácilmente o no, aquí en Italia el <em>olio di arachidi</em> se compra en el super, no hay mucha variedad de marcas pero al menos se encuentra. En cambio el aceite de girasol no es muy resistente a las altas temperaturas por lo que no es recomendable para freir.<br />
En alternativa al aceite de cacahuete tenemos siempre el magnífico <strong>aceite de oliva</strong> con un par de inconvenientes: su precio y el sabor que trasfiere a los alimentos que aunque esté muy rico no es cuestión de que todo sepa a aceite por lo que el uso de uno suave será la mejor elección!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/36837161/Arancine-a-la-palermitana"> Arancine alla palermitana</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/09/03/arancine-alla-palermitana/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>15</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.446 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:03:20 -->
