<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; crema de queso</title>
	<atom:link href="/tag/crema-de-queso/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Carrotcake cheesecake</title>
		<link>/2014/04/01/carrotcake-cheesecake/</link>
		<comments>/2014/04/01/carrotcake-cheesecake/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 01 Apr 2014 22:14:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - Tartas]]></category>
		<category><![CDATA[carrotcake]]></category>
		<category><![CDATA[Cheesecake]]></category>
		<category><![CDATA[crema de queso]]></category>
		<category><![CDATA[nata ácida]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5014</guid>
		<description><![CDATA[Esta tarta con nombre rarito es una d-e-l-i-c-i-a! Quien me sigue en Pinterest sabrá que tengo un board dedicado a las cheesecake porque me encantan ? Allí descubrí esta tarta y me quedé tan prendada que no podía esperar más a que llegara el finde para hacerla :) Es, como su nombre bien dice, una [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/04/carrot-cheese-cake.jpg"><img class="alignnone  wp-image-5015" alt="carrot cake cheese cake" src="/wp-content/uploads/2014/04/carrot-cheese-cake.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Esta tarta con nombre rarito es una d-e-l-i-c-i-a!</p>
<p>Quien me sigue en Pinterest sabrá que tengo un board dedicado a las <a href="http://www.pinterest.com/amiloquemegusta/cheesecake/">cheesecake</a> porque me encantan ? Allí descubrí <a href="http://www.cookingclassy.com/2014/03/carrot-cake-cheesecake/?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=Feed:+blogspot/BfaXW+%28Cooking+Classy%29">esta tarta</a> y me quedé tan prendada que no podía esperar más a que llegara el finde para hacerla :)<span id="more-5014"></span></p>
<p>Es, como su nombre bien dice, una carrot cake (la base) con una cheesecake encima. La tarta se termina con una crema hecha con crema de queso, nata ácida, azúcar y vainilla que hará que se derrita hasta el más reacio a los dulces&#8230;. y si no me creeís probad probad ;)</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/04/carrot-cheese-cake-2.jpg"><img class="alignnone  wp-image-5016" alt="carrot cake cheese cake " src="/wp-content/uploads/2014/04/carrot-cheese-cake-2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Necesita varias horas de frigo por lo que os recomiendo prepararla de un día para otro.</p>
<p>Si todas las cosas en esta vida fueran tan fáciles, tan buenas y dieran tantas alegrías otro gallo nos cantaría ;)</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para unas 8-10 personas:</strong></span></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Para la cheesecake:</strong></span><br />
<strong> 225 gr de queso en crema tipo philadelphia</strong><br />
<strong> 130 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 1 cucharada y 1/2 de harina</strong><br />
<strong> 2 huevos</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de extracto de vainilla</strong><br />
<strong> 120 gr de nata ácida</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Para la carrot cake:</strong></span><br />
<strong> 160 gr de harina</strong><br />
<strong> 1/2 cucharadita de bicarbonato</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de levadura en polvo</strong><br />
<strong> 1/4 cucharadita de sal</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de canela en polvo</strong><br />
<strong> 1 pizca de nuez moscada en polvo</strong><br />
<strong> 130 ml de aceite de girasol</strong><br />
<strong> 60 ml de zumo de naranja o pomelo</strong><br />
<strong> 130 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 70 gr de azúcar integral de caña</strong><br />
<strong> 2 huevos</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de extracto de vainilla</strong><br />
<strong> 150 gr de zanahoria rallada</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Para el &#8220;topping&#8221;:</strong></span><br />
<strong> 60 gr de queso en crema tipo philadelphia</strong><br />
<strong> 1 cucharada de mantequilla a temperatura ambiente</strong><br />
<strong> 100 gr de azúcar glas</strong><br />
<strong> 80 gr de nata ácida</strong><br />
<strong> 1/2 cucharadita de extracto de vainilla</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Empezamos con la preparación de la cheesecake: mezclar el azúcar y la harina. Añadir la crema de queso y batir. Añadir los huevos, uno a uno. No añadir el segundo hasta que el primero esté bien incorporado. Por último, añadir el extracto de vainilla y la nata ácida. Batir bien y apartar.<br />
<strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Para la carrot cake: en un bol mezclar la harina, el bicarbonato, la levadura, la sal, la canela y la nuez moscada. En otro bol batir el aceite, el zumo, los dos tipos de azúcar, los huevos y el extracto de vainilla. Con una espátula de silicona mezclar la harina a esta mezcla hasta que los ingredientes estén bien integrados. Añadir por último la zanahoria rallada y mezclar bien.<br />
<strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Encender el horno a 175 ºC. Forrar un molde de unos 22 cm con papel de aluminio. Engrasar toda la base con un poco de mantequilla. Rellenar el molde con 2/3 de la mezcla de carrot cake. Seguir con 1/3 de la mezcla de cheesecake. Echar la mezcla a cucharadas encima de la carrot cake para que no sea homogénea. Poner encima el resto de la mezcla de carrot cake y terminar con los 2/3 de cheecake intentando que cubra toda la superficie.<br />
<strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Cocer en el horno durante unos 60 minutos. Pasados 40 minutos cubrir con papel de aluminio para evitar que la superficie se dore demasiado. Es posible que el papel de aluminio se peque a la tarta pero no te preocupes, la superficie la cubriremos luego con la crema de queso!<br />
<span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Sacar la tarta del horno cuando tocando en el centro veamos que la crema está firme. Dejar enfriar completamente fuera del horno. Una vez fría dejar reposar en el frigo toda una noche.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>6</strong></span> Al día siguiente hacemos la crema: batir la mantequilla con la crema de queso. Incorporar el azúcar glas y seguir batiendo. Por último, añadir la nata ácida y el extracto de vainilla.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>7</strong></span> Extender la crema por toda la superficie. Decorar con nueces peladas y picadas o con fruta fresca y dejar enfriar en el frigo durante al menos 1/2-1 hora.<br />
Se conserva en el frigo durante 5-7 días&#8230; si llega! ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/215804322/Carrotcake-Cheesecake">Carrotcake cheesecake</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/04/01/carrotcake-cheesecake/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Whoopie Pies</title>
		<link>/2013/11/16/whoopie-pies/</link>
		<comments>/2013/11/16/whoopie-pies/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 16 Nov 2013 18:23:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Galletas y bombones]]></category>
		<category><![CDATA[calabaza]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina americana]]></category>
		<category><![CDATA[crema de queso]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces americanos]]></category>
		<category><![CDATA[Whoopie Pies]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3923</guid>
		<description><![CDATA[Si hay algo que no comparto y que me da un poco de urticaria en internet son las modas culinarias. Sí, sí, ya sabéis: llega el periodo de las paulovas, wooOOoo, to cristo a hacer pavlovas; de las galletas decoradas, galletas a go-gó, de los macarons, al ataquerrrr y por supuesto la de los whoopie [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/11/Whoopies1.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3925" title="Whoopie pies" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/11/Whoopies1.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Si hay algo que no comparto y que me da un poco de urticaria en internet son las modas culinarias. Sí, sí, ya sabéis: llega el periodo de las paulovas, wooOOoo, to cristo a hacer pavlovas; de las galletas decoradas, galletas a go-gó, de los macarons, al ataquerrrr y por supuesto la de los whoopie pies! Ahora hace unos días que internet se ha poblado de los Moon Cakes y bueno, la verdad es no es para menos porque en realidad son una preciosidad y si no mirad los de <a href="http://www.larecetadelafelicidad.com/2013/11/moon-cakes-pasteles-de-luna.html">SandeeA</a>!! (se me cae la baba&#8230; :)<span id="more-3923"></span></p>
<p>Total, que estas modas por un lado son graciosas porque cuando nos da por algo lo exprimimos hasta el infinito, que es el único modo para llegar a conocerlo bien. Por otro lado, como decía, me crean un poco de aversión o mejor dicho de empacho, lo que me lleva a rechazar completamente el sujeto en cuestión y a no querer verlo ni en pintura.</p>
<p>Cuando el furor se calma un poco al final siempre me encuentro en la misma situación: pienso que si ha tenido tanto éxito por algo será no? y lo pruebo :) Y así es como se ha desarrollado mi historia de amor-odio con estos Whoopie Pies que, &#8220;jarta&#8221; ya de verlos por todos lados, al final he cedido y me he lanzado con ellos. En esta ocasión, como creo en tantas otras, el error ha sido no haberlos hecho antes&#8230; son una D-E-L-I-C-I-A! Os lo juro, palabrita del niño Jesús :)</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/11/Whoopies-3.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3926" title="Whoopie Pies" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/11/Whoopies-3.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Estos bocadillitos-sandwiches dulces americanos crean dependencia. Originalmente, por lo que he podido descubrir en internet, los whoopie pies son unos pastelitos formados por dos partes de bizcocho, super suculento, rellenos de una crema hecha principalmente con mantequilla (o aceite vegetal), azúcar y <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Crema_de_malvavisco">crema de malvavisco</a> (nubes). Como ha pasado con los macarons, los whoopie pies también han evolucionado hacia los sabores más inverosímiles y la crema de relleno obviamente también, progresando hacia esta versión con crema &#8220;philadelphia&#8221; que ha tenido mucho éxito. Y no es para menos! El contraste del bizcochito, espaciado y un poco húmedo, con la crema de queso es espectacular&#8230; y con los días mejora!</p>
<p>No os dejéis intimidar por la lista de ingredientes. Os aseguro que son fáciles de hacer, ya sea la masa que la crema. Lo más pesadillo es hacer los bizcochitos pero para gozar hay que sufrir ;) Ya me contaréis!</p>
<p>Una última cosa! El puré de calabaza en los países anglosajones se encuentra fácilmente en el supermercado, en latas. Yo lo he preparado cogiendo una calabaza, pelándola y cociéndola en el horno, sin sal, azúcar, especias o demás, a 190 °C hasta que esté blandita y lista para pasarla por el pasapurés. Yo la suelo preparar y congelar así la tengo lista para postres o para preparar rápidamente esta <a href="/2008/10/19/crema-de-calabaza/">crema de calabaza</a> que es una de mis preferidas.</p>
<p><span style="text-decoration: underline; color: #000000;"><strong>Ingredientes para unos 30 Whoopies</strong></span></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">Para los bizcochitos:</span><br />
450 gr de harina<br />
2 cucharadita de sal<br />
1 cucharadita de levadura en polvo<br />
1 cucharadita de bicarbonato<br />
2 cucharadas rasas de canela en polvo<br />
2 cucharadas rasas de jengibre en polvo<br />
400 gr de azúcar moreno integral<br />
220 ml de aceite de girasol<br />
400 gr de puré de calabaza<br />
3 huevos<br />
1 cucharadita de extracto de vainilla</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Para la crema de queso:</strong></span><br />
<strong> 180 gr de azúcar glas &#8211; 150 gr de mantequilla a temperatura ambiente</strong><br />
<strong> 250 gr de queso “philadelphia” &#8211; 1 cucharadita de extracto de vainilla</strong></p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/11/Whoopies-22.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3930" title="Whoopies pies" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/11/Whoopies-22.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> En un cuenco mezclar los ingredientes “secos”, es decir, la harina, la sal, la levadura, el bicarbonato, la canela y el jengibre.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>2</strong></span> En otro cuenco mezclar el puré de calabaza con el azúcar. Remover bien. Incorporar los huevos, uno a uno, mezclando hasta que se hayan amalgamado completamente. Añadir el aceite y la vainilla. Mezclar de nuevo.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Empezar a añadir la mezcla “seca”, en tres veces: añadimos y mezclamos hasta obtener una mezcla homogénea. Dejar reposar en el frigo mientras se calienta el horno y preparamos las bandejas para hornear.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Forrar varias bandejas con papel de horno y calentar el horno a 180 °C. Disponer montoncitos de masa bastante separados entre ellos porque durante la cocción en el horno se ensanchan bastante. Yo he utilizado un porcionador de helado de unos 4-5 cm de diámetro. Con el típico de 6-7 cm los bizcochitos salen demasiado grandes para mi gusto. Se puede utilizar también una cuchara. Formar montoncitos más altos que anchos. El hecho de utilizar el porcionador de helado es por comodidad porque los bizcochitos saldrán todos más o menos igual de grandes.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>5</strong> </span>Cocer durante 12-14 minutos. Estarán listos cuando se pongan dorados y pinchándolo con un palillo de dientes, éste salga limpio. Dejar enfriar sobre una rejilla.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Ahora hacemos la crema: batimos la mantequilla hasta obtener una crema. Añadimos el queso, el azúcar tamizado y la vainilla. Seguimos batiendo con las barillas hasta que la crema sea homogénea. La metemos en una manga pastelera y la dejamos en el frigo hasta el momento en el que montaremos los whoopie pies.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>7</strong></span> Rellenar mitad de los bizcochitos y cubrir con la otra mitad aplastándolos ligeramente.</p>
<p>Los Whoopie Pies están buenísimos recién hechos pero si os sobran se pueden guardar en el frigo, en un recipiente hermético. Duran hasta una semana.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong></span><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/184724255/Whoopie-Pies">Whoopie pies</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/11/16/whoopie-pies/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Crema de queso y moras</title>
		<link>/2009/03/21/crema-de-queso-y-moras/</link>
		<comments>/2009/03/21/crema-de-queso-y-moras/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 21 Mar 2009 18:11:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[crema de queso]]></category>
		<category><![CDATA[moras]]></category>
		<category><![CDATA[postres]]></category>
		<category><![CDATA[savoiardi]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=590</guid>
		<description><![CDATA[Últimamente me cunde poquísimo el finde en la cocina&#8230; no sé, supongo que cada vez quiero hacer cosas más rebuscadas y quiero que las fotos salgan más bonitas por lo que lo que antes hacía en media hora ahora me cuesta tres!!  También me ha dado por ir al gimnasio el domingo, hacía siglos que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Crema de queso por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3372386893/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3450/3372386893_6c7d5de6d8.jpg" alt="Crema de queso" width="334" height="500" /></a></p>
<p>Últimamente me cunde poquísimo el finde en la cocina&#8230; no sé, supongo que cada vez quiero hacer cosas más rebuscadas y quiero que las fotos salgan más bonitas por lo que lo que antes hacía en media hora ahora me cuesta tres!! </p>
<p>También me ha dado por ir al gimnasio el domingo, hacía siglos que de ganas de ir al gym.. 0 y mira tú por donde ahora me sienta de miedo. Media hora de bicicleta o cross training y me entra el cuerpo en caja. Y no solo el cuerpo, también la mente!! Me llena de energía que es algo que ahora que se acerca la primavera necesito porque la presión se me va a los suelos.</p>
<p>Pero a lo que iba&#8230; busco recetas sencillitas, rápidas y buenas, claro está! Sí, esta tampoco es muy light pero bueno, no hay que comerse 100 ;) Si preferís aligerarla un poco cambiad las cantidades de ricotta por las de mascarpone que es el más graso de los dos quesos o incluso se puede hacer con yogurt&#8230; pero señores, no es lo mismo&#8230;</p>
<p>Queréis otra versión??: mojad los savoiardi (o bizcocho de soletilla) con un poquito de jerez, ponedlos como base dentro de los vasos y la crema de queso encima. Una especie de tiramisù diferente!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Crema de queso por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3372386699/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3617/3372386699_ae7b28fd18.jpg" alt="Crema de queso" width="338" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
250 gr de mascarpone<br />
100 de ricotta o requesón fresco<br />
2 cucharadas de jerez o marsala<br />
2 cucharadas de azúcar glas<br />
125 gr de moras<br />
Savoiardi o bizcochos de soletilla<br />
Almendras caramelizadas</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span><br />
</strong>En un cuenco mezclar el mascarpone y el requesón. Remover bien. Añadir el jerez y el azúcar. Se puede añadir más o menos según nuestro gusto.<br />
Incorporar las moras lavadas y enteras (reservar 4 para decorar). Con un tenedor machacarlas un poco para que salga el jugo pero sin llegar a deshacerlas del todo.<br />
Cortar los savoiardi a la altura de nuestros vasos y rellenar con la crema.<br />
Decorar con las moras que habíamos reservado y trocitos de almendra o avellanas caramelizadas.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/13495382/Crema-de-queso-y-moras">Crema de queso y moras</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/03/21/crema-de-queso-y-moras/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>24</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.642 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:06:31 -->
