<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; tomates</title>
	<atom:link href="/tag/tomates/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Conservas!</title>
		<link>/2011/08/29/conservas/</link>
		<comments>/2011/08/29/conservas/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Aug 2011 17:08:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conservas dulces]]></category>
		<category><![CDATA[aceite]]></category>
		<category><![CDATA[berenjenas]]></category>
		<category><![CDATA[conservas]]></category>
		<category><![CDATA[pimientos]]></category>
		<category><![CDATA[tomates]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1887</guid>
		<description><![CDATA[El final&#8230; del verano&#8230; llegó&#8230; y tú partiras&#8230; Como lo harán frutas, verduras y hortalizas, así que por qué no conservarlas todo lo que podamos?? Aunque yo no sé en vuestras casas, en la mía más vale que no les llame conservas porque duran lo que dura una cena con los amigos&#8230; :) La madre [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;"><a title="Conservas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6093335070/"><img class="aligncenter" alt="Conservas" src="http://farm7.static.flickr.com/6066/6093335070_4431735908.jpg" width="334" height="500" /></a><br />
El final&#8230; del verano&#8230; llegó&#8230; y tú partiras&#8230;</p>
<p>Como lo harán frutas, verduras y hortalizas, así que por qué no conservarlas todo lo que podamos?? Aunque yo no sé en vuestras casas, en la mía más vale que no les llame conservas porque duran lo que dura una cena con los amigos&#8230; :)</p>
<p>La madre de una amiga mía tiene un huerto y gallinas así que tenemos provisiones de verduras y huevos todo el año. Solo que llegan cuando llegan (el mando a distancia para pimientos y tomates aún no lo han inventado, no?? ;) y en cantidades ingentes por lo que hay que ponerse las pilas y hacer algo antes de que sea demasiado tarde.</p>
<p>Con los huevos hago mucha pasta y algún que otro bizcochito&#8230; Con las verduras se pueden hacer mil cosas!! Algunas caen en seguida y con otras aprovecho para hacer experimentos.</p>
<p>Esta vez ha tocado hacer mucho gazpacho :) y algunas conservas que, ya lo sé yo, durarán muy poco :P</p>
<p>Pero ya que estamos hablando de conservas aprovecho para decir un par de cosas sobre la conservación: la limpieza de fruta y verdura antes de comerla, cocinarla o conservarla es muy importante!! Más aún si, como yo, tenéis fruta y verdura &#8220;bio&#8221;, es decir, de un huerto privado que crece sin pesticidas, etc, etc. Por un lado diréis qué bien!! por otro&#8230; hay que tener mucho más cuidado a la hora de lavarla.</p>
<p>Qué hacer para estar seguros de que la conserva no se echará a perder y nos durará? Es fácil, podemos seguir estos pasos:<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> &#8211;</strong> </span>Lo primero que tendremos que hacer es lavar la verdura. Una vez lavada podemos dejarla en remojo con lejía alimentaria (seguir las instrucciones del producto)<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> &#8211;</span></strong> Utilizar botes de cristal, limpios, que cierren herméticamente y &#8220;esterilizados&#8221;. Esterilizar en casa es casi imposible pero no está de más hervir los botes y las tapaderas durante 10-15 minutos. Dejar escurrir boca abajo encima de un paño de cocina limpio.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> &#8211;</span> </strong>Rellenar los frascos (dejando siempre al menos 1 cm desde el borde) en caliente, cerrar inmediatamente y darles la vuelta. Dejarlos así hasta que se enfríen.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> &#8211;</span></strong> Para más seguridad podemos hacerlos hervir cerrados en una olla y envueltos cada uno de ellos en un paño de cocina (para evitar que se rompan durante la cocción). Dejarlos hervir cubiertos casi por entero a fuego medio durante unos 40 minutos con la olla tapada. Controlar de vez en cuando el agua que va evaporando y añadir más (siempre hirviendo) conforme haga falta.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> &#8211;</span> </strong>Para la buena conservación de verduras en aceite es muy importante que éste último cubra totalmente las verduras. De todos modos, si las verduras que hemos utilizado no han sido lavadas adecuadamente se puede desarrollar, si dejamos la conserva a temperatura ambiente, la toxina botulínica que es muy peligrosa pero que se puede evitar simplemente conservando el frasco en el frigo en vez de en la despensa. Esta toxina es &#8220;fácilmente&#8221; (no siempre) reconocible porque se forma una especie de gas dentro del frasco que huele fuerte y muy mal.</p>
<p>Así que ya sabemos, lavar muuuuuy bien frutas y verduras, tener mucho cuidado con la limpieza de instrumentos y frascos que vayamos a usar y si tenemos dudas conservar en el frigo y consumir en poco tiempo.</p>
<p>Y ahora paro de dar la brasa (que cuando pienso en bacterias se me ponen los pelos de punta y me da por limpiarlo todo con lejía ;) y pasamos a las recetas!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para las berenjenas en aceite:</span><br />
1 kg de berenjenas<br />
1 l de vinagre de vino blanco<br />
Sal gruesa, pimienta<br />
Orégano, ajo, guindilla, laurel<br />
Aceite de oliva extra virgen</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span> Lavar y cortar en rodajas de 1 cm aprox. las berenjenas. Disponerlas en un colador y echarles sal, pimienta. Poner una olla encima y poner peso dentro. Dejarlas toda la noche para que pierdan el agua.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Al día siguiente poner el vinagre en una olla y ponerlo a hervir. Sumergir las berenjenas durante un par de minutos. Colar (el vinagre lo podemos conservar para preparar los pimientos) y poner a escurrir encima de un paño de algodón o papel de cocina hasta que se sequen bien.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span> </strong> Rellenar un bote de unos 500 ml con las berenjenas a capas. Ir poniendo berenjenas, algún trocito de guindilla, orégano, algún pedacito de ajo pelado y dos o tres hojas de laurel. Comprimir bien las berenjenas para que ocupen el espacio lo mejor posible.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Rellenar el bote con aceite de oliva y esperar unos días para que las berenjenas cojan todo el sabor.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para los pimientos en aceite:</span><br />
1 pimiento rojo<br />
1 pimiento amarillo<br />
1/2 kg de pimientos verdes<br />
1-2 guindillas secas<br />
Vinagre de vino blanco<br />
1-2 dientes de ajo<br />
5-6 hojas de albahaca<br />
Sal y pimienta en grano</strong></p>
<p><strong>Preparación:<br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span> </strong> Lavar, eliminar las semillas y cortar en tiras los pimientos. Ponerlos en una bandeja forrada con papel de horno y dejarlos 8 horas al sol para que se sequen.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Hervir el vinagre con una cucharadita de sal y la pimienta en grano. Echar los pimientos y dejarlos cocer 3 o 4 minutos. Colar los pimientos y ponerlos a secar una vez más durante otras 8 horas (también se pueden secar en el horno a 100º durante un par de horas).<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Con ellos podremos rellenar un bote de cristal de unos 250 ml. Disponerlos en capas alternando con algún trozo de guindilla, trozos de ajo y las hojas de albahaca. Rellenar los botes con aceite de oliva hasta que los pimientos estén completamente cubiertos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Dejar macerar unos días (o mejor unas semanas) antes de consumir.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para los tomates en aceite:</span><br />
15 tomates de pera maduros<br />
Sal, azúcar y pimienta recién molida<br />
Orégano<br />
Aceite de oliva extra virgen</strong></p>
<p><strong>Preparación:<br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span></strong> Poner a hervir agua en una olla. Con un cuchillo hacer una cruz en “el culete” de los tomates. Cuando hierva el agua echar los tomates y dejarlos hervir 1 minuto. Colar y esperar un minuto a que se enfrien un poco. Así será más fácil pelarlos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Pelar los tomates, partirlos en dos y quitar las semillas. Nos quedaran dos mitades limpias (tomates en “filetes”).<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span> </strong> Forrar una placa con papel de horno, disponer los tomates y condimentar con azúcar, sal, pimienta y orégano. Hornear a 100º durante un dos horas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Sacar los tomates del horno y dejar enfriar. Rellenar un bote de unos 200-250 ml con los tomates y terminar con aceite de oliva hasta cubrirlos completamente.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span> </strong> Dejar macerar algunos días antes de abrir.</p>
<p><strong>Descárgate las recetas en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/63508597/Conservas-en-aceite"> Conservas de final de verano</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/08/29/conservas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Una receta deprisa y corriendo</title>
		<link>/2010/07/04/una-receta-deprisa-y-corriendo/</link>
		<comments>/2010/07/04/una-receta-deprisa-y-corriendo/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 07:49:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Ensaladas]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[albahaca]]></category>
		<category><![CDATA[cocina light]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada templada]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[menta]]></category>
		<category><![CDATA[tomates]]></category>
		<category><![CDATA[verano]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1357</guid>
		<description><![CDATA[Uf, uf, uf, llevo unos días con una de trabajo que pa&#8217;qué. Esta semana me ha tocado currar más días de la cuenta, incluso he hecho una sesión fotográfica para un restaurante (ya os enseñaré las fotos!!), pero bueno, a esto último se le puede llamar trabajo solo porque me pagan porque por lo demás [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Ensalada de patatas di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4709663960/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4072/4709663960_057f823db8.jpg" alt="Ensalada de patatas" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Uf, uf, uf, llevo unos días con una de trabajo que pa&#8217;qué. Esta semana me ha tocado currar más días de la cuenta, incluso he hecho una sesión fotográfica para un restaurante (ya os enseñaré las fotos!!), pero bueno, a esto último se le puede llamar trabajo solo porque me pagan porque por lo demás me lo pasé genial!! :) Lo mejor de todo es que fue super bien y al dueño del restaurante le gustaron tanto las fotos que ya me ha pedido otra sesión para el 17 :)))))))))))) si!!!!!!!!!!</p>
<p>Pero bueno, tengo mucho lío, curro ya casi todos los días, me acaba de llegar mi <a href="http://www.canon.es/For_Home/Product_Finder/Cameras/Digital_SLR/EOS_7D/">juguetito nuevo</a> y no he tenido tiempo ni de abrir la caja (bueno, eso sí :)</p>
<p>Hoy es domingo y aunque no me importaría quedarme en casa jugando con mi máquina de fotos he decidido que me voy a que me de el aire a <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Valsesia">Valsesia</a> y con unos amigos nos vamos a hacer rafting!! (jeje, mi madre no creo que lea el blog en estos días, si no le daba un patatús :P</p>
<p>Llevo muchos días sin publicar nada&#8230; y sobre todo sin publicar ninguna receta :( Antes de salir pitando os dejo una de las recetillas que me hago en estos días de calor cuando almuerzo en casa. Es light, quizás demasiado pero os aseguro que con el calor que hace va de perlas!</p>
<p>Y aprovecho para contaros que desde hoy <strong>Amiloquemegustaescocinar</strong> tiene también página en Facebook!! Si queréis ser fans y estar al día de todo, todo, todo (aún cuando tengo poco o nada de tiempo para acercarme al ordenador) no dudéis en pasar por la página :)</p>
<figure id="attachment_1359" style="width: 146px;" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://www.facebook.com/pages/Amiloquemegustaescocinar/116122931734116?ref=ts"><img class="size-full wp-image-1359" title="badge_FB" src="/wp-content/uploads/2010/07/badge_FB.jpg" alt="" width="146" height="186" /></a><figcaption class="wp-caption-text">Sígueme en FB!</figcaption></figure>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
Patatas<br />
Huevos<br />
Tomatitos<br />
Aceite de oliva extra virgen<br />
Albahaca<br />
Menta<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span><br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span> </strong>Pelar y cortar las patatas en rodajas gruesas. Cocerlas al vapor o en agua con sal hasta que estén tiernas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2 </span></strong>Cocer los huevos en agua con un chorreoncito de vinagre. Contar unos 8 minutos desde que comienza a hervir si os gusta, como a mí, que aún esté tierna la yema</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong> 3</strong></span><strong> </strong>Lavar y cortar en dos los tomatitos<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 4</strong></span><strong> </strong>Hacer una salsita con el aceite y las hierbas: batir unas cucharadas de aceite con unas hojas de albahaca, menta y una pizca de sal. No os preocupéis si os sobra porque se puede conservar en el frigo :)<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 5</strong></span><strong> </strong>Enfriar las patatas y el huevo cocido.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 6</strong></span><strong> </strong>En un plato disponer las patatas y el huevo partido en dos. Añadir los tomates, salpimentar y poner un poco de salsa por encima de todos los ingredientes.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 7 </strong></span>Está buenísima con un poquito de pan tostado :)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Feliz domingo!!</span></strong></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/33875123/Ensalada-de-patatas"> Ensalada de verano</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/07/04/una-receta-deprisa-y-corriendo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ensalada para todos</title>
		<link>/2010/06/09/ensalada-para-todos/</link>
		<comments>/2010/06/09/ensalada-para-todos/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 09 Jun 2010 15:29:13 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Ensaladas]]></category>
		<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[albahaca]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada]]></category>
		<category><![CDATA[fresco]]></category>
		<category><![CDATA[hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[horno]]></category>
		<category><![CDATA[tomates]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1326</guid>
		<description><![CDATA[Llevo un día un poco chungo&#8230; mañana se me presenta uno de esos retos que no me gustan nada y tengo un nudo en la garganta :( He empezado a trabajar hace unos días en un bar aquí en Milán, bueno, por donde yo vivo que es a unos 20 km. Es un bar de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Ensalada con hojaldre di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4675027746/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4066/4675027746_05718bb9f0.jpg" alt="Ensalada con hojaldre" width="337" height="500" /></a></p>
<p>Llevo un día un poco chungo&#8230; mañana se me presenta uno de esos retos que no me gustan nada y tengo un nudo en la garganta :(<br />
He empezado a trabajar hace unos días en un bar aquí en Milán, bueno, por donde yo vivo que es a unos 20 km. Es un bar de copas, hacen el almuerzo y luego por la tarde el &#8220;aperitivo&#8221;, una moda muy tonta que hay aquí en Milán&#8230; Ya os lo habré contado alguna vez: hacen una especie de &#8220;happy hour&#8221; de las 6 a las 9 más o menos y en vez de bajar los precios los suben pero ofrecen un buffet, gratis. Pizza, foccacia, ensaladas de todos los tipos, etc, etc, etc.<br />
Para la preparación del aperitivo no tengo problemas pero para el almuerzo me han dado algunas indicaciones un solo día y mañana me toca enfrentarme al mundo&#8230; yo sola!!! aysss, qué mal. Bueno, qué mal o qué bien según se mire. Yo siempre aprendo a base de palos, me tiro a la piscina aunque no sepa nadar&#8230; solo espero que no me de por ahogarme!! :P</p>
<p>Por lo que lanzo una petición de ayuda online para darme fuerzas y ánimos, para que no me puedan los nervios y salga de la plaza por la puerta grande :D</p>
<p>Envidio mucho la gente que mantiene la calma, ellos tienen una gran fuerza para salir adelante, para enfrentarse a los problemas sin los dolores de estómago que la gente como yo sufrimos por las &#8220;torturas&#8221; más tontas de este mundo. Si pudiera pedir un deseo no sería que me tocara la primitiva (que no estaría mal por supuesto) sino tener más temple y que me resbalaran las cosas más porque al fin y al cabo la vida son dos días, no??</p>
<p>Bueno, y después del rollo que os he soltado pasamos a cosas más&#8230;. como diría yo&#8230; prácticas! ;)</p>
<p>Si en tu casa luchais para que el marido, los niños o la suegra se coman la ensalada por qué no probar con esta!! El juego está en no comerse el hojaldre hasta que no se hayan comido la verdura o al menos comérselos los dos a la vez!! quien acaba el hojaldre antes pierde :P</p>
<p>A mí los tomatitos me chiflan, me los comería a <em>carretás</em> como dicen por mi zona :) Abro el frigo y siempre están ahí, esperándome para que me los coma en ensalada, con mozzarella o simplemente así uno detrás de otro.</p>
<p>Para los incrédulos os presento esta versión que no está nada mal :)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
Tomatitos cereza<br />
1 lámina de hojaldre fresco<br />
Aceite de oliva extra virgen<br />
Sal, pimienta y albahaca fresca<br />
1 huevo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span><br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span> </strong> Dividir la lámina de hojaldre en 4 y recortar 4 círculos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Pintarlos con huevo batido y cocerlos en el horno a 200 grados durante unos 20 minutos o hasta que estén bien dorados. Para evitar que se hinchen yo he usado un molde redondo más pequeño que el círculo de hojaldre. Sencillamente se pone encima del disco durante la cocción, así se mantiene el centro un poco más bajo que los bordes. Atención!! poner un poco de papel de horno entre la base del molde y el hojaldre para evitar que se pegue!<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Preparar la ensalada lavando y cortando en 2 o 4 partes los tomatitos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Aliñar con aceite, sal, pimienta o guindilla (al gusto). Por último añadir la albahaca cortada en trocitos con las manos.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 5</strong></span><strong> </strong> Dejar enfriar las bases de hojaldre. Servir la ensalada sobre las bases. Es mejor montar el plato justo antes de servir para evitar que el hojaldre se moje demasiado.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 6</strong></span><strong> </strong> Con los restos de hojaldre podemos hacer bastoncitos u otras formas para decorar la ensalada.</p>
<p><strong>NO OS OLVIDÉIS</strong> de seguir dejando vuestros comentarios para el <a href="/2010/06/04/sorteo-imperia/"><span style="color: #ff6600;"><strong>concurso de Imperia</strong></span></a>!! ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/32775147/Ensalada-con-hojaldre"> Ensalada con hojaldre</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/06/09/ensalada-para-todos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>29</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Una ensalada para el HEMC #44</title>
		<link>/2010/05/07/una-ensalada-para-el-hemc-44/</link>
		<comments>/2010/05/07/una-ensalada-para-el-hemc-44/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 07 May 2010 13:56:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Ensaladas]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[cebolla]]></category>
		<category><![CDATA[dieta]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada]]></category>
		<category><![CDATA[espinacas]]></category>
		<category><![CDATA[guindilla]]></category>
		<category><![CDATA[mayonesa]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[piñones]]></category>
		<category><![CDATA[tomates]]></category>
		<category><![CDATA[tomates secos]]></category>
		<category><![CDATA[yogurt]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1291</guid>
		<description><![CDATA[Empezamos con el temido cambio de armario&#8230; :( Bueno, yo en realidad aún me esperaré unos días porque aquí ha vuelto el frio&#8230; jo. La verdad es que este año me da menos miedo que el año pasado, he llegado a la primavera con menos kilos aunque peor repartidos, se me han ido todos a [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Las ensaladas son para el verano :P di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4584280546/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4051/4584280546_74dec38e3b.jpg" alt="Las ensaladas son para el verano :P" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Empezamos con el temido cambio de armario&#8230; :( Bueno, yo en realidad aún me esperaré unos días porque aquí ha vuelto el frio&#8230; jo.</p>
<p>La verdad es que este año me da menos miedo que el año pasado, he llegado a la primavera con menos kilos aunque peor repartidos, se me han ido todos a la cintura.. arrgggg!!! pero los he perdido un poco del trasero :P</p>
<p>De aquí a nada la naturaleza tendría que regalarnos algo de sol y por eso me he preparado un plan de acción la mar de divertido (buah ;) para contrarrestrar los efectos de la inactividad de los últimos meses: bici, abdominales, algo de piernas y brazos, nada de gimnasio, todo al aire libre&#8230; a ver cuánto me dura&#8230;</p>
<p>Por otro lado me ha entrado la manía de la comida super sana y estoy intentando incluir en mi dieta algunas cosillas que ya comía de higos a brevas y que me gustan pero que por falta de costumbre no las cocino más a menudo como por ejemplo los germinados (estoy haciendo experimentos en casa, ya os contaré&#8230; ;), quinoa, soja, más legumbres, algas, etc. A ver cuánto me dura esto también&#8230; :P</p>
<p>Con esta ensalada que me ha &#8220;encantao&#8221; me agrego a la operación bikini que nos propone  <a href="http://comeconmigoelblogdepalmira.over-blog.es/">Palmira</a> a través del <a href="http://hechoencocina.blogspot.com/">HEMC</a> que ya va por el número 44!!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="hemc #44 - recetas para llevar bikini esta verano" href="http://hechoencocina.blogspot.com/2010/05/hemc-44-recetas-para-llevar-bikini-este.html"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3191/4567742786_7fc0226c10_o.jpg" alt="hemc #44 - recetas para llevar bikini esta verano" width="130" height="200" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 2 personas:</span><br />
300 gr de espinacas frescas<br />
1 patata grande<br />
10 tomatitos<br />
1 cucharada de alcaparras<br />
1/2 cebolleta<br />
2 tomates secos en aceite<br />
piñones y unas hojas de albahaca<br />
1 cucharada de mayonesa<br />
1 yogurt natural<br />
1/2 guindilla fresca o una pizca en polvo<br />
sal y pimienta</strong></p>
<p><strong> </strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 1 </span></strong>Limpiar y cocer las espinacas en agua con un poco de sal. Escurrirlas bien eliminando el exceso de agua.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2 </span></strong>Pelar la patata, cortarla en rodajas gordas y cocerlas en agua con sal. Dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3 </span></strong> Saltear las espinacas en una sartén con una cucharadita de aceite, y los piñones. Rectificar de sal.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Cortar la cebolleta en rodajas y lavar y cortar en cuartos los tomatitos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5 </span></strong> Cortar en tiras los tomatitos y 2-3 alcaparras.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 6</strong></span> Batir la mayonesa con la 3/4 parte de la albahaca, la guindilla, el yogurt y el resto de las alcaparras.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7 </span></strong> Montar el plato poniendo las espinacas en el fondo, las patatas, los tomatitos, la cebolla y decorando con los tomates secos, las alcaparras, la salsa y la albahaca restante en hojas.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/31033333/Ensalada-Operacion-Bikini">Ensalada Operación Bikini</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/05/07/una-ensalada-para-el-hemc-44/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.499 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:59:29 -->
