<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; pastel salado</title>
	<atom:link href="/tag/pastel-salado/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Pastel de patatas</title>
		<link>/2012/04/01/pastel-de-patatas/</link>
		<comments>/2012/04/01/pastel-de-patatas/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 01 Apr 2012 09:46:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pasteles salados]]></category>
		<category><![CDATA[Patatas]]></category>
		<category><![CDATA[anchoas]]></category>
		<category><![CDATA[horno]]></category>
		<category><![CDATA[pastel salado]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2143</guid>
		<description><![CDATA[Este fin de semana está siendo una pasada. El tiempo no podría ser mejor y estamos aprovechando para hacer cositas en la casa nueva :) Estoy como loca con el cambio, aún no hemos tenido la oportunidad de disfrutar del jardincito, de plantar el mini huerto, pero ya veo que será lugar de frecuentes reuniones [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Pastel de patatas por Alicia {kawaii}, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/7032534979/"><img class="aligncenter" alt="Pastel de patatas" src="http://farm8.staticflickr.com/7212/7032534979_f2223a6b98_z.jpg" width="426" height="640" /></a></p>
<p>Este fin de semana está siendo una pasada. El tiempo no podría ser mejor y estamos aprovechando para hacer cositas en la casa nueva :) Estoy como loca con el cambio, aún no hemos tenido la oportunidad de disfrutar del jardincito, de plantar el mini huerto, pero ya veo que será lugar de frecuentes reuniones entre amigos :P<span id="more-2143"></span></p>
<p>Abril es mi mes ? Con la cantidad de luz que necesito para estar bien y no gustándome ni el frío ni el calor no podría haber nacido en otra época del año. Quién sabe si este año me animo a organizar esa fiesta de cumpleaños que espero hacer desde hace tantos años (en el fondo soy muy perezosa).</p>
<p>En la cocina también empiezan a cambiar los platos: recetas más rápidas y fáciles, con sabor a mediterráneo que quien sabe este año podremos disfrutar de las vacaciones. Después del drama mega galáctico de mi <a href="/2012/03/01/trabajo-frito-con-patatas/">experiencia</a> con el mundo editorial y, sobre todo, después de mi aventura, que duraba ya 2 años, con la cocina y los restaurantes, vuelvo a la oficina :) contenta, con muchas experiencias, con las ideas muy cambiadas pero mucho más tranquila que hace dos años. Solo que, volviendo a lo que estaba diciendo, empecé el jueves y quien sabe si este año podré tomarme algunos días de vacas&#8230; Habrá que disfrutar al máximo de los fines de semana y del jardincito nuevo! quizás delante de un plato como este que yo he acompañado con unas albóndigas y unas judías verdes, que son una de las cosas que más me gustan :)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Pastel de patatas por Alicia {kawaii}, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/7032534971/"><img class="aligncenter" alt="Pastel de patatas" src="http://farm8.staticflickr.com/7095/7032534971_978ee193db_z.jpg" width="426" height="640" /></a></p>
<p>Feliz domingo y felices vacaciones a quien las tenga!!</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes:</span><br />
Patatas<br />
Tomates secos<br />
Anchoas en aceite<br />
Salsa de tomate<br />
Salsa bechamel<br />
Pan rallado<br />
Limón<br />
Perejil o menta<br />
Pistachos<br />
Sal, pimienta y orégano</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:</span></strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">1</span> </strong>Pelar y cortar las patatas en rodajas; cortar el tomate seco en tiritas; cortar las anchoas en trocitos.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong></span> Untar una fuente de horno con un poco de mantequilla. Cubrir el fondo con un poco de salsa de tomate. Hacer una primera capa de rodajas de patatas. Salpimentar. Disponer un poco de tomate seco, algunos trocitos de anchoa y espolvorear con orégano. Terminar con un poco más de salsa de tomate.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong></span> Seguir haciendo capas así hasta llenar la fuente.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong></span> Cubrir las patatas con bechamel.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">5</span></strong></span> Mezclar el pan rallado con cáscara de limón rallada, pistachos y un poco de perejil o menta (yo lo he pasado por la batidora).</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">6</span></strong></span> Espolvorear esta mezcla por toda la superficie.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">7</span></strong></span> Cocer el pastel en el horno caliente a 180º durante 1 hora y media.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/87534019/Pastel-de-patatas">Pastel de patatas a la mediterránea</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/04/01/pastel-de-patatas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>17</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pastel relleno con manzanas al Marsala</title>
		<link>/2009/05/16/pastel_relleno_manzanas_marsala/</link>
		<comments>/2009/05/16/pastel_relleno_manzanas_marsala/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 16 May 2009 10:53:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pasteles salados]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[cerdo]]></category>
		<category><![CDATA[hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[jerez]]></category>
		<category><![CDATA[manzanas]]></category>
		<category><![CDATA[marsala]]></category>
		<category><![CDATA[pastel salado]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=702</guid>
		<description><![CDATA[Os he dicho alguna vez lo que me gusta a mí el hojaldre?? bueno pues me gusta, me gusta mucho, es más me vuelve loca solo que añade un montón de calorias a los platos así que intento evitarlo&#8230; pero de vez en cuando&#8230; :P Este pastel lo he rescatado del archivo; lo había hecho [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Pastel relleno con manzanas al marsala por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3399306747/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3594/3399306747_e34ed48bfd.jpg" alt="Pastel relleno con manzanas al marsala" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Os he dicho alguna vez lo que me gusta a mí el hojaldre?? bueno pues me gusta, me gusta mucho, es más me vuelve loca solo que añade un montón de calorias a los platos así que intento evitarlo&#8230; pero de vez en cuando&#8230; :P</p>
<p>Este pastel lo he rescatado del archivo; lo había hecho hace unas cuantas semanas para una recopilación sobre el Strudel (está en italiano pero yo os dejo el <a href="http://iocomesono-pippi.blogspot.com/2009/03/la-raccolta-di-pippi.html">link</a> para quien le pueda interesar). Con el hojaldre yo prefiero diez mil veces las recetas saladas a las dulces así que me decidí por este pastel relleno con trocitos de carne de cerdo y cebolleta acompañado de unas manzanas salteadas con un poco de marsala, azúcar y mantequilla. Creo que quedó muy bueno pero lo tengo que volver a hacer con la carne picadita, al estilo <a href="/2007/10/02/pan-de-carne/">pan de carne de mi madre</a>, porque se queda mucho más compacta y cuando lo cortas no se te sale todo por los lados&#8230; que luego para presentar pues queda feillo ;)</p>
<p>Un trocito de pastel, unas manzanitas, una ensalada verde&#8230; se puede preparar una osa más rica para el domingo?</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<b>6 filetes de cerdo, 4 cebolletas, 50 gr de bacon en trocitos, 1 rollo de hojaldre + otro para decorar, 50 ml de leche</b></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para las manzanas:</strong></span><br />
<b>50 gr de azúcar, 1 manzana, mantequilla, 100 ml de Marsala (o Jerez), aceite de oliva</b></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Cortar la carne en trocitos. Pelar, lavar y picar las cebolletas.<br />
En una sartén saltear las cebolletas con un poco de aceite; continuar la cocción hasta que estén transparentes. Añadir el bacon y saltear 3-4 minutos<br />
Incorporar la carne; continuar la cocción hasta que la carne esté bien hecha. Rectificar de sal y dejar enfriar. Una vez fría eliminar el líquido que ha soltado durante la cocción.<br />
Encender el horno a 200º.<br />
Rellenar el hojaldre con la carne fría: oner la carne en el centro y formar un paquetito doblando los extremos hacia el centro (podéis ver el paso a paso en <a href="http://ricette.giallozafferano.it/Strudel-di-maiale-con-mele.html">GZ</a>). Darle la vuelta para que el &#8220;cierre&#8221; quede en la parte de abajo y ponerlo en una placa de horno forrada con papel de horno. Pincelar la superficie con un poco de leche.<br />
Con el segundo rollo de hojaldre podemos recortar formas sencillas (hojas, círculos, estrellas, etc.) para decorar la superficie. Pincelar también las formas con un poco de leche, por ambos lados para que se pequen al hojaldre.<br />
Cocer en el horno caliente durante 20 minutos.<br />
Mientras prepararemos las manzanas: lavarlas y cortarlas en gajos finos. Poner el azúcar en un plato y pasar los gajos por ambos lados.<br />
Calentar la mantequilla en una sartén (a fuego lento, sin dejar que llegue a hervir), añadir las manzanas y cocerlas por ambos lados. Incorporar el Marsala o el Jerez y dejarlo evaporar teniendo cuidado que no se evapore demasiado y empiece a caramelar.<br />
Servir el pastel caliente acompañado de las manzanas templadas.</p>
<p><b>Descárgate la receta en PDF:</b><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/15503128/Pastel-relleno-con-manzanas-al-marsala">Pastel relleno con manzanas al Marsala</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/05/16/pastel_relleno_manzanas_marsala/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>14</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.472 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:02:36 -->
