<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; tarta</title>
	<atom:link href="/tag/tarta/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Tarta de chocolate para un no cumpleaños</title>
		<link>/2013/11/04/tarta-de-chocolate/</link>
		<comments>/2013/11/04/tarta-de-chocolate/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2013 14:39:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[Confort food - Otoño/Invierno]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Tartas]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[concurso]]></category>
		<category><![CDATA[sorteo]]></category>
		<category><![CDATA[tarta]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3723</guid>
		<description><![CDATA[No, no estamos de cumpleaños ni nada de eso pero es una pequeña celebración porque he hecho algunos cambios y eso hay que celebrarlo, no? De vez en cuando tengo la necesidad de revolucionar un poco el blog, de darle un aire nuevo y de divertirme un poco con el diseño. Esta vez quería aprovechar [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/11/tarta-chocolate.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3726" title="tarta de chocolate" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/11/tarta-chocolate.jpg" width="509" height="763" /></a><br />
No, no estamos de cumpleaños ni nada de eso pero es una pequeña celebración porque he hecho algunos cambios y eso hay que celebrarlo, no?<span id="more-3723"></span></p>
<p>De vez en cuando tengo la necesidad de revolucionar un poco el blog, de darle un aire nuevo y de divertirme un poco con el diseño. Esta vez quería aprovechar el cambio para ordenar un poco los contenidos (que ya iba siendo hora&#8230;) y hacer un pequeño sorteo para, como decía en la entrada anterior, agradecer a los que pasáis por aquí con más o menos asiduidad eso: vuestra compañía, vuestros mensajes y vuestros comentarios.</p>
<p>Empecemos por el principio: el blog&#8230; qué hay de nuevo? Bueno, pues nuevo nuevo no mucho, a parte del <strong>logo</strong> y el <strong>diseño</strong> que he querido que fuera lo más limpio posible. Por definición, me gustan los blogs claros, sencillos, ordenados que den importancia al diseño, a la imagen y sobre todo a lo más importante!!: el contenido.</p>
<p>Pero esto no es todo! He querido mejorar las <strong>búsquedas</strong> para que en todo momento podáis encontrar vuestras recetas preferidas o a través de las categorías o a través el <a title="Índice" href="/indice-2/"><strong>nuevo índice</strong></a>. Por  ejemplo, mirad las recetas que están en la sección <a href="/indice-2/cocina-espanola/">Cocina Española</a>, <a href="/indice-2/cocina-italiana/">Italiana</a> o <a href="/indice-2/cocina-magrebi/">Magrebí</a>, entre otras. O si lo preferís, podéis acceder a recetas de <a href="/indice-2/fritos/">Fritos</a>, <a href="/indice-2/fiestas/">Fiestas</a> o <a href="/indice-2/recetas-de-base/">Recetas de base</a>. Y para hacerlo más atractivo he incluido fotos en el índice que os darán una idea rápida de lo que podéis encontrar en cada una de las secciones.</p>
<p>Y si el blog no os basta&#8230; ;) Podéis seguir <strong>A mí lo que me gusta es cocinar</strong> y a una servidora gracias a las <strong>redes sociales</strong> que encontráis arriba a la derecha:</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/11/Schermata-2013-11-04-alle-07.57.11.png"><img class="alignnone size-full wp-image-3882" title="redes sociales" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/11/Schermata-2013-11-04-alle-07.57.11.png" width="344" height="163" /></a></p>
<p>Además, si no os queréis perder nada de nada de lo que se va publicando podéis <strong>suscribiros</strong> para recibir todas las recetas en vuestro correo electrónico.</p>
<p>En el <strong>menú principal</strong> no dejéis de visitar la pagina de <a href="/enlaces-interesantes/">links interesantes</a>, la <a href="/a-mi-lo-que-me-gusta-es-cocinar/">historia del blog</a>, la de <a href="/about-2/">vuestra cocinera preferida</a> ;) y la de los <a href="/pdf/"><strong>libros en pdf</strong></a>, todos ellos descargables gratuitamente!!</p>
<p>Por último, si miráis en la parte de abajo encontraréis la sección <strong>Descubre otras recetas</strong> donde encontraréis links a antiguas recetas que aparecen de modo completamente casual.</p>
<p>Esta vez estoy muy contenta con el cambio, lo he hecho con mucho cariño y espero que eso se note y salga por lo poros de este blog y llegue hasta vuestras casas ?</p>
<p>Para ello como os decía he preparado un pequeño <strong>sorteo</strong>. Es un sorteo modestito, como se estila en estos tiempos de crisis. Me hacía mucha ilusión sortear dos pequeños lotes de productos elegidos por mí misma. Son productos muy italianos que recibiréis en casa (en cualquier parte del mundo!) y que espero disfrutaréis como lo hago yo cada vez que tengo el placer de toparme con una de estas perlas.</p>
<p>Los lotes están compuestos por:<br />
<strong>1 bote de 80 gr de pesto original genovés</strong><br />
<strong> 1 paquete de 500 gr de arroz carnaroli</strong><br />
<strong> 1 bote de 100 ml de colatura de alici</strong><br />
<strong> 1 cortador para raviolis</strong><br />
<strong> 1 tablita para hacer ñoquis</strong><br />
<strong> Trucos y consejos para sacarle el mejor partido a todos ellos!</strong></p>
<p>Y qué hay que hacer para llevárselo a casa? Pues muy sencillo:<br />
<strong>1.</strong> deja un <span style="text-decoration: underline;">comentario en este post</span> contándome lo que te gusta de A mí lo que me gusta es cocinar y/o qué recetas te gustaría encontrar en él<br />
<strong>2.</strong> hazte <strong>fan</strong> de la <a href="https://www.facebook.com/pages/Amiloquemegustaescocinar/116122931734116?fref=ts">página en FB</a></p>
<p>Entre todos aquellos que cumpláis los dos requisitos, haré una lista asignándoos un número y gracias a <a href="http://www.random.org/">random.org</a> escogeré los dos agraciados que recibirán en su casa el <em>piccolo</em> paquete italiano ;)<br />
Tenéis de tiempo hasta el <strong>15 de noviembre</strong>. Publicaré los nombres de los ganadores el próximo lunes 18 de noviembre.</p>
<p>Y como éste es un blog de cocina no podía faltar, ni siquiera hoy, la receta. Para celebrar el cambio he preparado una tarta maravillosa de chocolate. Atención! creo que se trata de la tarta más calórica y más feilla del mundo mundial. Por su aspecto, un poco esmirriado y muy delicado, no es la tarta más agradecida de este mundo para llevarla como postre a casa de amigos. Eso sí, mirad sus caras una vez que se llevan el bocado a la boca&#8230; ahí está el secreto de su éxito.</p>
<p>La tarta es la misma que encontraréis en el libro <a href="http://www.scribd.com/doc/11660618/Miss-Recetas">Miss Recetas</a>. He querido resucitarla porque creo que merece la pena probarla una vez en la vida (dejad las dietas para los lunes ;). Esta vez, eso sí, le he añadido trocitos de pera pero probad la misma receta con frambuesas: el punto de acidez de la frambuesa es perfecta para esta tarta super chocolatosa. Pero no os cuento más, ya me diréis!</p>
<p><strong>Ingredientes para 8-10 personas:</strong><br />
<strong> 250 gr de chocolate sin leche (con un min. del 70% de cacao)</strong><br />
<strong> 200 gr de mantequilla sin sal</strong><br />
<strong> 100 gr de azúcar glas</strong><br />
<strong> 4 huevos</strong></p>
<p><strong>Preparación:</strong><br />
<strong> 1</strong> Rallar el chocolate y fundirlo al baño maría. Para fundirlo al baño maría poner el chocolate en un recipiente resistente al calor. Poner el recipiente encima de una olla con agua hirviendo (el agua no deberá tocar el recipiente que contiene el chocolate). Seguir la cocción removiendo de vez en cuando el chocolate con una espátula de silicona. Una vez que esté derretido retirar del fuego y dejarlo templar un poco.<br />
<strong></strong></p>
<p><strong>2</strong> Añadir la mantequilla en trocitos y el azúcar. Remover bien para mezclar todos los ingredientes.<br />
<strong></strong></p>
<p><strong>3</strong> Incorporar los huevos uno a uno batiendo enérgicamente.<br />
<strong></strong></p>
<p><strong>4</strong> Forrar un molde rectangular con papel de horno o con papel de plata. Si utilizáis papel de plata tendréis que engrasar toda la superficie con un poco de mantequilla para evitar que se pegue.</p>
<p><strong>5</strong> Precalentar el horno a 180 °C. Pelar y cortar en trocitos la pera. Rellenar el molde con la mezcla y repartir la pera por toda la superficie presionando un poco para que no quede en superficie.</p>
<p><strong>6</strong> Hornear durante unos 25-30 minutos. Dejar enfriar antes de desmoldar la tarta.</p>
<p><strong>7</strong> Desmoldar con mucho cuidado porque la tarta es muy delicada y se rompe con facilidad. Servir con crema inglesa o nata montada.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/181396705/Tarta-de-chocolate-y-pera-pdf">Tarta de chocolate y pera</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/11/04/tarta-de-chocolate/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>41</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Recetas con leche IDEAL!</title>
		<link>/2012/11/23/recetas-con-leche-ideal/</link>
		<comments>/2012/11/23/recetas-con-leche-ideal/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 23 Nov 2012 08:45:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Leche IDEAL]]></category>
		<category><![CDATA[Polenta]]></category>
		<category><![CDATA[queso]]></category>
		<category><![CDATA[tarta]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2537</guid>
		<description><![CDATA[Hay que ver lo que son las cosas&#8230; Cuando era pequeña me llamaba mucho la atención la leche Ideal. Sí, la leche evaporada que es más cremosa que la leche pero más ligera que la nata, un mix perfecto para dulce y salado. Me gustaba tanto que aún tengo por casa un recetario que de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;"><a href="/wp-content/uploads/2012/11/tarta-polenta-ideal.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2540" title="tarta-polenta-ideal" alt="recetas con leche ideal" src="/wp-content/uploads/2012/11/tarta-polenta-ideal.jpg" width="509" height="763" /></a>Hay que ver lo que son las cosas&#8230; Cuando era pequeña me llamaba mucho la atención la leche Ideal. Sí, la leche evaporada que es más cremosa que la leche pero más ligera que la nata, un mix perfecto para dulce y salado. <span id="more-2537"></span>Me gustaba tanto que aún tengo por casa un recetario que de tanto dar vueltas por el mundo y por mis manos ha perdido el color y está un poco hecho polvo el pobre :) Pues lo que son las cosas: llevaba yo tiempo dándole vueltas al recetario últimamente y preguntando por aquí y allá si alguien en este país sabe lo que es la leche evaporada&#8230; Los italianos tendrán de todo en lo que a comida se refiere pero esto les falta. Total, que había ya abandonado la empresa cuando de repente recibo un e-mail en el que me ofrecían unas muestras de la &#8220;nueva&#8221; leche IDEAL, y digo nueva entre comillas porque ha cambiado por fuera pero su sabor es aún aquel que yo conocía.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/11/7613033831317-1.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2543" title="7613033831317-1" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/11/7613033831317-1.jpg" width="306" height="444" /></a></p>
<p>El regalo merecía una buena receta y así he probado a hacer una de las recetas que más me han sorprendido en los últimos tiempos: una tarta de polenta dulce, buenísima para el desayuno, pero que también, y ahí está el verdadero descubrimiento, sirve para acompañar quesos azules!</p>
<p>La costumbre francesa de acabar la cena o el almuerzo con el queso es también muy italiana por lo que puedo aseguraros que, imitando costumbres a las que con el tiempo me he aficionado, servir esta tarta dulce acompañando un buen gorgonzola, un roquefort o un cabrales será todo un acierto para vuestras cenas en compañía.</p>
<p>Por supuesto, para esta receta he utilizado la famosa leche evaporada porque creo que es un ingrediente IDEAL ;)</p>
<p>Probadla y ya me contaréis!!</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 200 ml de leche IDEAL</strong><br />
<strong> 40 gr de polenta (harina de maíz)</strong><br />
<strong> 2 huevos</strong><br />
<strong> 40 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 1 pizca de sal</strong><br />
<strong> Azúcar glass para decorar</strong><br />
<strong> 1 nuez de mantequilla</strong></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #996072;"><strong> 1</strong></span> Poner la polenta en un cazo. Añadir poco a poco la leche y remover para evitar la formación de grumos.<br />
<strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> Poner a calentar la leche con la polenta y cocer durante unos 8-10 minutos hasta que se adense.<br />
<strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Batir los huevos en un plato a parte.<br />
<strong><span style="color: #996072;">4</span></strong> Retirar el cazo del fuego, añadir el azúcar y remover bien. Incorporar los huevos y mezclar.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>5</strong></span> Calentar la mantequilla en una sartén antiadherente. Verter la mezcla de huevos, leche y polenta y cocer como si fuera una tortilla por ambos lados.<br />
<strong><span style="color: #996072;">6</span></strong> Una vez que esté hecha sacarla de la sartén y espolvorearla con azúcar glas. Dorarla ligeramente con ayuda del grill del horno.<br />
<strong><span style="color: #996072;">7</span></strong> Servirla inmediatamente con un buen queso azul. Está también muy buena templada o fría para el desayuno</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/114233190/Tarta-de-polenta-con-leche-Ideal">Tarta de polenta dulce</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/11/23/recetas-con-leche-ideal/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>15</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La tarta del Feliz Cumpleaños</title>
		<link>/2009/12/03/la-tarta-del-feliz-cumpleanos/</link>
		<comments>/2009/12/03/la-tarta-del-feliz-cumpleanos/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 03 Dec 2009 18:05:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Sin categoría]]></category>
		<category><![CDATA[Galletas]]></category>
		<category><![CDATA[mantequilla]]></category>
		<category><![CDATA[tarta]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1010</guid>
		<description><![CDATA[Me estoy empezando a preocupar. En toda la semana no he conseguido sacar tiempo ni 10 minutos para poner una recetica&#8230; jo! Pero bueno, ya vendrán tiempos mejores&#8230; o al menos más tranquilos porque no es de la calidad de lo que me quejo :P Esta tarta la habrá hecho mi abuela dos mil millones [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Tarta de galletas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4134097675/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2693/4134097675_8ba4e3c37d.jpg" alt="Tarta de galletas" width="337" height="500" /></a></p>
<p>Me estoy empezando a preocupar. En toda la semana no he conseguido sacar tiempo ni 10 minutos para poner una recetica&#8230; jo! Pero bueno, ya vendrán tiempos mejores&#8230; o al menos más tranquilos porque no es de la calidad de lo que me quejo :P</p>
<p>Esta tarta la habrá hecho mi abuela dos mil millones de veces. Todos los cumpleaños familiares: el mío, el de mi hermano, mis primos, mi abuelo&#8230; y un largo etcéra. Es una receta que me teletrasporta a mi más tierna infancia (y qué le vamos a hacer si últimamente todo me lleva a aquellos años placenteros?? ;) Su sabor es mágico, quizás más por su significado pero bueno ya me diréis si os atrevéis con ella&#8230; porque no es nada difícil!!</p>
<p>Se la &#8220;mando&#8221; a mi madrecita que hoy es su cumple :* </p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong>125 gr de mantequilla a temperatura ambiente<br />
1 huevo<br />
1 cucharadita de café soluble (disuelto en muy poca agua)<br />
3 cucharadas de azúcar<br />
1 taza de café frío con un poco de azúcar y un chorreoncito de coñac o ron<br />
20 galletas <em>María</em></strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Para el chocolate:</strong></span><br />
<strong>60 gr de azúcar<br />
40 gr de nata<br />
50 gr de agua<br />
20 gr de chocolate sin leche<br />
1 hoja de gelatina</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Mezclar con un tenedor la mantequilla, el huevo, el café y elazúcar. Hay que tener paciencia al realizar este paso porque el<br />
huevo y la mantequilla no se mezclan fácilmente.<br />
Una vez que esté lista la crema empezamos a bañas las galletas una a una en el café con el coñac: bañar una galleta (no mucho,<br />
sino se rompe) y espalmar un poco de crema de mantequilla; bañar otra, pegarla a la que habíamos hecho anteriormente<br />
(formando un sandwich) y untar más crema de mantequilla.<br />
Proceder en este modo hasta que se acaben las galletas y la crema. Se puede hacer una única tarta larga o cuatro más pequeñitas.<br />
Dejar reposar la tarta en el frigo un par de horas Para hacer la cobertura de chocolate: poner en remojo (en<br />
agua fría) la gelatina hasta que esté blanda &#8211; aprox. 10 min-.<br />
En un cazo calentar la nata con el azúcar; añadir el agua. Apagar el fuego y añadir el chocolate rallado o en trocitos; remover<br />
hasta que se haya disuelto completamente. Escurrir muy bien la gelatina y añadirla a la crema aún caliente. Remover bien hasta que esté completamente disuelta.<br />
Dejar enfriar un poco, cuando empiece a adensarse podemos utilizarla para cubrir la tarta.<br />
Para servir cortar la tarta en diagonal.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/23587651/Tarta-de-galletas">Tarta de galletas de la abuela</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/12/03/la-tarta-del-feliz-cumpleanos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>18</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.454 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:02:16 -->
