<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Salsas</title>
	<atom:link href="/tag/salsas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Salsa de guindilla</title>
		<link>/2014/08/19/salsa-de-guindilla/</link>
		<comments>/2014/08/19/salsa-de-guindilla/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 19 Aug 2014 18:25:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Salsas]]></category>
		<category><![CDATA[guindilla]]></category>
		<category><![CDATA[picante]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5129</guid>
		<description><![CDATA[Supongo que a más de uno se le pondrán los pelos de punta con solo ver esta foto. Y es que la guindilla es mucha guindilla. No sé de dónde me viene a mí el amor por el picante. Cuando era chica, en mi casa nunca se utilizaba, no creo que pertenezca ni siquiera a nuestra [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5130" src="/wp-content/uploads/2014/08/salsa-peperoncino.jpg" alt="salsa de guindilla" /></p>
<p>Supongo que a más de uno se le pondrán los pelos de punta con solo ver esta foto. Y es que la <strong>guindilla</strong> es mucha guindilla.<span id="more-5129"></span></p>
<p>No sé de dónde me viene a mí el amor por el <strong>picante</strong>. Cuando era chica, en mi casa nunca se utilizaba, no creo que pertenezca ni siquiera a nuestra tradición culinaria (con excepción de alguna que otra receta), será igual ese gusanillo que siempre me pica con todo lo &#8220;raro&#8221;&#8230; de este modo tan tonto me he aficionado a ella :)</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5131" src="/wp-content/uploads/2014/08/salsa-peperoncini-2.jpg" alt="salsa de guindilla" /></p>
<p>Y me he aficionado tanto que en casa tengo desde el año pasado una plantita que me da millones y millones de <em>peperoncini</em> y, como no me quedo nunca quieta, este año he plantado la segunda que da estas guindillas tan redonditas y tan hermosas.</p>
<p>El hecho es que al volver de vacaciones me he encontrado en casa con una cantidad ingente de estos pequeños pimientos super picantes y además un amigo me ha &#8220;propinado&#8221; algunos más que provienen directamente de Calabria, región italiana dada al picante donde las haya.</p>
<p>Con semejante cantidad de guindillas era mi deber encontrar un buen modo para conservarlas y poder utilizarlas. De aquí esta maravillosa salsa o crema, como más nos guste llamarla.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5132" src="/wp-content/uploads/2014/08/salsa-peperoncino-2.jpg" alt="salsa de guindilla" /></p>
<p>Y os estaréis preguntando cómo se puede utilizar este bazooka en forma de crema&#8230; pues en realidad de la misma forma en la que usaríais la guindilla: una punta en el guisote, un poquito en la salsa de tomate para los espaguetis, etc. Los más atrevidos además osarán untando una tostadilla con queso en crema y añadiendo un velo de esta crema. <span style="color: #808080;">¡</span>Para chuparse los dedos!</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">Ingredientes para un tarro de unos 150 ml:</span><br />
200 gr de guindillas frescas<br />
2 dientes de ajo<br />
1 cucharadita de sal fina<br />
Aceite de oliva extravirgen</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Lavar y secar delicadamente las guindillas.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>2</strong></span> Cortarlas por la mitad y eliminar las semillas. Para esta operación será necesario utilizar unos guantes de goma.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Poner en el vaso de la batidora las guindillas, los dientes de ajo pelados y la sal. Batir hasta obtener una crema. Poner esta crema en un colador y dejar reposar durante toda una noche. Perderá todo el líquido.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Al día siguiente poner las guindillas en un tarro bien limpio y rellenar con aceite de oliva.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span> </strong>Nuestra salsa está lista para usar. Conservar en el frigorífico.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/237235347/Salsa-Guindilla">Salsa de guindilla</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/08/19/salsa-de-guindilla/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ketchup</title>
		<link>/2012/05/06/ketchup/</link>
		<comments>/2012/05/06/ketchup/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 06 May 2012 20:51:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Salsas]]></category>
		<category><![CDATA[especias]]></category>
		<category><![CDATA[Ketchup]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2166</guid>
		<description><![CDATA[Esta se ha convertido en una de mis recetas favoritas de este año. A mí se me va la pelota con el ketchup! Sí, no es un alimento básico y por supuesto no es una salsa que se deba comer con todo y todos los días, primero porque es fuerte de sabor y &#8220;mata&#8221; (porque [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Ketchup por Alicia {kawaii}, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/7133468509/"><img class="aligncenter" src="http://farm9.staticflickr.com/8168/7133468509_2d8b674c4b_z.jpg" alt="Ketchup" width="426" height="640" /></a></p>
<p>Esta se ha convertido en una de mis recetas favoritas de este año. A mí se me va la pelota con el ketchup! Sí, no es un alimento básico y por supuesto no es una salsa que se deba comer con todo y todos los días, primero porque es fuerte de sabor y &#8220;mata&#8221; (porque predomina) cualquier cosa que acompañe y luego porque lleva bastante azúcar y bueno, no es lo mejor de este mundo..<span id="more-2166"></span></p>
<p>Quizás por eso, porque sea una cosa que como de higos a brevas y porque tiene ese sabor fuertecillo y dulce que me vuelve loca :) Me encanta (como a todo el mundo) con la hamburguesa pero es lo mejor de lo mejor con las patatas fritas con huevos y con el puré de patatas!!!</p>
<p>Aprovechad ahora para hacerlo que hay buenos tomates. Los de pera son mis preferidos :)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Ketchup por Alicia {kawaii}, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6987383564/"><img class="aligncenter" src="http://farm9.staticflickr.com/8014/6987383564_41c49403d7_z.jpg" alt="Ketchup" width="426" height="640" /></a></p>
<p>El ketchup hecho en casa no es más que una salsa de tomate especiada, con azúcar y vinagre. Parece fácil pero después de probar varias recetas que no me convencieron ésta os aseguro que es diferente! (para mi gusto ;)</p>
<p>La receta la he sacado de <a href="http://www.amazon.com/Preserving-Basics-Recipes-Illustrated-Cooking/dp/155407942X">este</a> libro&#8230; ya conocía el resto de la colección y la verdad es que no son santo de mi devoción. Tengo que admitir que éste, desde el primer momento que lo tuve en las manos, supe que iba a ser mío :P Confituras, mermeladas, chutneys, mostazas, gelatinas&#8230; bueno, como para no comprárselo!! ;)</p>
<p>Espero que este ketchup os guste tanto como a mí. Feliz semana!</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Ingredientes para 1 bote de unos 500 ml:</span><br />
1,5 kg de tomates rojos, bien maduros<br />
1 cebolla<br />
2-3 ramitas de tomillo o romero<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y pimienta<br />
2-3 cucharadas de azúcar moreno<br />
50 ml de vinagre de vino blanco<br />
1 cucharadita de semillas de hinojo o anís<br />
1 cucharadita de semillas de mostaza<br />
3-4 clavos de olor</strong></p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>Preparación:<br />
1</strong> </span>Lavar y cortar en dos/cuatro (según el tamaño) los tomates. Disponerlos en una fuente de horno con la cebolla pelada y cortada en trozos grandes y el tomillo.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>2</strong></span> Rociar con un poco de aceite y salar. Poner en el horno caliente a 200ºC y dejar cocer durante 1 hora.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>3</strong></span> Pasar el contenido de la fuente por el pasapurés (así eliminaneros las semillas y la piel del tomate).</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">4</span></strong> Trasladar el puré a una olla y añadir el resto de los ingredientes: el azúcar, el vinagre, las semillas de hinojo, las semillas de mostaza y los clavos.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">5</span></strong> Calentar a fuego baso removiendo hasta que el azúcar se haya derretido. Aumentar la temperatura y cuando empiece a hervir bajarla una vez más y dejar cocer hasta que la salsa se vuelva densa</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>6</strong></span> Probar y añadir más especias o sal o pimienta a nuestro gusto. Filtrar para eliminar las semillas.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>7</strong></span> Rellenar el bote o botes de cristal con el ketchup aún caliente y cerrar bien. Una vez abierto, conservar en el frigo.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/92615099/Ketchup"> Ketchup hecho en casa</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/05/06/ketchup/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>26</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Salsa de tomate o sugo di pomodoro?</title>
		<link>/2009/07/27/salsa-de-tomate-o-sugo-di-pomodoro/</link>
		<comments>/2009/07/27/salsa-de-tomate-o-sugo-di-pomodoro/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 27 Jul 2009 16:09:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Conservas dulces]]></category>
		<category><![CDATA[Salsas]]></category>
		<category><![CDATA[aceite de oliva]]></category>
		<category><![CDATA[guindilla]]></category>
		<category><![CDATA[tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=803</guid>
		<description><![CDATA[A estas alturas de la vida mi corazón está divido en dos entre España e Italia. Una me ha visto nacer y la otra me está viendo crecer&#8230; en todos los aspectos porque últimamente he cogido unos pocos de quilos :P Siempre se dice que entre España e Italia no existen muchas diferencias, que somos [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Salsa de tomate casera por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3757536821/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2454/3757536821_ce1521527b.jpg" alt="Salsa de tomate casera" width="338" height="500" /></a></p>
<p>A estas alturas de la vida mi corazón está divido en dos entre España e Italia. Una me ha visto nacer y la otra me está viendo crecer&#8230; en todos los aspectos porque últimamente he cogido unos pocos de quilos :P</p>
<p>Siempre se dice que entre España e Italia no existen muchas diferencias, que somos iguales, que tanto monta monta tanto&#8230; y es verdad pero no es verdad. Un ejemplo claro es la cocina. Seguramente tenemos un montón de platos iguales o al menos muy parecidos pero luego hay grandes diferencias, productos autóctonos que no se encuentran aquí o allí. La verdad es que qué más da de dónde vengan si son buenos y ayudan a enriquecer nuestro bagaje gastronómico :)</p>
<p>Pues nada, ésta por ejemplo es una receta super italianísima pero que también he visto hacer a mi madre desde que tengo uso de razón. Ahora mismo no me acuerdo si la que hace mi madre es exactamente igual pero la base es la misma: unos buenos tomates maduros y una cocción a fuego lento como dios manda&#8230; Exito asegurado!! La guindilla o <em>peperoncino </em>es el toque italiano, aquí te lo encuentras hasta en la sopa y yo no me quejo porque me gusta a rabiar!</p>
<p>Y a vosotros cual os gusta más la salsa de tomate o <em>il sugo di pomodoro</em>? ;)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
Tomates en rama o de pera maduros<br />
Aceite de oliva<br />
Azúcar, sal y pimienta<br />
Guindilla</strong><strong></strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Poner abundante agua a calentar en una olla grande.<br />
Lavar los tomates y con ayuda de un cuchillo afilado practicar un corte en forma de cruz en la base de cada tomate.<br />
Cuando el agua empiece a hervir echar los tomates y dejarlos hervir durante 1-2 minutos.<br />
Colar y dejar que se enfrien durante algunos minutos. Gracias a este procedimiento, que se llama escaldar (pasar un alimento rápidisimamente por agua hirviendo), será muy fácil pelar los tomates ya que la piel se despega del resto.<br />
Pelar los tomates, partirlos en dos y sacar las semillas (se puede hacer exprimiendo cada mitad del tomate con las manos encima de un cuenco).<br />
Cortar los tomates en trocitos y ponerlos en una cacerola. Pasar por el colador el zumo con las semillas que nos ha quedado después de exprimir los tomates; eliminaremos las semillas pero el zumo lo añadimos a la cacerola con el resto de los tomates.<br />
Poner a calentar la cacerola a fuego lento, tapar y dejar cocer hasta que la pulpa de los tomates se haya deshecho.<br />
Pasar por el pasapurès; poner en otra cacerola y aliñar con aceite, azúcar (sirve para quitar la acidez del tomate&#8230; cuidado con pasarse con la cantidad!!), sal y pimienta. Si os gusta podéis añadir también una pizca de guindilla. Poner a cocer a fuego medio-bajo y dejar que se reduzca a la mitad.<br />
Dejar enfriar y guardar en tarros de cristal limpísimos.</p>
<p>Ah! se me olvidaba&#8230; ésta es mi segunda receta para el <span style="color: #ff6600;"><strong>HEMC 35</strong></span> dedicado a las conservas!! :)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="hemc 35 - conservas caseras" href="http://hechoencocina.blogspot.com/2009/07/aniversario-hemc-35-conservas-caseras.html"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2524/3701113394_666db90234_o.jpg" alt="hemc 35 - conservas caseras" width="130" height="200" /></a></p>
<p> <strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/full/17694610?access_key=key-2narzljtnxtr1bmxjmpx">Salsa de tomate casera</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/07/27/salsa-de-tomate-o-sugo-di-pomodoro/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>14</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Harissa&#8230; dos recetas en una!</title>
		<link>/2009/04/12/harissa-dos-recetas-en-una/</link>
		<comments>/2009/04/12/harissa-dos-recetas-en-una/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 12 Apr 2009 19:39:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina magrebí]]></category>
		<category><![CDATA[Cous cous]]></category>
		<category><![CDATA[Salsas]]></category>
		<category><![CDATA[guindilla]]></category>
		<category><![CDATA[picante]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=621</guid>
		<description><![CDATA[Hay que aprovechar las ultimas noches &#8220;frías&#8221; para hacer estas recetas porque no creo que con el calorcito del verano uno se pueda meter entre pecho y espalda un plato de estos&#8230; La harissa es una salsita de origen magrebí suuuuuuuper picante que mi italiano ha comido prácticamente todas las veces que ha estado en Africa y no [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Harissa por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3412179796/"><img src="http://farm4.static.flickr.com/3398/3412179796_3c6ab4f2b8.jpg" alt="Harissa" width="343" height="500" /></a></p>
<p>Hay que aprovechar las ultimas noches &#8220;frías&#8221; para hacer estas recetas porque no creo que con el calorcito del verano uno se pueda meter entre pecho y espalda un plato de estos&#8230;</p>
<p>La harissa es una salsita de origen magrebí suuuuuuuper picante que <em>mi italiano</em> ha comido prácticamente todas las veces que ha estado en Africa y no es raro ya que es un ingrediente muy comun en la realización de diferentes platos como por ejemplo el cous cous; tantas veces me han hablado de ella que por narices tenía que hacerla, no? :)</p>
<p>Y no daba crédito a mis ojos cuando hojeando el ultimo numero de <a href="http://www.donnahay.com.au/"><strong>Donna Hay</strong></a> ví que habían dedicado toda una mini sección a la susodicha&#8230; una pena porque no ponían la receta pero ya a esas alturas la tenía en mente y me puse a buscar y buscando, buscando <a href="http://www.deliciousmagazine.co.uk/blogs/How_To_make_harissa_1264"><strong>encontré</strong></a>. Yo la he modificado un poco porque hacer toda esa cantidad me parece un poco exagerado&#8230; La harissa se puede comer así sin más como una salsita para mojar pero os aseguro que es para bocas y estómagos a prueba de bombas. Es más fácil usarla para hacer otros platos como el que os pongo más abajo ;)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
100 gr de guindilla fresca<br />
1 cucharada de comino<br />
1 diente de ajo<br />
1 pizca de sal<br />
1 pimiento asado al horno<br />
1 cucharada de tomate concentrado<br />
1 cucharada de vinagre de vino rojo<br />
1/2 cucharadita de pimentón<br />
2 cucharadas de aceite de oliva</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
Abrir y quitar las semillas a la guindilla (para esta operación yo me he puesto unos guantes, si no queréis unos estupendos deditos rojos y picantes os lo recomiendo!).<br />
Ponerlos en el vaso de la batidora junto con el comino y el ajo pelado. Batir hasta conseguir una pasta<br />
Añadir el pimiento (pelado), el tomate concentrado, el vinagre, el pimentón y la sal. Batir una vez más.<br />
Añadir el aceite y remover bien.<br />
Se conserva durante un mes en el frigo en un tarro de cristal cubierto con un poco más de aceite.</p>
<p style="text-align: center;"><a><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3403/3411373273_07c6c7d17b.jpg" alt="Spicy prawn and bean curry" width="343" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:<br />
<span style="color: #000000;">1 cebolla roja<br />
1 diente de ajo<br />
1 cucharada de harissa<br />
1 lata de 400 gr de tomates pelados<br />
½ cucharada de azucar<br />
Aceite de oliva<br />
50 gr de judías blancas o rojas<br />
1 hoja de laurel<br />
1/2 cebolla<br />
200 gr de gambas<br />
Perejil fresco<br />
Cous cous para acompañar</span></span></strong></p>
<p><strong>Preparación:</strong><br />
Poner en agua las judías la noche de antes. El día después cocerlas en la olla exprés con la hoja de laurel y 1/2 cebolla en rodajas (el tiempo de cocción depende de las judías que utilicéis; también se pueden usar judías en lata, es mejor lavarlas bien antes de utilizarlas).</p>
<p>Pelar y cortar finamente la cebolla. Pelar y aplastar ligeramente el diente de ajo con la empuñadura de un cuchillo para que salga el jugo pero dejándolo entero para poder quitarlo durante la cocción.</p>
<p>En una sartén sofreir el ajo durante unos minutos, añadir la cebolla y dejarla sofreir a fuego medio hasta que esté transparente. Añadir los tomates, una pizca de azucar, sal y la harissa. Cocer a fuego lento durante 10 minutos.</p>
<p>En otra sartén asar las gambas a la plancha con un hilo de aceite hasta que estén doradas por ambos lados. Salpimentar y añadir a la salsa de tomate.</p>
<p>Incorporar las judías, mezclar bien y servir bien caliente acompañado del cous cous y espolvoreado con perejil fresco recién cortado (al cous cous yo siempre le pongo un chorrito de aceite y un poco de ralladura de limón!)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:<br />
</strong><a href="http://www.scribd.com/doc/14169802/Harissa-Spicy-prawn-and-bean-curry">Harissa &amp; Spicy shrimp and bean curry</a></p>
<p><a href="http://dietaseignalet.wordpress.com/2009/04/12/ensalada-turca-de-garbanzos/"><span style="color: #ff9900;"><strong>Dieta Seignalet</strong></span></a> nos deja otra receta con Harissa :)</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/04/12/harissa-dos-recetas-en-una/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>15</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pesto cetarese</title>
		<link>/2008/07/07/pesto-cetarese/</link>
		<comments>/2008/07/07/pesto-cetarese/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 07 Jul 2008 08:05:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Conservas dulces]]></category>
		<category><![CDATA[pesto]]></category>
		<category><![CDATA[Salsas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/07/07/pesto-cetarese/</guid>
		<description><![CDATA[Pesto cetarese, originally cooked by amiloquemegustaescocinar. 6ª semana en casa. Se me hace muy raro, pero ruaro, ruaro, ruaro estar en casita con mi gato (que tiene diarrea y vomita el tío tonto –pobrecito-), pensaba que tendría tiempo y sobre todo ganas de hacer esas cien mil cosas que normalmente no hago porque no tengo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><!-- .flickr-photo { border: solid 2px #000000; }.flickr-yourcomment { }.flickr-frame { text-align: left; padding: 3px; }.flickr-caption { font-size: 0.8em; margin-top: 0px; } --></p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2623738431/"><img class="flickr-photo" src="http://farm4.static.flickr.com/3174/2623738431_62f28e4280.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2623738431/"><br />
Pesto cetarese</a>, originally cooked by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p class="flickr-yourcomment">6ª semana en casa. Se me hace muy raro, pero ruaro, ruaro, ruaro estar en casita con mi gato (que tiene diarrea y vomita el tío tonto –pobrecito-), pensaba que tendría tiempo y sobre todo ganas de hacer esas cien mil cosas que normalmente no hago porque no tengo tiempo y porque no tengo ganas de pasarme el poco tiempo libre siempre delante del ordenador. La verdad es que el tiempo pasa igual de rápido o diría que aún más. Las semanas se pasan y una no se da ni cuenta O__O<br />
Hoy he ido al médico y (demos gracias al señor) me han dicho que puedo empezar a andar, con las muletas, pero ya es un paso adelante :P Me da un poco de miedo apoyarme en la patita mala pero es que yo soy un poco <em>cagá</em>, qué le vamos a hacer, poquito a poco.<br />
He estado unos días sin dar señales de vida porque he estado muy concentrada con la visita al médico de esta mañana, si me hubieran dicho que tenía que seguir a la pata coja era pa’ colgarse del palo mayor…. Total, estoy feliz y contenta así que podemos seguir con las recetillas :)<br />
Esta vez os propongo un pesto diferente. En Italia, y creo que también en España, cuando uno habla de pesto normalmente se refiere <a href="http://bastet30.livejournal.com/41681.html">AL PESTO</a>, <em>the one and only</em>, que está buenísimo pero que también es más pesao que una vaca en brazos. Este <em>pesto cetarese</em>, originario de la población costera de Cetara en la costa Amalfitana, es mucho más ligerito, está hecho a base de olivas o aceitunas negras y se puede comer como aperitivo, con unos crackers o unas tostaditas de pan o con un buen plato de pasta. Mejor imposible!</p>
<p><strong>Nota:</strong> la <a href="http://bastet30.livejournal.com/66122.html">colatura di alici</a> supongo que será prácticamente imposible encontrarla en España, al menos fácilmente. La podéis sustituir por un par de anchoas en aceite. Le dará ese toque de mar ;)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></span><br />
150 gr de aceitunas negras sin hueso<br />
2 cucharadas de alcaparras<br />
2 cucharadas de albahaca fresca<br />
1 buen puñado de perejil<br />
2 cucharadas de nueces peladas y picadas<br />
2 cucharadas de piñones<br />
1 limón<br />
1 diente de ajo (pelado y sin el germen central)<br />
1 punta de guindilla roja en polvo<br />
2 cucharadas de colatura di alici<br />
Aceite de oliva extravirgen</strong></p>
<p><strong></strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span></strong><br />
En un recipiente poner las aceitunas, las alcaparras, la albahaca, el perejil, las nueces, los piñones, la piel rallada del limón, el ajo, la guindilla y las anchoas si se usan en vez de la colatura. Batir con la batidora y añadir poco a poco un hilo de aceite hasta que nuestro pesto adquiera la consistencia deseada (un poco líquido está bien).<br />
Si se usa la colatura añadirla al final teniendo cuidado de añadir sólo una cucharada al principio y probar el pesto para comprobar que no sea demasiado salado.</p>
<p><!-- .flickr-photo { border: solid 2px #000000; }.flickr-yourcomment { }.flickr-frame { text-align: left; padding: 3px; }.flickr-caption { font-size: 0.8em; margin-top: 0px; } --></p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2633179125/"><img class="flickr-photo" src="http://farm4.static.flickr.com/3096/2633179125_f4c7c94c70.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2633179125/"><br />
Spaghetti al pesto cetarese</a>, originally cooked by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p>Si queremos usar el pesto para la pasta:</p>
<p>Cocer la pasta (mejor si son spaghetti u otro tipo de pasta <em>larga</em>) en abundante agua hirviendo. Escurrirlos y mezclarlos con el pesto al gusto y unas cuantas cucharadas del agua de cocción. Añadir parmesano o pecorino rallado al gusto y listo!</p>
<p><strong>Una nota sobre las alcaparras:</strong><br />
Es mejor comprar siempre las alcaparras en sal y no esas en salmuera que saben prácticamente a vinagre. Antes de usar las alcaparras lavarlas con agua y secarlas bien con papel de cocina.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/12812845/Pesto-cetarese">Pesto cetarese</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/07/07/pesto-cetarese/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.480 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:59:10 -->
