<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; espinacas</title>
	<atom:link href="/tag/espinacas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Espinacas a la crema con queso cocina President</title>
		<link>/2012/12/12/espinacas-a-la-crema-con-queso-cocina-president/</link>
		<comments>/2012/12/12/espinacas-a-la-crema-con-queso-cocina-president/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 12 Dec 2012 21:59:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Queso y productos lácteos]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[espinacas]]></category>
		<category><![CDATA[queso cocina President]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2591</guid>
		<description><![CDATA[Este post de espinacas a la crema está redactado según el código confianza C6C (Retribución) Aún con la Navidad a la vuelta de la esquina, le voy a dar un descansito a las recetas navideñas para presentaros un nuevo producto que President me ha hecho llegar para &#8220;jugar&#8221; un poco con él y explorar sus [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/12/president2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2592" title="espinacas a la crema" alt="espinacas a la crema" src="/wp-content/uploads/2012/12/president2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Este post de espinacas a la crema está redactado según el <a href="http://codigoconfianza.com/conoce-los-codigos/c6c-retribucion/">código confianza C6C</a> (Retribución)</p>
<p>Aún con la Navidad a la vuelta de la esquina, le voy a dar un descansito a las recetas navideñas para presentaros un nuevo producto que President me ha hecho llegar para &#8220;jugar&#8221; un poco con él y explorar sus aplicaciones en la cocina.<span id="more-2591"></span></p>
<p>No sé si ya lo habréis visto en vuestros supermercados pero si no, mirad bien porque ya tendrían que haber llegado los nuevos <a href="http://www.quesococina.com/#Home">quesos para cocinar de President</a>, en tres formatos: Emmental, Azul y Semicurado que es el que he elegido para hacer esta crema porque creo que a las espinacas les va que ni pintado :)</p>
<p>Así es, este post va de presentaciones y de pequeñas noticias porque aprovecho para contaros un par de maneras en las que, si os pica el gusanillo, lo podéis probar. Preparados?:</p>
<p>La <span style="color: #996072;"><em>primera</em></span> es a través de los cupones descuento que encontraréis en la página <a href="http://www.cuponespresident.es/">www.cuponespresident.es</a>. En ella podréis descargaros, e imprimir directamente en casa, descuentos canjeables en vuestro supermercado más cercano. Es una plataforma muy sencilla en la que con solo inscribirse podréis disfrutar de estos nuevos quesos y otras especialidades President con descuentos muy interesantes (que podréis canjear del 11 de diciembre al 31 de enero de 2013).</p>
<p>La <span style="color: #996072;"><em>segunda</em></span> es mediante un pequeño sorteo gracias al cual el agraciado ganador podrá recibir en su casa una pequeña cesta de productos President (entre los que se encuentras sus quesos cocina) como la que he recibido yo :)  Genial, no?<br />
Qué hay que hacer para participar? Muy fácil! Deja un mensaje en los comentarios de esta entrada y entre todos los recibidos desde este mismo momento hasta las 24.00 h (hora española) del domingo 16 de diciembre sortearé la cesta gracias a la inestimable e imparcial ayuda de <a href="http://www.random.org/">random.org</a> ;)</p>
<p>Y ahora vamos a lo que vamos, a esta receta que me trae muy buenos recuerdos de juventud, los últimos años en los que viví en Barcelona que no sé por qué las espinacas a la crema me teletransportan siempre allí *heart* :)</p>
<p>Por cierto que es fácil, fácil, fácil!</p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #996072;"><strong>*** ATENCIÓN ATENCIÓN ya tenemos ganador :) ***</strong></span></p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2012/12/Imagen-5.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2607" title="espinacas a la crema" alt="espinacas a la crema" src="/wp-content/uploads/2012/12/Imagen-5.jpg" width="178" height="201" /></a></p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #996072;"><strong>Muchas felicidades a Isabel que recibirá en su casa un lote de productos President!</strong></span></p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/12/president.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2593" title="president" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/12/president.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Ingredientes para 2 personas:</strong></span><br />
<strong> 1/2 kg de espinacas congeladas</strong><br />
<strong> 3 cucharadas de mascarpone</strong><br />
<strong> 1 chorreoncito de leche</strong><br />
<strong> Queso cocina President Semicurado</strong><br />
<strong> Sal, pimienta y nuez moscada</strong><br />
<strong> Aceite de oliva</strong><br />
<strong> 2 huevos</strong></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #996072;"><strong> 1</strong></span> Cocer las espinacas en agua hirviendo con sal durante unos minutos. Escurrirlas y eliminar el agua en exceso.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> En una sartén poner una cucharadita de aceite de oliva, añadir las espinacas escurridas y saltearlas durante un par de minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Bajar la lumbre y añadir el mascarpone. Añadir la leche y remover bien.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>4</strong></span> Incorporar 2-3 cucharadas (o más o menos, al gusto) de queso cocina President. Rectifiar de sal y añadir pimienta negra recién molida y un poco de nuez moscada rallada.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>5</strong></span> Servir las espinacas bien calientes acompañadas de un huevo a la plancha.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/116582883/Espinacas-Crema">Espinacas a la crema</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/12/12/espinacas-a-la-crema-con-queso-cocina-president/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Canelones</title>
		<link>/2012/11/20/canelones/</link>
		<comments>/2012/11/20/canelones/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 20 Nov 2012 12:02:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[Canelones]]></category>
		<category><![CDATA[espinacas]]></category>
		<category><![CDATA[Lasaña]]></category>
		<category><![CDATA[requesón]]></category>
		<category><![CDATA[ricotta]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2524</guid>
		<description><![CDATA[No me suele pasar que me pidan recetas, y no porque no me guste, que anda que no me gustaría! Así que desde que Zaida me pidió una receta de canelones no he tardado ni una semana en prepararlos :) Me contaba que la receta de la lasaña ha tenido un gran éxito y que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/11/canelones-3.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2526" title="canelones" alt="canelones" src="/wp-content/uploads/2012/11/canelones-3.jpg" width="412" height="618" /></a></p>
<p>No me suele pasar que me pidan recetas, y no porque no me guste, que anda que no me gustaría! Así que desde que Zaida me pidió una receta de canelones no he tardado ni una semana en prepararlos :) Me contaba que la receta de la <a href="/2012/02/25/la-lasana-es-para-el-domingo/">lasaña</a> ha tenido un gran éxito y que esperaba con ilusión una de canelones.<span id="more-2524"></span><br />
En mi casa, de pequeña, cuando mi madre preparaba canelones era una fiesta. No he entendido aún por qué los servía con patatas fritas pero bueno, la verdad es que estaban buenísimos y pensándolo bien el mix patatas fritas-canelones tiene su gracia (mi italiano me pone caras raras cuando se lo cuento ;P<br />
La receta de canelones que más me gusta es con carne pero, obviamente, andaba yo en busca de otro tipo de plato clásico que no fuera con ragù ya que si no estaríamos hablando de la mismica receta de la lasaña que en vez de llevar la pasta en capas, la llevara en forma de canelón (quien lo prefiera que lo pruebe :). La segunda opción por lo que se refiere a canelones es siempre la opción <em>ricotta e spinaci</em> o, lo que viene siendo lo mismo, requesón y espinacas, que también tiene su cosilla.<br />
Son incluso mucho más rápidos de preparar si no os liáis a hacer la masa de la pasta como normalmente hago yo. Que por cierto, es otro cantar!!<br />
Las placas para canelones se encuentran fácilmente en el super pero si os animáis a hacer vuestra propia pasta bastará mezclar <strong>400 gr de harina, 4 huevos, 50 gr de parmesano, una cucharadita de aceite de oliva</strong>. Amasa bien los ingredientes hasta obtener una masa bien amalgamada, lisa, sin grumos y elástica. Envuélvela en film transparente y déjala reposar en el frigo durante al menos 30 minutos. Pasado este tiempo, la masa estará lista para ser estirada y cortada en láminas de unos 10&#215;11 cm.<br />
El tiempo de cocción, obviamente, se reduce bastante. Basta cocerlas, una a una, en agua hirviendo ligeramente salada durante solo 1-2 minutos. Sacarlas del agua y dejarlas escurrir sobre un paño de cocina seco y limpio antes de rellenarlas.</p>
<p>Espero que os gusten!</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2012/11/canelones.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2525" title="receta de canelones" alt="receta de canelones" src="/wp-content/uploads/2012/11/canelones.jpg" width="848" height="565" /></a></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 12 placas para canelones</strong><br />
<strong> 1/2 kg de espinacas frescas</strong><br />
<strong> 400 gr de ricotta o requesón</strong><br />
<strong> 100 gr de parmesano rallado + más para la superficie</strong><br />
<strong> 2 huevos</strong><br />
<strong> Sal, pimienta y nuez moscada</strong><br />
<strong> 1/2 l de <a href="/2007/10/30/salsa-bechamel/">bechamel</a></strong><br />
<a href="/wp-content/uploads/2012/11/canelones-2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2527" title="receta de canelones" alt="receta de canelones" src="/wp-content/uploads/2012/11/canelones-2.jpg" width="848" height="565" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #996072;"> 1</span></strong> Cocer las espinacas en abundante agua con sal. Escurrir bien presionando<br />
para eliminar el exceso de agua. Dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> En un cuenco grande poner la ricotta, las espinacas, los huevos y<br />
el parmesano. Mezclar bien todos los ingredientes. Añadir sal, pimienta<br />
y nuez moscada al gusto.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>3</strong></span> Cocer las placas de canelones en abundante agua ligeramente salada<br />
durante 10 minutos. Las placas se han de introducir una a una<br />
en el agua para evitar que se peguen las unas a las otras. Escurrirlas<br />
y antes de que se enfríen ponerlas a escurrir bien, estiradas,<br />
encima de un paño de cocina limpio.<br />
<strong><span style="color: #996072;">4</span></strong> Una vez que tengamos todas las placas cocidas, dividir el relleno<br />
en 12 partes iguales y rellenar la pasta formando los canelones.<br />
<strong><span style="color: #996072;">5</span></strong> Ponerlos en una fuente y cubrirlos con la bechamel.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>6</strong></span> Rallar un poco más de parmesano sobre la superficie, al gusto.<br />
<strong><span style="color: #996072;">7</span></strong> Cocer los canelones en el horno a 180-190 ºC durante unos 20<br />
minutos o hasta que veamos burbujear la bechamel.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>8</strong></span> Terminar la cocción con unos minutos de grill y servir en seguida.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/113892965/Canelones">Canelones rellenos de requesón y espinacas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/11/20/canelones/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pasta fresca con salchicha, espinacas y tomates secos</title>
		<link>/2012/01/13/pasta-fresca-con-salchicha-espinacas-y-tomates-secos/</link>
		<comments>/2012/01/13/pasta-fresca-con-salchicha-espinacas-y-tomates-secos/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 13 Jan 2012 12:49:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[espinacas]]></category>
		<category><![CDATA[recetas]]></category>
		<category><![CDATA[Salchicha]]></category>
		<category><![CDATA[tomates secos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2045</guid>
		<description><![CDATA[Pasta! Ya sabéis lo que me gusta en todas sus versiones, formatos, colores y salsas :) La que le gana a todas por supuesto es la pasta fresca y aún más la pasta fresca rellena. Si es hecha en casa, mejor que mejor porque al gusto por comérsela se le une la preparación que me [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/01/pasta-salchicha-espinacas.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3031" title="pasta fresca con salchicha" alt="pasta fresca con salchicha" src="/wp-content/uploads/2012/01/pasta-salchicha-espinacas.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Pasta! Ya sabéis lo que me gusta en todas sus versiones, formatos, colores y salsas :) La que le gana a todas por supuesto es la pasta fresca y aún más la pasta fresca rellena. Si es hecha en casa, mejor que mejor porque al gusto por comérsela se le une la preparación que me encanta.<span id="more-2045"></span></p>
<p>Ahora que hemos cambiado casa una de los objetivos para poder organizarme mejor con la cocina y poder tener en casa casi siempre comidas caseras listas para la cena era la de comprarme un buen congelador (bueno y grande). Sobre todo ahora que me he acostumbrado a cocinar para tropecientos el congelador me viene de maravilla: cocino, hago porciones y congelo. Esta es la teoría&#8230; porque en la práctica el congelador aún no ha llegado y sigo haciendo como antes. Pero bueno, en mi cabeza ya hay un congelador lleno de platos de carne, pescado, verduras, salsas y pasta de todo tipo que uno cuando llega muerto del gym solo tiene que calentar (claro, por la mañana me tengo que acordar de sacarlo fuera&#8230;). En fin, que mientras llega o no sigo haciendo modestas cantidades de pasta y probando salsas nuevas. A ver si os gusta esta!</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Ingredientes para 4 personas:</span></strong></p>
<p><strong><span style="text-decoration: underline;">Para la pasta:</span><br />
400 gr de sémola<br />
4 huevos<br />
Una pizca de sal</strong></p>
<p><strong><span style="text-decoration: underline;">Para la salsa:</span><br />
1 cebolla no muy grande<br />
4 salchichas frescas<br />
400 gr de espinacas congeladas<br />
3-4 tomates secos<br />
Vino blanco seco<br />
Guindilla seca</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Preparación:<br />
1</span> </strong> Poner la sémola en un cuenco grande, hacer un hueco en el centro y poner los huevos y la sal.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 2</span> </strong> Empezar a mezclar los huevos poco a poco con la harina con un tenedor.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 3</span> </strong> Pasar la masa a una superficie enharinada y amasar bien hasta que los ingredientes estén bien amalgamados.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 4</span></strong> La masa debe de quedar sin grumos y elástica. Si os queda demasiado seca añadir poquísima agua, si os queda pegajosa añadir un poco más de sémola.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 5</span> </strong> Envolver la masa con film transparente y dejar reposar en frigo durante 30 minutos.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 6</span> </strong> Cortar la cebolla finamente, quitar la piel a las salchichas y deshacerlas con un tenedor o con las manos.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 7</span> </strong> Cocer las espinacas en agua hirviendo con sal durante un par de minutos. Escurrir bien.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 8</span> </strong> Cortar los tomates secos en laminitas.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 9</span> </strong> En una sartén con una cucharada de aceite sofreir la cebolla hasta que esté transparente.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 10</span> </strong> Añadir los tomates y la salchicha. Por último añadir las espinacas.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 11</span> </strong> Bañar con medio vasito de vino blanco y dejar evaporar.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 12</span> </strong> Sacar la masa del frigo y proceded a estirarla y cortar los espaguetis (quieres más info sobre la preparación de la pasta, mira <a href="http://es.scribd.com/doc/13085067/Pasta-Fresca"><strong>aquí</strong></a> ;)<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 13</span> </strong> Cocer los espaguetis en agua hirviendo con abundante sal. La pasta fresca necesita una cocción muy rápida: unos 3-4 minutos pero habrá que probarla para comprobar el punto de cocción!<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 14</span> </strong> Escurrir los espaguetis y añadirlos a la sartén con la salsa. Saltear un par de minutos y servir calientes. Se pueden acompañar de un poco de guindilla o parmesano rallado al momento!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/78135652/Pasta-fresca-con-salchicha-espinacas-y-tomates-secos"> Pasta fresca con salchicha, espinacas y tomates secos</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/01/13/pasta-fresca-con-salchicha-espinacas-y-tomates-secos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>11</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Una ensalada para el HEMC #44</title>
		<link>/2010/05/07/una-ensalada-para-el-hemc-44/</link>
		<comments>/2010/05/07/una-ensalada-para-el-hemc-44/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 07 May 2010 13:56:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Ensaladas]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[cebolla]]></category>
		<category><![CDATA[dieta]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada]]></category>
		<category><![CDATA[espinacas]]></category>
		<category><![CDATA[guindilla]]></category>
		<category><![CDATA[mayonesa]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[piñones]]></category>
		<category><![CDATA[tomates]]></category>
		<category><![CDATA[tomates secos]]></category>
		<category><![CDATA[yogurt]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1291</guid>
		<description><![CDATA[Empezamos con el temido cambio de armario&#8230; :( Bueno, yo en realidad aún me esperaré unos días porque aquí ha vuelto el frio&#8230; jo. La verdad es que este año me da menos miedo que el año pasado, he llegado a la primavera con menos kilos aunque peor repartidos, se me han ido todos a [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Las ensaladas son para el verano :P di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4584280546/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4051/4584280546_74dec38e3b.jpg" alt="Las ensaladas son para el verano :P" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Empezamos con el temido cambio de armario&#8230; :( Bueno, yo en realidad aún me esperaré unos días porque aquí ha vuelto el frio&#8230; jo.</p>
<p>La verdad es que este año me da menos miedo que el año pasado, he llegado a la primavera con menos kilos aunque peor repartidos, se me han ido todos a la cintura.. arrgggg!!! pero los he perdido un poco del trasero :P</p>
<p>De aquí a nada la naturaleza tendría que regalarnos algo de sol y por eso me he preparado un plan de acción la mar de divertido (buah ;) para contrarrestrar los efectos de la inactividad de los últimos meses: bici, abdominales, algo de piernas y brazos, nada de gimnasio, todo al aire libre&#8230; a ver cuánto me dura&#8230;</p>
<p>Por otro lado me ha entrado la manía de la comida super sana y estoy intentando incluir en mi dieta algunas cosillas que ya comía de higos a brevas y que me gustan pero que por falta de costumbre no las cocino más a menudo como por ejemplo los germinados (estoy haciendo experimentos en casa, ya os contaré&#8230; ;), quinoa, soja, más legumbres, algas, etc. A ver cuánto me dura esto también&#8230; :P</p>
<p>Con esta ensalada que me ha &#8220;encantao&#8221; me agrego a la operación bikini que nos propone  <a href="http://comeconmigoelblogdepalmira.over-blog.es/">Palmira</a> a través del <a href="http://hechoencocina.blogspot.com/">HEMC</a> que ya va por el número 44!!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="hemc #44 - recetas para llevar bikini esta verano" href="http://hechoencocina.blogspot.com/2010/05/hemc-44-recetas-para-llevar-bikini-este.html"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3191/4567742786_7fc0226c10_o.jpg" alt="hemc #44 - recetas para llevar bikini esta verano" width="130" height="200" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 2 personas:</span><br />
300 gr de espinacas frescas<br />
1 patata grande<br />
10 tomatitos<br />
1 cucharada de alcaparras<br />
1/2 cebolleta<br />
2 tomates secos en aceite<br />
piñones y unas hojas de albahaca<br />
1 cucharada de mayonesa<br />
1 yogurt natural<br />
1/2 guindilla fresca o una pizca en polvo<br />
sal y pimienta</strong></p>
<p><strong> </strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 1 </span></strong>Limpiar y cocer las espinacas en agua con un poco de sal. Escurrirlas bien eliminando el exceso de agua.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2 </span></strong>Pelar la patata, cortarla en rodajas gordas y cocerlas en agua con sal. Dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3 </span></strong> Saltear las espinacas en una sartén con una cucharadita de aceite, y los piñones. Rectificar de sal.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Cortar la cebolleta en rodajas y lavar y cortar en cuartos los tomatitos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5 </span></strong> Cortar en tiras los tomatitos y 2-3 alcaparras.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 6</strong></span> Batir la mayonesa con la 3/4 parte de la albahaca, la guindilla, el yogurt y el resto de las alcaparras.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7 </span></strong> Montar el plato poniendo las espinacas en el fondo, las patatas, los tomatitos, la cebolla y decorando con los tomates secos, las alcaparras, la salsa y la albahaca restante en hojas.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/31033333/Ensalada-Operacion-Bikini">Ensalada Operación Bikini</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/05/07/una-ensalada-para-el-hemc-44/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Agnolotti del plin &#8211; receta tradicional</title>
		<link>/2009/09/19/agnolotti-del-plin-receta-tradicional/</link>
		<comments>/2009/09/19/agnolotti-del-plin-receta-tradicional/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 19 Sep 2009 06:53:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[agnolotti]]></category>
		<category><![CDATA[asado]]></category>
		<category><![CDATA[cerdo]]></category>
		<category><![CDATA[espinacas]]></category>
		<category><![CDATA[pasta rellena]]></category>
		<category><![CDATA[romero]]></category>
		<category><![CDATA[salvia]]></category>
		<category><![CDATA[ternera]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=862</guid>
		<description><![CDATA[El que avisa no es traidor y como os dije que estaba preparando estos agnolotti aquí los tenéis. Después de la receta del campeón I no podía faltar la segunda parte. Aunque si dicen que las segundas partes nunca fueron buenas los dichos populares no tienen siempre razón :P Cambiad inmediatamente de página aquellos que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_plin_5.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3087" title="pasta fresca rellena" src="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_plin_5.jpg" alt="pasta fresca rellena" width="509" height="763" /></a></p>
<p>El que avisa no es traidor y como os dije que estaba preparando estos agnolotti aquí los tenéis. Después de la <a href="/2008/01/13/la-pasta-la-receta-del-campeon/">receta del campeón I</a> no podía faltar la segunda parte. Aunque si dicen que las segundas partes nunca fueron buenas los dichos populares no tienen siempre razón :P<span id="more-862"></span></p>
<p>Cambiad inmediatamente de página aquellos que estéis buscando una recetica fácil para el sábado por la noche. Leed con atención aquellos a los que os gusten los desafios y las pequeñas-grandes empresas. Es un plato un poco largo, laborioso y que necesita de un material básico que, me hago cargo, no se encuentra en todas las casas. Pero nunca es tarde para hacerse con una máquina para hacer la pasta y una ruedecita para cortarla. La máquina en realidad no es necesaria. Hace mucho tiempo cuando las amas de casa tenían un par (aún siguen existiendo pero no es mi caso) extendían la pasta con el rodillo, un buen rodillo de madera lo suficientemente grande como para que yo no sepa ni por donde empezar a manejarlo&#8230; Un día me lo compraré y lo probaré, lo juro ;)</p>
<p>Pero a lo que íbamos, la maquinilla en realidad no sería necesaria o se usa el rodillo o, como sé que ha hecho un amigo mío, una botella&#8230; jejeje, si es que cuando uno quiere <em>realmente</em> hacer una cosa no me digáis que no encuentra el modo&#8230;</p>
<p>Total, que, dejando historias raras a parte, me gustaría saber (tengo mucha curiosidad, de verdad) cuántos de vosotros estaríais dispuestos, os gustaría o soñáis con probar a hacer una receta de estas alguna vez en vuestra vida :) A mí la pasta hecha en casa es de las cosas que más satisfacción me han dado en la vida&#8230; culinariamente hablando, claro!</p>
<p>Y nada antes de ponerme manos a la obra y explicaros lo mejor que pueda, paso a paso, como realizar esta maravilla de la naturaleza me gustaría recordaros que dentro de nada, es decir, dentro de 12 días para ser exactos <strong><span style="color: #ff6600;">TERMINA EL PLAZO PARA EL </span><a href="/2009/08/14/rollito-de-hojaldre-rodaballo-col-pesto/"><span style="color: #ff6600;">CONCURSO</span></a><span style="color: #ff6600;">!!!</span></strong> Pero bueno, es que nadie quiere ganar un kit de productos italianos!!!! No me lo puedo creer!!</p>
<p>Bueno, yo este finde me voy a Bologna&#8230; a ver si me encuentro con alguna sorpresita a la vuelta :]</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la pasta:</span><br />
250 gr de harina 00<br />
4 huevos<br />
1/2 cucharadita de aceite de oliva</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para el relleno:</span><br />
300 gr de lomo o solomillo de cerdo (en un trozo)<br />
250 gr de solomillo de ternera (en un trozo)<br />
150-200 ml de caldo<br />
250 gr de espinacas<br />
50 gr de queso parmesano rallado<br />
1 huevo<br />
1 diente de ajo<br />
2 hojas de salvia<br />
1 ramita de romero<br />
1 Cucharada de mantequilla<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong><br />
</span><span style="text-decoration: underline;">Empezamos con el relleno</span> ya que tendrá que estar frio para rellenar la pasta.<br />
En una sartén calentar la mantequilla con una cucharadita de aceite, poner la salvia, el romero y el diente de ajo pelado. Añadir las carnes y asar por ambos lados. Salpimentar.<br />
Incorporar un poco de caldo caliente y dejar cocer durante unos 30-40 minutos añadiendo de cuando en cuando un poco de caldo.<br />
Apartar las carnes, reservar la salsa y dejar enfriar.</p>
<p>Limpiar las espinacas, quitarles las partes más duras y cocer en abundante agua con sal durante pocos minutos, hasta que estén cocidas pero todavía un poco enterillas. Colar, dejar enfriar y una vez estén frías escurrir muy bien.</p>
<p><span style="text-decoration: underline;">Para preparar la pasta</span> disponer la harina en forma de montaña, hacer un agujero en el centro como si fuera un cráter y abrir 1 huevo y 3 yemas (apartar las claras que quizás nos puedan servir) y el aceite. Amasar hasta conseguir una pasta lisa y elástica (para más info sobre la realización de la pasta ver <a href="/2008/01/13/la-pasta-la-receta-del-campeon/">aquí</a>).</p>
<p>Una nota sobre los ingredientes para hacer la pasta fresca en casa: lo ideal es poner los ingredientes necesarios desde el principio pero a veces, sobre todo si es la primera vez, puede ocurrir que debamos añadir algo más de líquido (ej. una clara más); tenemos que ir viendo lo que nos pide la harina ya que la cantidad de líquido depende del tipo, calidad y capacidad de absorción de la misma. O que por el contrario hayamos añadido demasiado líquido y la masa nos pida un poco de harina (como sucede a veces con el pan). Por eso es importante apuntarse bien los ingredientes que hemos utilizado, la marca de harina y el tamaño de los huevos para las próximas veces :)</p>
<p>Pero seguimos con la receta. Una vez que tengamos la pasta, envolverla en film transparente y dejarla resposar en el frigo durante al menos 30 minutos.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_step.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3088" title="pasta fresca rellena" src="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_step.jpg" alt="pasta fresca rellena" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Durante este tiempo terminamos el relleno: cortar las carnes en trozos no muy pequeños y picarlas muy bien con las espinacas, el queso y el huevo. Rectificar de sal y pimienta.</p>
<p>Sacar la pasta del frigo, extenderla muy fina (yo he usado la abertura más pequeña de la máquina) y preparaos a la parte más dura de la receta: la confección de los agnolotti.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_plin.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3090" title="pasta fresca rellena" src="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_plin.jpg" alt="pasta fresca rellena" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Como veis en las fotos el procedimiento es fácil pero quizás un poco laborioso ya que los agnolotti se confeccionan uno a uno:<br />
1. extender la pasta con un tamaño lo suficientemente grande como para poder doblar la pasta y cerrar los agnolotti sin que se salga el relleno. Los agnolotti en realidad son un formato de pasta <a href="http://www.la-cena.co.uk/uploaded_images/agnolottiThumb-787204.jpg">super pequeñ</a>o; yo que tengo aún manos inexpertas he preferido hacerlos un poco más grandes más que nada para poder manejarlos bien.<br />
2. disponer pequeños montoncitos de relleno (del tamaño de una avellana) separados entre sí y doblar la pasta sobre sí misma.<br />
3. a este punto se &#8220;pellizca&#8221; la masa para cerrarla entre cada uno de los montoncitos. Y de aquí viene el nombre: <em>Plin</em> o pellizco en piamontés!<br />
4. con la rueda se cortan uno a uno y se dejan reposar en una bandeja con harina para que no se peguen. Si el tiempo lo permite es mejor dejarlos una o dos horas secar al sol.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_plin_2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3091" title="pasta fresca rellena" src="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_plin_2.jpg" alt="pasta fresca rellena" width="509" height="762" /></a></p>
<p>Para evitar que la pasta se seque os aconsejo no extender toda la pasta a la vez, es mejor coger un trozo no muy grande de pasta y dejar el resto tapado con el film transparente ya que si la pasta se seca (y con el aire sucede muy rápidamente) no será posible manejarla.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_plin_3.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3092" title="pasta fresca rellena" src="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_plin_3.jpg" alt="pasta fresca rellena" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Una vez tengamos preparados nuestros agnolotti solo tenemos que cocerlos en abundante agua hirviendo con sal gorda durante unos minutos. La pasta fresca tarda mucho menos que la pasta seca por lo que tendremos que estar pendientes y probar uno de vez en cuando.</p>
<p>Los agnolotti se sirven tradicionalmente sin salsa pero también se pueden servir con mantequilla fundida y salvia (fundir la mantequilla con las hiervas en una sartén y versarla por encima de los agnolotti calientes) o con la salsa que nos ha quedado de asar la carne (sugo di arrosto), colada y caliente.</p>
<p>Están de muerte!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/19930295/Agnolotti-del-plin">Agnolotti del plin con sugo di arrosto</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/09/19/agnolotti-del-plin-receta-tradicional/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>19</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.537 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:01:31 -->
