<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Carnaval</title>
	<atom:link href="/tag/carnaval/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Tortelli de carnaval</title>
		<link>/2014/02/22/tortelli-de-carnaval/</link>
		<comments>/2014/02/22/tortelli-de-carnaval/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 22 Feb 2014 19:28:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Fiestas - Carnaval]]></category>
		<category><![CDATA[Buñuelos]]></category>
		<category><![CDATA[Carnaval]]></category>
		<category><![CDATA[Tortelli]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4932</guid>
		<description><![CDATA[Este es uno de los pocos años en los que he conseguido organizarme un poco para preparar un dulce típico de carnaval. Aunque si es verdad que recuerdo el carnaval con mucho cariño tengo que reconocer que ahora ni me va ni me viene. Supongo que es un poco como la Navidad: cuando eres niño [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/02/tortelli-carnevale.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4941" alt="tortelli de carnaval" src="/wp-content/uploads/2014/02/tortelli-carnevale.jpg" width="377" height="565" /></a></p>
<p>Este es uno de los pocos años en los que he conseguido organizarme un poco para preparar un dulce típico de carnaval. Aunque si es verdad que recuerdo el carnaval con mucho cariño tengo que reconocer que ahora ni me va ni me viene. Supongo que es un poco como la Navidad: cuando eres niño es otra historia :) <span id="more-4932"></span></p>
<p>De hecho tengo un montón de fotos de los años del cole en los que los disfraces nos los hacían nuestras madres y creo que eso le daba aún más magia al asunto. Ahora, no siendo madre, no sé cómo funciona la cuestión pero supongo que con niños el carnaval será aún una fiesta bastante chula.</p>
<p>Para mí, aunque no soy muy de dulces elaborados ni, sobre todo, de fritos, el carnaval es sinónimo de <em>tortelli</em> y <em><a href="https://www.google.it/search?q=chiacchiere&amp;client=firefox-a&amp;hs=MoJ&amp;rls=org.mozilla:es-ES:official&amp;channel=fflb&amp;source=lnms&amp;tbm=isch&amp;sa=X&amp;ei=3_gIU8_eNIiN7Aa76oGwDg&amp;ved=0CAcQ_AUoAQ&amp;biw=1920&amp;bih=946">chiacchiere</a></em>, dos dulces que he conocido y he aprendido a amar por estas tierras italianas. Mientras las <em>chiacchiere</em> no las había visto jamás (pero creo que podrían acercar a nuestras orejas de carnaval), los <em>tortelli</em> son unos buñuelos en toda regla cuya receta cambia ligeramente dependiendo del lugar de origen y se encuentran así tan cual o rellenos de crema&#8230;. ñam! :)</p>
<p>Si os apetece preparar algo más &#8220;España cañí&#8221; por estas fechas os recomiendo una receta de mi tierra que es un espectáculo de la naturaleza y que publiqué el año pasado: <a href="/2013/02/11/cuajada-de-carnaval/">la cuajada de carnaval</a>.</p>
<p>Sea como sea, en español o en italiano, os deseo que disfrutéis de estas recetas cantidubidubidá :)</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/02/tortelli-carnevale-2.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4938" alt="tortelli de carnaval" src="/wp-content/uploads/2014/02/tortelli-carnevale-2.jpg" width="377" height="565" /></a></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 250 ml de agua</strong><br />
<strong> 50 gr de mantequilla</strong><br />
<strong> 150 gr de harina</strong><br />
<strong> 1 pizca de sal</strong><br />
<strong> 3 huevos</strong><br />
<strong> 2 cucharadas de azúcar</strong><br />
<strong> 1 chupito de ron</strong><br />
<strong> La piel rallada de 1/2 limón</strong><br />
<strong> 1 cucharada de extracto de vainilla</strong><br />
<strong> Aceite de girasol para freír</strong><br />
<strong> Azúcar para emborrizar los tortelli</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Poner el agua en una cacerolla y llevarla a ebullición. Cuando empiece a hervir bajar la lumbre y añadir la mantequilla. Remover hasta que esté completamente derretida.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span> </strong>Tamizar la harina y mezclarla con la sal y el azúcar. Incorporarla toda de una vez al agua con la mantequilla y remover hasta muy bien. Se formará una pasta homogénea que se despegará fácilmente de las paredes de la cacerola. Apartar y dejar enfriar un poco.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> La pasta ha de estar templada no completamente fría. Añadir los huevos, uno a uno, mezclando bien hasta que estén completamente incorporados. No añadir el segundo hasta que el primero no esté bien mezclado, y lo mismo con el tercero.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Añadir también el chupito de ron y la piel rallada del limón. Remover de nuevo y dejar reposar una media hora.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Calentar el aceite a unos 160 ºC grados. Si el aceite está demasiado caliente se dorarán enseguida fuera quedando crudos dentro; si por el contrario está demasiado frío pueden coger demasiado aceite.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Con una cucharilla o un porcionador de helado (yo tengo uno pequeñito de unos 4 cm de diámetro) tomar bolitas de masa y dejarlas caer directamente en el aceite caliente. En seguida empezarán a hinflarse. Freir dándole una vuelta de vez en cuando durante unos 8-10 minutos. Lo mejor es hacer una prueba con el primero para ver que se hayan cocido bien por dentro.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>7</strong></span> Dejarlos escurrir en papel absorbente y antes de que se enfríen completamente pasarlos por azúcar muy fina o incluso azúcar glas.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/208594305/tortelli">Tortelli de carnaval</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/02/22/tortelli-de-carnaval/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cuajada de carnaval</title>
		<link>/2013/02/11/cuajada-de-carnaval/</link>
		<comments>/2013/02/11/cuajada-de-carnaval/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 11 Feb 2013 21:14:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Carnaval]]></category>
		<category><![CDATA[Cuajada]]></category>
		<category><![CDATA[Granada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2745</guid>
		<description><![CDATA[Soy consciente que llego un poco tarde.. Si no me equivoco Carnaval fue ayer, no?? ops! Pero bueno, no me lo tengáis en cuenta ;) Febrero en general es el mes del Carnaval y además seguimos en la época perfecta para aprovechar (si quedó algo) los restos de los dulces navideños. Yo en realidad no [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/02/cuajada1.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2746" title="cuajada1" alt="cuajada de carnaval" src="/wp-content/uploads/2013/02/cuajada1.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Soy consciente que llego un poco tarde.. Si no me equivoco Carnaval fue ayer, no?? ops! Pero bueno, no me lo tengáis en cuenta ;) Febrero en general es el mes del Carnaval y además seguimos en la época perfecta para aprovechar (si quedó algo) los restos de los dulces navideños. Yo en realidad no he usado restos si no que los he comprado a posta para la cuajada. Y es que a mí es difícil que me sobren mantecados, primero porque no tengo muchos en casa y luego porque los que llegan se acaban rápido :)<span id="more-2745"></span></p>
<p>Total, hacía un siglo que quería probar esta receta, me trae muchos recuerdos de mi Graná. Cuando era chica me encantaba y no llegaba a comprender por qué a una cosa TAN rica le tenían que poner cabello de angel (aún hoy no me emociona&#8230;). Lo he hecho y tengo que decir que me ha teletransportado a mi tierra natal que por esta época los escaparates de sus pastelerías se llenan de este postre tan especial. Mantecados, natillas, bizcochito y cabello de angel en una especie de torta decorada, a poder ser, con una granada.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/02/cuajada2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2747" title="cuajada2" alt="cuajada de carnaval" src="/wp-content/uploads/2013/02/cuajada2.jpg" width="565" height="848" /></a></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Ingredientes para un <span style="color: #000000;"><a href="http://www.google.it/search?q=lebrillo&amp;hl=it&amp;client=safari&amp;tbo=d&amp;rls=en&amp;source=lnms&amp;tbm=isch&amp;sa=X&amp;ei=eVsZUeWVH8zUsgab-YGoDw&amp;ved=0CAoQ_AUoAA&amp;biw=1441&amp;bih=780#hl=it&amp;client=safari&amp;tbo=d&amp;rls=en&amp;tbm=isch&amp;sa=1&amp;q=lebrillo+de+fajalauza&amp;oq=lebrillo+de+fajalauza&amp;gs_l=img.3...14529.17466.0.17662.13.10.0.0.0.0.265.1062.3j1j3.7.0...0.0...1c.1.2.img.kPAkAypE3sk&amp;bav=on.2,or.r_gc.r_pw.r_cp.r_qf.&amp;bvm=bv.42080656,d.Yms&amp;fp=8adf9bd0e79d2e89&amp;biw=1441&amp;bih=780"><span style="color: #000000;">lebrillo</span></a></span> de unos 20 cm:</strong></span><br />
<strong> 8-9 mantecados grandes</strong><br />
<strong> 1/2 l de leche</strong><br />
<strong> 1 ramita de canela</strong><br />
<strong> 2 trocitos de cáscara de limón</strong><br />
<strong> 70 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 3 yemas</strong><br />
<strong> 1 cucharada de harina</strong><br />
<strong> 8-10 bizcochos de soletilla</strong><br />
<strong> 3-4 cucharadas de cabello de angel</strong><br />
<strong> Canela o cacao en polvo</strong><br />
<strong> Azúcar glas</strong></p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/02/cuajada3.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2749" title="cuajada3" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/02/cuajada3.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #996072;"> <strong> 1</strong></span> Empezamos haciendo las natillas: En un cazo poner 400 ml de leche con la corteza de limón, la canela y la mitad del azúcar.<br />
<strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> En un cuenco batir las yemas con el resto del azúcar y la harina. Incorporar poco a poco, sin dejar de remover, el resto de la leche.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>3</strong></span> Cuando la leche llegue a ebullición, la apartamos del fuego y muy despacio incorporamos la mezcla de leche, huevos y harina, removiendo sin parar. Volvemos a poner la leche en el fuego y, a fuego medio-lento, seguimos removiendo hasta que la mezcla espese. Dejar enfriar completamente.<br />
<strong><span style="color: #996072;">4</span></strong> Coger los mantecados y desmenuzarlos con las manos. Forrar el fondo del lebrillo con 5 de los 9 mantecados.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>5</strong></span> Poner una capita de cabello de angel (yo le pongo poco que no me hace mucho tilín)<br />
<strong><span style="color: #996072;">6</span></strong> Cubrir con una capa de natillas<br />
<span style="color: #996072;"><strong>7</strong></span> Hacer una capa de bizcochos de soletilla.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>8</strong></span> Hacer una segunda capa de natillas, otra de bizcochos de soletilla y terminar cubriendo todo con el resto de los mantecados desmenuzados.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>9</strong></span> Dejar reposar en el frigo durante unas horas.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>10</strong></span> Antes de servir espolvorear toda la superfie con canela en polvo (a mí me gusta ponerle cacao :) y decorar con azúcar glas y una plantilla en forma de granada o algún motivo árabe decorar.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/124989140/Cuajada-Carnaval">Cuajada de carnaval</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/02/11/cuajada-de-carnaval/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>19</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.434 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:59:15 -->
