<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; bizcocho</title>
	<atom:link href="/tag/bizcocho/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Bizcocho con aceite de oliva</title>
		<link>/2014/09/14/bizcocho-con-aceite-de-oliva/</link>
		<comments>/2014/09/14/bizcocho-con-aceite-de-oliva/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 14 Sep 2014 20:11:53 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Tartas]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[aceite de oliva]]></category>
		<category><![CDATA[bizcocho]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5150</guid>
		<description><![CDATA[Alguna vez que otra os he hablado de la página de Chefsteps :) Son unos chicos super apañaos que enseñan a cocinar con unos videos estupendos. Empezaron hace ya algunos años, yo los sigo desde el principio. Su técnica principal es el sous-vide que requiere un equipo bastante costoso y que dificilmente tenemos en nuestras [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5151" src="/wp-content/uploads/2014/09/bizcocho-aceite-oliva.jpg" alt="bizcocho con aceite de oliva" /></p>
<p>Alguna vez que otra os he hablado de la página de <a href="http://www.chefsteps.com/">Chefsteps</a> :) Son unos chicos super apañaos que enseñan a cocinar con unos videos estupendos. Empezaron hace ya algunos años, yo los sigo desde el principio. Su técnica principal es el <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Sous-vide">sous-vide</a> que requiere un equipo bastante costoso y que dificilmente tenemos en nuestras cocinas. Quitando estas recetas (que si dios quiere algún día tendré la oportunidad de probar :) tienen otras muchas aptas a cocineros menos expertos (lo suyo es mucha tela) y a cocinas menos profesionales.<span id="more-5150"></span></p>
<p>La receta de hoy es una de ellas. Soy super fan de los bizcochos, de hecho creo que la primera receta que aprendí a hacer yo solita fue la del <a href="/2008/08/23/y-la-historia-se-repite/">bizcocho de yogur</a>&#8230; sí, sí, la de los vasitos. Y me ha acompañado a lo largo de los años porque sigo haciéndola, solo que ahora la hago casi con los ojos cerrados de tanto que la he hecho :)</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5152" src="/wp-content/uploads/2014/09/bizcocho-aceite-oliva-2.jpg" alt="bizcocho con aceite de oliva" /></p>
<p>Cuando ví el video de los chicos de Chefsteps me enamoré casí al momento y pensé que tenía que probarlo. Me da siempre un poco de miedo ponerme con sus recetas porque son tan perfectas que asustan pero, doy fe, es super fácil y el resultado está asegurado. Como pasó en su día con la receta de los <a href="/2013/10/02/bollitos-de-pan/">bollitos de pan</a> que saqué también de su página.</p>
<p>Os dejo aquí la receta original, traducida obviamente, y su video estupendísimo para quien quiera ver el paso a paso.</p>
<p><iframe src="https://www.youtube.com/embed/uiHEQs66R7M" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 3 huevos</strong><br />
<strong> 190 g de azúcar</strong><br />
<strong> 1 limón BIO</strong><br />
<strong> 1 vaina de vainilla</strong><br />
<strong> 110 gr de harina</strong><br />
<strong> 160 gr de aceite de oliva</strong><br />
<strong> Sal</strong></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5153" src="/wp-content/uploads/2014/09/bizcocho-aceite-oliva-3.jpg" alt="bizcocho con aceite de oliva" /></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Empezamos separando las claras de las yemas. Abrimos la vaina de vainilla en dos con un cuchillito afilado, rascamos el interior para sacar las semillas. En un cuenco unimos las yemas, 100 gr de azúcar, las semillas, la piel del limón rallada su zumo. Batimos bien hasta que la mezcla se ponga blanquecina y espumosa.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Tamizamos la harina y la añadimos poco a poco a la mezcla de huevo y azúcar.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Añadimos poco a poco el aceite y seguimos batiendo.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Por otro lado batimos las claras con una pizca de sal. Cuando empiecen a montar añadimos, poco a poco, 60 gr de azúcar y seguimos batiendo hasta que estén montadas a punto de nieve.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Incorporamos las claras montadas a la mezcla anterior en tres o cuatro tandas, con una espátula de silicona y con movimientos envolventes de abajo hacia arriba para evitar que se desmonten.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Enmantequillamos el molde y espolvoreamos toda la superficie (incluidos los bordes) con harina. Eliminamos la harina en exceso.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Rellenamos el molde con la masa y lo metemos en el horno caliente a 170°C durante unos 40 minutos o hasta que introduciendo un palillo éste salga limpio.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>8</strong></span> Desmoldamos. Mezclamos el resto del azúcar (20 gr aprox.) y unos 5 gramos de sal fina. Espolvoreamos toda la superficie con esta mezcla. Dejamos enfriar antes de cortar y servir.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>9</strong></span> Se conserva perfectamente durante 1 semana en una caja de lata cerrada herméticamente.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/239729826/Bizcocho-Aceite-Oliva">Bizcocho de aceite de oliva</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/09/14/bizcocho-con-aceite-de-oliva/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Bica, zabaione y marsala</title>
		<link>/2014/03/29/bica-zabaione-y-marsala/</link>
		<comments>/2014/03/29/bica-zabaione-y-marsala/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 29 Mar 2014 19:27:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Tartas]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[Bica]]></category>
		<category><![CDATA[bizcocho]]></category>
		<category><![CDATA[cocina gallega]]></category>
		<category><![CDATA[marsala]]></category>
		<category><![CDATA[Zabaione]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5008</guid>
		<description><![CDATA[Como bien dice Alfonso comer y cocinar es recodar :) Yo no he vivido nunca en Galicia, ni tengo recuerdos de esas tierras que he conocido ya de más mayor pero este bizcocho me teletransporta directamente a otra época, cuando era chiquitica, no sé cómo ni por qué. Quizás hubiera alguna pastelería donde la compraba [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/03/bica_zabaione_rhum.jpg"><img class="alignnone  wp-image-5009" alt="bica gallega" src="/wp-content/uploads/2014/03/bica_zabaione_rhum.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Como bien dice <a href="http://unpadrecocinillas.blogspot.it/">Alfonso</a> comer y cocinar es recodar :) <span id="more-5008"></span></p>
<p>Yo no he vivido nunca en Galicia, ni tengo recuerdos de esas tierras que he conocido ya de más mayor pero este bizcocho me teletransporta directamente a otra época, cuando era chiquitica, no sé cómo ni por qué. Quizás hubiera alguna pastelería donde la compraba de vez en cuando o alguien de la familia la llevara alguna vez a alguna fiesta&#8230; tengo muy mala memoria, pésima&#8230; Pero sé que me recuerda a infancia y me sabe un poco a nostalgia y a días que pasaban lentos, tranquilos :)</p>
<p>Esta vez he probado a hacerla con mitad de los ingredientes, más que nada porque yo mientras haya bizcocho en casa podría seguir comiendo hasta reventar por lo que prefiero prevenir que curar ;) Como dice Alfonso <a href="http://unpadrecocinillas.blogspot.it/2014/03/bica-gallega.html">en su maravilloso post</a> lo suyo es hacerla en un molde cuadrado (yo he utilizado uno de 24&#215;24 cm) pero si no lo tenéis uno redondo irá igual de bien.</p>
<p>Es la primera vez que preparo un bizcocho con un prefermento pero no me ha costado nada de nada porque confieso que estoy totalmente enamorada de los prefermentos (para el pan es lo mejor que he aprendido en los últimos años&#8230; -que aún no has probado <a href="/2013/11/10/pan-integral/">este pan</a>??-). Para la levadura os cuento un truqui: yo compro los bloquecillos de 25 gr que se encuentran en el super de levadura fresca y en cuanto llego a casa lo abro y lo divido en 12 partes. Estos trocillos con congelo y cuando necesito levadura la saco directamente del congelador y la disuelvo en agua o leche (según lo que esté preparando). Para el pan o para esta biga he utilizado sólo uno que equivale a unos 2 gr.</p>
<p>Os pongo la receta a continuación que yo he servido con un poquito de zabaione y un vasito de marsala (el ron también le va divinamente :) pero os invito a dar una vuelta por el blog del Padre Cocinillas porque tiene un montón de recetas que hay que probar. Para esta bica maravillosa se me olvidó mezclar el azúcar que se pone en la superficie antes de meterla en el horno con un poco de canela en polvo&#8230; lo probaré sin duda la próxima vez!</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> Para el prefermento:</strong><br />
<strong> 75 gr de harina manitoba o de fuerza</strong><br />
<strong> 40 ml de leche</strong><br />
<strong> 2 gr de levadura fresca</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Para la masa:</strong></span><br />
<strong> 150 gr de mantequilla a temperatura ambiente</strong><br />
<strong> 175 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 75 gr de harina de trigo</strong><br />
<strong> 25 gr de harina de maíz</strong><br />
<strong> 3 huevos</strong><br />
<strong> La ralladura de 1/4 de limón</strong><br />
<strong> Azúcar para la costra</strong></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #000000;">1</span></strong> Desleir la levadura en la leche y mezclarla con la harina. Dejar reposar durante toda una noche en el frigo tapada con film transparente.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Al día siguiente batimos la mantequilla con el azúcar hasta que se ponga blanca y espumosa. Añadimos los huevos, uno a uno, hasta que no esté bien integrado uno no añadimos el siguiente.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Tamizamos las harinas y las añadimos a la mezcla. Añadimos la ralladura del limón y mezclamos con una espátula de silicona.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> A este punto añadimos el prefermento y seguimos mezclando: yo he utilizado el robot de cocina con el gancho que utilizo cuando hago pan. En su defecto seguimos mezclando con la espátula hasta que los ingredientes estén bien amalgamados.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Forrar el molde con papel de horno o con papel de aluminio. En este caso engrasar con un poco de mantequilla y espolvorear con un poco de harina. Rellenar el molde con la masa y nivelar la superficie con una espátula o un cuchillo. Dejar reposar una media hora.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Calentar el horno a 150 ºC. Espolvorear toda la superficie abundantemente con azúcar y (yo me he olvidado pero imagino que le va estupendamente) canela en polvo.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Hornear durante 50 minutos. Dejar enfriar en una rejilla y a disfrutar! Si sobra ;) se conserva requetebien en una caja de lata durante una semana.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para el zabaione para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 4 yemas de huevo</strong><br />
<strong> 4 cucharadas de azúcar</strong><br />
<strong> 6-8 cucharadas de Marsala, Jerez o Porto</strong></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #000000;"> 1</span></strong> Batir las yemas con el azúcar hasta que resulten blancas y espumosas.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Añadir el Marsala.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span> </strong>Poner la mezcla a cocer al baño María sin dejar de remover hasta que se vuelva cremosa.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Dejar enfriar y conservar en el frigo.</p>
<p>Servir la bica con el zabaione y un vasito de marsala o ron.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/215228450/Bica-Gallega">Bica, zabaione y marsala</a></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/03/29/bica-zabaione-y-marsala/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Bizcocho con arándanos</title>
		<link>/2014/02/26/bizcocho-con-arandanos/</link>
		<comments>/2014/02/26/bizcocho-con-arandanos/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 26 Feb 2014 09:02:37 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Tartas]]></category>
		<category><![CDATA[arándanos]]></category>
		<category><![CDATA[bizcocho]]></category>
		<category><![CDATA[desayuno]]></category>
		<category><![CDATA[merienda]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4945</guid>
		<description><![CDATA[Puedo admitir sin ninguna duda y sin ningún reparo (total, a estas alturas, con 37 primaveras, ya he asimilado que es parte de mí) que la constancia no es una de mis virtudes. Empiezo diez mil cosas y bueno, tengo que reconocer que no las abandono así como así sino poco a poco y a [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/02/bizcocho-de-arandanos.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4959" alt="bizcocho de arandanos" src="/wp-content/uploads/2014/02/bizcocho-de-arandanos.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Puedo admitir sin ninguna duda y sin ningún reparo (total, a estas alturas, con 37 primaveras, ya he asimilado que es parte de mí) que la constancia no es una de mis virtudes. Empiezo diez mil cosas y bueno, tengo que reconocer que no las abandono así como así sino poco a poco y a veces las retomo y las vuelvo a dejar y así hasta el infinito, siempre con mucha pasión eso sí :)<span id="more-4945"></span></p>
<p>Con el blog no ha pasado eso y eso me llena de orgullo. Por que sí, hoy mismito hace 7 años&#8230;. 7 añazos en los que he recogido tropecientas recetas con las que he disfrutado un montón, con unas más y con otras menos pero todas me han enseñado un montón de cosas entre ellas la fotografía&#8230; hay que ver lo que son las cosas&#8230; será que realmente a mí lo que me gusta es cocinar!! ;)</p>
<p>El año pasado para el cumple blog hice una <a href="/2013/02/26/cumpleanos-feliz-2/">carrot cake</a> maravillosa. Este año he optado por una bizcocho más de andar por casa pero no por ello menos bueno. De hecho lo he traído a la <em>office</em> y ha sido un éxito total :)</p>
<p>A mí me vuelven loca los arándanos en el bizcocho o en las <a href="/2011/02/25/magdalenas-de-arandanos/">magdalenas </a>pero podéis probar a hacerla con otros frutos rojos o, por qué no, con otra fruta como peras o manzanas.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/02/torta_mirtilli-2.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4950" alt="bizcocho de arandanos" src="/wp-content/uploads/2014/02/torta_mirtilli-2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Otro truqui que quería compartir con vosotros es el de sustituir la mantequilla por requesón. Tengo que reconocer que aún no lo he probado pero si funciona es una alternativa perfecta para los que preferimos no tomar mantequilla, no?? Haré la prueba y os contare, <em>of course</em> ;)</p>
<p>Por el momento os dejo esta receta un tanto mantequillosa pero que está para chuparse los bigotes. Disfrutadla y brindad por estos 7 añazos estupendos de <strong>A mí lo que me gusta es cocinar</strong> con un trocito de bizcocho o, quizás, con un voto en los Premios 20 blogs! no? Gracias! :))</p>
<div class="widget_lablogoteca">
<p><img alt="" src="http://cdn.20minutos.es/css4/blogoteca/i/directorio_blogs/blogo_widget.gif?20090305" /></p>
<h2><a title="Ver el blog en laBlogoteca de 20minutos.es" href="http://lablogoteca.20minutos.es/a-mi-lo-que-me-gusta-es-cocinar-34466/0/">A mí lo que me gusta es cocinar</a></h2>
<p><a href="http://lablogoteca.20minutos.es/a-mi-lo-que-me-gusta-es-cocinar-34466/0/">Entra en LaBlogoteca a valorar este blog</a></p>
</div>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 300 gr de arándanos frescos</strong><br />
<strong> 50 ml de jarabe de saúco (o jarabe normal)</strong><br />
<strong> 100 gr de almendras crudas y peladas (o harina de almendras)</strong><br />
<strong> 150 gr de harina</strong><br />
<strong> 2 cucharadas rasas de levadura en polvo</strong><br />
<strong> 4 huevos</strong><br />
<strong> 225 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de extracto de vainilla</strong><br />
<strong> 125 gr de mantequilla derretida</strong><br />
<strong> 125 ml de leche de almendras o leche normal o un yogurt natural</strong><br />
<strong> 1 molde desmontable de unos 22-23 cm</strong><br />
<a href="/wp-content/uploads/2014/02/torta_mirtilli-3.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4951" alt="bizcocho de arandanos" src="/wp-content/uploads/2014/02/torta_mirtilli-3.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Forrar el molde con papel de aluminio y engrasarlo -la base y las paredes- con un poco de mantequilla. Cubrir toda la base con los arándanos y vertir el jarabe por encima de ellos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span> </strong>Batir los huevos con el azúcar hasta que la mezcla esté espumosa. Añadir el extracto de vainilla y la mantequilla derretida. Mezclar bien. Incorporar el yogurt o la leche y remover.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Tamizar la harina junto con la levadura. Mezclarla a la harina de almendras.Si lo que tenemos son las almendras enteras reducirlas a harina con el minipimer. Mezclar la harina y las almendras e incorporar la mezcla poco a poco a la crema de huevo y azúcar. Mezclar bien.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Calentar el horno a 180 ºC grados. Rellenar el molde con la masa y meter en el horno caliente. Cocer durante unos 45 minutos. Para saber si está bien cocido hacer la prueba del palillo de dientes: pinchar el centro del bizcocho con un palillo, si éste sale limpio quiere decir que está en su punto. Si sale aún mojado dejar el bizcocho otros diez minutos en el horno.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Sacar del horno y dejar reposar unos diez minutos antes de desmoldar. Darla vuelta al bizcocho y dejar enfriar completamente encima de una rejilla.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>6</strong></span> Este bizcocho se conserva bien en una caja de lata. En invierno podemos dejarlo varios días; en verano es mejor consumirlo en no más de dos días y conservarlo en el frigo ya que los arándanos son muy delicados.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/209324635/Bizcocho-de-arandanos">Bizcocho de arándanos</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/02/26/bizcocho-con-arandanos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Bizcocho de avellanas</title>
		<link>/2013/12/12/bizcocho-de-avellanas/</link>
		<comments>/2013/12/12/bizcocho-de-avellanas/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 12 Dec 2013 22:11:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Tartas]]></category>
		<category><![CDATA[Avellanas]]></category>
		<category><![CDATA[bizcocho]]></category>
		<category><![CDATA[desayuno]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4426</guid>
		<description><![CDATA[Esta es una de esas recetas por las que uno no apostaría ni un duro&#8230; hasta que la hace, claro :) Os puedo asegurar que no soy amante de las avellanas, como no lo soy del coco pero estas galletas me gustan una exageración. Pero cuando probé este bizcocho cambié completamente idea y mira que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/12/bizcocho-avellanas1.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-4428" title="bizcocho de avellanas" alt="bizcocho de avellanas" src="/wp-content/uploads/2013/12/bizcocho-avellanas1.jpg" /></a></p>
<p>Esta es una de esas recetas por las que uno no apostaría ni un duro&#8230; hasta que la hace, claro :)<span id="more-4426"></span></p>
<p>Os puedo asegurar que no soy amante de las avellanas, como no lo soy del coco pero <a href="/2012/03/21/cookies-con-chocolate-y-coco/">estas galletas</a> me gustan una exageración. Pero cuando probé este bizcocho cambié completamente idea y mira que las avellanas no es que no me gusten pero me cansan&#8230; una, dos, tres&#8230; vale, no?</p>
<p>Es un bizcocho muy fácil de hacer. El único rollo que tiene es lo de tostar las avellanas en el horno y quitarles la pielecilla, pero hasta eso os aseguro que es un segundo. No merece la pena ni siquiera comprar la &#8220;harina&#8221; de avellanas o avellanas molidas. Si tenéis la posibilidad de comprar avellanas enteras buenas mejor que mejor; si son sin cáscara eso que os ahorráis ;)</p>
<p>Tengo que probar a hacerla de nuevo usando almendras&#8230; quién sabe, quizás esté aún más de la muerte!</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">Ingredientes:</span><br />
250 gr de avellanas (peso sin cáscara)<br />
100 gr de harina 00<br />
150 gr de azúcar<br />
100 gr de harina<br />
100 gr de mantequilla a temperatura ambiente<br />
1 pizca de sal<br />
3 huevos<br />
1 sobrecito de levadura</strong></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #000000;">1</span></strong> Forrar una placa de horno con papel del horno. Poner las avellanas y tostarlas en el horno caliente a 180 °C durante unos diez minutos. Pasado este tiempo, sacarlas del horno y eliminar la pielecilla. Dejar que se enfríen ponerlas en la picadora y triturarlas muy bien.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Batir la mantequilla con el azúcar hasta que se ponga de un color pálido. Añadir los huevos, uno a uno, y seguir batiendo hasta que estén bien mezclados.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> En otro cuenco mezclar la harina, la sal y la levadura. Añadir, poco a poco, la mezcla de mantequilla, azúcar y huevos e ir removiendo hasta que los ingredientes estén bien amalgamados.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Añadir, por último, las avellanas molidas y mezclar bien.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Calentar el horno a 180 °C.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Forrar un molde con papel de horno y rellenarlo con la masa. La masa de este bizcocho es bastante densa por lo que tendréis que nivelarla con un cuchillo o el dorso de una cuchara.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>7</strong></span> Cocer el bizcocho en el horno caliente durante unos 40 minutos. Para comprobar si está bien hecho podemos pincharlo con un palillo de dientes o un cuchillo afilado. Si el palillo sale limpio quiere decir que está listo. Si sale aún con restos de la masa tendremos que dejarlo un poco más.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">8</span></strong> Sacarla del horno y dejarla reposar en el molde durante 5 minutos. Desmoldar y dejarla enfriar completamente antes de servir. Está muy buena con avellanas y con un poco de nata montada. Es también perfecta para el desayuno o para llevarla al trabajo y ponerles los dientes largos a los comáis ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/191200036/Bizcocho-de-avellanas">Bizcocho de avellanas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/12/12/bizcocho-de-avellanas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Bizcocho de pera&#8230; invertido</title>
		<link>/2013/05/15/bizcocho-de-pera-invertido/</link>
		<comments>/2013/05/15/bizcocho-de-pera-invertido/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 15 May 2013 06:11:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[bizcocho]]></category>
		<category><![CDATA[Pera]]></category>
		<category><![CDATA[Upside-down cake]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2982</guid>
		<description><![CDATA[Esta es la tarta de desayuno más buena de los últimos tiempos! En general, siempre me ha dado bastante repelús los bizcochos húmedos, borrados, con cremas o frutas. En mi familia, el bizcocho que siempre ha triunfado es el clásico de los vasitos: es fácil, rápido, no lleva mantequilla, queda muy esponjoso y ligero. Luego [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/05/bizcocho-pera-2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2983" title="bizcocho-pera-2" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/05/bizcocho-pera-2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Esta es la tarta de desayuno más buena de los últimos tiempos!<span id="more-2982"></span></p>
<p>En general, siempre me ha dado bastante repelús los bizcochos húmedos, borrados, con cremas o frutas. En mi familia, el bizcocho que siempre ha triunfado es el clásico de los vasitos: es fácil, rápido, no lleva mantequilla, queda muy esponjoso y ligero. Luego yo con los años he ido introduciendo variaciones, que si de <a href="/2008/05/16/bizcocho-de-naranja/">naranja</a>, que si de <a href="/2008/08/23/y-la-historia-se-repite/">almendras</a>, que si de <a href="/2008/11/12/bizcocho-de-manzana-y-zanahoria/">manzana y zanahoria</a>.</p>
<p>Y en estas últimas semanas, andaba yo ensimismada con los upside-down cakes, o lo que viene siendo lo mismo, los bizcochos o tartas de frutas invertidos. He estado mirando algunas recetas, las hay que utilizan fruta en almíbar, las que utilizan fruta fresca, las que la saltean antes en una sartén o utilizan mantequilla para dar color a la fruta. Después de alguna prueba, he optado por utilizar mi receta infalible de toda la vida con una base de peras, cortadas no muy finas para que se muerda la fruta, y caramelo. El resultado es éste, a ver qué me contáis ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/05/bizcocho_pera1.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2985" title="bizcocho_pera" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/05/bizcocho_pera1.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p style="text-align: left;">Yo he utilizado un molde muy pequeñito, de 18 cm pero si queréis que os venga más grande podréis simplemente duplicar las cantidades.</p>
<p style="text-align: left;">Probadla con una bolita de helado de vainilla, a ver si conseguís que no se os caiga la baba :P</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/05/peras-2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2986" title="peras-2" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/05/peras-2.jpg" width="509" height="653" /></a></p>
<p style="text-align: left;"><span style="color: #996072;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 180 gr de harina</strong><br />
<strong> 180 gr de azúcar moreno</strong><br />
<strong> 50 ml de aceite de girasol</strong><br />
<strong> 50 ml de leche</strong><br />
<strong> 1 huevo</strong><br />
<strong> 1/2 sobrecito de levadura en polvo</strong><br />
<strong> 1 cucharada de extracto de vainilla</strong><br />
<strong> 1 pera hermosa</strong><br />
<strong> 100 gr de azúcar blanquilla</strong></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #996072;"><strong> 1</strong></span> Preparamos el molde: forrarlo con papel de plata y engrasarlo con un poco de mantequilla. Encendemos el horno a 170 °C.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> Pelar y cortar la pera en gajitos no muy finos. Disponerlos de forma ordenada cubriendo toda la superficie del molde.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>3</strong></span> En un cazo poner el azúcar blanquilla. Calentar gradualmente hasta que se haya derretido y haya cogido un color dorado. Esta operación es un poco delicada porque el azúcar para de estar en su punto a quemarse en un abrir y cerrar de ojos, por lo que es recomendable vigilarlo constantemente e ir removiéndolo, no con una cuchara sino simplemente cogiendo el cazo por el mango e inclinándolo para que se vaya mezclando. Una vez que esté en su punto, verter el caramelo sobre las peras teniendo cuidado cubrir bien todo el fondo del molde.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>4</strong></span> En un cuenco, mezclar la harina, el azúcar moreno, el aceite de girasol, la leche, el huevo, la levadura y el extracto de vainilla. Batir bien con la batidora hasta que todos los ingredientes estén bien integrados.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">5</span></strong> Rellenar el molde con la mezcla y poner en el horno caliente. Tardará unos 45 minutos. Para saber si está en su punto probad a introducir un palillo en el centro, cuando éste salga limpio el bizcocho estará listo.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">6</span></strong> Sacar del horno y dejar reposar 10 minutos. Desmoldar y disponer el bizcocho, invertido, con las peras en la parte de arriba, teniendo cuidado al despegar el papel de plata para no llevarnos con él las peras.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/141576880/Bizcocho-Pera-Invertido">Bizcocho de peras invertido</a></p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/05/peras.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2987" title="peras" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/05/peras.jpg" width="458" height="653" /></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/05/15/bizcocho-de-pera-invertido/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tarta de Navidad</title>
		<link>/2010/12/17/tarta-de-navidad/</link>
		<comments>/2010/12/17/tarta-de-navidad/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 17 Dec 2010 09:57:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Fiestas - Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[Otras cocinas del mundo]]></category>
		<category><![CDATA[bizcocho]]></category>
		<category><![CDATA[English pudding]]></category>
		<category><![CDATA[frambuesas]]></category>
		<category><![CDATA[fruta]]></category>
		<category><![CDATA[fruta confitada]]></category>
		<category><![CDATA[frutos rojos]]></category>
		<category><![CDATA[frutos secos]]></category>
		<category><![CDATA[Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[recetas]]></category>
		<category><![CDATA[Tartas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1600</guid>
		<description><![CDATA[Ya nos vamos acercando, queda exactamente una semana para la gran noche :) Supongo que todos estaréis con las neuronas a pleno ritmo pensando, buscando y organizando la cena de nochebuena, el almuerzo de Navidad o incluso los dos! Yo este año cambio, hemos decidido con mi familia hacer un viajecito por lo que nos [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Tarta de Navidad por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5238148133/"><img class="aligncenter" alt="Tarta de Navidad" src="http://farm6.static.flickr.com/5043/5238148133_452323467c.jpg" width="330" height="500" /></a></p>
<p>Ya nos vamos acercando, queda exactamente una semana para la gran noche :)</p>
<p>Supongo que todos estaréis con las neuronas a pleno ritmo pensando, buscando y organizando la cena de nochebuena, el almuerzo de Navidad o incluso los dos! Yo este año cambio, hemos decidido con mi familia hacer un viajecito por lo que nos ahorraremos este paso :P, tengo mucha curiosidad por ver cómo serán estas Navidades lejos de casa&#8230;</p>
<p>Pero volviendo a los preparativos tradicionales y para los que estéis buscando algo diferente yo os propongo esta tarta :) de estilo <em>english pudding</em>: un bizcochito &#8220;borracho&#8221; con fruta y frutos secos, muy navideño. Queda precioso como regalo si vais a cenar a casa alguien, con un bonito lazo alrededor. Esta versión es muy mini (20 cm, porque el bizcochito tiene una consistencia&#8230;) pero si queréis algo más grande sólo tenéis que aumentar los ingredientes.</p>
<p>No me &#8220;despido&#8221; de vosotros, aún pasaré por aquí para dejaros una o, si el trabajo me lo permite, dos recetillas navideñas antes de partir :)</p>
<p>Os dejo con esta receta <em>english style</em> y me voy a la cocina&#8230; esta vez no para cocinar sino para limpiar los restos de la cena de anoche. La cocina parece un campo de batalla pero nos lo pasamos muy bien celebrando Sta. Alicia! :)</p>
<p>A disfrutar del finde!! Aquí se prevee muy blanco!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
60 gr de mantequilla a temperatura ambiente<br />
50 gr de azúcar de caña<br />
1 cucharada de jarabe de arce (o en su defecto miel)<br />
2 huevos<br />
60 gr de harina<br />
½ sobrecito de levadura<br />
½ cucharadita de canela en polvo<br />
60 gr de frambuesas</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Para las frutas &#8220;borrachas&#8221;:</span><br />
2 cucharadas de pasas<br />
40 ml de grappa o aguardiente<br />
3 cucharadas de oporto<br />
1 cucharada de naranja escarchada cortada en trocitos pequeños</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Para la decoración:</span><br />
100 gr de mermelada de naranja<br />
60 gr de frambuesas<br />
4-5 nueces</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span> </strong> El día antes de la preparación de la tarta mezclar las pasas, la naranja, el oporto y el aguardiente y dejarlo macerar todo junto durante 24 horas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span> </strong> Batir la mantequilla con el azúcar y el jarabe de arce.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Incorporar los huevos, la harina, la levadura, la canela y las frambuesas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span> </strong> Añadir 3/4 de la fruta macerada con oporto y aguardiente.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Poner la mezcla en un molde de unos 20 cm forrado con papel de horno y cocer a 180 grados durante 30 minutos o hasta que la veamos dorada y suave al tacto.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span> </strong> Sacarla del horno y dejarla enfriar dentro del molde.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span> </strong> Preparamos la decoración: calentamos la mermelada de naranja y añadimos las nueces, las frambuesas y el resto de la fruta macerada. Podemos también añadir un poco del licor (oporto + aguardiente) que nos ha quedado de macerar las frutas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span> </strong> Dejar cocer algunos minutos para que se deshagan un poco las frambuesas y se adense la mermelada.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 9</span> </strong> Con una cuchara repartirla por toda la superficie de la tarta y dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 10</span> </strong>Dejar reposar la tarta durante 2 o 3 horas antes de servir.</p>
<p><strong>Receta original:</strong> tarta con arándanos, nueces y sherry del libro <a href="http://www.amazon.co.uk/Popina-Book-Baking-Isidora-Popovic/dp/1845979648">The Popina Book of Baking</a>, modificada según mis gustos y la disponibilidad de ingredientes en el frigo :P</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/45495030/Tarta-de-Navidad">Tarta de Navidad</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/12/17/tarta-de-navidad/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Bizcocho con naranja y chocolate</title>
		<link>/2009/11/10/bizcocho-con-naranja-y-chocolate/</link>
		<comments>/2009/11/10/bizcocho-con-naranja-y-chocolate/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 10 Nov 2009 09:36:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[bizcocho]]></category>
		<category><![CDATA[cacao amargo]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[naranja]]></category>
		<category><![CDATA[producto de horno]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=970</guid>
		<description><![CDATA[Ahora que por las mañanas estoy en casa hacer un bizcochito para que el maridito se lo lleve al trabajo es un must :P Porque qué es mejor&#8230;?? un bizcochito recién hecho o un croissant pegajoso lleno de química y grasas hidrogenadas?? &#8216;ta claro, no? Ya sé que me pongo &#8220;mu pesaita&#8221; con los bizcochos [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Bizcocho con naranja y chocolate por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4089826771/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2738/4089826771_7f2b1491d8.jpg" alt="Bizcocho con naranja y chocolate" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Ahora que por las mañanas estoy en casa hacer un bizcochito para que el <em>maridito</em> se lo lleve al trabajo es un <em>must</em> :P<br />
Porque qué es mejor&#8230;?? un bizcochito recién hecho o un croissant pegajoso lleno de química y grasas hidrogenadas?? &#8216;ta claro, no?</p>
<p>Ya sé que me pongo &#8220;mu pesaita&#8221; con los bizcochos pero es que en 10 minutos tienes hecha la masa y luego lo único que hay que hacer es esperar a que se cueza en el horno, poquito a poco, lo ves que sube y la casa se va llenando de ese olor dulce que tanto me gusta&#8230; ahhhh!!<br />
Como para no hacer uno diferente todos los días!!!</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 375 gr de harina<br />
400 gr de azúcar<br />
200 ml de aceite de girasol<br />
200 ml de </strong><a href="/2009/05/29/requeson-casero-y-cena-en-el-sempione-42/"><strong>suero de leche</strong></a><strong> (se puede sustituir por leche entera o semi)<br />
2 huevos (yemas y claras separadas)<br />
1 pizca de sal<br />
1 sobrecito de levadura en polvo<br />
3 cucharadas de cacao amargo en polvo<br />
La ralladura de 2 naranjas</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
En un cuenco grande mezclar la harina, el azúcar, el aceite, el suero de leche, la levadura, el cacao en polvo y las dos yemas. Batir bien con la batidora hasta que estén bien mezclados todos los ingredientes.<br />
Añadir la ralladura de naranja y mezclar bien; esta vez con una cuchara.<br />
Por último montar las claras a punto de nieve con la sal e incorporarlas suavemente con movimientos envolventes de abajo hacia arriba a la masa.<br />
Forrar un molde de plum cake con papel de horno, rellenarlo con la masa y hornear en horno caliente a 180 gr durante unos 50-60 minutos.<br />
Es muy importante no abrir el horno durante la primera media hora sino el bizcocho podría no subir.<br />
Para comprobar que está en su punto, como siempre, pinchar el bizcocho con un palillo o un cuchillo en el centro, si al sacarlo sale limpio quiere decir que el bizcocho está listo.<br />
Sacarlo del horno y dejarlo reposar dentro del molde 5 minutos más.<br />
Dejarlo enfriar encima de una rejilla y conservarlo, si es posible, en una caja de lata.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/22353687/Bizcocho-de-naranja-y-chocolate">Bizcocho de naranja y chocolate</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/11/10/bizcocho-con-naranja-y-chocolate/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>19</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Quatre quarts con ron y mermelada de higos</title>
		<link>/2009/10/18/quatre-quarts-con-ron-y-mermelada-de-higos/</link>
		<comments>/2009/10/18/quatre-quarts-con-ron-y-mermelada-de-higos/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 18 Oct 2009 15:15:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[bizcocho]]></category>
		<category><![CDATA[desayunos]]></category>
		<category><![CDATA[higos]]></category>
		<category><![CDATA[mantequilla]]></category>
		<category><![CDATA[merienda]]></category>
		<category><![CDATA[mermelada]]></category>
		<category><![CDATA[producto de horno]]></category>
		<category><![CDATA[quatre quarts]]></category>
		<category><![CDATA[ron]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=929</guid>
		<description><![CDATA[Pues los que os decía que con la mermelada de higos se puede hacer un increible&#8230; cuatro cuartos!! Ya lo habíamos hecho, el básico, y no sé vosotros pero yo me había prohibido hacerlo de nuevo porque además de tener cantidades ingentes de mantequilla es que está de la muerte y una vez que se [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Quatre quarts con ron y mermelada de higos por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3980460265/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2601/3980460265_8e68973710.jpg" alt="Quatre quarts con ron y mermelada de higos" width="336" height="500" /></a></p>
<p>Pues los que os decía que con la mermelada de higos se puede hacer un increible&#8230; cuatro cuartos!!</p>
<p>Ya lo habíamos hecho, <a href="/2009/06/07/quatre_quarts/">el básico</a>, y no sé vosotros pero yo me había prohibido hacerlo de nuevo porque además de tener cantidades ingentes de mantequilla es que está de la muerte y una vez que se empieza ya no se puede parar&#8230; que si un trocito para el desayuno, que si uno pequeñito después de comer, que si un trozo para la merienda&#8230; porque teniendo semejante bizcocho en casa quien es el guapo que se resiste a la merienda?? :P</p>
<p>Esta vez he aprovechado para hacer unos cuantos cambios que me parecían interesantes como poner un chorito de ron (para aromatizar un poquillo), ponerle la mermelada -recién hecha- de higos, usar un poco de fécula por aquello de hacerlo más esponjoso y harina manitoba (o bien de fuerza &#8211; ) que contiene mucho gluten y es perfecta para productos de horno :)</p>
<p>Pues nada, a mí me ha gustado mucho (más que el original), a ver qué pensáis vosotros! :)</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 4 huevos<br />
igual cantidad de mantequilla<br />
igual cantidad de harina <span style="font-weight: normal;">(30 gr de fécula y el resto de harina manitoba o de fuerza)</span><br />
igual cantidad de azúcar <span style="font-weight: normal;">(o incluso un poquito menos porque la mermelada es muy dulce)</span><br />
1 chupito de ron<br />
1 sobrecito de levadura<br />
1 punta de especias (cardamomo, vainilla)<br />
Unas cucharadas de mermelada de higos</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Batir bien los huevos con el azúcar hasta que estén espumosos.<br />
Añadir la mantequilla a temperatura ambiente y seguir batiendo (a mano o con la batidora). Añadir el ron.<br />
Tamizar la harina con la fécula, la levadura y las especias. Incorporarlas a la mezcla anterior.<br />
Forrar un molde de plum cake con papel de horno y rellenar el molde hasta la mitad con la masa.<br />
Extender una capa fina de mermelada de higos (más o menos 2-3 cucharadas) y terminar de rellenar el molde con el resto de la masa.<br />
Nivelar la superficie y hornear en horno caliente a 180 grados durante más o menos una hora.<br />
Controlar el punto de cocción en el centro con un palillo o un cuchillo: introducirlo con cuidado en el centro, si sale limpio el bizcocho está en su punto.<br />
Sacarlo del horno y dejarlo reposar en el molde durante 5 minutos antes de desmoldarlo.<br />
Se conserva muy bien unos días en una caja de lata.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/21242859/Quatre-Quarts-Higos">Quatre quarts con ron y mermelada de higos</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/10/18/quatre-quarts-con-ron-y-mermelada-de-higos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Quatre quarts</title>
		<link>/2009/06/07/quatre_quarts/</link>
		<comments>/2009/06/07/quatre_quarts/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 07 Jun 2009 07:23:01 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[bizcocho]]></category>
		<category><![CDATA[gateaux]]></category>
		<category><![CDATA[pastel]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=728</guid>
		<description><![CDATA[Mi desayuno de hoy! con un kiwi, un zumo de arándanos (bueno para la circulación) y un vasito de leche fresca :) Sí, es verdad, es una bomba de relojería pero no hay que comérselo todo de un tirón, no??!! La operación bikini está a la vuelta de la esquina (el 25 me voy a [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center; "><a title="Quatre quarts por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3601565278/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3320/3601565278_b4b00205a9.jpg" alt="Quatre quarts" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Mi desayuno de hoy! con un kiwi, un zumo de arándanos (bueno para la circulación) y un vasito de leche fresca :) Sí, es verdad, es una bomba de relojería pero no hay que comérselo todo de un tirón, no??!! La operación bikini está a la vuelta de la esquina (el 25 me voy a pasar un finde a Cerdeña!!) pero este gâteau o pastel típico de la Bretaña francesa bien vale un michelín por aquí o por allá :P</p>
<p>El quatre quarts, literalmente cuatro cuartos, se llama así porque se utilizan 4 ingredientes en la misma proporción: huevos, azúcar, harina y mantequilla&#8230; cuando he visto la cantidad de mantequilla delante de mis ojos me ha dado un repelús (me parecía una exageración) pero ha salido de miedo&#8230; mañana me la llevo a la <em>office</em> porque es un peligro dejarlo ahí en la cocina&#8230;</p>
<p>La mantequilla se puede utilizar normal o salada. Yo soy la fan number 1 de la mantequilla salada así que no podía usarla normal&#8230; me daba un poco de miedo sacrificar un montón de huevos, harina y azúcar para hacer este experimento&#8230; pero al final me he alegrado porque le da un toque que pa&#8217;qué!</p>
<p>Total, un montón de dudas para al final sacar del horno esta maravilla&#8230; si tenéis hijos os van a pedir el bis!! Yo por mi parte se la dedico a mi amigo Camacho porque desde que puse la foto en <a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar">Flickr</a> sabía que se le iba a caer la babilla ;)</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><strong><br />
3-4 huevos (depende del tamaño, deben pesar unos 250 gr entre todos)<br />
250 gr de mantequilla derretida con o sin sal<br />
250 gr de harina<br />
250 gr de azúcar<br />
1/2 sobrecito de levadura en polvo</strong></p>
<p><strong> </strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><strong><br />
<strong><span style="font-weight: normal;">Encender el horno a 180º.</span><br />
<span style="font-weight: normal;"> Separar las yemas de las claras.<br />
En un cuenco batir, con un tenedor, las yemas con el azúcar. Añadir la mantequilla derretida y mezclar bien. Incorporar la levadura y volver a mezclar.<br />
Después añadir la harina y seguir removiendo.<br />
Montar las claras a punto de nieve fuerte. Incorporar las claras a la preparación anterior; poco a poco con movimientos envolventes de abajo hacia arriba para evitar que se bajen las claras. Esta operación es delicada porque la masa del pastel no es muy líquida.<br />
Echar la masa en un molde de plum cake forrado con papel de horno y cocer durante unos 45-50 minutos.<br />
Como siempre para comprobar que el pastel esté bien cocido, introducir un palillo de dientes en el centro si sale limpio está en su punto.<br />
</span></strong></strong><br />
<strong> Descárgate la receta:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/16189877/Quatre-quarts">Quatre quarts</a><br />
<strong></strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/06/07/quatre_quarts/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>28</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.522 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:59:50 -->
