<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; aceite de oliva</title>
	<atom:link href="/tag/aceite-de-oliva/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Bizcocho con aceite de oliva</title>
		<link>/2014/09/14/bizcocho-con-aceite-de-oliva/</link>
		<comments>/2014/09/14/bizcocho-con-aceite-de-oliva/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 14 Sep 2014 20:11:53 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Tartas]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[aceite de oliva]]></category>
		<category><![CDATA[bizcocho]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5150</guid>
		<description><![CDATA[Alguna vez que otra os he hablado de la página de Chefsteps :) Son unos chicos super apañaos que enseñan a cocinar con unos videos estupendos. Empezaron hace ya algunos años, yo los sigo desde el principio. Su técnica principal es el sous-vide que requiere un equipo bastante costoso y que dificilmente tenemos en nuestras [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5151" src="/wp-content/uploads/2014/09/bizcocho-aceite-oliva.jpg" alt="bizcocho con aceite de oliva" /></p>
<p>Alguna vez que otra os he hablado de la página de <a href="http://www.chefsteps.com/">Chefsteps</a> :) Son unos chicos super apañaos que enseñan a cocinar con unos videos estupendos. Empezaron hace ya algunos años, yo los sigo desde el principio. Su técnica principal es el <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Sous-vide">sous-vide</a> que requiere un equipo bastante costoso y que dificilmente tenemos en nuestras cocinas. Quitando estas recetas (que si dios quiere algún día tendré la oportunidad de probar :) tienen otras muchas aptas a cocineros menos expertos (lo suyo es mucha tela) y a cocinas menos profesionales.<span id="more-5150"></span></p>
<p>La receta de hoy es una de ellas. Soy super fan de los bizcochos, de hecho creo que la primera receta que aprendí a hacer yo solita fue la del <a href="/2008/08/23/y-la-historia-se-repite/">bizcocho de yogur</a>&#8230; sí, sí, la de los vasitos. Y me ha acompañado a lo largo de los años porque sigo haciéndola, solo que ahora la hago casi con los ojos cerrados de tanto que la he hecho :)</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5152" src="/wp-content/uploads/2014/09/bizcocho-aceite-oliva-2.jpg" alt="bizcocho con aceite de oliva" /></p>
<p>Cuando ví el video de los chicos de Chefsteps me enamoré casí al momento y pensé que tenía que probarlo. Me da siempre un poco de miedo ponerme con sus recetas porque son tan perfectas que asustan pero, doy fe, es super fácil y el resultado está asegurado. Como pasó en su día con la receta de los <a href="/2013/10/02/bollitos-de-pan/">bollitos de pan</a> que saqué también de su página.</p>
<p>Os dejo aquí la receta original, traducida obviamente, y su video estupendísimo para quien quiera ver el paso a paso.</p>
<p><iframe src="//www.youtube.com/embed/uiHEQs66R7M" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 3 huevos</strong><br />
<strong> 190 g de azúcar</strong><br />
<strong> 1 limón BIO</strong><br />
<strong> 1 vaina de vainilla</strong><br />
<strong> 110 gr de harina</strong><br />
<strong> 160 gr de aceite de oliva</strong><br />
<strong> Sal</strong></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5153" src="/wp-content/uploads/2014/09/bizcocho-aceite-oliva-3.jpg" alt="bizcocho con aceite de oliva" /></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Empezamos separando las claras de las yemas. Abrimos la vaina de vainilla en dos con un cuchillito afilado, rascamos el interior para sacar las semillas. En un cuenco unimos las yemas, 100 gr de azúcar, las semillas, la piel del limón rallada su zumo. Batimos bien hasta que la mezcla se ponga blanquecina y espumosa.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Tamizamos la harina y la añadimos poco a poco a la mezcla de huevo y azúcar.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Añadimos poco a poco el aceite y seguimos batiendo.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Por otro lado batimos las claras con una pizca de sal. Cuando empiecen a montar añadimos, poco a poco, 60 gr de azúcar y seguimos batiendo hasta que estén montadas a punto de nieve.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Incorporamos las claras montadas a la mezcla anterior en tres o cuatro tandas, con una espátula de silicona y con movimientos envolventes de abajo hacia arriba para evitar que se desmonten.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Enmantequillamos el molde y espolvoreamos toda la superficie (incluidos los bordes) con harina. Eliminamos la harina en exceso.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Rellenamos el molde con la masa y lo metemos en el horno caliente a 170°C durante unos 40 minutos o hasta que introduciendo un palillo éste salga limpio.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>8</strong></span> Desmoldamos. Mezclamos el resto del azúcar (20 gr aprox.) y unos 5 gramos de sal fina. Espolvoreamos toda la superficie con esta mezcla. Dejamos enfriar antes de cortar y servir.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>9</strong></span> Se conserva perfectamente durante 1 semana en una caja de lata cerrada herméticamente.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/239729826/Bizcocho-Aceite-Oliva">Bizcocho de aceite de oliva</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/09/14/bizcocho-con-aceite-de-oliva/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Receta de cookies&#8230; de avena</title>
		<link>/2013/04/05/cookies-de-avena/</link>
		<comments>/2013/04/05/cookies-de-avena/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 05 Apr 2013 08:14:31 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[aceite de oliva]]></category>
		<category><![CDATA[Avena]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[cookies]]></category>
		<category><![CDATA[Galletas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2854</guid>
		<description><![CDATA[Aquí estoy de nuevo! Con una receta de cookies! No, no me ha tocado la lotería y me he ido a vivir a las Bahamas :) Es que de vez en cuando hay que tomarse unas vacaciones de todo: del trabajo, de la casa, incluso del blog! Han sido unas semanas muy intensas en las [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/04/chocolate-cookies-4.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2855" title="recetas de cookies" alt="recetas de cookies" src="/wp-content/uploads/2013/04/chocolate-cookies-4.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Aquí estoy de nuevo! Con una receta de cookies!<span id="more-2854"></span></p>
<p>No, no me ha tocado la lotería y me he ido a vivir a las Bahamas :) Es que de vez en cuando hay que tomarse unas vacaciones de todo: del trabajo, de la casa, incluso del blog! Han sido unas semanas muy intensas en las que, entre otras cosas, hemos podido pasar unos días en España.. Adivináis dónde?</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/04/FNT1.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2860" title="FNT" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/04/FNT1.jpg" width="1630" height="1222" /></a></p>
<p>Sí, ya sé que así es un poco difícil&#8230; os doy una pista&#8230; hemos comido pulpo, queso san simón y grelos :)</p>
<p>Entre unas cosas y otras, el tiempo para cocinar y hacer fotos se ha reducido a cero patatero, pero este fin de semana me desquito :P</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/04/chocolate-cookies-3.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2856" title="recetas de cookies" alt="recetas de cookies" src="/wp-content/uploads/2013/04/chocolate-cookies-3.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Hoy es viernes (oléeee!!) y no os podía dejar sin esta receta super fácil para probar durante el finde. Después de las famosas <span style="color: #906672;"><a href="/2012/03/21/cookies-con-chocolate-y-coco/"><span style="color: #906672;">cookies de chocolate y coco</span></a></span>, estás galletas son las segundas más fáciles del mundo mundial: probar para creer!</p>
<p>La receta llega directamente de uno de mis <a href="http://www.cavolettodibruxelles.it/2013/03/olive-oil-chocolate-chip-cookies">blogs</a> italianos preferidos de toda la vida y os aseguro que es un éxito total. Yo he utilizado copos de avena integral porque me gustan más pero podéis utilizar los que tengáis más a mano. No os voy a decir que estas cookies son light pero sí podemos decir que son más sanas de cualquier producto industrial: aceite de oliva, azúcar moreno integral, copos de avena&#8230; mejor que un bollo <em>empaquetao</em>, no?? :)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/04/chocolate-cookies-1.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2857" title="recetas de cookies" alt="recetas de cookies" src="/wp-content/uploads/2013/04/chocolate-cookies-1.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Pues nada, ya me contaréis. Feliz finde! (yo en cuanto salga del curro me encierro en la cocina ;)</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">Ingredientes para unas 30 unidades:</span></strong><br />
<strong>125 gr de copos de avena integral</strong><br />
<strong> 150 gr de azúcar moreno</strong><br />
<strong> ½ cucharadita de levadura en polvo</strong><br />
<strong> 1 pizca de sal</strong><br />
<strong> 120 ml de aceite de oliva</strong><br />
<strong> 1 huevo</strong><br />
<strong> 1 cucharada de extracto de vainilla</strong><br />
<strong> 100 gr de chocolate sin leche</strong></p>
<p><strong><span style="color: #906672;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #906672;"> 1</span></strong> En un cuenco mezclar los copos de avena, el azúcar, la levadura y la sal.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>2</strong></span> Añadir el aceite de oliva, el huevo y el extracto de vainilla y remover (se puede hacer incluso con las manos) hasta que todos los ingredientes estén bien mezclados.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">3</span></strong> Por último incorporar el chocolate tritato groseramente y remover de nuevo.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> Encender el horno a 180°C. Forrar una placa de horno con papel de horno y formar montoncitos de masa bien separados entre sí. Más o menos en una placa caben 4 x 5 montoncitos.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">5</span></strong> Meter en el horno y cocer durante unos 15 minutos controlando de vez en cuando para que no se nos quemen.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/04/chocolate-cookies-2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2858" title="recetas de cookies" alt="recetas de cookies" src="/wp-content/uploads/2013/04/chocolate-cookies-2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Nota:</strong></span> la masa de estas cookies queda muy suelta, no os alarméis si véis que se deshace con facilidad. De hecho, es un poco difícil formar los montoncitos. Os aconsejo que los aplastéis un poquito con las manos y veréis como durante la cocción se quedan pegaditos. Aconsejo también no aplastar demasiado los montoncitos porque durante la cocción el diametro de las cookies aumenterá bastante.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/134166826/Cookies-de-avena">Cookies de avena</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/04/05/cookies-de-avena/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Lenguado, tomatitos y aceitunas</title>
		<link>/2011/05/23/lenguado-tomatitos-y-aceitunas/</link>
		<comments>/2011/05/23/lenguado-tomatitos-y-aceitunas/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 23 May 2011 11:17:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[aceite de oliva]]></category>
		<category><![CDATA[aceitunas]]></category>
		<category><![CDATA[cocina light]]></category>
		<category><![CDATA[cocina sana y natural]]></category>
		<category><![CDATA[lenguado]]></category>
		<category><![CDATA[tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1814</guid>
		<description><![CDATA[Ala, aquí estoy de nuevo&#8230; después de haber sobrevivido este fin de semana :) Tengo unas amigas que están como una cabra, rondamos los 40 pero no hay quien nos pare :P Mi amiga y madrina de boda (la morenita de las fotos) ha tenido el gran placer de organizar una despedida de soltera de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Lenguado con tomatitos y aceitunas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5707406538/"><img class="aligncenter" alt="Lenguado con tomatitos y aceitunas" src="http://farm4.static.flickr.com/3428/5707406538_2165b3ff96.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Ala, aquí estoy de nuevo&#8230; <a href="http://www.facebook.com/media/set/?set=a.10150245946284120.370251.587749119">después de haber sobrevivido este fin de semana</a> :) Tengo unas amigas que están como una cabra, rondamos los 40 pero no hay quien nos pare :P</p>
<p>Mi amiga y madrina de boda (la morenita de las fotos) ha tenido el gran placer de organizar una despedida de soltera de esas que te quitan el sentío: salto en paracaídas, spa y masajes y cena con los maríos. Por supuesto no podía faltar <a href="http://www.facebook.com/photo.php?fbid=1990804420433&amp;set=a.1990801900370.119183.1553060781&amp;type=1&amp;theater">el modelito conejita rosa</a> que me ha obligado a llevar durante toda la tarde :)</p>
<p>Bueno, dejando a un lado las idas de perol de mujeres ancianas ;) últimamente intento estar muy light: 1. porque he descubierto que a mí el calor del verano me sienta fatá, fatá, fatá y 2. porque no es plan de coger 5 kg antes de la boda. Así que ejercicio (cuando la astenia privameral y el calor lo permiten) y comiditas ligeras.</p>
<p>A mí el pescado me encanta, creo que muuuuucho más que la carne, pero lo que más me gusta del mundo mundial son las verduras, ñam! El lenguado hacía siglos que no lo compraba. En mi casa cuando comíamos lenguado era siempre una fiesta. Mi madre lo hacía a la plancha que creo que es lo que mejor le va pero esta vez tenía ganas de algo &#8220;diferente&#8221; y lo pongo entre comillas porque no he descubierto las Américas con esta receta pero no sé yo el pescado siempre lo hago igual: al horno, a la sal, en sopita o cuando me vuelvo loca frito.</p>
<p>Esta receta es genial para el verano porque no tenemos que encender el horno, se hace en un plis plas y el lenguado sale super jugosito y rico. A ver quien se lanza??? (y nunca mejor dicho ;)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
4 lenguaditos<br />
200 gr de tomatitos<br />
Aceitunas negras con o sin hueso<br />
Aceite de oliva<br />
Sal, pimienta<br />
Vino blanco<br />
Hojas de albahaca</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Como en cualquier receta sencilla, la &#8220;dificultad&#8221; de esta receta está en la elección de los ingredientes. Han de ser de calidad el lenguado, los tomates y las aceitunas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span> </strong>Lavar, secar y cortar en dos o cuatro los tomatitos. En una sartén grande poner los tomatitos con un poco de aceite y dejar que se doren poco a poco.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Añadir los lenguados y las aceitunas. Dejar dorar el pescado por un lado. Salpimentar y dar la vuelta.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Salpimentar el otro lado y añadir medio vasito de vino blanco. Dejar evaporar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span> </strong>Mover delicadamente la sartén de vez en cuando para evitar que el lenguado se pegue.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span> </strong>Cuando esté listo por ambos lados servir con los tomatitos, las aceitunas y la albahaca cortada con las manos!!! (no usar un cuchillo porque se oxida y se pone nera y muy fea :)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/56054642/Lenguado-en-la-sarten-con-tomatitos-y-aceitunas"> Lenguado en la sartén con tomatitos y aceitunas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/05/23/lenguado-tomatitos-y-aceitunas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tortas de aceite</title>
		<link>/2011/02/03/tortas-de-aceite/</link>
		<comments>/2011/02/03/tortas-de-aceite/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 03 Feb 2011 09:17:07 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[aceite de oliva]]></category>
		<category><![CDATA[anís]]></category>
		<category><![CDATA[cocina tradicional]]></category>
		<category><![CDATA[desayunos]]></category>
		<category><![CDATA[Inés Rosales]]></category>
		<category><![CDATA[tortas de aceite]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1651</guid>
		<description><![CDATA[Una italiana, una francesa y ya era hora de una receta española :) En mi &#8220;viaje&#8221; a la recuperación de los sabores y las recetas de cuando era chica me he cruzado con esta receta que pensaba que no obtendría jamás. Lo raro es que me la he encontrado en este libro y lo bueno [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Tortas de aceite por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5338073923/"><img class="aligncenter" alt="Tortas de aceite" src="http://farm6.static.flickr.com/5206/5338073923_9aa719bc5a.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Una italiana, una francesa y ya era hora de una receta española :)</p>
<p>En mi &#8220;viaje&#8221; a la recuperación de los sabores y las recetas de cuando era <em>chica</em> me he cruzado con esta receta que pensaba que no obtendría jamás. Lo raro es que me la he encontrado <a href="http://www.jamieoliver.com/books/jamie-does"><strong>en este libro</strong></a> y lo bueno es que la he adaptado un poco a lo que yo recuerdo que era el sabor de las tortas de aceite de mi infancia&#8230; y no tanto porque aún las venden.</p>
<p>Para mí decir tortas de aceite es decir <a href="http://www.inesrosales.com/"><strong>Inés Rosales</strong></a>. La empresa sevillana vende estas tortas finísimas y buenísimas en un envoltorio como los de antes. La receta me ha encantado porque se parece muchíiiiisimo al sabor original de estas tortas y bueno yo soy fan de <a href="http://www.jamieoliver.com/"><strong>Jamie Oliver</strong></a>, que como a mí le encanta ir por ahí recuperando las recetas tradicionales.</p>
<p>No es por hacerle publicidad pero el libro está super bien, las fotos, las recetas (hay muy buenas recetas italianas :) e incluso la calidad del libro que está cuidadísimo en todos los detalles. Vaya, una buena inversión si os gusta Jamie tanto como a mí.</p>
<p>Y nada os dejo con la receta y una avalancha de preguntas: conociáis las tortas de aceite?, tenéis alguna receta?, recuerdos de la infancia?, qué tipo de tortas eran, finas como estas o diferentes?</p>
<p>Espero con curiosidad las respuestas :)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
350 gr de harina candeal<br />
1 pizca de sal<br />
2 cucharaditas de semillas de anís<br />
3 cucharadas de azúcar moreno + un poco más para espolvorear<br />
1/2 sobrecito de levadura en polvo<br />
100 ml de aceite de oliva<br />
150 de agua templada<br />
Azúcar glas para espolvorear<br />
1 clara de huevo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span> </strong> Machacar con el mortero las semillas de anís.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2 </span></strong> En un cuenco grande mezclar la harina, la sal y las semillas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Mezclar el aceite y el agua. Añadir el azúcar moreno y la levadura. Remover bien y dejar reposar unos minutos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Hacer un hueco en el centro de la harina y empezar a echar la mezcla de aceite y agua incorporando poco a poco la harina de los bordes. Mezclar bien y terminar &#8220;amasando&#8221; con las manos. La pasta debe quedar sin grumos, bastante aceitosa pero que se despegue fácilmente de las manos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Forrar una placa para horno con papel de horno. Si utilizáis papel de plata pincelarlo con un poco de aceite de oliva. Espolvorear con azúcar glas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Dividir la masa en 12 partes iguales.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Con el rodillo extender cada una de las partes formando discos de unos 10 cm de diámetro. Disponed las tortas en la placa, pincelarlas con la clara de huevo batida y espolvorear un poco de azúcar glas y azúcar moreno por la superficie.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> Cocer en el horno a 220º durante unos 10 minutos o hasta que estén doradas.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/48086812/Tortas-de-aceite">Tortas de aceite</a></p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 65px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2011%2F02%2F03%2Ftortas-de-aceite%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/02/03/tortas-de-aceite/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>19</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Mascarilla de arcilla verde</title>
		<link>/2010/01/06/mascarilla-arcilla-verde/</link>
		<comments>/2010/01/06/mascarilla-arcilla-verde/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 06 Jan 2010 16:07:34 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[BELLEZA]]></category>
		<category><![CDATA[aceite de almendras dulces]]></category>
		<category><![CDATA[aceite de oliva]]></category>
		<category><![CDATA[aceite esencial]]></category>
		<category><![CDATA[arcilla verde]]></category>
		<category><![CDATA[limón]]></category>
		<category><![CDATA[mascarilla]]></category>
		<category><![CDATA[pieles grasas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1049</guid>
		<description><![CDATA[Antes de ponernos manos a la obra con las recetas nuevas del 2010 os propongo que prestemos un poco de atención a nuestro pobre cuerpo que durante dos semanas ha sufrido&#8230; mucho&#8230; con cenas, salidas hasta las tantas, alcohol, humo (para los que fuman y desgraciadamente también para los que no), etc&#8230; No que con [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Mascarilla de arcilla verde por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4251110118/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4005/4251110118_0ffa514836.jpg" alt="Mascarilla de arcilla verde" width="340" height="500" /></a></p>
<p>Antes de ponernos manos a la obra con las recetas nuevas del 2010 os propongo que prestemos un poco de atención a nuestro pobre cuerpo que durante dos semanas ha sufrido&#8230; mucho&#8230; con cenas, salidas hasta las tantas, alcohol, humo (para los que fuman y desgraciadamente también para los que no), etc&#8230;</p>
<p>No que con esta mascarilla se vayan a solucionar todos los excesos de las fiestas pero sí puede ser una buena forma de decir BASTA! y empezar a cuidarnos un poquillo más. Y cuando hablo de cuidarnos no me refiero solo a echarnos una mascarilla de vez en cuando sino a comer un poquito mejor, hacer más ejercicio y por qué no darnos el lujo de cuidarnos con algunas cosas muy sencillas como estas <a href="/2009/05/11/sales-de-bano-suavizantes/"><strong><span style="color: #ff6600;">sales</span></strong></a> o esta mascarilla de efecto purificante :)</p>
<p>La receta de esta mascarilla la he cogido del folleto explicativo que venía con el paquete de arcilla. En él te vienen algunas &#8220;recetas&#8221; para diferentes tipos de mascarillas: para la cara, para el pelo, para la celulitis, etc&#8230;</p>
<p>Ya os había hablado de las propriedades de la arcilla verde en este <a href="/2009/02/03/paletilla/"><span style="color: #ff6600;"><strong>post</strong></span></a> pero ahora os las recuerdo :P La arcilla es desintoxicante, depurativa, cicatrizante, antiimflamatoria y remineralizante!! Podemos beneficiarnos de ella tanto por dentro como por fuera ya que es posible hacer mascarillas, emplastos o incluso tomarla mezclada con agua (para ello utilizad arcilla verde ventilada y consultad con un experto en vuestro herbolario o farmacia de confianza).</p>
<p>Para realizar la mascarilla sólo tenéis que poner en un cuenco una buena cucharada colma de <span style="color: #ff6600;"><strong>arcilla verde</strong></span> y mezclarla con un poco de <span style="color: #ff6600;"><strong>agua</strong></span> hasta que se haga una pasta que sea fácil extender por la cara, ni muy dura ni muy líquida. Añadirle unas gotas de <span style="color: #ff6600;"><strong>aceite de almendras dulces o aceite de oliva</strong></span> y remover bien. A este punto sólo tenéis que extenderla bien por la cara, evitando el contorno de los ojos, y dejadla reposar durante 10 minutos. Si tenéis la piel grasa se puede añadir unas gotas de <span style="color: #ff6600;"><strong>zumo de limón</strong></span> o una gota de <span style="color: #ff6600;"><strong>aceite esencial de limón</strong></span>.</p>
<p>Y nada, a disfrutar con una piel de melocotón y con las risas que le dan a uno cuando se ve el careto en el espejo :P</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Mascarilla de arcilla verde por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4250647831/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2467/4250647831_e3e5e38352_m.jpg" alt="Mascarilla de arcilla verde" width="160" height="240" /></a></p>
<p><strong>Descárgate la <em>receta</em> en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/24859225/Mascarilla-de-arcilla-verde">Mascarilla de arcilla verde</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/01/06/mascarilla-arcilla-verde/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Salsa de tomate o sugo di pomodoro?</title>
		<link>/2009/07/27/salsa-de-tomate-o-sugo-di-pomodoro/</link>
		<comments>/2009/07/27/salsa-de-tomate-o-sugo-di-pomodoro/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 27 Jul 2009 16:09:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Conservas dulces]]></category>
		<category><![CDATA[Salsas]]></category>
		<category><![CDATA[aceite de oliva]]></category>
		<category><![CDATA[guindilla]]></category>
		<category><![CDATA[tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=803</guid>
		<description><![CDATA[A estas alturas de la vida mi corazón está divido en dos entre España e Italia. Una me ha visto nacer y la otra me está viendo crecer&#8230; en todos los aspectos porque últimamente he cogido unos pocos de quilos :P Siempre se dice que entre España e Italia no existen muchas diferencias, que somos [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Salsa de tomate casera por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3757536821/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2454/3757536821_ce1521527b.jpg" alt="Salsa de tomate casera" width="338" height="500" /></a></p>
<p>A estas alturas de la vida mi corazón está divido en dos entre España e Italia. Una me ha visto nacer y la otra me está viendo crecer&#8230; en todos los aspectos porque últimamente he cogido unos pocos de quilos :P</p>
<p>Siempre se dice que entre España e Italia no existen muchas diferencias, que somos iguales, que tanto monta monta tanto&#8230; y es verdad pero no es verdad. Un ejemplo claro es la cocina. Seguramente tenemos un montón de platos iguales o al menos muy parecidos pero luego hay grandes diferencias, productos autóctonos que no se encuentran aquí o allí. La verdad es que qué más da de dónde vengan si son buenos y ayudan a enriquecer nuestro bagaje gastronómico :)</p>
<p>Pues nada, ésta por ejemplo es una receta super italianísima pero que también he visto hacer a mi madre desde que tengo uso de razón. Ahora mismo no me acuerdo si la que hace mi madre es exactamente igual pero la base es la misma: unos buenos tomates maduros y una cocción a fuego lento como dios manda&#8230; Exito asegurado!! La guindilla o <em>peperoncino </em>es el toque italiano, aquí te lo encuentras hasta en la sopa y yo no me quejo porque me gusta a rabiar!</p>
<p>Y a vosotros cual os gusta más la salsa de tomate o <em>il sugo di pomodoro</em>? ;)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
Tomates en rama o de pera maduros<br />
Aceite de oliva<br />
Azúcar, sal y pimienta<br />
Guindilla</strong><strong></strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Poner abundante agua a calentar en una olla grande.<br />
Lavar los tomates y con ayuda de un cuchillo afilado practicar un corte en forma de cruz en la base de cada tomate.<br />
Cuando el agua empiece a hervir echar los tomates y dejarlos hervir durante 1-2 minutos.<br />
Colar y dejar que se enfrien durante algunos minutos. Gracias a este procedimiento, que se llama escaldar (pasar un alimento rápidisimamente por agua hirviendo), será muy fácil pelar los tomates ya que la piel se despega del resto.<br />
Pelar los tomates, partirlos en dos y sacar las semillas (se puede hacer exprimiendo cada mitad del tomate con las manos encima de un cuenco).<br />
Cortar los tomates en trocitos y ponerlos en una cacerola. Pasar por el colador el zumo con las semillas que nos ha quedado después de exprimir los tomates; eliminaremos las semillas pero el zumo lo añadimos a la cacerola con el resto de los tomates.<br />
Poner a calentar la cacerola a fuego lento, tapar y dejar cocer hasta que la pulpa de los tomates se haya deshecho.<br />
Pasar por el pasapurès; poner en otra cacerola y aliñar con aceite, azúcar (sirve para quitar la acidez del tomate&#8230; cuidado con pasarse con la cantidad!!), sal y pimienta. Si os gusta podéis añadir también una pizca de guindilla. Poner a cocer a fuego medio-bajo y dejar que se reduzca a la mitad.<br />
Dejar enfriar y guardar en tarros de cristal limpísimos.</p>
<p>Ah! se me olvidaba&#8230; ésta es mi segunda receta para el <span style="color: #ff6600;"><strong>HEMC 35</strong></span> dedicado a las conservas!! :)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="hemc 35 - conservas caseras" href="http://hechoencocina.blogspot.com/2009/07/aniversario-hemc-35-conservas-caseras.html"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2524/3701113394_666db90234_o.jpg" alt="hemc 35 - conservas caseras" width="130" height="200" /></a></p>
<p> <strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/full/17694610?access_key=key-2narzljtnxtr1bmxjmpx">Salsa de tomate casera</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/07/27/salsa-de-tomate-o-sugo-di-pomodoro/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>14</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Calabacines agridulces para el HEMC #35</title>
		<link>/2009/07/16/calabacines-agridulces/</link>
		<comments>/2009/07/16/calabacines-agridulces/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 16 Jul 2009 10:46:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conservas dulces]]></category>
		<category><![CDATA[aceite de oliva]]></category>
		<category><![CDATA[albahaca]]></category>
		<category><![CDATA[azúcar]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[conserva]]></category>
		<category><![CDATA[menta]]></category>
		<category><![CDATA[vinagre]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=783</guid>
		<description><![CDATA[Esta receta me la he traído de Cerdeña :P&#8230; una maravilla que comí durante las minivacaciones de junio en el hotelito rural en el que estábamos. Obviamente (como todo hotel rural que se precie) la comida que servían era casera y, como no, las conservas las hacían con los productos de su propia huerta (lo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Conserva de calabacín por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3714207484/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2483/3714207484_c624113e40.jpg" alt="Conserva de calabacín" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Esta receta me la he traído de Cerdeña :P&#8230; una maravilla que comí durante las minivacaciones de junio en el hotelito rural en el que estábamos. Obviamente (como todo hotel rural que se precie) la comida que servían era casera y, como no, las conservas las hacían con los productos de su propia huerta (lo que daría yo por un trocito de tierra!!).</p>
<p>Estos calabacines o zucchine los servían prácticamente todos los días con otros &#8220;antipasti&#8221; y me gustaron tanto que no me pude resistir y le pedí la receta :) Y qué os voy a contar? son super fáciles!! el único rollo es cortarlos tan tan tan finos pero en realidad usando un <a href="http://www.llardobonmercader.com/images/PELAPATATAS%20ABS.jpg">pelapatatas</a> se hace en un pis pas.</p>
<p>El calabacín que he usado es un calabacín verde claro que aquí se llama siciliano. He intentado informarme un poco, mirando por internet pero no he encontrado nada igual en español&#8230; La conserva se puede hacer con los calabaciones de toda la vida pero es mejor utilizar calabacines de piel clara porque ésta es más fina, el calabacín tiene menos semillas y es más dulce.</p>
<p style="text-align: left;">Si alguien nos puede dejar algo más de información calabacinera&#8230; será bien recibida!! :)</p>
<p style="text-align: center;">
<a title="Zucchina siciliana por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3726467000/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2626/3726467000_a469695f81.jpg" alt="Zucchina siciliana" width="500" height="371" /></a></p>
<p>Y antes de dejaros la recetilla os dejo esta simpática propuesta que ha hecho mi hermano :) Animaos y contad vuestra <a href="http://www.maw-design.com/historias-de-amor/">pequeña historia da amor</a>&#8230; Yo como no se dibujar me he lanzado con la fotografía&#8230; Vale todo!! lo único que hay que tener en cuenta es que hay que utilizar el corazón (que podéis descargar directamente desde la página) y que el resultado se debe enviar por e-mail&#8230; el resto depende de vuestra imaginación Chulo, no?? :) pues ala, a participar!!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="con patatas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3726275930/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2518/3726275930_00a1c76e68.jpg" alt="con patatas" width="333" height="500" /></a></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong>1 kg de calabacines<br />
200 ml de vinagre de vino blanco<br />
150 -200 gr de azúcar (depende si os gusta más o menos dulce)<br />
Aceite de oliva en cantidad industrial<br />
Menta o albahaca para decorar</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Cortar los calabaciones longitudinalmente lo más finos que podáis.<br />
Mezclar el vinagre con el azúcar y remover hasta que esté disuelto.<br />
Disponer las tiras de calabacín en una fuente honda. Añadir el vinagre; no debe cubrir completamente la verdura porque los calabacines durante el tiempo de reposo sueltan agua.<br />
Tapar con film transparente y dejar reposar en el frigo durante toda una noche.<br />
Sacar las tiras de calabacín del vinagre escurriéndolas un poco y meterlas en un bote limpio y que cierre herméticamente. Rellenar el bote con aceite de oliva hasta cubrir completamente el calabacín.<br />
Servir el calabacín escurrido del aceite y decorado con un poco de menta o albahaca fresca picada.</p>
<p>No sabría decir aún durante cuanto tiempo se conserva porque no ha durado ni una semana!!&#8230; supongo que bien cerrado y gracias al azúcar, el vinagre y el aceite durará algunos meses&#8230; a ver quien es el guapo que espera ;)</p>
<p>Esta receta participa al <a href="http://hechoencocina.blogspot.com/">HEMC #35</a> que este mes recoge recetas de conservas caseras:</p>
<p style="text-align: center;"><a title="hemc 35 - conservas caseras" href="http://hechoencocina.blogspot.com/2009/07/aniversario-hemc-35-conservas-caseras.html"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2524/3701113394_666db90234_o.jpg" alt="hemc 35 - conservas caseras" width="130" height="200" /></a></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/17404048/Conserva-de-calabacin-agridulce">Conserva de calabacín en agridulce</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/07/16/calabacines-agridulces/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.508 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:59:49 -->
