<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; apionabo</title>
	<atom:link href="/tag/apionabo/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Crema de apionabo y manzana</title>
		<link>/2014/12/29/crema-de-apionabo-y-manzana/</link>
		<comments>/2014/12/29/crema-de-apionabo-y-manzana/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Dec 2014 07:01:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[apionabo]]></category>
		<category><![CDATA[raíz de apio]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5222</guid>
		<description><![CDATA[No sé vosotros pero lo que es yo llevo una semana de comer y beber que no puede ser más&#8230; Estamos a mitad de las Navidades y entre cenas de trabajo, con los amigos, aperitivos, Nochebuena, Navidad&#8230; es que mi estómago está pidiendo una tregua. No querría pasar esta cremita que os traigo como light. [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5223" src="/wp-content/uploads/2014/12/crema-sedano-rapa.jpg" alt="crema de apio nabo y manzana" /></p>
<p>No sé vosotros pero lo que es yo llevo una semana de comer y beber que no puede ser más&#8230;</p>
<p>Estamos a mitad de las <strong>Navidades</strong> y entre cenas de trabajo, con los amigos, aperitivos, Nochebuena, Navidad&#8230; es que mi estómago está pidiendo una tregua.<span id="more-5222"></span></p>
<p>No querría pasar esta cremita que os traigo como light. Las avellanas y, sobre todo, el queso azul son de todo menos light pero una cremita caliente y cremosa es lo que mejor le sienta al cuerpo en estos días de excesos y frío, mucho mucho frío.</p>
<p>El <strong>apionabo o raíz de apio</strong> no es muy común en nuestro país pero en Italia se encuentra fácilmente en cualquier supermercado. Su aspecto poco invitante (es una gran raíz redonda que pesa normalmente alrededor de 1 kg) quizás no nos llame mucho la atención pero merece la pena probarlo. Esta última vez que he estado por mi tierra la he visto en los mercados. Su sabor recuerda mucho al del apio pero mucho más delicado. Si no la encuentras se puede sustituir por patatas y un trocito de nuestro apio común.</p>
<p>El gusto de esta crema es tirando a dulzón por eso me gusta mucho combinarla con sabores fuertes como el del queso azul o roquefort. Unas tostas, unas avellanas picadas y un chorreoncito de un buen aceite de oliva y obtendrás una cremita perfecta para cualquier día de la semana o en, unos cuenquitos pequeños y elegantes, para una cena de las que aún nos quedan esta Navidad :)</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 4-6 personas:</strong></span><br />
<strong> 1 apionabo</strong><br />
<strong> 1 manzana</strong><br />
<strong> 100 ml de leche</strong><br />
<strong> Caldo de verduras</strong><br />
<strong> 1 barrita de pan</strong><br />
<strong> Queso roquefort o azul</strong><br />
<strong> Avellanas tostadas y cortadas en laminitas</strong><br />
<strong> Aceite de oliva</strong><br />
<strong> Sal y pimienta</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Pelar y cortar en cubos el apionabo y la manzana.<br />
<strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Ponemos el apionabo y la manzana en una cacerola, los cubrimos con caldo vegetal y lo llevamos a ebullición. Una vez que empiece a hervir, bajamos la lumbre y dejamos cocer, tapado, hasta que el apionabo esté cocido. Apartamos.<br />
<strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Batimos con una batidora hasta obtener una crema. Añadimos la leche, sal y pimienta y removemos bien.<br />
<strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Preparamos 2 tostaditas de pan con una láminita fina de roquefort por persona.<br />
<strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Servimos la crema con las tostaditas, decoramos con unas avellanas y algunos trocitos de roquefort. Acabamos con un chorreoncito de aceite de oliva.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="https://es.scribd.com/doc/251217155/Crema-de-apionabo-y-manzana">Crema de apionabo y manzana</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/12/29/crema-de-apionabo-y-manzana/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.409 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:57:19 -->
