<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Vasitos</title>
	<atom:link href="/category/vasitos-2/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Crème brûlée de parmesano</title>
		<link>/2009/12/20/creme-brulee-de-parmesano/</link>
		<comments>/2009/12/20/creme-brulee-de-parmesano/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 20 Dec 2009 20:05:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Fiestas - Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[Vasitos]]></category>
		<category><![CDATA[crème brûlée]]></category>
		<category><![CDATA[parmesano]]></category>
		<category><![CDATA[recetas de Navidad]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1031</guid>
		<description><![CDATA[Último tirón hasta el final. Mi sustituta en el trabajo ya llegó y llevo dos semanas haciendo training de 8 horas en la office más 5/6 horas de trabajo en el restaurante&#8230; ahhhhHHHHhhh!!! Por eso no sólo no he escrito nada sino que no me he pasado por mis blogs preferidos a echar un vistazo, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2009/12/creme_brulee.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2938" title="creme_brulee" src="/wp-content/uploads/2009/12/creme_brulee.jpg" alt="" width="565" height="848" /></a></p>
<p>Último tirón hasta el final. Mi sustituta en el trabajo ya llegó y llevo dos semanas haciendo training de 8 horas en la <em>office</em> más 5/6 horas de trabajo en el restaurante&#8230; ahhhhHHHHhhh!!! Por eso no sólo no he escrito nada sino que no me he pasado por mis blogs preferidos a echar un vistazo, dejar un mensajillo o saludar a los amigos :(</p>
<p>De todos modos ayer fue el último día de maratón. El lunes y el martes hago mi media jornada y después tocará despedirse de los que han sido, durante 3 años, mis compañeros y algunos también mis amigos :)<br />
El viernes me prepararon una sorpresa para darme la despedida y bueno fue emocionante!! A parte los regalos, que son una pasada, me puse super nerviosa y me emocioné un montón, me hicieron que se me saltaran las lágrimas y fue un no sé qué que qué se yo de subidón y bajón y tembleque de manos&#8230; jejeje&#8230; yo es que me emociono enseguida porque estas cosas me llegan muy muy dentro&#8230;</p>
<p>Total, que la aventura en la oficina está llegando a su fin y el 2010 se presenta muy movidito aunque si en este momento no tengo muy claro por donde irán los tiros. He recibido muchas felicitaciones y expresiones de admiración por mi valentía&#8230; me las grabo muy bien en el cerebro para los momentos en los que la valentía me abandone. De la oficina me voy con muy buen sabor de boca, sabiendo que mucha gente ha apreciado mi trabajo y que he creado una amistad super bonita con gente muy especial. No me duele abandonar la oficina me echaré muchísimo de menos las pequeñas cosas de todos los días y las personas que hacían de esos días momentos especiales.</p>
<p>Después de tres meses de trajín me tomo unas merecidas vacaciones para descansar, para reflexionar y sobre todo para coger fuerzas para el año que viene que quien sabe lo que nos depara!! :D</p>
<p>Pero dejémonos de pensar al futuro y concentrémonos en estas Navidades que ya están aquí. Quería poner un montón de recetas e ideas pero el tiempo aprieta y lamentablemente no se puede aumentar según nos plazca&#8230; por eso manos a la obra!!</p>
<p>Esta es una receta que hacemos mucho en el <a href="http://www.sempione42.com/">S42</a>, como plato acompañada de buenos embutidos o sola como simple platillo de bienvenida. Desde el primer día que la probé (cuando iba como cliente) me llamó la atención esta crème brûlée salada; el toque del azúcar quemada que contrasta con el sabor del parmesano es una bomba :)</p>
<p>Es una receta estupenda para las cenas de Navidad, se puede preparar el día de antes y es super fácil. Tened en cuenta que los vasitos que he utilizado son super pequeños, de degustación, porque una crème brûlée salada más grande sería muy pesada.</p>
<p>La salsita que he utilizado es una <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Mostarda"><strong>mostarda</strong></a> de higos. En España no sé si se encontrará fácilmente, creo que no, pero si os interesa probad en el corte inglés, allí en la sección gourmet tienen de todo!! La <a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3870567516/"><strong>mostarda</strong></a> en una especie de mermelada picante ya que se hace con extracto de mostaza y en este caso le va que ni pintada a la crème brûlée. Si no la encontráis probad con una mermalada normal (usad muy poca cantidad) de higos o pera.</p>
<p>Y por último si no tenéis el <a href="http://www.cuisineparadiso.com/search.php?mode=search&amp;page=1"><strong>soplete</strong></a> para caramelizar podéis utilizar el grill del horno; ponerlo a calentar bien y meter en el horno las brûlées el mínimo tiempo necesario porque si las dejáis demasiado tiempo el grill además de caramelizar la superficie derretirá la crema.</p>
<p>Vaya, que aquí hay soluciones para todo!! ;)</p>
<p>Bueno, y ahora os dejo con la receta no sin antes invitaros a seguirme en <a href="http://www.facebook.com/alicia.manas?ref=name"><strong>Facebook</strong></a> y <a href="http://twitter.com/amiloquemegusta"><strong>Twiter</strong></a> ;)</p>
<p>Buen y frío finde!!&#8230; aquí estamos a -10!!!</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 100 ml de leche<br />
100 ml de nata fresca<br />
3 yemas de huevo<br />
40 gr de Parmigiano Reggiano<br />
1 pizca de nuez moscada<br />
Sal y pimienta<br />
Azúcar para caramelizar<br />
Mostarda de frutas o mermelada para decorar</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Mezclar la leche y la nata y calentarlas sin que lleguen a hervir.<br />
Batir las yemas de huevo y el parmesano. Añadir la leche y la nata calientes y seguir batiendo.<br />
Salpimentar y añadir la nuez moscada.<br />
Repartir la crema en 6 cuenquitos/vasitos de cristal y cocer al baño maría(*) en el horno caliente a 150 grados durante unos 40-45 minutos.<br />
Sacar del horno y dejar enfriar.<br />
Justo antes de servir cubrir la superficie con un poco de azúcar y caramelizar con la antorcha o debajo el grill.<br />
Añadir media cucharadita de mostarda o mermelada y servir.</p>
<p>(*) Para cocer al baño maría en el horno cubrir una placa de bordes altos con agua hasta la mitad y disponer los vasitos en la placa dentro del agua. Tened mucho cuidado para meter y sacar la placa del horno sin provocar un <em>tsunami</em> ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/24348299/Creme-Brulee-con-parmesano"> Crème brûlée de parmesano</a></p>
<p><object width="425" height="344" classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"><param name="allowFullScreen" value="true" /><param name="allowscriptaccess" value="always" /><param name="src" value="http://www.youtube.com/v/K5bo4VDEH-U&amp;hl=es_ES&amp;fs=1&amp;" /><param name="allowfullscreen" value="true" /><embed width="425" height="344" type="application/x-shockwave-flash" src="http://www.youtube.com/v/K5bo4VDEH-U&amp;hl=es_ES&amp;fs=1&amp;" allowFullScreen="true" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true" /></object></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/12/20/creme-brulee-de-parmesano/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>25</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Mini capuccino con patatas azules y espuma de gorgonzola</title>
		<link>/2009/11/16/mini-capuccino-patatas-azules-gorgonzola/</link>
		<comments>/2009/11/16/mini-capuccino-patatas-azules-gorgonzola/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 16 Nov 2009 18:41:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Espumas - sifón]]></category>
		<category><![CDATA[Queso y productos lácteos]]></category>
		<category><![CDATA[Vasitos]]></category>
		<category><![CDATA[gorgonzola]]></category>
		<category><![CDATA[miel]]></category>
		<category><![CDATA[nata fresca]]></category>
		<category><![CDATA[patatas azules]]></category>
		<category><![CDATA[puré]]></category>
		<category><![CDATA[sifón]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=980</guid>
		<description><![CDATA[Siempre me da un poco de cosilla poner estas recetas&#8230; no porque sean imposibles sino porque un poquillo difíciles si que lo son. Y bueno, cuando digo difíciles no me refiero que no seais capaces de hacerla sino que las patatas azules (existen, palabrita del niño jesús) no son muy fáciles de encontrar y el sifón [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2009/11/capuccino_gorgonzola.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2929" title="capuccino_gorgonzola" src="/wp-content/uploads/2009/11/capuccino_gorgonzola.jpg" alt="" width="565" height="885" /></a><br />
Siempre me da un poco de cosilla poner estas recetas&#8230; no porque sean imposibles sino porque un poquillo difíciles si que lo son. Y bueno, cuando digo difíciles no me refiero que no seais capaces de hacerla sino que las <a href="http://z.about.com/d/gardening/1/7/y/7/potato_all_blue.jpg">patatas azules</a> (existen, palabrita del niño jesús) no son muy fáciles de encontrar y el sifón entiendo que no es una de esas cosas que todo el mundo tiene en su casa&#8230; pero bueno, oye! yo lanzo la idea y luego cada cual que la adapte a las cositas que tiene en casa, no?? :P</p>
<p>Me encantan estos capuchinos que no son capuchinos y sobre todo me gusta la idea que sea una cosa salada porque el capuchino de toda la vida es dulce y se toma para desayunar.</p>
<p>Aquí vamos a desafiar un poco las viejas costumbres y le damos la vuelta a la tortilla&#8230; o, por qué no?, al capuchino!</p>
<p>La receta es más escenográfica que otra cosa porque a fin de cuentas la realización es fácil. Para la base he hecho un simple puré de patatas &#8211; azules en este caso porque yo las encuentro en una tiendita muy pija que hay cerca del curro y porque están de moda y son muy monas :] &#8211; que podéis realizar perfectamente con las patatas de toda la vida siguiendo <a href="/2009/11/04/bruscitt-y-la-tradicion-lombarda/">esta </a>receta ya que el sabor no cambia mucho; la patata azul tiene un ligero sentor a avellana pero tan ligero que o uno es de esos con el paladar <em>fisno</em> o lo mismo da :P</p>
<p>La receta de la espuma os la pongo y os la explico a continuación lo mejor que sé. Para los que no tenéis sifón pero no os queréis perder este super capuchino yo intentaría mezclar la nata con el gorgonzola, la miel y la sal tan y como explico en la receta. La dejais enfriar, la montáis con la batidora, la ponéis en una manga pastelera con una boquilla con forma de estrella y ya está ;)</p>
<p>Para la decoración dejar volar vuestra imaginación. Yo había hecho unas chips de polenta y patata azul cortando las patatas en rodajas finísimas y secándolas en el horno muy bajo durante un par de horas; las chips de polenta las podéis secar incluso en el microondas&#8230; pero vaya que cada cual use lo que más le guste: <a href="/2009/10/07/crema-de-calabacin-con-crackers-de-parmesano/">crackers de parmesano</a>, patatas fritas en plan peineta o frutos secos salados troceados&#8230; si por ideas que no quede, no??</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong>100 gr de gorgonzola<br />
3 dl de nata fresca<br />
1 cucharada de miel<br />
Sal<br />
1 sifón de 1 l<br />
1 carga de N2O</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Poner a calentar la nata a fuego lento; añadir el gorgonzola en trocitos y remover hasta que se haya derretido completamente.<br />
Añadir la miel y remover; ajustar de sal.<br />
Pasar la crema por un colador de malla fina para eliminar los grumos; esta operación es muy importante ya que la válvula del sifón se puede obstruir.<br />
Rellenar el sifón con la crema, cerrar bien, poner la carga, agitar y dejar reposar en frigo unas cuantas horas, mejor si es toda la noche.<br />
Preparar un purè de patatas no demasiado denso y rellenar 4 tacitas hasta la mitad.<br />
Terminar de rellenar los vasitos con la espuma de gorgonzola y decorar como más os guste.</p>
<p>Je, y no tiene nada que ver pero os enseño la foto de mi gato (que es lo más bonito de la casa) con su cajita nueva&#8230; le ha cogido tanto cariño que a ver quien es el guapo que se la quita ahora&#8230; :P</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Neo y su nueva cajita por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4105564948/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2629/4105564948_d2ee92bd02.jpg" alt="Neo y su nueva cajita" width="333" height="500" /></a></p>
<p><strong>Descárgate la receta en pdf:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/22602627/capuccino-gorgonzola">Capuccino con patatas azules y espuma de gorgonzola</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/11/16/mini-capuccino-patatas-azules-gorgonzola/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>21</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Crème brûlée de patatas y topinambur</title>
		<link>/2009/01/26/creme-brulee-de-patatas-y-topinambur/</link>
		<comments>/2009/01/26/creme-brulee-de-patatas-y-topinambur/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 26 Jan 2009 21:26:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[Vasitos]]></category>
		<category><![CDATA[crème brûlée]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[Topinambur]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=422</guid>
		<description><![CDATA[Os acordáis de esa receta que hice hace tiempo con el topinambur?? No habéis probado nunca este &#8220;extraño&#8221; tubérculo?? Pues ya es hora :P es super nutritivo, bifidus y óptimo para la reducción del colesterol :D A parte de esto está muy rico&#8230; a ver quien me dice a qué sabe? tiene un sabor muy [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2009/01/creme-brulee.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2926" title="creme brulee" src="/wp-content/uploads/2009/01/creme-brulee.jpg" alt="" width="565" height="848" /></a><br />
Os acordáis de esa <a href="/2008/04/16/crema-de-topinambur-con-espuma-de-mascarpone-y-gambones-a-la-naranja/">receta</a> que hice hace tiempo con el <a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2391946537/">topinambur</a>?? No habéis probado nunca este &#8220;extraño&#8221; tubérculo?? Pues ya es hora :P es super nutritivo, bifidus y óptimo para la reducción del colesterol :D</p>
<p>A parte de esto está muy rico&#8230; a ver quien me dice a qué sabe? tiene un sabor muy particular!</p>
<p>Y como se me ha ocurrido esta idea de hacer una crème brûlée con la patata y el topinambur? Pues porque el próximo sabado 31 de enero hago mi debut como cocinera en una cocina de verdad!!! El menú es mío requetemío y bueno&#8230; teniendo en cuenta la dificultad ya que es la primera vez que pongo mis patitas en una cocina profesional he querido hacer platos que fueran atractivos sin 1. dejarme los cuernos en el intento y 2. que pudiera reproducir fácilmente en una cena para 35-40 personas. ARRGGGGG! qué miedo, no?? :P</p>
<p>No sé, quizás alguno le de por venir a Milán este fin de semana :) Si así fuera y queréis pasar a hacerme una visitica preguntad por el Restaurante Al Collio, en pleno centro, yo estaré allí haciendo lo siguiente:</p>
<p><strong>Crème brûlée de patatas y topinambur,<br />
Cullatello de Zibello con crostini y mantequilla a las hierbas,</strong><br />
<em>acompañados de una copa de Colli Orientali del Friuli Sauvignon</em></p>
<p><strong>Spaghettino de Gragnano con cebollas rojas de Tropea, tomates secos, olivas negras y alcachofas crocantes,</strong><br />
<em>acompañado de una copa de Trentino Pinot Nero.</em></p>
<p><strong>Hamburguesa de Chianina con crema de pimientos rojos, parmesano y vinagre balsámico,</strong><br />
<em>acompañada de una copa de Aglianico del Vulture.</em></p>
<p><strong>Tarta de chocolate fondente con naranjas caramelizadas y salsa inglesa,</strong><br />
acompañada de una copa de Barolo Chinato.</p>
<p>En mi opinión hablar de ciertos acontecimientos antes de que sucedan trae un poco de mala suerte&#8230; si es así esta cena está vendía ;)</p>
<p>Cruzad los deditos por mí!!!!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas (son un poco a ojo):</span><br />
2 patatas<br />
2 topinambur<br />
1 nuez de mantequila<br />
Leche<br />
Sal y pimienta<br />
Azúcar</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
Pelar y cortar en trozos las patatas y el topinambur. Cocerlos<br />
en agua hirviendo con sal hasta que estén blanditos<br />
(aprox. 15 min.).<br />
Pasar por el pasapurés y añadir la mantequilla y un poquito<br />
de leche (no debe de quedar demasiado líquido). Añadir pimienta al gusto y rectificar de sal.<br />
Rellenar cuatro cuenquitos individuales (pequeñitos, es un aperitivo).<br />
Poner una cucharadita colma de azúcar en la superficie y caramelizar con la antorcha</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/11901947/bruleetopinambur">Crème brûlée de patatas y topinambur</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/01/26/creme-brulee-de-patatas-y-topinambur/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>23</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La prova del cuoco</title>
		<link>/2008/07/29/la-prova-del-cuoco/</link>
		<comments>/2008/07/29/la-prova-del-cuoco/#respond</comments>
		<pubDate>Tue, 29 Jul 2008 00:28:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[Vasitos]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[Salmorejo]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/07/29/la-prova-del-cuoco/</guid>
		<description><![CDATA[Se van acercando las vacas y la blogosfera lo nota… blogs y cocinas cerrados por vacaciones y yo me pregunto: tendré una enfermedad incurable que no me permite dejar de cocinar?? Vaya que en vacaciones me voy a la playa pero con la cámara de fotos a ver si os vais a creer vosotros que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><!-- .flickr-photo { border: solid 2px #000000; }.flickr-yourcomment { }.flickr-frame { text-align: left; padding: 3px; }.flickr-caption { font-size: 0.8em; margin-top: 0px; } --></p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2703866122/"><img class="flickr-photo" src="http://farm4.static.flickr.com/3270/2703866122_f29e54e87b.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2703866122/"></p>
<p></a></span></div>
<p class="flickr-yourcomment">Se van acercando las vacas y la blogosfera lo nota… blogs y cocinas cerrados por vacaciones y yo me pregunto: tendré una enfermedad incurable que no me permite dejar de cocinar?? Vaya que en vacaciones me voy a la playa pero con la cámara de fotos a ver si os vais a creer vosotros que os voy a dejar descansar?? :P<span id="more-484"></span><br />
Y antes de coger las maletas y el <em>vión</em> de vuelta a casa una grata sorpresa: el fin de semana que viene además de terminar la baja (que ya era hora) y poder moverme como las personas normales voy, o mejor debería decir que Erborina (mi <em>alter ego</em> italiano) va a Roma con el novio-marío a un casting de un programa de televisión :)<br />
El programa se llama La prova del cuoco (la prueba del cocinero) y tenemos que hacer un plato en 15 minutos. Yo he elegido el salmorejo, veraniego, fresquito y muy andaluz. Como es natural yo que no me puedo estar quieta y tengo que revisitar todo le he añadido un toque de color con una espumita de pimiento amarillo y con la tostadita de pan que le hace además de peineta.<br />
Deseadme suerte porque si sale bien de aquí hasta el infinito y más allá ;)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes para 6 vasitos:</span></span><br />
200 gr de tomates de pera maduros<br />
200 gr de miga de pan <em>sentao</em><br />
1 diente de ajo<br />
Aceite de oliva virgen extra<br />
Agua, sal y vinagre de jerez<br />
2 huevos duros<br />
50 gr de jamón serrano en un trozo<br />
2 latitas de atún en aceite<br />
<span style="color: #ff6600;">Para la espuma de pimiento amarillo:</span><br />
200 gr de puré de pimiento amarillo<br />
100 ml de agua mineral<br />
un chorreoncito de leche<br />
Sal y 2 hojas de gelatina<br />
Sifón + 1 cápsula de N2O</strong><br />
Para obtener el puré de pimiento cocer un par de pimientos amarillos no muy grandes y cuando estén blanditos escurrirlos y pasarlos por la batidora. Añadir el agua y corregir de sal.<br />
Ablandar la gelatina en agua 5 minutos, calentar la leche sin que llegue a hervir. Apartar del fuego añadir las hojas escurridas y remover hasta su completa disolución.<br />
Añadir la leche con la gelatina al resto. Pasar la crema por un colador muy fino. Rellenar el sifón con la crema, poner la cápsula y dejar reposar en el frigo un mínimo de 2-3 horas o hasta el momento de servir.<br />
Ablandar el pan con un poco de agua. Escurrirlo bien y ponerlo en el vaso de la batidora con los tomates lavados y cortados en trozos, el vinagre y el ajo sin el germen central.<br />
Batir los ingredientes y empezar a incorporar un hilo de aceite mientras seguimos batiendo hasta obtener una crema. Enfriarla en el frigo unas horas.<br />
Cocer el huevo con un poco de sal y cortarlo en trocitos cuando esté frio. Cortar el jamón en taquitos. Mezclar estos dos ingredientes con el atún (sin el aceite) en un cuenco.<br />
Disponer un par de cucharadas de jamón, huevo y atún en el fondo de los vasos y rellenar con la crema fria. Decorar con un poco de espuma de pimiento y unos trocitos de pan tostado.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span></strong></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/12835336/Salmorejo">Salmorejo a mi manera</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/07/29/la-prova-del-cuoco/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Platillo all&#8217;italiana</title>
		<link>/2008/07/24/platillo-allitaliana/</link>
		<comments>/2008/07/24/platillo-allitaliana/#respond</comments>
		<pubDate>Thu, 24 Jul 2008 02:53:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[Vasitos]]></category>
		<category><![CDATA[burrata]]></category>
		<category><![CDATA[mozzarella]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/07/24/platillo-allitaliana/</guid>
		<description><![CDATA[Platillo all&#8217;italiana, originally uploaded by amiloquemegustaescocinar. Y nada, ya de vuelta con una recetita nueva. Esta admite un montón de usos, no os quejaréis… ;) es bromilla… Este fin de semana han estado aquí los papás haciéndole una visitica a la hija y como es natural hemos aprovechado para comer y beber lo mejorcito que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><!-- .flickr-photo { border: solid 2px #000000; }.flickr-yourcomment { }.flickr-frame { text-align: left; padding: 3px; }.flickr-caption { font-size: 0.8em; margin-top: 0px; } --></p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2692695520/"><img class="flickr-photo" src="http://farm4.static.flickr.com/3103/2692695520_004a9dcc37.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2692695520/"><br />
Platillo all&#8217;italiana</a>, originally uploaded by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p class="flickr-yourcomment">Y nada, ya de vuelta con una recetita nueva. Esta admite un montón de usos, no os quejaréis… ;) es bromilla…<br />
Este fin de semana han estado aquí <em>los papás</em> haciéndole una visitica a la hija y como es natural hemos aprovechado para comer y beber lo mejorcito que la gastronomía italiana nos ofrece.</p>
<p>Torino no la habían visto así que fuimos a dar una vuelta…<br />
<!-- .flickr-photo { border: solid 2px #000000; }.flickr-yourcomment { }.flickr-frame { text-align: left; padding: 3px; }.flickr-caption { font-size: 0.8em; margin-top: 0px; } --></p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2695692871/"><img class="flickr-photo" src="http://farm4.static.flickr.com/3113/2695692871_4794cbc955.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2695692871/"><br />
Torino</a>, originally uploaded by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p class="flickr-yourcomment">Aquí, <a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaesfotografiar/719663096/">aquí</a> yaquí os dejo alguna fotillo más antigua de la ciudad :)</p>
<p>Y cuando uno va a Torino, <a href="http://www.eatalytorino.it/eatalytorino/welcome.lasso">Eataly</a> es de visita obligada.<br />
Ya me habréis oìdo hablar de este sitio alguna vez pero bueno, yo me repito más que la cebolla…<br />
<!-- .flickr-photo { border: solid 2px #000000; }.flickr-yourcomment { }.flickr-frame { text-align: left; padding: 3px; }.flickr-caption { font-size: 0.8em; margin-top: 0px; } --></p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2696526096/"><img class="flickr-photo" src="http://farm4.static.flickr.com/3072/2696526096_3cdbf2415d.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2696526096/"><br />
Eataly</a>, originally uploaded by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p class="flickr-yourcomment">Eataly es un centro enogastronómico (según su página web el más grande del mundo :P ) donde se pueden comprar, degustar y estudiar alimentos de gran calidad. De hecho tienen lo mejor de lo mejor en lo que a pasta, productos envasados, harinas, arroz, carne, pescado, verduras, embutidos (incluido nuestro pata negra), quesos, cervezas y vinos se refiere y lo mejor de todo es que todos son productos artesanales a precios razonables que garantizan el consumo sostenible.<br />
Y si durante tu visita a Eataly te da hambrecilla (normal después de pasearte entre manjares) puedes comer en sus restaurantes (a buen precio) por lo que es como comer directamente de la frutería, charcutería, carnicería o pescadería… más fresco imposible!<br />
Más excusas para dejarse caer por allí?: quizás la organización de cenas con grandes chefs del momento, o los cursos de cocina, o las degustaciones de vinos y cervezas, o las citas de los Presidi Slow Food que tutelan pequeños productores de gran calidad pero sin embargo con riesgo de desaparecer y promueven los procesos de elaboración tradicionales.<br />
Claro todas las actividades son en italiano pero qué es una barrera lingüística delante de un excelente producto artesanal?<br />
¡¡Como excelente es esta espléndida burrata!!</p>
<p><!-- .flickr-photo { border: solid 2px #000000; }.flickr-yourcomment { }.flickr-frame { text-align: left; padding: 3px; }.flickr-caption { font-size: 0.8em; margin-top: 0px; } --></p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2692695810/"><img class="flickr-photo" src="http://farm4.static.flickr.com/3181/2692695810_e8b9426fa4.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2692695810/"><br />
Burrata</a>, originally uploaded by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p class="flickr-yourcomment">El nombre de burrata viene de burro, no el nuestro, el suyo, es decir la mantequilla porque cuando abrimos este derivado de la mozzarella lo que nos encontramos dentro es una pasta cremosa como la mantequilla. La burrata está hecha con la leche de búfala y fuera tiene la consistencia de la mozzarella (una pasta filamentosa) y dentro es pura nata. Así que uno la abre, empieza a comer y luego está perdido porque a ver quien es el guapo que para.<br />
Nosotros la hemos comido así:<br />
1. A cucharadas<br />
2. En el platillo/tapilla que os presento a continuación<br />
3. Como relleno de unas flores de calabacín que publicaré próximamente<br />
Es grande pero siempre parece poca :)</p>
<p>Y nada pasamos a la receta de esta tapilla que aprovecho para presentarla también (por los pelos) como segundo <em>pintxo</em> en el <a href="http://miblogdepintxos.blogspot.com/2008/04/i-concurso-de-miblogdepintxos.html">I Concurso Miblogdepintxos</a> que ha organizado la incansable Astrid ;) Ahí va!</p>
<div><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></span></span><br />
4 cucharaditas de ragù<br />
4 trocitos de burrata o en su defecto de mozzarella de buena calidad<br />
Crema de vinagre balsámico<br />
Unas hojitas de albahaca </strong></div>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Para el ragù:</span></span></span><br />
500 gr de carne picada de ternera<br />
½ cebolla picada<br />
1 salchicha fresca<br />
½ zanahoria<br />
1 vasito de vino tinto<br />
1 hoja de laurel<br />
400 gr de tomates pelados + 200 ml de tomates triturados<br />
Aceite de oliva</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación del ragù:</span></span><br />
Sofreir en una sartén de fondo grueso la cebolla; cuando esté transparente añadir la zanahoria cortada en trocitos pequeños. Incorporar la salchicha y deshacerla bien.<br />
Añadir la carne y dejar que tome color. Incorporar el vino, dejar evaporar; corregir de sal, añadir los tomates, el laurel y dejar cocer a fuego bajo al menos durante media hora.<br />
Esta ragù se puede usar como relleno de la lasaña o como salsa para los espaguetis :P</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación del platillo all’italiana:</span></span></strong><br />
Disponer en un platillo individual una cucharadita de ragù caliente. Añadir un trocito de burrata o mozzarella y decorar con un chorreoncito de crema de vinagre balsámico y unas hojitas de albahaca.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.sendspace.com/file/dbsxhs">Platillo all’italiana</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/07/24/platillo-allitaliana/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>1er concurso MBDP</title>
		<link>/2008/06/18/1er-concurso-mbdp/</link>
		<comments>/2008/06/18/1er-concurso-mbdp/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 18 Jun 2008 07:23:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[Vasitos]]></category>
		<category><![CDATA[caramelo]]></category>
		<category><![CDATA[espárragos]]></category>
		<category><![CDATA[vasitos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/06/18/1er-concurso-mbdp/</guid>
		<description><![CDATA[Astrid desde su blog Mi Blog de Pintxos nos propone un interesantísimo concurso y, como no!, yo no podía faltar a la cita ;) Los pintxos, tapas, aperitivos, como buena española de tomo y lomo, son de las cosas que más me gustan y seguramente una de las cosas que más echo de menos desde [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2008/06/vasitos-huevos-1.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2923" title="vasitos-huevos 1" src="/wp-content/uploads/2008/06/vasitos-huevos-1.jpg" alt="" width="548" height="851" /></a></p>
<p class="flickr-yourcomment"><a href=" http://lalocacocina.blogspot.com/"><span style="color: #ff6600;">Astrid </span></a> desde su blog <a href="http://miblogdepintxos.blogspot.com/2008/04/i-concurso-de-miblogdepintxos.html"><span style="color: #ff6600;">Mi Blog de Pintxos</span></a> nos propone un interesantísimo concurso y, como no!, yo no podía faltar a la cita ;)<br />
Los pintxos, tapas, aperitivos, como buena española de tomo y lomo, son de las cosas que más me gustan y seguramente una de las cosas que más echo de menos desde que estoy aquí en Italia. La cultura del tapeo es española al 100% y quién sabe por qué cuando dejamos atrás nuestras fronteras se acabó lo que se daba, si total, seguro que funcionaría en el extranjero!! Buah!<br />
La cosa es que yo aquí ni en sueños puedo disfrutar de la cañita con la tapa así que si la montaña no va a Mahoma….<br />
Para hacer este <em>chupito</em> he pensado en <em>revisitar</em> (qué poco me gusta esta palabreja..) un plato super casero como son los huevos con espárragos y pensando pensando se me ha ocurrido separar las claras de las yemas y hacer diferentes cremas para crear diferentes estratos de diverso color y sabor.<br />
Lo que más me ha gustado (uno ya me lo he zampado ;) ha sido el contraste del salado con el dulce y el crujiente del caramelo.<br />
Como era sólo una prueba he hecho solo tres chupitos (los vasitos son de unos 30 ml) pero seguro que los volveré a hacer en la primera cena que haga en casa cuando vuelva a correr y danzar como siempre :)</p>
<p>Pues nada Astrid, aquí tienes mi chupito. ¡Estupenda iniciativa!.. como todo lo que haces :)</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2008/06/vasitos-huevos-2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2924" title="vasitos-huevos 2" src="/wp-content/uploads/2008/06/vasitos-huevos-2.jpg" alt="" width="565" height="821" /></a><br />
<strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes para 6 chupitos:</span></span><br />
6 espárragos<br />
4 huevos<br />
4 hojitas de albahaca (o 2 grandes)<br />
1 cucharada de mayonesa<br />
Aceite de oliva extravirgen<br />
sal y pimenta<br />
3 cucharadas de azúcar blanquilla</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span></strong><br />
Cocer los huevos en agua hirviendo con un poco de sal o incluso un chorreoncito de vinagre que luego nos permitirá pelar más fácilmente los huevos.<br />
Dejar enfriar.<br />
Cocer los espárragos, cortados en trocitos, en agua ligeramente salada hasta que estén tiernos.<br />
Escurrirlos y trasladarlos al vaso de la batidora. Añadir una cucharadita de aceite y batirlos creando una crema. Corregir de sal y añadir un poco de pimienta. Dejar enfriar en el frigo.<br />
Pelar los huevos. Separar las yemas de las claras. Batir las claras, frías, con la mayonesa y las hojas de albahaca, que habremos lavado previamente. Corregir de sal si hiciera falta.<br />
Rellenar los chupitos con la crema blanca hasta un poco menos de la mitad. Dejad reposar en el frigo unos 10 minutos.<br />
Mientras tanto preparamos el caramelo:<br />
En una cacerola poner el azúcar y una cucharada de agua. Derretir y continuar la cocción hasta que el azúcar comience a dorarse. Apagar el fuego.<br />
Sacar los vasitos del frigo, echar una cucharadita de caramelo encima de la crema y distribuirlo uniformemente sobre la superficie; al contacto con la crema se endurece en seguida por lo que tenemos que distribuirlo muy rápidamente.<br />
Con el resto del caramelo podemos hacer formas que luego usaremos para decorar los vasitos, basta echar un poco de caramelo sobre un trozo de papel de aluminio y darle formas diferentes con una cucharilla o un cuchillo.<br />
Seguir rellenando los vasitos con la crema de espárragos.<br />
Por último, haremos los huevos mimosa que coronan nuestro chupito.<br />
Poner las yemas en un colador de malla fina y aplastarlas con una cuchara. Obtendremos filamentos de yema de huevo que usaremos como último estrato de nuestro vasito. Decorar con un trocito de caramelo y a disfrutar!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/11901989/chupitos"><span style="color: #ff6600;">Huevos con espárragos verdes y crujiente de caramelo</span></a></p>
<p>Quieres participar en el libro de <strong><span style="color: #ff6600;">COCINA REGIONAL ESPAÑOLA?</span></strong> Mira <a href="http://www.amiloquemegustaescocinar.com/"><span style="color: #ff6600;">aquí</span></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/06/18/1er-concurso-mbdp/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Vasitos TRICOLOR</title>
		<link>/2007/07/24/vasitos-tricolor/</link>
		<comments>/2007/07/24/vasitos-tricolor/#respond</comments>
		<pubDate>Tue, 24 Jul 2007 09:23:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[Vasitos]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[jamón de york]]></category>
		<category><![CDATA[vasitos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2007/07/24/vasitos-tricolor/</guid>
		<description><![CDATA[Ed eccomi qua! Llevo mucho tiempo sin poner nuevas recetas pero es que últimamente el trabajo esta absorbiendo todas mis energías, que son pocas, y desafortunadamente no tengo tiempo para nada :[ Aquí tenéis la última de las recetas de la 1a serie de vasitos: Ingredientes para dos vasitos: 2 lonchas de jamón de york [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/676901028/"><img class="flickr-photo" src="http://farm2.static.flickr.com/1024/676901028_d107e745f5.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/676901028/"></p>
<p></a></span></div>
<p class="flickr-yourcomment">Ed eccomi qua!<br />
Llevo mucho tiempo sin poner nuevas recetas pero es que últimamente el trabajo esta absorbiendo todas mis energías, que son pocas, y desafortunadamente no tengo tiempo para nada :[<span id="more-134"></span><br />
Aquí tenéis la última de las recetas de la 1a serie de vasitos:</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes para dos vasitos:</span></strong></span><br />
2 lonchas de jamón de york<br />
Media cucharadita de aceite de oliva<br />
Medio calabacín<br />
100 gramos de queso cremoso<br />
Un puñado pequeño de gambas frescas<br />
Cebollino<br />
Sal y hojas de menta fresca</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span><br />
Picar el jamón de york con la batidora añadiendo un hilo de aceite de oliva. Reservar.<br />
Lavar y cortar finamente el calabacín y las hojas de menta; mezclar y reservar.<br />
Batir el queso fresco con las gambas y el cebollino; rectificar de sal.<br />
Montar los vasitos como más nos gusten alternando las tres capas de jamón, calabacín y queso con gambas.<br />
Decorar, por ejemplo con un poco de ralladura de lima, y servir con trocitos de pan tostado.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2007/07/24/vasitos-tricolor/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Vasito Mediterraneo</title>
		<link>/2007/07/05/vasito-mediterraneo/</link>
		<comments>/2007/07/05/vasito-mediterraneo/#respond</comments>
		<pubDate>Thu, 05 Jul 2007 14:03:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[Vasitos]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[vasitos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2007/07/05/vasito-mediterraneo/</guid>
		<description><![CDATA[Siguiendo con la moda de los vasitos, aquí tenemos uno muy all’italiana.  Los tomates secos son típicos del sur pero se usan y encuentran sin mucho problema en todos los supermecados de Italia. En España supongo que a estas alturas se encontrarán también aunque quizás os toca rebuscar un poquillo. De todas formas se pueden [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/685964360/"><img class="flickr-photo" src="http://farm2.static.flickr.com/1119/685964360_c526ee2446.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/685964360/"><br />
<span style="color: #888888;">Siguiendo con la moda de los vasitos, aquí tenemos uno muy all’italiana. <span id="more-131"></span></span></a></span></div>
<p class="flickr-yourcomment">Los tomates secos son típicos del sur pero se usan y encuentran sin mucho problema en todos los supermecados de Italia. En España supongo que a estas alturas se encontrarán también aunque quizás os toca rebuscar un poquillo. De todas formas se pueden hacer fácilmente a casa secando tomates del tipo “pera” partidos por la mitad al sol o en el horno y luego conservándolos en aceite.<br />
Si no se encuentran siempre se puede usar una salsa casera de tomate y el resultado será igualmente bueno!</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></strong></span><br />
15 gr de paté de aceitunas negras<br />
10 gr de <a href="http://bastet30.livejournal.com/41681.html"><span style="color: #ff6600;">Pesto</span></a><br />
1 tomate de rama maduro<br />
15 gr de tomates secos<br />
1 mozzarella di bufala<br />
1 pizca de guindilla seca en polvo</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span><br />
Pelar el tomate, eliminar las semillas y cortarlo en trocitos. Batirlo con la batidora junto con los tomates secos cortados. Añadir un poco de aceite de oliva y la guindilla.<br />
Cortar la mozzarella en rodajas finas a poder ser de la forma del vaso o adaptar en lo posible las rodalas al vaso que vayamos a utilizar.<br />
Montar el vasito con capas de mozzarella, paté de aceitunas, mozzarella, salsa de tomate, mozzarella y, para terminar, pesto.<br />
Servir como aperitivo acompañado de pan hecho en casa ;)</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2007/07/05/vasito-mediterraneo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Puré de berenjenas y requesón con jamón serrano</title>
		<link>/2007/07/01/pure-de-berenjenas-y-requeson-con-jamon-serrano/</link>
		<comments>/2007/07/01/pure-de-berenjenas-y-requeson-con-jamon-serrano/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 01 Jul 2007 13:48:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[Vasitos]]></category>
		<category><![CDATA[berenjenas]]></category>
		<category><![CDATA[jamón serrano]]></category>
		<category><![CDATA[vasitos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2007/07/01/pure-de-berenjenas-y-requeson-con-jamon-serrano/</guid>
		<description><![CDATA[La última compra inteligente que he hecho en términos culinarios ha sido un libro de cocina en el que todo se presenta en vasos sea dulce que salado, como está de moda, ni más ni menos. Son platos que en realidad no son porciones individuales sino más bien entrantes para compartir. Lo ideal es hacer [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/685964378/"><img class="flickr-photo" src="http://farm2.static.flickr.com/1197/685964378_2ccc18f3b4.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/685964378/"></p>
<p></a></span></div>
<p class="flickr-yourcomment">La última compra inteligente que he hecho en términos culinarios ha sido un libro de cocina en el que todo se presenta en vasos sea dulce que salado, como está de moda, ni más ni menos.<span id="more-129"></span> Son platos que en realidad no son porciones individuales sino más bien entrantes para compartir. Lo ideal es hacer varios de diferentes características y ponerlos en medio para que cada uno pueda probar un poco de cada uno acompañados de pan hecho en casa.</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></strong></span><br />
2 berenjenas de tamaño medio<br />
1 cebolla<br />
1 diente de ajo<br />
1 cucharada de timo<br />
1 cuchara de salsa de tomate<br />
guindilla en polvo (opcional)<br />
Aceite de oliva extra virgen<br />
250 gr de requesón fresco<br />
5-6 lonchas de jamón serrano<br />
sal y pimienta</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span><br />
Pelar y cortar en rodajas las berenjenas. Disponerlas en un colador y salar por ambos lados. Dejar en reposo durante 20 minutos para que suelten el agua.<br />
Lavar y secar con papel de cocina las berenjenas; cortar en trocitos y disponer sobre la bandeja del horno junto con la cebolla y el ajo picados; rociarlos con un poco de aceite de oliva y sal y hornear en el horno caliente a 200° durante 25 minutos.<br />
Sacar del horno y dejar enfriar. Con la batidora reducir a una crema las berenjenas, la cebolla y el ajo, añadir la salsa de tomate y, a gusto, añadir un poco de aceite de oliva. Dejar reposar la crema en el frigorífico.<br />
Batir el requesón con las lonchas de jamón serrano apartando un poco para decorar los vasos. Salpimentar y añadir una pizca de guindilla al gusto.<br />
Montar los vasitos con ayuda de una manga pastelera. Primero la crema de berenjena y luego la crema de requesón. Terminar decorando con un poco de jamón serrano y alguna hojita de albahaca.</p>
<p>En realidad para hacer esta receta no he utilizado jamón serrano sino un embutido italiano que se llama Coppa. He intentado hacer una adaptación para los que quieran hacerlo en España porque creo que es una cosa un poco difícil de encontrar, quizás me equivoque… ojalá, porque en la variedad está el gusto, no? ;)</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2007/07/01/pure-de-berenjenas-y-requeson-con-jamon-serrano/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.554 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:03:58 -->
