<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; sopa</title>
	<atom:link href="/tag/sopa/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Potage Parmentier</title>
		<link>/2011/01/24/potage-parmentier/</link>
		<comments>/2011/01/24/potage-parmentier/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 24 Jan 2011 09:08:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina francesa]]></category>
		<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[invierno]]></category>
		<category><![CDATA[Parmentier]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[puerros]]></category>
		<category><![CDATA[sopa]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1641</guid>
		<description><![CDATA[No, no. No es que me haya dado ahora por la cocina francesa&#8230; que no estaría mal pero yo es que el francés no lo entiendo ni con el traductor automático :( La razón de este potage Parmentier es que el otro día salí con unos amigos a un restaurante donde tenían esta sopa y [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Potage Parmentier por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5375759816/"><img class="aligncenter" alt="Potage Parmentier" src="http://farm6.static.flickr.com/5241/5375759816_973b30d190.jpg" width="332" height="500" /></a></p>
<p>No, no. No es que me haya dado ahora por la cocina francesa&#8230; que no estaría mal pero yo es que el francés no lo entiendo ni con el traductor automático :( La razón de este potage Parmentier es que el otro día salí con unos amigos a un restaurante donde tenían esta sopa y claro todos me preguntaban &#8220;y esta parmentier qué es??&#8221; y yo ni idea :P</p>
<p>Total que después de preguntar al camarero, pedirla (la del restaurante la servían con gambas rojas de Sicilia) y ver lo rica que estaba se me quedó la mosca detrás de la oreja y me fui a dar una vuelta por internet, diccionario en mano, a buscar un poco más de información.</p>
<p>La sopa no tiene secretos, es una clásica sopa de patatas y puerros cuya versión fría es muy parecida a la conocidísima Vichyssoise. Y por qué Parmentier?? pues como nos contaron en el restaurante y según nos cuenta el amigo <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Antoine_Parmentier">Wiki</a> Antoine-Augustin Parmentier fue un gran defensor y promotor del consumo de la patata :) Y yo estoy con él porque, como diría mi abuela, la patata es una de las cosas que más me gustan! (solo que mi abuela lo dice con todo ;)</p>
<p>A parte de esta pequeña anécdota la sopa es facilísima y perfecta para los 2 grados bajo cero que tenemos aquí.</p>
<p>Os deseo una buena semana y os dejo con la receta que me tengo que ir a hacer unas fotos!!!!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para dos personas:</span><br />
1 patata grande<br />
1 puerro grande<br />
1 litro de agua<br />
1 cucharada de <a href="/2009/11/21/cubito-de-caldo-vegetal/">cubito vegetal</a><br />
1 cucharada de mantequilla<br />
Sal, pimienta y nuez moscada<br />
2 cucharadas de nata</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span> </strong> Pelar las patatas y cortarlas en trocitos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Lavar el puerro y cortarlo en rodajas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> En una cacerola poner la mantequilla a calentar, añadir el puerro y dejar que se dore ligeramente.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Añadir las patatas, remover e incorporar el agua.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5 </span></strong> Llevar a ebullición. Añadir sal y dejar cocer a fuego lento durante 1/2 hora &#8211; 45 min o hasta que las patatas se puedan deshacer solo presionándolas con una cuchara.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Batir con la batidora para crear una crema y pasar por el <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Colador_chino">chino</a>.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Rectificar de sal; añadir sal y nuez moscada al gusto.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> Servir caliente con una cucharada de nata.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/47448429/Potage-Parmentier"> Potage Parmentier o crema de patatas y puerros</a></p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 65px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2011%2F01%2F24%2Fpotage-parmentier%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/01/24/potage-parmentier/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Para los días de frio: Ris e erborin</title>
		<link>/2010/11/08/ris-e-erborin-arroz-y-perejil/</link>
		<comments>/2010/11/08/ris-e-erborin-arroz-y-perejil/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 08 Nov 2010 14:32:08 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Arroz - otros]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[arroz]]></category>
		<category><![CDATA[caldo]]></category>
		<category><![CDATA[caldo de carne]]></category>
		<category><![CDATA[otoño]]></category>
		<category><![CDATA[perejil]]></category>
		<category><![CDATA[sopa]]></category>
		<category><![CDATA[ternera]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1519</guid>
		<description><![CDATA[Parece que era ayer&#8230; y no, ya han pasado casi dos semanas desde que fui a Granada. He ido, he vuelto y he tenido una agenda que ni la de un ministro. En realidad creía que había pasado más tiempo porque han sido 15 días de aupa; la vida te da un palo y luego [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Ris e erborin por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5151198324/"><img class="aligncenter" alt="Ris e erborin" src="http://farm5.static.flickr.com/4126/5151198324_e5c8c7315c.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Parece que era ayer&#8230; y no, ya han pasado casi dos semanas desde que fui a Granada. He ido, he vuelto y he tenido una agenda que ni la de un ministro. En realidad creía que había pasado más tiempo porque han sido 15 días de aupa; la vida te da un palo y luego te muestra la otra mano con un ramo de rosas rojas y todo pasa tan rápido que a uno no le da tiempo ni a reaccionar&#8230; nos os gustaría que la vida a veces fuera más lenta???&#8230; a mí sí.<span id="more-1519"></span></p>
<p>Pues eso, que a lo tonto a lo tonto se nos ha venido el invierno encima. Suena a topicazo de los grandes pero es que es verdad, cuando llega noviembre solemos mirar atrás para ver a dónde se ha ido el año que acabábamos de empezar, hace dos días (como quien dice) estábamos en la playa tomando el sol y ahora calefacción, café calentito y mantita (a mi Neo le encanta :)</p>
<p>Otro topicazo: me encanta el otoño&#8230; pero es que es así!! Es la estación con los colores más chulos del año y tiene una cierta melancolía sin llegar a los lagrimones de tristeza del invierno. Al mercado llegan las granadas, las castañas y a mi mesa las sopas!! Mientras os estoy contando todo esto me estoy comiendo una <a href="/2008/10/19/crema-de-calabaza/">cremita de calabaza</a> que es una de mis preferidas :)</p>
<p style="text-align: left;">Ris e erborin proviene del dialecto milanés y significa arroz y perejil. De ahí salió el nombre para mi <a href="http://erborina.blogspot.com/">alter ego italiano</a> y del frío milanés sale esta sopa estupenda. En sus orígenes servía para aprovechar las sobras del <em>bollito</em> (léase <em>ll</em> como una l alargada, no como una elle de bollicao ;) un plato típico de estas zonas que se hace con carne hervida (<em>bollita</em>). Por cierto, lo tengo que hacer un día y enseñároslo porque no tiene mucha ciencia pero como todos los platos típicos tiene un peligro&#8230; :P<br />
Pues eso que con la carne y el caldo que sobraba del <em>bollito</em> se hacía esta sopa <em>scalda cuori</em> (calienta corazones). A mí me chifla! ;)<br />
<a title="Ris e erborin por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5149900332/"><img class="aligncenter" alt="Ris e erborin" src="http://farm2.static.flickr.com/1387/5149900332_4ddd7b1902.jpg" width="333" height="500" /></a><br />
<strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 2 personas:</span><br />
1 l y medio de caldo de carne o verduras<br />
150 gr de arroz<br />
1 buen puñado de perejil<br />
150 gr de ternera<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> En una cacerola poner una cucharada de aceite. Añadir la ternera cortada en trocitos pequeños y saltear un par de minutos. Salpimentar.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> Incorporar el caldo y llevar a ebullición. Corregir de sal y añadir el arroz. Remover.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Cocer unos 18-20 minutos hasta que el arroz esté en su punto.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Justo antes de servir añadir el perejil limpio, seco y picado finamente.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/41549369/ris-e-erborin">Ris e erborin</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/11/08/ris-e-erborin-arroz-y-perejil/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Sopa de cebolla y feliz Semana Santa!</title>
		<link>/2010/03/30/sopa-de-cebolla-y-feliz-semana-santa/</link>
		<comments>/2010/03/30/sopa-de-cebolla-y-feliz-semana-santa/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Mar 2010 09:28:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina francesa]]></category>
		<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[cebolla]]></category>
		<category><![CDATA[gruyère]]></category>
		<category><![CDATA[sopa]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1216</guid>
		<description><![CDATA[Vamos a aprovechar los últimos fríos&#8230;. (esperemos que sea así! ;) Esta sopa de cebolla es lo más, de lo más, de lo más. Hacía mucho tiempo que quería probarla pero la cebolla, al menos en cantidades ingentes, es persona non grata en mi casa :( Aprovechando que una día venía a cenar un amigo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Sopa de cebolla di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4457658302/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2712/4457658302_f76b50b6fc.jpg" alt="Sopa de cebolla" width="312" height="500" /></a></p>
<p>Vamos a aprovechar los últimos fríos&#8230;. (esperemos que sea así! ;)</p>
<p>Esta sopa de cebolla es lo más, de lo más, de lo más. Hacía mucho tiempo que quería probarla pero la cebolla, al menos en cantidades ingentes, es <em>persona non grata</em> en mi casa :( Aprovechando que una día venía a cenar un amigo al que le gusta tanto como a mí la hice y bueno luego la he vuelto a repetir de lo que me llegó a gustar.</p>
<p>La cebolla queda super blandita y luego con el pan y el quesillo derretido&#8230; uhmm, me está entrando hambre!!!</p>
<p>Os dejo con esta <em>peaso</em> de receta por unos días. Me voy, sí, sí, me voy a mi tierra :) porque estoy un poco harta de estudiar todo el día, de las clases y del estrés del examen que lo tengo a finales de abril (ops!). Me voy unos días con mi familia, con mis amigos, a ver mi tierra y a hacer un montón de fotos!</p>
<p>Cuando vuelva me he puesto dos retos para hacer durante el mes de abril (que es el mes de mi cumple y el de mi gato!). En realidad el reto son dos: uno dulce (<a href="http://tartasprovocativas.blogspot.com/2008/11/tarta-mozart-mi-manera_19.html">la tarta Mozart de María Lunarillos</a>) y uno salado (la<a href="http://www.gingerandtomato.com/wp-content/uploads/2009/04/torta-pasqualina-ai-carciofi.jpg"> torta Pasqualina</a> que es típica de la semana santa en Italia). Las dos tienen lo suyo :P</p>
<p>Feliz Semana Santa a todos y a ver si nos hace buen tiempo que ya toca! :D</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
1,3 kg de cebollas<br />
150 gr de queso gruyère<br />
30 gr de harina<br />
1/2 baguette<br />
1 l de caldo de carne<br />
1/2 l de vino blanco<br />
50 gr de mantequilla<br />
1 hoja de laurel<br />
2 dientes de ajo<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 1</span></strong> Pelar las cebollas y cortarlas en láminas finas.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span> En una olla derretir a fuego lento la mantequilla, añadir el laurel, los dientes de ajo en camisa y las cebollas. Sofreir durante 5-6 minutos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Incorporar la harina, remover y añadir el vino y el caldo. Remover bien y rectificar de sal.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 4</strong></span><strong> </strong> Cocer a fuego lento y con la olla semi tapada durante 1 hora aproximadamente o hasta que la cebolla esté muy tierna.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 5</strong></span> Dejar reposar la sopa durante 30 minutos. Quitar los dientes de ajo y el laurel.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Cortar la baguette en rodajas. Distribuir la sopa en cuatro soperas individuales. Disponer dos o tres de rodajas de pan en cada una de ellas y cubrir con el gruyère rallado.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Dorar bajo el grill del horno durante unos minutos.<br />
Servir caliente espolvoreada con un poco de pimienta negra recién molida.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/29162994/Sopa-de-cebolla">Sopa de cebolla</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/03/30/sopa-de-cebolla-y-feliz-semana-santa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Menestra de verduras</title>
		<link>/2010/01/14/menestra-de-verduras/</link>
		<comments>/2010/01/14/menestra-de-verduras/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 14 Jan 2010 12:30:53 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[arroz]]></category>
		<category><![CDATA[arroz integral]]></category>
		<category><![CDATA[brécol]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[caldo]]></category>
		<category><![CDATA[cebolla]]></category>
		<category><![CDATA[jamón]]></category>
		<category><![CDATA[judías]]></category>
		<category><![CDATA[menestra]]></category>
		<category><![CDATA[sopa]]></category>
		<category><![CDATA[zanahoria]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1060</guid>
		<description><![CDATA[Una de las cosas bonitas del hacerse mayor es cuando te cambian los gustos. No sé a vosotros pero a mí cuando era pequeña se me ponían los pelos de punta con solo oir palabras como cazuela, menestra o potaje&#8230; arrrggg!! qué asco por dios!! Y ahora no sé, es que sólo con oler un [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Menestra de verduras por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4251531906/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4035/4251531906_a8c50ac83f.jpg" alt="Menestra de verduras" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Una de las cosas bonitas del hacerse mayor es cuando te cambian los gustos. No sé a vosotros pero a mí cuando era pequeña se me ponían los pelos de punta con solo oir palabras como cazuela, menestra o potaje&#8230; arrrggg!! qué asco por dios!! Y ahora no sé, es que sólo con oler un caldico mi cuerpo entra en paz con el mundo :)<span id="more-1060"></span></p>
<p>Aquí en Italia el <em>minestrone</em> se hace como dormir, beber o comer, casi todas las semanas toca. El nombre no es que sea lo más invitante del mundo pero os puedo asegurar que el sabor sí. La diferencia esencial que he visto con las menestras que hacemos en España es el uso de judías, nosotros usamos más las habas, no?? Bueno, supongo que la menestra cada cual la hace como le viene o como es tradición en su familia. Yo con las habas no me llevo bien (en esto todavía no me ha llegado el cambio) así que lo hago a la italiana que está <em>mu</em> rico! ;P</p>
<p>Puede que este haya sido uno de los platos que más haya disfrutado de los últimos tiempos, sobre todo después de las comilonas navideñas el cuerpo te pide una tregua y con este frío lo que te pide son platos a 200 grados&#8230; vaya, que ni <em>pintao</em>!</p>
<p>Y bueno, no tiene mucho que ver pero aprovecho para comentaros el encuentro que tuve ayer con un montón de alumnos del <a href="http://milan.cervantes.es/it/default.shtm"><span style="color: #ff6600;"><strong>Instituto Cervantes</strong></span></a> de Milán en la <a href="http://www.lafeltrinelli.it/fcom/it/home/pages/puntivendita/negozi/trova/lombardia/la-Feltrinelli-International-Milano.html">libreria internacional Feltrinelli</a> de Piazza Cavour&#8230; quizás alguno de ellos esté leyendo hoy el blog!! :D</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Gastronomía española en Feltrinelli con Amiloquemegustaescocinar por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4253911261/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4040/4253911261_a733f15563.jpg" alt="" width="500" /></a></p>
<p>Ayer pude disfrutar de una charla con la profesora y organizadora del evento <span style="color: #ff6600;"><strong>Carmen García-Beamud</strong></span> sobre gastronomía española; se habló de todo un poco: de las diferencias entre Italia y España, de productos típicos, de cultura gastronómica y también de <strong><span style="color: #ff6600;">Amiloquemegustaescocinar.com</span></strong>!</p>
<p><strong>Desde aquí me gustaría dar las gracias a Carmen y al Instituto Cervantes por este fantástico encuentro!</strong></p>
<p>Y siguiendo con las presentaciones, ya me imagino que os queda un poquito lejos pero no podía dejar de compartir con vosotros la exposición que realizaré en un <a href="http://www.cafenasta.com/"><strong><span style="color: #ff6600;">local</span></strong></a> de Legnano, ciudad muy cerca de Milán, que tendrá lugar el próximo <span style="color: #ff6600;"><strong>viernes 22</strong></span> :) Y con motivo de la presentación haremos una cena <em>typical spanish</em>: tapas, paella y sangría&#8230; olé! ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="La Spagna nel piatto por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4273113787/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4026/4273113787_b1dbfebc2a.jpg" alt="La Spagna nel piatto" width="500" height="354" /></a></p>
<p>A ver si consigo hacer alguna fotillo y así os cuento ;)</p>
<p>Pues nada, antes de que se me olvide de qué estábamos hablando aquí os dejo con esta sopa que resucita a los muertos.</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><strong><br />
2 lonchas finas de jamón<br />
1/2 cebolla o 1 chalota<br />
1 zanahoria<br />
1/2 calabacín<br />
1 patata grande<br />
200 gr de brécol<br />
150 gr de judías cocidas<br />
100 gr de arroz integral o arroz<br />
1/2 cucharadas de “</strong><strong><a href="/2009/11/21/cubito-de-caldo-vegetal/">cubito</a></strong><strong>” vegetal hecho en casa<br />
Aceite de oliva, sal y pimienta.</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><strong><br />
<span style="font-weight: normal;"> Lavar, pelar y cortar en trocitos el calabacín, la zanahoria, la patata y el brécol.<br />
En una olla grande sofreir la cebolla/chalota cortada finamente con un chorreoncito de aceite. Añadir el jamón cortado en trocitos pequeños.<br />
Incorporar las verduras y saltear un minuto.<br />
Añadir bastante agua (debe cubrir las verduras y sobrepasarlas al menos un par de dedos) y el “cubito” vegetal. En sustitución se puede usar caldo de verduras o un cubito normal.<br />
Cuando empiece a hervir añadir el arroz y proseguir la cocción hasta que esté en su punto. Si utilizamos arroz integral el tiempo de cocción será mucho más largo.<br />
Cuando falten unos diez minutos añadir las judías cocidas.<br />
Rectificar de sal y añadir pimienta al gusto.<br />
Servir calentito con un chorreoncito de un buen aceite de oliva.</span></strong></strong></p>
<p><strong><strong><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/25206725/Menestra-de-verdurass">Menestra de verduras</a></strong></strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/01/14/menestra-de-verduras/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Sopa de almejas y gambas</title>
		<link>/2008/11/06/sopa-de-almejas-y-gambas/</link>
		<comments>/2008/11/06/sopa-de-almejas-y-gambas/#respond</comments>
		<pubDate>Thu, 06 Nov 2008 13:15:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[marisco]]></category>
		<category><![CDATA[Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[sopa]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/11/06/sopa-de-almejas-y-gambas/</guid>
		<description><![CDATA[Sopa de almejas y gambas, originally cooked by amiloquemegustaescocinar. Esta sopa me vuelve loca… verdad mamá? :D jejejeje No sé las veces que habré renegado del pescado en general, de las crostáceos en particular y de las gambas para ser aún más precisa. Las modas cambian y las personas con los años también. Si me [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div style="text-align: left; padding: 3px;"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2945724769/"><img src="http://farm4.static.flickr.com/3007/2945724769_d8bf306297.jpg" alt="" /></a><br />
<span style="font-size: 0.8em; margin-top: 0px;"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2945724769/"><br />
Sopa de almejas y gambas</a>, originally cooked by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p>Esta sopa me vuelve loca… verdad mamá? :D jejejeje<br />
No sé las veces que habré renegado del pescado en general, de las crostáceos en particular y de las gambas para ser aún más precisa.<br />
Las modas cambian y las personas con los años también.<br />
Si me hubieran dicho cuando era joven e inocente que en el futuro habría dado todo por una lubina a la sal, unas almejitas al vapor, unos mejillones a la marinera o unas gambitas a la plancha!!!!???<br />
Síiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiii hombre, <em>ni jarta vino</em>!!! Y lo que son las cosas ahora son mis platos preferidos además de las temidas verduras que cuando uno es pequeño le parecen una broma pesada y cree que donde se pongan unas patatas fritas con ketchup que se quiten todos los pimientos, coles, berenjenas y calabazas del mundo.<br />
Por suerte se cambia y por suerte antes o después se prueba todo :)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><font color="#ff6600"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></font></span><br />
2 kg de almejas<br />
10 gambas o langostinos<br />
1 cebolleta<br />
4 dientes de ajo<br />
150 gr de tomatitos<br />
1 anchoa en aceite<br />
150 ml de vino blanco<br />
Perejil<br />
Guindilla (opcional)<br />
1/2 hogaza de pan de pueblo<br />
Sal y pimienta</strong><br />
Poner en remojo las almejas en agua fresca con un puñado de sal gorda al menos durante una hora. Lo ideal sería cambiar el agua de vez en cuando o dejarlas debajo del grifo abierto (solo un hilo de agua).<br />
Pelar las gambas y preparar un caldo: en una cacerola poner las cabezas de las gambas, 2 tomatitos, la cebolleta limpia y cortada en rodajas y una cucharada de aceite; sofreir durante 3-4 minutos. Añadir 50 ml de vino y dejar evaporar. Incorporar 500 ml de agua (aprox.) o la suficiente para cubrir los ingredientes y dejar cocer durante 30 minutos a fuego suave.<br />
Pasar por el pasapurés y conservar el caldo.<br />
En una sartén amplia sofreir dos dientes de ajo, añadir las almejas, taparlas y dejar que se abran al vapor. Una vez abiertas (desechar aquellas que no lo hayan hecho) sacarlas de la sartén y quitar la concha más o menos a la mitad de ellas.<br />
Filtrar el líquido que han soltado.<br />
En una sartén sofreir otros 2 dientes de ajo con un poco de aceite y la anchoa. Añadir los tomatitos cortados en trozos, la guindilla y las almejas (con y sin concha). Añadir el vino y dejar evaporar durante un par de minutos.<br />
Incorporar el líquido de las almejas, el caldo de las gambas y las gambas cortadas en dos o tres trocitos.<br />
Cocer durante 10 minutos a fuego medio.<br />
Mientras terminamos de cocer la sopa cortar la hogaza en rebanadas grandes y tostar en el tostador o con el grill.<br />
Servir la sopa caliente espolvoreada con perejil picado y acompañada del pan tostado.<br />
Los estómagos más valientes pueden probar a restregar un poco de ajo en las rebanadas de pan ;)</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><font color="#ff6600"><span style="text-decoration: underline;">Preparación: </span></font></span></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.sendspace.com/file/ky72vz">Sopa de almejas y gambas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/11/06/sopa-de-almejas-y-gambas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.448 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:58:49 -->
