<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Dulces &#8211; de cuchara</title>
	<atom:link href="/category/dulces-de-cuchara/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Pot de crème</title>
		<link>/2015/06/09/pot-de-creme/</link>
		<comments>/2015/06/09/pot-de-creme/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 09 Jun 2015 04:53:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina francesa]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[crema]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5344</guid>
		<description><![CDATA[Lo sé, no os podréis resistir a estos pots de crème&#8230; es imposible :)En vasito de cristal, de porcelana o incluso en moldes para flan&#8230; los pots de crème tradicionalmente se preparaban en botes tan monos como estos. Yo los he preparado en los ya famosísimos botecitos Werck de 50 ml. Una monería y perfectos [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5345" src="/wp-content/uploads/2015/06/pot-de-creme.jpg" alt="pot de creme" />Lo sé, no os podréis resistir a estos <strong>pots de crème</strong>&#8230; es imposible :)<span id="more-5344"></span>En vasito de cristal, de porcelana o incluso en moldes para flan&#8230; los pots de crème tradicionalmente se preparaban en botes tan monos como <a href="http://www.amazon.com/LID-ONLY-Ounce-Pot-Creme/dp/B0041HRGO6">estos</a>. Yo los he preparado en los ya famosísimos botecitos Werck de 50 ml. Una monería y perfectos para esta crema contundente donde las haya.</p>
<p>No os dejéis engañar por lo ligerita y fresca que es, sus ingredientes nos hablan claro: yemas a gogó, azúcar y nata. Una delicia&#8230; un pelín calórica ;)</p>
<p>A pesar de su nombre un poco rimbombante es una receta súper fácil y bastante rápida. La crema se puede dejar reposar un poco para eliminar las burbujas que se crean en la superficie después de haberla batido. Si queréis acelear el proceso podéis eliminar las burbujitas con la ayuda de una cuchara, es un poco rollo pero funciona!</p>
<p>Si buscáis por internet encontraréis miles de recetas de los pots de crème con chocolate. Yo prefiero esta versión, veréis qué fresquita. Si preferís probad la versión chocolatosa añadid 40 gr de cacao en polvo sin azúcar a la mezcla de yemas, azúcar y sal.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5347" src="/wp-content/uploads/2015/06/pot-de-creme-2.jpg" alt="pot de creme" /></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 6 personas:</strong></span><br />
<strong> 125 gr de yema de huevo (unas 7-8)</strong><br />
<strong> 1 buena pizca de sal fina</strong><br />
<strong> 60 gr de azúcar blanquilla</strong><br />
<strong> 250 ml de nata fresca</strong><br />
<strong> 60 ml de leche fresca entera</strong><br />
<strong> 6 vasitos de 50 ml</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> En un bol ponemos las yemas, la sal y el azúcar. Mezclamos bien con un tenedor o unas barillas. Apartamos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Mezclamos en un cacito la leche y la nata y la ponemso a calentar. Si tenemos termómetro calentamos hasta que llegue a 70 °C. Si no lo tenemos tendremos que tener cuidado de no calentar mucho la leche para evitar que el huevo se cueza cuando lo mezclemos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Apartamos del fuego y empezamos a añadir, muy poco a poco, la leche y la nata a la mezcla de yema y azúcar. Vamos mezclando con las barillas. Cuando hayamos añadido toda la leche/nata dejamos reposar la mezcla una media hora.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Después del reposo, si aún queda espuma en la superficie, que normalmente se forma al mezclar, la eliminamos con una cuchara.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Rellenamos los vasitos y los cerramos. Preparamos un recipiente bastante hondo con los vasitos y rellenamos con agua. Los vasitos tienen que quedar cubiertos hasta la mitad/tres cuartos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Cocemos en el horno caliente a 160 °C durante unos 40 minutos. Pasado este tiempo los sacamos del horno y los dejamos enfriar completamente.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Dejamos reposar en frigo unas cuantas horas o toda la noche.</p>
<h2 style="text-align: center;"><span style="color: #000000;"><strong><span class="char" title="Inverted Exclamation Mark" data-decimal="161" data-entity="&amp;iexcl;" data-id="45144">¡</span>INSCRÍBETE A LA NEWSLETTER Y NO TE PIERDAS NINGUNA RECETA!</strong></span></h2>
<p style="text-align: center;">(en alto a la derecha  ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2015/06/newsletter.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-5374" src="/wp-content/uploads/2015/06/newsletter.jpg" alt="newsletter" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/06/09/pot-de-creme/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Helado de caramelo salado</title>
		<link>/2015/04/16/helado-de-caramelo-salado/</link>
		<comments>/2015/04/16/helado-de-caramelo-salado/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 16 Apr 2015 21:10:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[caramelo]]></category>
		<category><![CDATA[nata]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5290</guid>
		<description><![CDATA[Empezamos la temporada con un helado de caramelo salado, oléeeeee! Hace ya unos años mis ex-compis de trabajo me dieron una alegría de esas de las grandes. Por aquellos entonces estaba cambiando vida y dejaba el curro. Como despedida me dieron un sorpresón que aún hoy, después de unos 5 años, cada vez que hago [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5291" src="/wp-content/uploads/2015/04/helado_caramelo_salado.jpg" alt="helado de caramelo salado" /></p>
<p>Empezamos la temporada con un <strong>helado de caramelo salado</strong>, oléeeeee!<span id="more-5290"></span></p>
<p>Hace ya unos años mis ex-compis de trabajo me dieron una alegría de esas de las grandes. Por aquellos entonces estaba cambiando vida y dejaba el curro. Como despedida me dieron un sorpresón que aún hoy, después de unos 5 años, cada vez que hago un helado me acuerdo de ellos y me da un subidón pensando en la relación tan bonita que teníamos para que se les ocurriera hacerme un regalo tan chulo como mi maravillosa <strong>máquina de los helados</strong> &amp;hearts</p>
<p>Quizás ellos no fueran conscientes del regalo que me estaban haciendo porque el helado para mí es más que un dulce, es un prodigio, un portento, un milagro de la humanidad :P</p>
<p>Y, lo admito, los hago durante todo el año pero en primavera me gusta publicar alguno que otro dando inicio a la nueva temporada. Esta vez he querido empezarla con una receta estupenda que encontré en <a href="https://www.pinterest.com/pin/104708760063224532/">Pinterest</a>. He cambiado un poco los ingredientes a mi gusto (lo he hecho ya un par de veces) y he adaptado la receta a nuestros gramos/ml para que sea más fácil.</p>
<p>Probadlo, no os digo más :) Si no tenéis maquinita de los helados probad el antigüo método de pasar la crema por la batidora dos o tres veces cada dos o tres horas que ya os he explicado tantas otras veces y que encontráis en mi &#8220;maravilloso&#8221; (y gratis) <a href="https://es.scribd.com/doc/14414903/Helados-y-sorbetes">libro</a> sobre los helados.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 5-6 personas:</strong></span><br />
<strong> 150 g de azúcar</strong><br />
<strong> 125 ml de nata líquida caliente</strong><br />
<strong> 2 cucharadas de mantequilla</strong><br />
<strong> Sal en escamas al gusto</strong><br />
<strong> 225 ml de nata líquida fría</strong><br />
<strong> 200 ml de leche entera</strong><br />
<strong> 1/2 cucharada de extracto de vainilla</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>1</strong></span> Empezamos preparando el caramelo: ponemos el azúcar en un cazo y lo ponemos a calentar a fuego lento. Removemos hasta que el azúcar se haya disuelto completamente. Una vez se haya disuelto lo dejamos cocer lentamente hasta que adquiera un bonito color dorado. Lo apartamos del fuego.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>2</strong></span> Nos ponemos unos guantes de horno (porque puede salpicar) y añadimos la nata caliente, muy poco a poco al caramelo. Vamos removiendo continuamente hasta que quede completamente amalgamada. Añadimos la mantequilla y removemos de nuevo. Añadimos escamas de sal al gusto y dejamos enfriar completamente.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Dividimos la salsa en dos. La mitad la mezclamos con la nata fría, la leche y la vainilla. Ponemos la mezcla en el frigo y dejamos enfriar la mezcla al menos 2 o 3 horas. La podemos dejar en el frigo in cluso durante toda una noche.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Pasado este tiempo ya podemos poner la mezcla en nuestra máquina de hacer helados. Tardará unos 30 minutos en estar listo.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Cuando el helado esté en su punto podemos ponerlo en un recipiente de cristal, lata o polistirol (apto para helados). Alternamos capas de helado con el resto de la salsa de caramelo salado que habíamos dejado apartada.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Ponemos nuestro helado en el congelador y dejamos reposar al menos un par de horas. Podemos apartar un poco de la salsa de caramelo para decorar nuestro helado al servir.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="https://es.scribd.com/doc/262095662/Helado-de-caramelo-salado">Helado de caramelo salado</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/04/16/helado-de-caramelo-salado/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Flan de avena y chocolate</title>
		<link>/2014/11/26/flan-de-avena-y-chocolate/</link>
		<comments>/2014/11/26/flan-de-avena-y-chocolate/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 26 Nov 2014 21:27:37 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Amandín]]></category>
		<category><![CDATA[bebida de avena]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5192</guid>
		<description><![CDATA[Leche vegetal, bebidas ecológicas, nuevos tipos de cereales, semillas, germinados, tofu, seitan y un largo etcétera están irrumpiendo en nuestras vidas. No había asistido al nacimiento de tantos productos BIO/vegetales en mi vida y, para qué voy a decir lo contrario, yo estoy super feliz! Es inútil que me ponga a dar lecciones de vida: [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5193" src="/wp-content/uploads/2014/11/flan_leche_choco.jpg" alt="flan de avena y chocolate" /></p>
<p>Leche vegetal, bebidas ecológicas, nuevos tipos de cereales, semillas, germinados, tofu, seitan y un largo etcétera están irrumpiendo en nuestras vidas. No había asistido al nacimiento de tantos productos BIO/vegetales en mi vida y, para qué voy a decir lo contrario, yo estoy super feliz!<span id="more-5192"></span></p>
<p>Es inútil que me ponga a dar lecciones de vida: no soy vegetariana ni una loca de cocina bio o nutrición&#8230; soy sencillamente una persona a la que le encanta variar en la cocina y que prefiere un buen plato a base de verdura a todos los filetes de este mundo.</p>
<p>A mí esta nueva moda me encanta y la estoy aprovechando al máximo. De hecho los chicos de <span style="color: #808000;"><strong><a href="http://www.amandin.com/"><span style="color: #808000;">Amandín</span></a></strong></span> que me han hecho probar bastantes de sus productos me han hecho la persona más feliz de este mundo: caldo oriental ecológico, bebida de teff, horchata de chufa, crema de avellanas con cacao o la bebida de avena que he disfrutado así sin más y he utilizado para preparar un flan delicioso.</p>
<p>Si disfrutáis de estos nuevos productos os invito a daros una vuelta por su página en la que podréis amplicar vuestra información, ver dónde podéis encontrarlos y disfrutar de muchísimas más <a href="http://recetas.amandin.com/">recetas</a>.</p>
<p><span class="char" title="Inverted Exclamation Mark" data-decimal="161" data-entity="&amp;iexcl;" data-id="45144">¡</span>Espero que la disfrutéis!</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
200 ml de bebida de avena con calcio eco<br />
20 gr de chocolate<br />
100 gr de azúcar + 4 cucharadas de azúcar para el caramelo<br />
2 huevos<br />
1 cucharadita de extracto de vainilla<br />
4 moldes de flan individuales de aluminio</strong></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #000000;"> 1</span></strong> En un cazo derretir a fuego lento 4 cucharadas de azúcar. Una vez derretido dejar que tome color ligeramente. Vertir el caramelo en el fondo de los moldes y dejar enfriar completamente.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>2</strong></span> Calentar la leche sin que llegue a hervir. Triturar el chocolate y mezclarlo con la leche caliente. Remover hasta que se haya disuelto completamente y dejar enfriar un poco.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Batir los huevos con el azúcar. Añadir la vainilla.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Mezclar los huevos con la leche. Remover bien.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Rellenar los moldes de flan con la crema. Disponerlos en una fuente llena de agua teniendo cuidado que el agua no entre en los moldes.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Cocer a baño maría en el horno a 200 °C durante 50 minutos aproximadamente. El flan estará listo cuando, tocando la crema en el centro con un dedo oponga resistencia.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Dejar enfriar fuera del horno. Conservar en el frigo hasta el momento de servir.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="https://es.scribd.com/doc/248364632/Flan-de-avena-y-chocolate">Flan de avena y chocolate</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/11/26/flan-de-avena-y-chocolate/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Helado de pistacho y descuento Worten!</title>
		<link>/2014/07/11/helado-de-pistacho-y-descuento-worten/</link>
		<comments>/2014/07/11/helado-de-pistacho-y-descuento-worten/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 11 Jul 2014 20:09:30 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[Pistacho]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5097</guid>
		<description><![CDATA[Hola a todos los navegantes! Perdonad la desaparición :) Llevo varias semanas con mucho jaleo y mucho trabajo. Los días, las semanas pasan y no me doy ni cuenta! Antes de introducirme de nuevo en el tunel del trabajo :P quería aprovechar para dos cositas: una presentaros una oferta limitadísima y excepcional de Cupones Mágicos. [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/07/helado-de-pistacho.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-5100" src="/wp-content/uploads/2014/07/helado-de-pistacho.jpg" alt="helado casero de pistacho" /></a></p>
<p>Hola a todos los navegantes! Perdonad la desaparición :) Llevo varias semanas con mucho jaleo y mucho trabajo. Los días, las semanas pasan y no me doy ni cuenta!<br />
Antes de introducirme de nuevo en el tunel del trabajo :P quería aprovechar para dos cositas: una presentaros una oferta limitadísima y excepcional de Cupones Mágicos. Sí, aquellos cupones de los que <a href="/2014/02/07/cupones-magicos/">ya os hablé hace poco</a>. Y qué nos ofrecen? Pues junto a Worten, Cupones Mágicos, nos ofrece un cupón que encontráis <a href="http://www.cuponesmagicos.com/cupones/worten">aquí </a>de nada más y nada menos que <strong>100€ de descuento en frigoríficos hasta el domingo 13 de julio</strong>.<br />
La segunda os la ofrezco yo, y es este delicioso helado para conservar, como no, en vuestro nuevo frigorífico :)</p>
<p>¿Vamos al lío? ¡Vamos al lío!</p>
<p><span id="more-5097"></span></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para medio litro de helado:</strong></span><br />
<strong> 4 yemas de huevo</strong><br />
<strong> 300 ml de nata fresca</strong><br />
<strong> 200 ml de leche entera fresca</strong><br />
<strong> 70 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 20 gr de <a href="http://www.marialunarillos.com/2337-azucar-muscovado.html">azúcar invertido</a></strong><br />
<strong> 50 gr de <a href="http://www.marialunarillos.com/1994-pasta-de-pistacho.html">pasta de pistacho</a></strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<strong><span style="color: #000000;">1</span></strong> Empezamos preparando la crema base del helado que podremos utilizar para preparar helado de otros sabores: En un cazo ponemos la nata y la leche y la calentamos sin que lleguen a hervir.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> En un cuenco ponemos las yemas y el azúcar y batimos con unas varillas o un tenedor. Apartamos la leche del fuego. Añadimos un poco de la leche caliente a la mezcla de yemas y azúcar y removemos bien para desleirla un poco. Incorporamos esta mezcla al resto de la nata y de la leche en el cazo y removemos bien.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Ponemos el cazo otra vez en la lumbre y lo ponemos a calentar a fuego medio/bajo. Vamos removiendo constantemente. Conforme la temperatura aumenta la crema se irá adensando. La mezcla debe llegar a 85° sin superarlos. Si no disponemos de un termómetro apartaremos la mezcla del fuego cuando veamos que está empezando a hervir (cuando empecemos a ver las primeras burbujitas).</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Dejamos enfriar la mezcla completamente. Lo mejor es poner la mezcla en un baño maría frío, es decir, poner la mezcla en un recipiente y éste dentro de otro más grande con agua muy fría o, incluso, cubitos de hielo. De este modo, la mezcla se enfriará rápidamente.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Una vez fría añadimos la pasta de pistacho y batimos para que quede bien incorporada. Por último, añadimos el azúcar invertido y mezclamos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Lo ideal es dejar la crema en el frigorífico, en un recipiente hermético, durante toda la noche. Si tenemos prisa podemos pasar directamente a elaborar el helado con la máquina (tardará unos 30 minutos) o con la técnica tradicional.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> La técnica tradicional consiste en poner la crema en un recipiente hermético apto para el congelador y ponerlo a congelar. Cada 2-3 horas sacamos el helado y lo batimos para ir rompiendo los cristales de hielo que se van formando. De este modo, la mezcla va adquiriendo poco a poco la consistencia cremosa típica del helado. Esta operación la tendremos que realizar al menos 3-4 veces antes de servir.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">8</span></strong> Para servir sacar unos 10 minutos antes, formar las bolas y decorar con pistachos frescos.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/233534254/Helado-Pistacho">Helado casero de Pistacho</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/07/11/helado-de-pistacho-y-descuento-worten/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Bavarese con frutas del bosque</title>
		<link>/2014/03/19/bavarese-con-frutas-del-bosque/</link>
		<comments>/2014/03/19/bavarese-con-frutas-del-bosque/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 19 Mar 2014 20:41:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4986</guid>
		<description><![CDATA[Quien me vaya siguiendo más o menos fielmente :) ya conocerá mi amor por las cremas y las gelatinas. Hace unos meses publiqué un mini-libro/mini-guía sobre este tema porque me encanta y quise hacer algunos experimentos para que acercarse al mundo de las pannacottas, las mousses o las bavaresas fuera un poquito más fácil. Lo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/03/bavarese1.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4990" alt="bavarese con frutas del bosque" src="/wp-content/uploads/2014/03/bavarese1.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Quien me vaya siguiendo más o menos fielmente :) ya conocerá mi amor por las cremas y las gelatinas.<span id="more-4986"></span></p>
<p>Hace unos meses publiqué un <a href="/2013/10/29/gelatina-y-agar-agar-el-libro/">mini-libro/mini-guía</a> sobre este tema porque me encanta y quise hacer algunos experimentos para que acercarse al mundo de las pannacottas, las mousses o las bavaresas fuera un poquito más fácil.</p>
<p>Lo mejor como siempre es la práctica. Yo practico siempre que puedo :P Me encanta la consistencia de las cremas y de las mousses, creo que no existe nada más suculento en este mundo.</p>
<p>Esta bavarese es bastante fácil: fruta, nata montada y azúcar. Hay que pillarle el truquillo quizás un poco a la gelatina pero no es nada que no se pueda aprender con un par de intentos. Y por qué hay que cogerle el truqui? Pues porque si mezclamos la gelatina derretida en el licor con el puré de fruta demasiado rápido, cuando aún la primera está demasiado caliente, se pueden formar esos dichosos grumos de gelatina que luego notaremos entre los dientes :( Si por el contrario esperamos mucho la gelatina se solidificará y no habrá forma de mezclarla con el resto de los ingredientes&#8230;</p>
<p>Espero que este pequeño detalle no os eche para atrás porque es muy fácil, creedme! :) y sobre todo, hará las delicias de vuestra familia o amigos.</p>
<p>Para &#8220;montarla&#8221; yo he preferido utilizar el <a href="http://www.marialunarillos.com/615-rollo-pvc-pasteleria-20-metros.html">acetato en rollo</a>. Con esta consistencia de mousse que tiene la bavarese es difícil desmoldarla por lo que si la montáis directamente en los platos en la que la serviréis os quitáis un dolor de cabeza: cortad el rollo de acetato del diámetro de vuestras bavaresas, fijad los &#8220;moldes&#8221; con un trocito de cinta adhesiva y montad las bavaresas en cuatro platitos de postre. Una vez pasado el tiempo de reposo, quitad la cinta adhesiva y &#8220;pelad&#8221; con cuidado las bavaresas.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/03/mousse-chocolate-tartina-2.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-4993" alt="bavarese con frutas del bosque" src="/wp-content/uploads/2014/03/mousse-chocolate-tartina-2.jpg" /></a></p>
<p>Perdonad la foto de &#8220;archivo&#8221;&#8230; Es una de las fotos del libro sobre el agar agar y la gelatina para mostraros cómo utilizar el rollo de acetato como os he explicado o con la ayuda de un aro de emplatar :)</p>
<p>Yo he preferido hacerlas individuales porque me parecían más monas pero nada os impide hacer una única bavarese que podréis servir llenita de fruta fresca y, por qué no, acompañada de una riquísima <a href="/2014/03/15/la-crema-inglesa/">crema inglesa!!</a></p>
<p>Al lío!</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/03/bavarese-2.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4991" alt="bavarese con frutas del bosque" src="/wp-content/uploads/2014/03/bavarese-2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 120 gr de frutas del bosque (entre fresas, moras y frambuesas)</strong><br />
<strong> 50 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 4 gr de gelatina (2 hojas pequeñas aprox.)</strong><br />
<strong> 200 ml de nata fresca 30 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 30 ml de Grand Marnier o licor de frambuesas</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>1</strong></span> Lavar y secar con cuidado la fruta. Eliminar el rabito de las fresas y cortarlas en trozos. Incorporar el resto de la fruta y batir hasta obtener una crema. Pasar por el colador para eliminar las semillas.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Poner las hojas de gelatina en agua fría durante unos 10 minutos para rehidratarlas.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span> </strong>Montar la nata. Cuando esté casi montada añadir poco a poco el azúcar sin dejar de batir.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Poner a calentar el licor. Cuando llegue a ebullición apartar de la lumbre y añadir la gelatina bien escurrida. Remover bien hasta que se haya disuelto completamente. Dejar templar un par de minutos y mezclarla con el puré de fruta.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Incorporar el puré a la nata montada poco a poco utilizando una paleta de silicona. Incorporar el puré con movientos envolventes de abajo hacia arriba para evitar que la nata se desmonte.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>6</strong></span> Una vez que estén bien mezclados los ingredientes rellenar los moldes con la crema y dejar reposar en el frigo al menos 3-4 horas. Servir con frutas frescas.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/213391581/Bavarese-con-frutas-del-bosque">Bavarese con frutas del bosque</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/03/19/bavarese-con-frutas-del-bosque/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La crema inglesa</title>
		<link>/2014/03/15/la-crema-inglesa/</link>
		<comments>/2014/03/15/la-crema-inglesa/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 15 Mar 2014 17:20:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[crema]]></category>
		<category><![CDATA[extracto de vainilla]]></category>
		<category><![CDATA[vainilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4978</guid>
		<description><![CDATA[La crema inglesa es una de mis últimas pasiones. Deliciosa, delicada, con un intenso sabor de vainilla. Es perfecta para acompañar un sinfín de recetas :) Pero ¿de qué estamos hablando? :) La crema inglesa es una crema muy parecida a la crema pastelera sólo que ésta última lleva harina y la crema inglesa no [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/03/crema-inglesa.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4979" alt="crema inglesa" src="/wp-content/uploads/2014/03/crema-inglesa.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>La crema inglesa es una de mis últimas pasiones. Deliciosa, delicada, con un intenso sabor de vainilla. Es perfecta para acompañar un sinfín de recetas :)<span id="more-4978"></span></p>
<p>Pero ¿de qué estamos hablando? :) La crema inglesa es una crema muy parecida a la crema pastelera sólo que ésta última lleva harina y la crema inglesa no por lo que resulta mucho más ligera. Su uso es también diferente. Mientras la crema pastelera resulta mucho más densa y se puede utilizar como relleno de diferentes preparaciones, la crema inglesa se utiliza como acompañamiento. Está buenísima y es perfecta para acompañar tartas de chocolate, brownies, helados, crêpes, mousses y <a href="/2014/03/19/bavarese-con-frutas-del-bosque/">bavaresas</a>!</p>
<p>¿Te animas a preparla?</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 225 ml de leche</strong><br />
<strong> 25 ml de nata fresca</strong><br />
<strong> 30 gr de yema (aprox. 2)</strong><br />
<strong> 30 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 1/4 de vaina de vainilla o 1/2 cucharadita de extracto de vainilla</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Mezclar la nata con la leche. Abrir la vaina de vainilla, rascar las semillas que se encuentran al interno e incorporar éstas y la vaina a la leche. Poner a calentar a fuego medio-bajo.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>2</strong></span> Batir las yemas con el azúcar. Si no utilizamos la vaina sino el extracto mezclarlo con las yemas y el azúcar.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Cuando la leche esté caliente pero antes de que llegue al punto de ebullición será el momento de mezclarla a la mezcla de yemas y azúcar. Para ello desleir la mezcla con un poco de la leche y nata calientes sin dejar de remover hasta que la mezcla se vuelva líquida. Batiendo con unas barillas, empezar a verter la mezcla de yemas en el resto de la leche y nata.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> La mezcla por el momento será muy líquida. Tenemos que seguir la cocción, sin dejar de mezclar con una cuchara de madera. para que se adense. Eliminar la vaina y seguir la cocción hasta alcanzar 85 °C. Si no disponemos de un termómetro podemos comprobar el punto de cocción con el dorso de la cuchara de madera. Cuando estará lista mojando la cuchara en la crema el dorso se napará (cubrirá) y pasando un dedo por encima éste dejará el rastro.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span> </strong>Una vez lista la crema hay que enfriarla rápidamente. Lo mejor es tener preparado un baño maría de hielo (un recipiente apoyado en otro más grande lleno de cubitos de hielo) en el que versaremos la crema.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>6</strong></span> Conservar en el frigo hasta el momento de servir.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/212606503/Crema-Inglesa">Crema inglesa</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/03/15/la-crema-inglesa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Gelatina y Agar agar &#8211; El libro</title>
		<link>/2013/10/29/gelatina-y-agar-agar-el-libro/</link>
		<comments>/2013/10/29/gelatina-y-agar-agar-el-libro/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2013 22:36:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[BLA BLA BLA]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Libros en PDF]]></category>
		<category><![CDATA[agar agar]]></category>
		<category><![CDATA[gelatina]]></category>
		<category><![CDATA[premios Bitácoras]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3691</guid>
		<description><![CDATA[Quizás pueda parecer que me he olvidado de vosotros&#8230;. ¡Pues no! es que estoy más liá que la pata un romano&#8230; :( Está siendo un octubre muy movidito entre trabajo (el &#8220;oficial&#8221;), trabajos (los &#8220;alternativos&#8221; que me salen de vez en cuando) y algún que otro viajillo :) Pero no, no me olvido jamás de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/10/panna_cotta_2.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3692" title="panna cotta" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/10/panna_cotta_2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Quizás pueda parecer que me he olvidado de vosotros&#8230;. ¡Pues no! es que estoy más liá que la pata un romano&#8230; :(<span id="more-3691"></span></p>
<p>Está siendo un octubre muy movidito entre trabajo (el &#8220;oficial&#8221;), trabajos (los &#8220;alternativos&#8221; que me salen de vez en cuando) y algún que otro viajillo :) Pero no, no me olvido jamás de mi blog y de los que pasáis por aquí cada día que aunque en silencio yo os veo&#8230; o mejor dicho os siento ;) Y con vosotros comparto mis experimentos, mis fallos y mis aventuras culinarias. Y a quién si no lo iba yo a contar si no estuvierais vosotros ahí?</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/10/panna_cotta_3.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3693" title="panna cotta" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/10/panna_cotta_3.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Estos últimos tiempos me he estado entreteniendo con algunos experimentos con la gelatina y el agar agar. Como veréis, si os interesa el tema y decidís dar una ojeada al mini libro que he preparado, para mí la gelatina ha sido siempre un reto porque me encantan los postres que con ella se preparan pero me ha resultado siempre muy difícil. Así que decidí ponerme un par de fines de semana a trabajar con ella para quitarme el miedo y para quitárselo a quien, como yo, se quedaba siempre con las ganas por no atreverse con ciertas recetas.</p>
<p>Como siempre que he sacado un librito de este tipo no intento dar cátedra sino simplemente compartir lo que experimento en mi cocina que no es más ni menos lo que luego me llevo yo, y mi marío italiano, a la boca :)</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/10/mousse-chocolate.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3695" title="mousse de chocolate" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/10/mousse-chocolate.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Pues nada, sin más <a href="http://www.scribd.com/doc/180042963/Gelatina-Vs-Agar-agar">aquí</a> os lo dejo para que lo gustéis, lo disfrutéis y, si os apetece, lo compartáis que de eso se trata!</p>
<p><iframe src="//e.issuu.com/embed.html#2050440/5423214" height="300" width="400" frameborder="0"></iframe></p>
<p>Aprovecho, como no, para dejaros el link para votar por <strong>A mí lo que me gusta es cocinar</strong> en la próxima edición de los premios Bitácoras 2013. Como ya es habitual en mí llego más tarde que un cercanías pero bueno me hace ilusión participar.</p>
<p>Espero vuestros comentarios y quien sabe vuestros votos!!</p>
<p><a href="http://bitacoras.com/premios13/votar/a05cef930eecf8b95a8132e05d48aedcfef499cc"><img class="aligncenter" alt="Votar en los Premios Bitacoras.com" src="http://static2.bitacoras.com/images/premios/2013/botones/300x200.png" border="0" /></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/10/29/gelatina-y-agar-agar-el-libro/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>11</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tiramisù!</title>
		<link>/2013/10/10/tiramisu/</link>
		<comments>/2013/10/10/tiramisu/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 10 Oct 2013 19:24:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[cacao]]></category>
		<category><![CDATA[café]]></category>
		<category><![CDATA[mascarpone]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3682</guid>
		<description><![CDATA[Adivina, adivinanza, que hay más italiano de la pasta, de la pizza, de la mamma, de la bella vita???!!! Está clarísimo, no? Il tiramisù ;) Postre estupendo donde los haya, calórico a más no poder pero de un bueno que resucita a los muertos. Como pasa con la gran mayoría de las buenas recetas de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/10/tiramisu.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3683" title="tiramisu" alt="tiramisu" src="/wp-content/uploads/2013/10/tiramisu.jpg" width="509" height="763" /></a><br />
Adivina, adivinanza, que hay más italiano de la pasta, de la pizza, de la mamma, de la bella vita???!!!<span id="more-3682"></span></p>
<p>Está clarísimo, no? <em>Il tiramisù</em> ;)</p>
<p>Postre estupendo donde los haya, calórico a más no poder pero de un bueno que resucita a los muertos.</p>
<p>Como pasa con la gran mayoría de las buenas recetas de este mundo, el origen del tiramisù es incierto. Unos dicen que han sido ellos a inventarlo y otros dicen que no, que han sido los de más pa&#8217;llá. Lo que está claro es que su nombre hace honor a sus propiedades que son las de <em>tirare sù</em>! o, lo que es lo mismo, animar y dar energía al cuerpo y al alma. De hecho la gran mayoría de las leyendas que se leen del tiramisù hacen referencia a reyes, condes y demás personajes de alta alcurnia que hicieron de este <em>dolce</em> un postre famoso gracias a sus propiedades afrodisíacas, más por la energía que da que por los elementos realmente afrodisíacos que contiene (cacao y café pero en cantidades mínimas).</p>
<p>Sea como sea, es un postre amado, copiado por todo el mundo y fácil de hacer en casa. Por lo que es mi experiencia, no recomiendo las versiones congeladas, envasadas o preparadas en restaurantes que suelen llevar mucha nata y poco mascarpone. Esta versión que os traigo hoy es diferente al a que hago normalmente. Lleva nata montada (que quizás esté de más, visto que ya sin ella es una bomba calórica) y las pepitas de chocolate. <em>Mi</em> versión la podéis encontrar en mi libro <strong><a href="http://www.scribd.com/doc/11660618/Miss-Recetas">Miss Recetas</a></strong> pero os recomiendo también esta versión que, aunque mientras lo hacía no estaba muy convencida, tengo que reconocer que ha salido muy muy bueno.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/10/tiramisu_2.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3686" title="tiramisu" alt="tiramisu" src="/wp-content/uploads/2013/10/tiramisu_2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para 8-10 personas:</strong></span><br />
<strong> 250 gr de mascarpone fresco</strong><br />
<strong> 200 gr de nata fresca líquida</strong><br />
<strong> 150 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 3 huevos</strong><br />
<strong> 50 gr de pepitas de chocolate</strong><br />
<strong> 1/2 vaso de café frío</strong><br />
<strong> 200 gr aprox. de <a href="https://www.google.it/search?q=savoiardi+sardi&amp;client=safari&amp;rls=en&amp;tbm=isch&amp;tbo=u&amp;source=univ&amp;sa=X&amp;ei=4PhWUoK-BoKS4AS_oYDgDQ&amp;ved=0CEEQsAQ&amp;biw=1764&amp;bih=900&amp;dpr=1">savoiardi</a></strong><br />
<strong> Cacao en polvo amargo para decorar</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Separar las claras de las yemas. Batir las yemas con el azúcar hasta que se pongan espumosas y adquieran un color blanquecino. Incorporar el mascarpone y mezclar hasta que no haya grumos.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> A parte, montar las claras y la nata (por separado) a punto de nieve. Añadir primero la nata y luego las claras montadas a la crema de mascarpone. Incorporar tanto la una como las otras con ayuda de una paleta de silicona, con movimientos envolventes de abano hacia arriba. Así evitamos que se desmonten. Añadimos las pepitas de chocolate y mezclamos con cuidado. Ya tenemos lista la crema!</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">3</span></strong> Preparamos o vasitos individuales o un recipiente único de unos 5-6 cm de profundidad. Empezamos poniendo una capa de savoiardi. Quizás hará falta cortarlos o romperlos un poco para cubrir toda la base. No importa! porque luego va la crema por encima.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">4</span></strong> Hacemos varias capas de savoiardi, los empapamos un poco con el café, y la crema de mascarpone. Así hasta terminar la crema. La última capa será de crema de mascarpone. Tapamos con film transparente y dejamos reposar en el frigo al menos unas horas (se puede hacer de un día para otro).</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">5</span></strong> Antes de servir espolvorear toda la superficie con abundante cacao en polvo amargo.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/175144771/Tiramisu">Tiramisù</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/10/10/tiramisu/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Aspic de frutas del bosque</title>
		<link>/2013/08/09/aspic-de-frutas-del-bosque/</link>
		<comments>/2013/08/09/aspic-de-frutas-del-bosque/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 09 Aug 2013 10:52:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Aspic]]></category>
		<category><![CDATA[frutos del bosque]]></category>
		<category><![CDATA[gelatina]]></category>
		<category><![CDATA[Melocotón]]></category>
		<category><![CDATA[vainilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3284</guid>
		<description><![CDATA[Hola gente! qué tal? cómo va la vida? Queda alguien por ahí? ;) Estaba pensando que me parece que esta va a ser la última receta que publico antes de irme de vacas. No sé vosotros pero yo estoy super perri con este calor&#8230; además, creo que no hay vida más allá de la pantalla [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/08/9435545112_5f33485ac9_o.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3285" title="aspic de frutas del bosque" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/08/9435545112_5f33485ac9_o.jpg" width="509" height="768" /></a></p>
<p>Hola gente! qué tal? cómo va la vida? Queda alguien por ahí? ;)<br />
Estaba pensando que me parece que esta va a ser la última receta que publico antes de irme de vacas. No sé vosotros pero yo estoy super perri con este calor&#8230; además, creo que no hay vida más allá de la pantalla y hacéis muy bien!! Que lo que toca con estas temperaturas es un poco de aire libre, mar, montaña o lo que sea siempre que sea en buena compañía :)<span id="more-3284"></span></p>
<p>No me vayáis a odiar por irme dejándoos un postre que parece de todo menos fácil. Paree mucho más historiado de lo que realmente es y, creedme, es fresco, muy delicado y una opción muy creativa para una cena de verano.</p>
<p>Yo soy super fan de los postres ligeros. Lejos de las comidas me encantan las copas de helado, las tartas, los postres elaborados y chocolatosos pero para después de comer o, mejor, cenar este tipo de postre para mí es la opción perfecta. Super ligero, fresco y cremoso :)</p>
<p>Tiene una base de gelatina, muy suave, hecha con un jarabe, menta y moscato (un vino <em>spumoso</em> italiano similar al cava dulce), con frutas del bosque variadas; pasamos luego a una especie de confitura/puré de melocotón, con trocitos del mismo melocotón. Y para terminar una crema de vainilla. Coronamos todo con algunas frutillas más y a ver quién es el guapo que se resiste.</p>
<p>Quizás pueda parecer difícil pero lo más &#8220;difícil&#8221; es pillarle el hilo a la gelatina. Personalmente, siempre que cocino con gelatina me entran los siete males: que si sale dura, que si sale blanda, que si no sale&#8230; En este caso va también un poco a gustos porque, con 3,5 gr de gelatina, para mí ha salido perfecta pero queda muy pero que muy suave por lo que quizás un poquito más no le vaya mal, sobre todo resultará más fácil montar el vasito sin que se nos desmorone todo al poner la segunda y tercera capa.</p>
<p>Así que, si os animáis, ahí van un par de consejos: 1. probadlo, porque es un postre realmente especial; 2. quizás hacer un par de pruebas para dar con la consistencia gelatinosa que más os guste y para, en el caso de querer prepararla para una cena como fue mi caso, no llegar al último minuto con la &#8220;angustia&#8221; de no saber si habrá salido o no ;)</p>
<p>Os dejo en compañía de uno de los postres que más me han entusiasmado este año. Espero que disfrutéis de vuestras vacaciones, que descanséis y que carguéis las pilas, que es lo que más nos hace falta con los tiempos que corren.</p>
<p>Nos leémos a la vuelta!! Yo estaré por <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Apulia">estas tierras</a> de las que ya <a href="/2013/03/10/recetas-tradicionales-italianas-i-parte/">hemos hablado</a> un poquillo.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para 6 personas:</strong></span><br />
<strong>250 gr de frutas del bosque mixtas</strong><br />
<strong> 300 ml de agua</strong><br />
<strong> 50 ml de moscato o cava dulce</strong><br />
<strong> 50 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 8-10 hojitas de menta</strong><br />
<strong> 3,5 gr de gelatina (equivalente a 1 hoja)</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Para el puré:</strong></span><br />
<strong> 300 gr de melocotón</strong><br />
<strong> 1/2 limón</strong><br />
<strong> 20 gr de azúcar</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Para la crema:</strong></span><br />
<strong> 250 ml de nata líquida</strong><br />
<strong> 1 vaina de vainilla</strong><br />
<strong> 2 yemas</strong><br />
<strong> 40 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 3 gr de gelatina</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Empezamos preparando el aspic: poner la gelatina en agua fría para que se ablande. Hacer un jarabe poniendo el agua y el azúcar a calentar y remover hasta que el azúcar se haya disuelto. Añadir las hojas de menta y llevar a ebullición, bajar la lumbre y dejar cocer durante 10 minutos.<br />
<strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Apartar del fuego, eliminar la menta y añadir la gelatina escurrida y el moscato. Dividir en 6 vasitos individuales.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Lavar y secar delicadamente las frutas y distribuirlas entre los vasitos (antes de que la gelatina empiece a solidificar). Dejar cuatro o cinco frutitas por cada vaso para decorar.<br />
<strong><span style="color: #906672;">4</span></strong> Dejar que se enfríe y poner en el frigo hasta que se haya solidificado (unas 3-4 horas).<br />
<span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Mientras tanto podemos preparar el puré. Pelar y cortar los melocotones en trocitos pequeños. Poner la mitad de ellos con el azúcar y el limón en un vaso grande y batir con la batidora hasta obtener un puré. Mezclar con el resto de los melocotones. Distribuir el puré en los vasitos una vez la gelatina se haya solidificado y volver a poner en el frigo.<br />
<strong><span style="color: #906672;">6</span></strong> Para la crema: Poner la otra gelatina en agua fría. Llevar a ebullición la nata con la vaina abierta por la mitad (podemos rascar el interior con un cuchillo para sacar las semillas). En un cuenco batir las yemas con el azúcar. Verter la nata muy poco a poco sobre las yemas, removiendo rápidamente para que se mezclen bien. Volver a poner esta mezcla en el fuego y calentar sin que llegue a hervir. Escurrir la gelatina, eliminar la vaina de vainilla y añadir la gelatina a la crema removiendo muy bien.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>7</strong></span> Dejar que se enfríe un poco y añadir, como tercera capa al vasito. Dejar reposar en el frigo hasta el momento de servir.<br />
<strong><span style="color: #906672;">8</span></strong> Para servir decorar con las frutas que habíamos apartado y con un trocito de la vaina de vainilla</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/159101722/Aspic-de-frutas-del-bosque">Aspic de frutas del bosque con melocotón y crema de vainilla</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/08/09/aspic-de-frutas-del-bosque/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Galletas de mantequilla</title>
		<link>/2013/06/21/galletas-de-mantequilla/</link>
		<comments>/2013/06/21/galletas-de-mantequilla/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 21 Jun 2013 04:47:34 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[almendras]]></category>
		<category><![CDATA[Galletas]]></category>
		<category><![CDATA[mantequilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3205</guid>
		<description><![CDATA[Os habéis dado cuenta de lo que me gusta hacer galletas en casa? No sólo galletas de mantequilla, sino cookies con chocolate y coco o soletillas vienesas de chocolate, pastitas de chocolate y guindilla, lemon squares, brownies, galletas integrales, pastitas al té matcha etc, etc, etc&#8230; La verdad es que con este calor hacer estas [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/galletas-mantequilla.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3206" title="galletas de mantequilla" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/06/galletas-mantequilla.jpg" width="458" height="687" /></a></p>
<p>Os habéis dado cuenta de lo que me gusta hacer galletas en casa? No sólo galletas de mantequilla, sino <a href="/2012/03/21/cookies-con-chocolate-y-coco/">cookies con chocolate y coco</a> o <a href="/2009/03/26/remake-de-vienesas-y-cuisine-paradiso/">soletillas vienesas de chocolate</a>, <a href="/2007/09/19/pastitas-de-chocolate-y-guindilla/">pastitas de chocolate y guindilla</a>, <a href="/2008/04/15/lemon-squares/">lemon squares</a>, <a href="/2009/03/18/brownies-y-van-dos/">brownies</a>, <a href="/2012/10/23/galletas-integrales/">galletas integrales</a>, <a href="/2008/02/15/pastitas-al-te-matcha/">pastitas al té matcha</a> etc, etc, etc&#8230;<span id="more-3205"></span></p>
<p>La verdad es que con este calor hacer estas galletas de mantequilla ha resultado ser un poco más engorroso de lo normal: con las altas temperaturas a la masa le cuesta conservar la forma por lo que os aconsejo prepararla un día antes y dejarla reposar toda la noche en el frigo, así cuando la saquéis estará bien fría y será fácil darle la forma y cortarla.</p>
<p>Para darles la forma se puede utilizar cualquier cortador de galletas. Yo he utilizado un <a href="http://www.amazon.co.uk/Biscuits-Maison-Delphine-Blétry/dp/2035855470/ref=pd_sim_kh_6">sello</a> precioso que me regaló mi <em>family</em> por Navidad :)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/galletas-mantequilla-2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3207" title="galletas de mantequilla" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/06/galletas-mantequilla-2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Qué decir? Buenísimas! Me comería 100 :))</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 150 gr de mantequilla a temperatura ambiente</strong><br />
<strong> 150 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 180 gr de harina</strong><br />
<strong> 80 gr de harina de almendras o almendras en polvo</strong><br />
<strong> 1 cucharada de <a href="/2010/03/20/extracto-de-vainilla-hecho-en-casa/">extracto de vainilla</a></strong><br />
<strong> 3-4 semillitas de cardamomo</strong><br />
<strong> 1 huevo</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Poner todos los ingredientes en un bol grande y mezclar bien con las manos hasta que todos los ingredientes estén bien amalgamados.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>2</strong></span> Hacer una bola con la masa, envolverla en film transparente y dejar en el frigo un par de horas o, mejor, toda la noche.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">3</span></strong> Al día siguiente, calentar el horno a 180 °C. Sacar la masa del frigo y extenderla (será mucho más fácil si ponéis la masa entre dos hojas de papel del horno; así la masa no se pega al rodillo). Exterder la masa hasta una altura de unos 4-5mm y recortar las galletas con la forma que más os guste.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> Colocar las galletas en una placa forrada con papel de horno y dejar reposar, de nuevo en frigo, durante al menos 15 minutos (así eviteremos que pierdan la forma durante la cocción).</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">5</span></strong> Cocer en el horno durante unos 10 minutos; el tiempo dependerá de nuestro horno por lo que es mejor estar al tanto sobre todo con la primera placa.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>6</strong></span> Una vez que las galletas estén ligeramente doradas sacarlas del horno y dejarlas enfriar encima de la placa. Cuando estén totalmente frías las podremos poner en una caja de metal donde se conservarán una semana-diez días.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/149109864/Galletas-de-Mantequilla">Galletas de mantequilla</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/06/21/galletas-de-mantequilla/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.516 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:57:55 -->
