<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; nero di seppia</title>
	<atom:link href="/tag/nero-di-seppia/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Spaghetti al nìvuro di sìccia</title>
		<link>/2009/10/25/spaghetti-al-nivuro-di-siccia/</link>
		<comments>/2009/10/25/spaghetti-al-nivuro-di-siccia/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 25 Oct 2009 09:10:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con pescado]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[espaguetis]]></category>
		<category><![CDATA[nero di seppia]]></category>
		<category><![CDATA[salsa de tomate]]></category>
		<category><![CDATA[tinta de calamar]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=937</guid>
		<description><![CDATA[Y eso qué es lo que es?? Spaghetti al nìvuro di sìccia&#8230; en siciliano&#8230; o lo que es lo mismo, spaghetti al nero di sepia&#8230; en italiano&#8230; o lo que viene siendo lo mismo, espaguetis con tinta de sepia&#8230;. en cristiano ;) No sé si alguna vez habéis hecho espaguetis o arroz con la tinta [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/10/spaghetti_nero_seppia.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3065" title="espaguetis con tinta de calamar" src="/wp-content/uploads/2009/10/spaghetti_nero_seppia.jpg" alt="espaguetis con tinta de calamar" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Y eso qué es lo que es??</p>
<p>Spaghetti al nìvuro di sìccia&#8230; en siciliano&#8230; o lo que es lo mismo, spaghetti al nero di sepia&#8230; en italiano&#8230; o lo que viene siendo lo mismo, espaguetis con tinta de sepia&#8230;. en cristiano ;)</p>
<p>No sé si alguna vez habéis hecho espaguetis o arroz con la tinta en bolsitas esas que venden al supermercado&#8230; no? yo sí, un montón de veces, esperando algún día de poder hacerlo con la tinta de verdad! :)<span id="more-937"></span></p>
<p>Pero he tardado mucho en decidirme a hacer la operación en casa y no sé cómo anda la situación en España:&#8230; si uno va al mercado encuentra estas sepias?? yo aquí las encuentro en el mercado que ponen los sábados cerca de casa :) pero no las he visto en el super, con lo bien acostumbrados que nos tienen a encontrar las cositas ya listas: que si el pollo sin plumas, que si las gambas peladas, que si la sepia o el calamar sin la bolsita de la tinta. Por cierto, la habeís visto alguna vez??</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/10/nero_seppia.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3067" title="nero_seppia" src="/wp-content/uploads/2009/10/nero_seppia.jpg" alt="" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Pues nada, un consejillo&#8230; cuando compréis las sepias, abridlas por el lateral para evitar pillar en pleno la bolsita con el cuchillo. Se abren como si fuera un libro y allí en medio encontraréis (además de todo el aparato digestivo del bichito) una bolsita negra y brillante, extraerla con mucho cuidado y dejarla a parte sin abrirla. Cuando la abráis os daréis cuenta de lo poco que tarda en secarse la tinta :O</p>
<p>Como os decía, para limpiar la sepia abrirla por un lateral, extraer la bolsita de tinta, el aparato digestivo (que es todo lo demás que tiene dentro la sepia), el &#8220;hueso&#8221; (que si tenéis un pajarito en casa podéis dárselo para que lo pique) y los tentáculos. A esta última parte tendréis que cortar la parte de la cabeza, donde tiene los ojos, y quitarle la boca que es un &#8220;pico&#8221; duro y negro que encontraréis justo en medio de los tentáculos. Pelar la sepia (tiene una piel muy muy fina que se quita fácilmente con solo tirar un poco), lavarla y ya está lista para cortarla y cocinarla :)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/10/limpiando_sepia.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3068" title="limpiando_sepia" src="/wp-content/uploads/2009/10/limpiando_sepia.jpg" alt="" width="509" height="761" /></a></p>
<p>Si no encontráis las sepias negras (como las llaman aquí), que no quiere decir que sean negras sino que tienen la tinta, podéis utilizar tranquilamente la tinta en bolsitas que encontráis en el super, al menos yo la encontraba en el Mercadona, en la sección de congelados.</p>
<p>Pues eso, un plato muy mediterráneo y con un toque diferente para esos días en los que a uno le entran ganas de hacer algo inusual o nuevo. Tened cuidado, eso sí, con la cantidad de tinta que usáis. Yo le he puesto la tinta de las dos sepias y me ha parecido excesivo, con una de ella había más que suficiente!! y si no queréis acabar con las manos como el rosario de la aurora poneos guantes!! ;)</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 2 personas:</strong></span><br />
<strong> 160 gr de espaguetis o tallarines<br />
2 sepias medianicas o 3 pequeñas<br />
1 diente de ajo<br />
Vino blanco<br />
200 gr de <a href="/2009/07/27/salsa-de-tomate-o-sugo-di-pomodoro/">salsa de tomate</a><br />
Aceite de oliva extra virgen<br />
Sal </strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Limpiar las sepias, lavarlas, secarlas y cortarlas en rodajitas.<br />
En una sartén sofréir el diente de ajo entero, añadir la sepia y sofréir hasta que esté doradita; añadir medio vasito de vino y dejar evaporar. Incorporar la salsa de tomate.<br />
Cocer los espaguetis en abundante agua salada.<br />
Abrir la tinta en un vasito y diluirla con 2-3 cucharadas del agua de cocción de los espaguetis; incorporarlo a la salsa y remover bien.<br />
Cuando la pasta esté &#8220;al dente&#8221;, colarla y añadirla a la salsa. Remover bien y dejar cocer con la salsa un par de minutos.<br />
Servir bien caliente.</p>
<p><strong><em>Más recetas con la tinta de sepia:</em></strong><br />
<a href="/2009/03/30/maltagliati-al-nero-di-seppia/"><span style="font-family: mceinline;"><em>Maltagliati al nero di seppia</em></span></a><span style="font-family: mceinline;"><em><br />
</em></span> <a href="/2007/11/13/risotto-al-nero-di-seppia-con-gambas-y-sal-negra-de-hawaii/"><span style="font-family: mceinline;"><em>Risotto al nero di seppia con gambas y sal negra de hawaii</em></span></a></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/21587391/Spaghetti-al-nivuro-di-siccia">Spaghetti al nìvuro di sìccia</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/10/25/spaghetti-al-nivuro-di-siccia/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.795 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:07:23 -->
