<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; recetas</title>
	<atom:link href="/tag/recetas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Las recetas de la abuela I</title>
		<link>/2012/11/13/las-recetas-de-la-abuela-i/</link>
		<comments>/2012/11/13/las-recetas-de-la-abuela-i/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 13 Nov 2012 22:53:06 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[abuela]]></category>
		<category><![CDATA[dulce]]></category>
		<category><![CDATA[gachas]]></category>
		<category><![CDATA[miel]]></category>
		<category><![CDATA[recetas]]></category>
		<category><![CDATA[recuerdos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2508</guid>
		<description><![CDATA[A quién no le gustan las recetas de la abuela? o a quién no le gusta recordar a las abuelas por sus recetas? :) Mi abuela cocinaba superbien pero, como toda abuela que se precie, tenía unas cuantas recetas que eran la bomba, la caña de España, y a mí solo con pensar en esos platos [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/11/gachas.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2513" title="gachas" alt="recetas de la abuela" src="/wp-content/uploads/2012/11/gachas.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>A quién no le gustan las recetas de la abuela? o a quién no le gusta recordar a las abuelas por sus recetas? :)<span id="more-2508"></span></p>
<p>Mi abuela cocinaba superbien pero, como toda abuela que se precie, tenía unas cuantas recetas que eran la bomba, la caña de España, y a mí solo con pensar en esos platos se me cae la babilla.</p>
<p>Ahora estamos acostumbrados a comer de todo: español, italiano, francés, thailandés, japonés, etc, etc, etc. Pero antes las recetas de una casa eran LAS recetas de una casa y se comía muy sencillito y cuando se hacían ciertas cosas era porque era fiesta! Es bonito tener recetas que se asocian a momentos, a una edad, a un recuerdo. Estas gachas me recuerdan a los viernes en casa de mis abuelos, al 1-2-3 y a la mesa de camilla con la estufa mientras que fuera hacía un frío que pelaba. Ay que ver cómo pasa el tiempo&#8230;</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2012/11/gachas2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2514" title="gachas2" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/11/gachas2.jpg" width="565" height="848" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 4-5 personas:</span><br />
65 g de sémola de trigo<br />
400 cc de leche<br />
La corteza de 1 limón<br />
1 ramita de canela<br />
3 cucharadas colmadas de azúcar</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong> Desleir la sémola en 100 cc de leche, remover bien para que quede sin grumos.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>2</strong></span> Poner el resto de la leche a hervir con la cáscara de limón y la canela; añadir la sémola y dejar hervir 10 minutos, sin dejar de remover. Añadir el azúcar en cuanto empiece a espesar.<br />
<strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Repartir las gachas aún calientes en 4-5 platos de postre y dejar enfriar. Una vez que estén frías poner las gachas en el frigo.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>4</strong></span> Servir las gachas acompañadas de un poco de miel.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/113144465/gachas-semola"> Gachas de sémola</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/11/13/las-recetas-de-la-abuela-i/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Granizado de café</title>
		<link>/2012/08/12/granizado-de-cafe/</link>
		<comments>/2012/08/12/granizado-de-cafe/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 12 Aug 2012 07:59:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[café]]></category>
		<category><![CDATA[desayuno]]></category>
		<category><![CDATA[Granizado]]></category>
		<category><![CDATA[merienda]]></category>
		<category><![CDATA[nata]]></category>
		<category><![CDATA[recetas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2264</guid>
		<description><![CDATA[Por fin llegó el momento, las merecidas y, sobre todo, esperadísimas vacaciones :) Hoy os dejo rápidamente una receta super fácil que ha tenido un éxito en mi casa y con los amigos que ni os cuento. No sé si en España la &#8220;mezcla&#8221; del granizado con la nata puede resultar extraña, en Italia es [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/08/granizado.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2308" title="granizado-cafe" alt="granizado de cafe" src="/wp-content/uploads/2012/08/granizado.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Por fin llegó el momento, las merecidas y, sobre todo, esperadísimas vacaciones :)<span id="more-2264"></span></p>
<p>Hoy os dejo rápidamente una receta super fácil que ha tenido un éxito en mi casa y con los amigos que ni os cuento. No sé si en España la &#8220;mezcla&#8221; del granizado con la nata puede resultar extraña, en Italia es todo un clásico!! Bueno, en Italia&#8230; más concretamente en Sicilia dónde toman granizado (granita), de limón, café, almendras, con una <a href="https://www.google.com/search?q=brioche+siciliana&amp;hl=it&amp;prmd=imvnsfde&amp;tbm=isch&amp;tbo=u&amp;source=univ&amp;sa=X&amp;ei=RF0nUJHfDo334QT484GQCg&amp;ved=0CGAQsAQ&amp;biw=1437&amp;bih=779">brioche</a> y nata para desayunar!!</p>
<p>Para probar la original hay que ir indudablemente a Sicilia pero por el momento nos podemos dar el gustazo en casa con esta receta que no está nada mal.</p>
<p>Felices vacaciones a todos, yo me voy a hacer las maletas ;)</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
200 ml de café<br />
150 gr de azúcar<br />
300 ml de nata<br />
1 vaina de vainilla<br />
30 gr de azúcar</strong></p>
<p><strong><span style="color: #800080;"><span style="color: #996072;">Preparación:</span><br />
<span style="color: #996072;"> 1</span></span> </strong>Preparar un jarabe con 150 gr de azúcar y 1/2 l de agua: Poner a calentar el agua con el azúcar removiendo hasta que se haya disuelto. Abrir la vaina de vainilla, sacar las semillitas del interior con ayuda de un cuchillo afilado; añadir las semillas y la vaina a la mezcla de agua y azúcar.<br />
Llevar a ebullición y cuando empiece a hervir bajar la lumbre al mínimo y dejar cocer durante 10 minutos. Apartar del fuego y dejar enfriar.</p>
<p><span style="color: #800080;"><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong></span> Añadir el café -frío- al jarabe y poner en la máquina de los helados. En cuestión de media hora el granizado estará listo.</p>
<p><span style="color: #800080;"><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong></span> Si no tenemos máquina de los helados. Poner la mezcla en el congelador y dejar congelar durante unas 6-8 horas mezclando con un tenedor cada 2 horas y justo antes de servir.</p>
<p><span style="color: #800080;"><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong></span> Al momento de servir, montar la nata con el azúcar y servir en copas individuales.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/102665062/Granizado-de-cafe"> Granizado de café con nata</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/08/12/granizado-de-cafe/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>El helado: jugando al quimicefa I</title>
		<link>/2012/06/08/el-helado-jugando-al-quimicefa-i/</link>
		<comments>/2012/06/08/el-helado-jugando-al-quimicefa-i/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 08 Jun 2012 22:07:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[fresas]]></category>
		<category><![CDATA[Glucosa]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[recetas]]></category>
		<category><![CDATA[yogurt]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2204</guid>
		<description><![CDATA[Empezamos la temporada de helados??!! Sí! :) Bueno, en realidad ya la había empezado, con este helado de sabor tan particular. Hace ya dos años que me regalaron la máquina de los helados y poco a poco le voy pillando el hilo. El helado bueno bueno de verdad tiene sus truquillos, o mejor dicho, sus [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;"><a href="/wp-content/uploads/2012/06/helado-yogurt.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2314" title="helado-yogurt" alt="hacer helado en casa" src="/wp-content/uploads/2012/06/helado-yogurt.jpg" width="509" height="763" /></a><br />
Empezamos la temporada de helados??!! Sí! :)</p>
<p>Bueno, en realidad ya la había empezado, con <a href="/2012/05/27/helado-de-agua-de-rosas/">este helado</a> de sabor tan particular. Hace ya dos años que me regalaron la máquina de los helados y poco a poco le voy pillando el hilo. El helado bueno bueno de verdad tiene sus truquillos, o mejor dicho, sus trucazos porque hay enciclopedias del helado y a quien le digan que el buen helado es solo leche, azúcar y fruta bueno, es que le están tomando el pelo.<span id="more-2204"></span></p>
<p>Detrás de un buen helado hay mucha química. Pero no, no vayáis a pensar mal. Cuando digo química me refiero a eso, a química: H2O, N2 o CH2O. La química no es siempre todas esas guarradas que le ponen a los alimentos para después envolverlos con un packaging bonito y vendérnoslo a toda costa. La química es lo más natural del mundo, son las reacciones naturales que dan lugar a que las claras se monten, la sal se disuelva en agua o que de nuestro sifón salga una espuma. Por eso me dan tanta risa los que acribillan a los chefs “moleculares” como si lo que nos están dando de comer fuera una invención de laboratorio.<br />
Pero bueno, dejando polémicas a parte&#8230; a lo que íbamos es que el helado, ese bueno bueno, se apoya en la química para obtener los mejores resultados y yo, que en el cole la química se me daba muy mal&#8230;, con paciencia y una caña voy a ver si poquito a poco aprendo algo ;)</p>
<p>La lección número 1: conozcamos la glucosa o esa la molécula que hará que vuestro helado sea mucho más cremoso.</p>
<p>La mayoría de las veces las cosas no son difíciles, sino que las sabes o no las sabes, cuando le pillas el truco, ya está, misión cumplida! ;) Y eso es lo que pasa cuando descubres la glucosa o jarabe de glucosa. Hoy en día se puede encontrar fácilmente. Aquí en Italia la venden en las farmacias. Por lo que se refiere a España ando un poco perdía pero por lo que he leído se encuentra igualmente en las farmacias o al límite en tiendas online, en polvo o en jarabe.</p>
<p>La glucosa, junto con la fructosa forman la molécula de sacarosa, o sea, de azúcar, ese que le echamos al café por las mañanas. En pocas palabras, sobre todo porque no soy una experta, digamos que la glucosa por sí sola tiene unas características que el azúcar no tiene (aunque sea parte de su composición). La glucosa no tiende a cristalizarse rápidamente, como por el contrario lo hace el azúcar, cuando pierde el agua (por evaporación o solidificación), esta menor rigidez se transformará en una mayor cremosidad. Otro punto importante es que la glucosa hace que disminuya el punto de congelación por lo que la parte líquida del helado no tiende a congelarse tanto haciendo, una vez más, que el helado salga más cremoso.</p>
<p>Por supuesto, todas estas teorías no son mías :P había oído hablar de las virtudes de la glucosa para la preparación del helado y he querido informarme un poquillo más. He encontrado muy útil <a href="http://www.francescav.com/2010/08/glucosio-gelati/">esta página</a>, que explica de forma muy amena el comportamiento de la sacarosa y de la glucosa. Está en italiano pero si alguien tiene mucho interés que pregunte :P</p>
<p>Total, que de la teoría a la práctica ha sido coser y cantar. El resultado ha sido helado mucho más gustoso, pero que mucho más, aunque si reconozco que esto es sólo el principio, aún queda mucho por estudiar ;)</p>
<p>Así que hasta la próxima prueba os dejo con esta receta. Espero que la disfrutéis!</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 6 personas:</span><br />
400 gr de yogurt natural sin azúcar<br />
100 ml de nata fresca<br />
100 ml de leche semidesnatada<br />
100 gr de azúcar<br />
10 gr de glucosa en polvo<br />
200-250 gr de fresas<br />
1/2 limón<br />
3 cucharadas de azúcar<br />
4-5 hojas de albahaca fresca</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span> </strong>Poner a calentar en una cacerola la nata, con la leche, 100 gr de azúcar y la glucosa en polvo.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 2</span></strong> Medir la temperatura y cuando llegue a 85º apagar y alejar del fuego (si no tenéis un termómetro, calentar sin dejar que hierva). Dejar enfriar completamente.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 3</span> </strong>Añadir el yogurt y mezclar bien.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 4</span></strong> Poner la mezcla en la máquina de los helados. Estará listo en una media hora.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 5</span> </strong>Para preparar el azúcar de albahaca, poner el resto del azúcaar en un mortero y triturarlo junto con la albahaca, limpia y seca.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 6</span></strong> Lavar y cortar en trocitos las fresas. Añadir dos cucharadas de azúcar de albahaca y el zumo de 1/2 limón. Dejar reposar en frigo hasta el momento de servir.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 7</span> </strong>Servir el helado con las fresas y decorarlo con un poco de azúcar de albahaca.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/96457938/Helado-de-yogurt-con-insalata-de-fresas-y-azucar-de-albahaca">Helado de yogur con ensalada de fresas y azúcar de albahaca</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/06/08/el-helado-jugando-al-quimicefa-i/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Fresamisú</title>
		<link>/2012/03/28/fresamisu/</link>
		<comments>/2012/03/28/fresamisu/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 28 Mar 2012 09:06:34 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[fresamisú]]></category>
		<category><![CDATA[mascarpone]]></category>
		<category><![CDATA[recetas]]></category>
		<category><![CDATA[savoiardi]]></category>
		<category><![CDATA[tiramisù]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2136</guid>
		<description><![CDATA[Lo sé, estoy muy dulce últimamente. Solo con echar un vistazo a las últimas recetas del blog me da un subidón de azúcar pero qué le vamos a hacer, está claro que la belleza que tienen los dulces no la tienen el resto de platos, se ve que estoy tierna :P Esta vez vamos con [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/03/fresamisu.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2321" title="tiramisu-fresa" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/03/fresamisu.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Lo sé, estoy muy dulce últimamente. Solo con echar un vistazo a las últimas recetas del blog me da un subidón de azúcar pero qué le vamos a hacer, está claro que la belleza que tienen los dulces no la tienen el resto de platos, se ve que estoy tierna :P<span id="more-2136"></span></p>
<p>Esta vez vamos con un clásico italiano (qué novedad!!). Digamos que es la versión veraniega de uno de los postres más famosos del mundo mundial: el tiramisù. Su nombre deriva del dialecto veneto <em>tiramesù</em>, que, traducido, viene a ser algo así como &#8220;levanta el ánimo!&#8221; por sus propiedades reconstituyentes y, se dice, se cuenta, también afrodisíacas ;)</p>
<p>La verdad es que el tiramisù es un postre con el que hay tener mucho cuidado ya que el uso de los huevos crudos hace que sea posible el contagio de salmonella. Sobre todo en verano y si entre los comensales hay niños, ancianos o mujeres embarazadas, es mejor abstenerse. El &#8220;peligro&#8221; existe también para el resto de las personas pero digamos que en condiciones normales de salud uno tiene el sistema inmunitario bastante en forma para no pillar una salmonelosis.</p>
<p>Aún así, para preparar el tiramisù, o cualquier receta con huevos crudos es mejor tener en cuenta unos cuantos puntos:</p>
<p>&#8211; <span style="text-decoration: underline;">Utilizar siempre huevos comprados en el comercio</span>. Los huevos de las gallinas que te da un tío o un amigo están buenísimos, seguramente mucho más buenos que los del supermercado pero estos últimos están mucho más controlados :)</p>
<p>&#8211; <span style="text-decoration: underline;">Lavar los huevos en una solución desinfectante</span>. Las madres antes usaban otros remedios, yo uso amukina que no es por hacer publicidad pero lo encuentro muy cómodo. Normalmente se usa al 20% y hay que dejar los huevos unos 10 minutos.</p>
<p>&#8211; <span style="text-decoration: underline;">No romper el huevo en el recipiente que estamos usando</span> para preparar el postre y no usar las cáscaras para separar las yemas de las claras.</p>
<p>&#8211; Utilizar recipientes, instrumentos y cubiertos <span style="text-decoration: underline;">limpios y secos</span>.</p>
<p>&#8211; <span style="text-decoration: underline;">No dejar el postre a temperatura ambiente</span> durante más de 10 minutos. El frío ralentiza la proliferación de las bacterias :)</p>
<p>Estos consejos son útiles en caso de platos que requieran el uso de huevos crudos pero no está de más seguirlos en cualquier ocasión!</p>
<p>Pues nada, vamos a lo que vamos, a nuestro fresamisú. Espero que os guste esta versión que me ha enseñado una ex-compi. Cuando terminéis de mojar los bizcochitos savoiardi no tiréis el resto del caldillo de fresas que con él nos vamos a hacer también un sorbete la mar de rico :)</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 6-8 personas:</span><br />
150 gr o 15-20 bizcochitos savoiardi<br />
250 gr de mascarpone<br />
3 cucharadas de azúcar<br />
2 huevos<br />
1 cucharada de extracto de vainilla<br />
200 gr de fresas<br />
1 botellín (± 200 ml) de cava<br />
1 cucharadita de canela en polvo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong> Empezamos preparando el caldillo donde mojaremos los savoiardi: limpiar, secar y eliminar el rabito de las fresas. Ponerlas en el vaso de la batidora con el cava, 1 cucharada de azúcar y la canela en polvo. Batir. Dejar reposar en el frigo.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> Preparamos la crema de mascarpone: Separar las yemas de las claras. Batir las yemas con el resto del azúcar hasta que estén blancas y espumosas. Añadir el mascarpone y el extracto de vainilla y seguir batiendo. Montar las claras a punto de nieve e incorporarlas a la crema de mascarpone con movimientos decididos, de abajo hacia arriba, pero sin batir. Una vez que las claras estén incorporadas dejar reposar la crema en el frigo al menos durante media hora/1 hora.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong></span> Para presentar el postre podemos prepararlo de dos maneras. La primera en vasos individuales, de esta forma necesitaremos muchos menos savoiardis. La segunda es en un único recipiente, mejor de vidrio.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong></span> Montamos el fresamisú: mojamos los savoiardi en el cava con fresas teniendo cuidado de que no se empape demasiado, y cubrimos el fondo del recipiente. Si utilizamos vasos individuales tendremos que forrar el fondo con trocitos de savoiardi. Cubrir la base con la crema de mascarpone. Poner una segunda capa de savoiardi y terminar con el resto del mascarpone.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">5</span></strong></span> Cubrir con film transparente y dejarlo reposar en frigo hasta el momento de servir.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/03/sorbete-fresa.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2323" title="sorbete-fresa" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/03/sorbete-fresa.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Después de mojar los savoiardi seguramente te quedará bastante cava con fresas. Yo lo he utilizado así:</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">1</span></strong></span> He pasado por la batidora unos 150 gr más de fresas. Los he unido al resto del cava y lo he pasado por un colador.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong></span> He preparado un jarabe con 200 ml de agua y 100 gr de azúcar (poner en un cazo, calentar, remover hasta que se haya disuelto el azúcar, hervir a fuego lento durante 10 minutos) y lo he dejado enfriar.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong></span> He unido el jarabe frío a la mezcla de fresas y cava y lo he puesto en la máquina de los helados. Si no tienes máquina de los helados también es posible hacer helados y sorbetes en casa&#8230; mira <a href="http://es.scribd.com/doc/14414903/Helados-y-sorbetes"><strong><span style="color: #996072;">aquí</span></strong></a> ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/87013923/Fresamisu">Fresamisú</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/03/28/fresamisu/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pasta fresca con salchicha, espinacas y tomates secos</title>
		<link>/2012/01/13/pasta-fresca-con-salchicha-espinacas-y-tomates-secos/</link>
		<comments>/2012/01/13/pasta-fresca-con-salchicha-espinacas-y-tomates-secos/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 13 Jan 2012 12:49:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[espinacas]]></category>
		<category><![CDATA[recetas]]></category>
		<category><![CDATA[Salchicha]]></category>
		<category><![CDATA[tomates secos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2045</guid>
		<description><![CDATA[Pasta! Ya sabéis lo que me gusta en todas sus versiones, formatos, colores y salsas :) La que le gana a todas por supuesto es la pasta fresca y aún más la pasta fresca rellena. Si es hecha en casa, mejor que mejor porque al gusto por comérsela se le une la preparación que me [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/01/pasta-salchicha-espinacas.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3031" title="pasta fresca con salchicha" alt="pasta fresca con salchicha" src="/wp-content/uploads/2012/01/pasta-salchicha-espinacas.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Pasta! Ya sabéis lo que me gusta en todas sus versiones, formatos, colores y salsas :) La que le gana a todas por supuesto es la pasta fresca y aún más la pasta fresca rellena. Si es hecha en casa, mejor que mejor porque al gusto por comérsela se le une la preparación que me encanta.<span id="more-2045"></span></p>
<p>Ahora que hemos cambiado casa una de los objetivos para poder organizarme mejor con la cocina y poder tener en casa casi siempre comidas caseras listas para la cena era la de comprarme un buen congelador (bueno y grande). Sobre todo ahora que me he acostumbrado a cocinar para tropecientos el congelador me viene de maravilla: cocino, hago porciones y congelo. Esta es la teoría&#8230; porque en la práctica el congelador aún no ha llegado y sigo haciendo como antes. Pero bueno, en mi cabeza ya hay un congelador lleno de platos de carne, pescado, verduras, salsas y pasta de todo tipo que uno cuando llega muerto del gym solo tiene que calentar (claro, por la mañana me tengo que acordar de sacarlo fuera&#8230;). En fin, que mientras llega o no sigo haciendo modestas cantidades de pasta y probando salsas nuevas. A ver si os gusta esta!</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Ingredientes para 4 personas:</span></strong></p>
<p><strong><span style="text-decoration: underline;">Para la pasta:</span><br />
400 gr de sémola<br />
4 huevos<br />
Una pizca de sal</strong></p>
<p><strong><span style="text-decoration: underline;">Para la salsa:</span><br />
1 cebolla no muy grande<br />
4 salchichas frescas<br />
400 gr de espinacas congeladas<br />
3-4 tomates secos<br />
Vino blanco seco<br />
Guindilla seca</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Preparación:<br />
1</span> </strong> Poner la sémola en un cuenco grande, hacer un hueco en el centro y poner los huevos y la sal.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 2</span> </strong> Empezar a mezclar los huevos poco a poco con la harina con un tenedor.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 3</span> </strong> Pasar la masa a una superficie enharinada y amasar bien hasta que los ingredientes estén bien amalgamados.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 4</span></strong> La masa debe de quedar sin grumos y elástica. Si os queda demasiado seca añadir poquísima agua, si os queda pegajosa añadir un poco más de sémola.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 5</span> </strong> Envolver la masa con film transparente y dejar reposar en frigo durante 30 minutos.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 6</span> </strong> Cortar la cebolla finamente, quitar la piel a las salchichas y deshacerlas con un tenedor o con las manos.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 7</span> </strong> Cocer las espinacas en agua hirviendo con sal durante un par de minutos. Escurrir bien.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 8</span> </strong> Cortar los tomates secos en laminitas.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 9</span> </strong> En una sartén con una cucharada de aceite sofreir la cebolla hasta que esté transparente.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 10</span> </strong> Añadir los tomates y la salchicha. Por último añadir las espinacas.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 11</span> </strong> Bañar con medio vasito de vino blanco y dejar evaporar.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 12</span> </strong> Sacar la masa del frigo y proceded a estirarla y cortar los espaguetis (quieres más info sobre la preparación de la pasta, mira <a href="http://es.scribd.com/doc/13085067/Pasta-Fresca"><strong>aquí</strong></a> ;)<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 13</span> </strong> Cocer los espaguetis en agua hirviendo con abundante sal. La pasta fresca necesita una cocción muy rápida: unos 3-4 minutos pero habrá que probarla para comprobar el punto de cocción!<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 14</span> </strong> Escurrir los espaguetis y añadirlos a la sartén con la salsa. Saltear un par de minutos y servir calientes. Se pueden acompañar de un poco de guindilla o parmesano rallado al momento!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/78135652/Pasta-fresca-con-salchicha-espinacas-y-tomates-secos"> Pasta fresca con salchicha, espinacas y tomates secos</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/01/13/pasta-fresca-con-salchicha-espinacas-y-tomates-secos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>11</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Trufas al whisky</title>
		<link>/2011/12/06/trufas-al-whisky/</link>
		<comments>/2011/12/06/trufas-al-whisky/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 06 Dec 2011 08:13:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Fiestas - Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[recetas]]></category>
		<category><![CDATA[recetas de Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[Trufas]]></category>
		<category><![CDATA[Whisky]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1997</guid>
		<description><![CDATA[Internet aún va a trompicones en la casa nueva. Uno puede cambiar de país, acabar más o menos lejos pero hay ciertas cosas que no cambian&#8230; los proveedores de servicios de telefonía no funcionan ni España, ni en Italia ni en la conchinchina&#8230; bueno seguro que existen paises serios donde las cosas funcionan a la [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Trufas al whisky por Alicia [En la casa nueva ?], en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6435940619/"><img class="aligncenter" alt="Trufas al whisky" src="http://farm8.staticflickr.com/7019/6435940619_0ce7599cb7_z.jpg" width="426" height="640" /></a></p>
<p>Internet aún va a trompicones en la casa nueva. Uno puede cambiar de país, acabar más o menos lejos pero hay ciertas cosas que no cambian&#8230; los proveedores de servicios de telefonía no funcionan ni España, ni en Italia ni en la conchinchina&#8230; bueno seguro que existen paises serios donde las cosas funcionan a la primera y no tienes que enviarles una carta bomba amenazando con llevarlos a juicio..<span id="more-1997"></span></p>
<p>Dicho esto pasamos a cosas más interesantes :)</p>
<p>La Navidad ya se nos ha echado encima. Este año me estoy preparando como dios manda: arbolito, decoración navideña, cena de Navidad, regalitos&#8230; voy con mucho retraso, para qué nos vamos a engañar, pero me hace mucha ilusión que este año mis papis y mi hermano vienen a Milán a pasar las fiestas con nosotros!! ?</p>
<p>Dentro de lo cabe intentaré poner bastantes recetas navideñas, algunas ideillas de entremeses y dulces que es lo que más me gusta de todo. Empezamos con estas trufas?</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Ingredientes:<br />
<span style="color: #000000;"> 200 gr de chocolate negro<br />
75 ml de nata líquida<br />
1 cucharada de whisky<br />
Cacao en polvo (sin azúcar)</span></span></strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Preparación:<br />
1</span></strong> Poner el chocolate troceado y la nata al baño maría.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 2</span> </strong> Derretir poco a poco el chocolate.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 3</span></strong> Cuando esté derretido y bien mezclado con la nata, lo retiramos del fuego y añadimos el whisky. Remover.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 4</span> </strong> Forrar un molde cuadrado con papel albal y verter la mezcla.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 5</span></strong> Dejar enfriar hasta que se vuelva sólido, primero a temperatura ambiente y luego en frigo (cubierto con film transparente) un par de horas.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 6</span> </strong> Cortar en rectángulos (yo los he hecho de unos 4X2cm) y pasarlos en el cacao en polvo.</p>
<p><strong>Nota:</strong> con estas cantidades y haciendo las trufas de esta medida salen unas 25, si queremos más tendremos simplemente que duplicar las cantidades :)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/74872854/Trufas-al-whisky"> Trufas al whisky</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/12/06/trufas-al-whisky/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>19</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Espaguetis con tomate</title>
		<link>/2011/11/29/pasta-con-tomate/</link>
		<comments>/2011/11/29/pasta-con-tomate/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 29 Nov 2011 15:31:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[espaguetis]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta seca]]></category>
		<category><![CDATA[Pomodoro]]></category>
		<category><![CDATA[recetas]]></category>
		<category><![CDATA[Spaghetti]]></category>
		<category><![CDATA[tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1991</guid>
		<description><![CDATA[No hay nada más difícil que una receta sencilla, las de la tradición, las de toda la vida. Algo tan simple como un plato de espaguetis con tomate puede ser algo para pasar del paso (léase espaguetis mal cocidos con una salsa de tomate prefabricada) O! una vera squisitezza :) A mí Italia me vuelve [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2011/11/spaghetti-pomodoro-2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3011" title="espaguetis con tomate" alt="espaguetis con tomate" src="/wp-content/uploads/2011/11/spaghetti-pomodoro-2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>No hay nada más difícil que una receta sencilla, las de la tradición, las de toda la vida. Algo tan simple como un plato de espaguetis con tomate puede ser algo para pasar del paso (léase espaguetis mal cocidos con una salsa de tomate prefabricada) O! <em>una vera squisitezza</em> :)<span id="more-1991"></span></p>
<p>A mí Italia me vuelve loca y los italianos más (sobre todo uno ;) Una de las cosas que conquistan de este país, además de lo locos que están, es su cultura culinaria. Los italianos tienen un paladar exquisito, son exigentes y saben de lo que están hablando cuando critican un plato.</p>
<p>La pasta, independientemente de su origen (China?? Africa??), es su sello distintivo y está claro, no hay nadie que les gane en esto. Supongo que es como para nosotros una buena paella o un buen cocido, no se pueden preparar al salto la mata y por supuesto hay paellas y paellas&#8230; y hay cocidos y cocidos :)</p>
<p>Pero&#8230; qué es lo que hace tan diferente la pasta italiana? Por lo que me han comentado mis amigos italianos la pasta que se compra en España es diferente. Puede ser que los ingredientes no sean exactamente los mismos y hacen que la cocción de la pasta sea un poco diversa. Leyendo por allí y por allá he visto que la fabricación de  la pasta en Italia debe seguir unos estándares que son muy rígidos y que no son los mismos de aquella que se produce fuera de sus fronteras. En concreto no es obligatorio usar sémola en vez de harina (lo que cambia la textura y el modo de cocerse) y, por ejemplo, la pasta fresca se puede producir con agua en vez de que con huevos frescos&#8230; en fin&#8230; Para quien le pueda interesar el culmen de la pasta hecha como dios manda la encontramos en <a href="http://maps.google.com/maps?hl=es&amp;q=gragnano,+italia&amp;gs_upl=5400l7848l0l8592l16l11l0l1l1l0l418l2133l0.7.3.0.1l12l0&amp;bav=on.2,or.r_gc.r_pw.r_cp.,cf.osb&amp;biw=1394&amp;bih=779&amp;um=1&amp;ie=UTF-8&amp;hq=&amp;hnear=0x133bbd925a5be06d:0x409e11f9963d3c0,Gragnano+Naples,+Italy&amp;ei=Y_PUTuXDMMjs-gaSxqmaDw&amp;sa=X&amp;oi=geocode_result&amp;ct=title&amp;resnum=1&amp;ved=0CD0Q8gEwAA">Gragnano</a> (creo que la pasta de Gragnano se puede encontrar en el corte inglés :)</p>
<p>Luego está el cómo cocer la pasta. Es cierto que en España hemos mejorado muuuuucho pero creo que aún nos falta un poco y nos falta sobre todo porque estamos acostumbrados a comer la pasta bastante cocida, no exactamente <em>al dente</em>. Por esta razón, aún sabiendo cual es la teoría puede que nuestro paladar no esté acostumbrado&#8230; pero recordad una cosa!! Existe una razón para comer la pasta <em>al dente</em> y esta es que es mucho más fácil de digerir, una buena razón para acostumbrarnos bien ;)</p>
<p>Para cocer la pasta tendremos que elegir una olla grande, más alta que ancha. Pondremos abundante agua y usaremos sal gorda. El hecho de salarla antes o después de que empiece a hervir creo que no tiene mucho secreto. Yo la salo antes porque si no se me olvida :P Si tenéis dudas de la cantidad de sal (una cucharadita colma por cada litro de agua) probadla antes de echar la pasta!</p>
<p>Una vez empiece a hervir y hayamos echado la sal podemos echar también la pasta. Removedla bien para que no se pegue al inicio y a mitad cocción y respetad el tiempo que dice en el paquete!! ;) Una vez cocida, la colamos y la tenemos lista para servir con salsa de tomate, pesto, ajo aceite y guindilla, alla carbonara, alla puttanesca, ai frutti di mare&#8230;!! Recordad que es mejor no añadir grasas (mantequilla o aceite) al agua de cocción ya que durante la misma la pasta la absorbe y&#8230; engorda!! :P y por último que el agua de haber cocido la pasta es la mejor para aclarar o ligar una salsa :))</p>
<p>Pues sin más, vamos a lo que vamos que es a la receta de hoy. Buon appetito!</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Ingredientes:</span><br />
Espaguetis (unos 70-80 gr por persona)<br />
Salsa de tomate (mejor <a href="/2009/07/27/salsa-de-tomate-o-sugo-di-pomodoro/">casera</a>)<br />
Unas anchoas en aceite<br />
Unas alcaparras<br />
Aceite de oliva virgen extra<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Preparación:<br />
1</span></strong> En una sartén con un poco de aceite poner el diente de ajo pelado y aplastado un poquito para que el aceite coja bien el sabor.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">2</span></strong> Eliminar el ajo y añadir las anchoas, saltearlas cortadas en trocitos. Remover a fuego lento hasta que se hayan deshecho.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>3</strong></span> Añadir el tomate y las alcaparras y dejar cocer todo junto un par de minutos. Añadir sal y pimienta al gusto.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>4</strong></span> Poner a cocer la pasta en abundante agua hirviendo con sal gorda. Pasado el tiempo de cocción colar y añadir la pasta a la sartén con la salsa de tomate.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">5</span></strong> Saltear un par de minutos la pasta y la salsa y servir en seguida.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/74153349/Espaguetis-con-tomate"> Espaguetis con tomate</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/11/29/pasta-con-tomate/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>21</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Chocolate chip cookies</title>
		<link>/2011/09/28/chocolate-chip-cookies/</link>
		<comments>/2011/09/28/chocolate-chip-cookies/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 28 Sep 2011 09:54:22 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Galletas y bombones]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate chip cookies]]></category>
		<category><![CDATA[desayuno]]></category>
		<category><![CDATA[Galletas]]></category>
		<category><![CDATA[merienda]]></category>
		<category><![CDATA[recetas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1917</guid>
		<description><![CDATA[Nos vestimos de nuevo! Entre cajas por abrir, paredes por pintar y muebles por comprar me reservo un poquito de tiempo para escribir una recetilla y poner guapo el blog!! Ha salido la primera clasificación parcial de los premios Bitácoras y nuestro décimo puesto merece que nos vistamos de fiesta&#8230; es un buen puesto, no? [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Chocolate Chip Cookies por Alicia [mudanza Mode ON], en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6191075325/"><img class="aligncenter" alt="Chocolate Chip Cookies" src="http://farm7.static.flickr.com/6028/6191075325_a0d6b2eb2d.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Nos vestimos de nuevo!</p>
<p>Entre cajas por abrir, paredes por pintar y muebles por comprar me reservo un poquito de tiempo para escribir una recetilla y poner guapo el blog!! Ha salido la <a href="http://blogs.lainformacion.com/premiosbitacoras/2011/09/21/clasificacion-parcial-i-mejor-blog-gastronomico-3/"><strong>primera clasificación parcial de los premios Bitácoras</strong></a> y nuestro décimo puesto merece que nos vistamos de fiesta&#8230; es un buen puesto, no? :))<span id="more-1917"></span></p>
<p>Os escribo rápidamente desde un internet café para daros las GRACIAS! y dejaros una recetilla rápida. Estas semanas estoy sufriendo un poco porque después de las vacaciones se me habían acumulado un montón de ideas que tenía ganas de poner en práctica lo antes posible&#8230; ains&#8230; tendrán que esperar. Paciencia, no? :P</p>
<p>Tengo todas las sartenes, platos, cubiertos, etc empaquetados pero alguna cosilla he hecho antes de cerrar las cajas ;)</p>
<p><span style="color: #008000;"><span style="color: #808000;"><strong>Ingredientes:</strong><br />
</span></span></p>
<p><span style="color: #008000;"><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #000000;">300 gr de harina<br />
1 cucharada de bicarbonato<br />
1 pizca de sal<br />
200 gr de mantequilla<br />
150 gr de azúcar<br />
150 gr de azúcar morena<br />
1 cucharada de <a href="/2010/03/20/extracto-de-vainilla-hecho-en-casa/">extracto de vainilla</a><br />
2 huevos<br />
3 puñados de chocolate chips o gotas de chocolate<br />
80 gr de frutos secos entre pistachos, avellanas, nueces o almendras</span></strong></span></span></p>
<p><span style="color: #008000;"><strong><span style="color: #808000;">Preparación:</span></strong></span></p>
<p><span style="color: #008000;"><strong><span style="color: #808000;">1</span></strong></span> En un cuenco grande mezclar la harina, el bicarbonato y la sal.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>2</strong></span> A parte, batir la mantequilla (derretida al baño maría, a fuego lento en un cacito o a poca potencia en el microondas) con el azúcar y el azúcar moreno. Añadir el extracto de vainilla y remover.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>3</strong></span> Incorporar los huevos, uno a uno, batiendo con unas barillas hasta que todos los ingredientes estén bien amalgamados.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">4</span></strong> Añadir la harina y seguir removiendo.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>5</strong></span> Por último añadir las gotas de chocolate y los frutos secos. Dejar reposar en el frigo al menos durante 30 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">6</span></strong> Forrar una placa con papel de horno y colocar bolitas un poco más grandes de una nuez bien separadas (en una bandeja normal de horno normalmente caben unas 12) porque se alargan mucho durante la cocción.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>7</strong></span> Meter en el horno caliente a 180º durante 10 minutos. Pasado este tiempo dejar enfriar unos minutos y traspasar las galletas a una rejilla para que se enfrien completamente.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong></span></p>
<p><a href="http://es.scribd.com/doc/66651547/Chocolate-chip-cookies">Chocolate chip cookies</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/09/28/chocolate-chip-cookies/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>17</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ensalada de pasta para uno</title>
		<link>/2011/06/08/ensalada-de-pasta-para-uno/</link>
		<comments>/2011/06/08/ensalada-de-pasta-para-uno/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 08 Jun 2011 13:01:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada de pasta]]></category>
		<category><![CDATA[espárragos]]></category>
		<category><![CDATA[feta]]></category>
		<category><![CDATA[piñones]]></category>
		<category><![CDATA[recetas]]></category>
		<category><![CDATA[recetas para uno]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[zanahoria]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1824</guid>
		<description><![CDATA[Porque comer solos no significa comer mal. Yo soy la primera (y mira que me gusta cacharrear en la cocina) que cuando estoy sola en casa no me dan muchas ganas de meterme a preparar de comer pero desde que no trabajo en la office muchos días como en casa, sola, y claro está una [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Ensalada templada de pasta  por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5811783056/"><img class="aligncenter" alt="Ensalada templada de pasta " src="http://farm3.static.flickr.com/2276/5811783056_2b66f72eeb.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Porque comer solos no significa comer mal.<span id="more-1824"></span></p>
<p>Yo soy la primera (y mira que me gusta cacharrear en la cocina) que cuando estoy sola en casa no me dan muchas ganas de meterme a preparar de comer pero desde que no trabajo en la office muchos días como en casa, sola, y claro está una vez uno puede saltar la comida o hacerse un bocata&#8230; pero no siempre!!</p>
<p>Hoy me he preparado esta pasta que estaba bien rica :) Donde trabajo me paso la vida preparando ensaladas de pasta, de arroz, de cuscus, de todo lo que se pueda preparar y le estoy cogiendo un poco de manía&#8230; Pero el otro día ví <a href="http://es.barilla.com/productos/pasta/piccolini/index.htm">esta pasta</a> en el super y no me pude resistir. No sé si será fácil de encontrar en España, es de la marca Barilla que todos conocemos y han hecho esta submarca que se llama Piccolini y que es una preciosidad. Son los mismos formatos de toda la vida (los macarrones, las pajaritas, las hélices&#8230;) pero pequeñitos ?</p>
<p>Tengo que decir que en mi casa no se compra Barilla&#8230; si hablamos de calidad de la pasta aquí en Italia es una de las más chunguis pero oye, de vez en cuando me doy el placer de sucumbir a las acciones de márketing más obvias solo porque es bonita y naranja (está hecha con zanahorias y calabaza :)</p>
<p>Pues nada recetón al canto.</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para una persona:</strong></span><br />
<strong> 80 gr de pasta corta (de la variedad que más os guste)</strong><br />
<strong> 1 calabacín pequeño</strong><br />
<strong> 1 zanahoria pequeña</strong><br />
<strong> 3-4 espárragos</strong><br />
<strong> 1 cucharada de piñones</strong><br />
<strong> 30-40 gr de queso feta</strong><br />
<strong> Unas hojitas de albahaca</strong><br />
<strong> Sal y aceite</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación: </span><br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span></strong> Cocer la pasta en abundante agua salada. Cuando esté &#8220;al dente&#8221;, escurrirla y pasarla por agua fría para parar la cocción.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Lavar, secar y cortar el calabacín, la zanahoria y los espárragos en trocitos pequeños.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> En una sartén con una cucharada de aceite saltear las verduras con los piñones y una pizca de sal durante 5-10 minutos, hasta que estén tiernas pero aún un poco crujientes. Si es necesario añadir un poquito de agua para que las verduras se hagan sin dorarse demasiado.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Mezclar la pasta con las verduras, el queso y un chorreoncito de aceite crudo. Decorar con albahaca fresca y a comer!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/57364889/Ensalada-templada-de-pasta">Ensalada de pasta con verduras y feta</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/06/08/ensalada-de-pasta-para-uno/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>11</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tarta de Navidad</title>
		<link>/2010/12/17/tarta-de-navidad/</link>
		<comments>/2010/12/17/tarta-de-navidad/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 17 Dec 2010 09:57:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Fiestas - Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[Otras cocinas del mundo]]></category>
		<category><![CDATA[bizcocho]]></category>
		<category><![CDATA[English pudding]]></category>
		<category><![CDATA[frambuesas]]></category>
		<category><![CDATA[fruta]]></category>
		<category><![CDATA[fruta confitada]]></category>
		<category><![CDATA[frutos rojos]]></category>
		<category><![CDATA[frutos secos]]></category>
		<category><![CDATA[Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[recetas]]></category>
		<category><![CDATA[Tartas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1600</guid>
		<description><![CDATA[Ya nos vamos acercando, queda exactamente una semana para la gran noche :) Supongo que todos estaréis con las neuronas a pleno ritmo pensando, buscando y organizando la cena de nochebuena, el almuerzo de Navidad o incluso los dos! Yo este año cambio, hemos decidido con mi familia hacer un viajecito por lo que nos [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Tarta de Navidad por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5238148133/"><img class="aligncenter" alt="Tarta de Navidad" src="http://farm6.static.flickr.com/5043/5238148133_452323467c.jpg" width="330" height="500" /></a></p>
<p>Ya nos vamos acercando, queda exactamente una semana para la gran noche :)</p>
<p>Supongo que todos estaréis con las neuronas a pleno ritmo pensando, buscando y organizando la cena de nochebuena, el almuerzo de Navidad o incluso los dos! Yo este año cambio, hemos decidido con mi familia hacer un viajecito por lo que nos ahorraremos este paso :P, tengo mucha curiosidad por ver cómo serán estas Navidades lejos de casa&#8230;</p>
<p>Pero volviendo a los preparativos tradicionales y para los que estéis buscando algo diferente yo os propongo esta tarta :) de estilo <em>english pudding</em>: un bizcochito &#8220;borracho&#8221; con fruta y frutos secos, muy navideño. Queda precioso como regalo si vais a cenar a casa alguien, con un bonito lazo alrededor. Esta versión es muy mini (20 cm, porque el bizcochito tiene una consistencia&#8230;) pero si queréis algo más grande sólo tenéis que aumentar los ingredientes.</p>
<p>No me &#8220;despido&#8221; de vosotros, aún pasaré por aquí para dejaros una o, si el trabajo me lo permite, dos recetillas navideñas antes de partir :)</p>
<p>Os dejo con esta receta <em>english style</em> y me voy a la cocina&#8230; esta vez no para cocinar sino para limpiar los restos de la cena de anoche. La cocina parece un campo de batalla pero nos lo pasamos muy bien celebrando Sta. Alicia! :)</p>
<p>A disfrutar del finde!! Aquí se prevee muy blanco!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
60 gr de mantequilla a temperatura ambiente<br />
50 gr de azúcar de caña<br />
1 cucharada de jarabe de arce (o en su defecto miel)<br />
2 huevos<br />
60 gr de harina<br />
½ sobrecito de levadura<br />
½ cucharadita de canela en polvo<br />
60 gr de frambuesas</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Para las frutas &#8220;borrachas&#8221;:</span><br />
2 cucharadas de pasas<br />
40 ml de grappa o aguardiente<br />
3 cucharadas de oporto<br />
1 cucharada de naranja escarchada cortada en trocitos pequeños</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Para la decoración:</span><br />
100 gr de mermelada de naranja<br />
60 gr de frambuesas<br />
4-5 nueces</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span> </strong> El día antes de la preparación de la tarta mezclar las pasas, la naranja, el oporto y el aguardiente y dejarlo macerar todo junto durante 24 horas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span> </strong> Batir la mantequilla con el azúcar y el jarabe de arce.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Incorporar los huevos, la harina, la levadura, la canela y las frambuesas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span> </strong> Añadir 3/4 de la fruta macerada con oporto y aguardiente.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Poner la mezcla en un molde de unos 20 cm forrado con papel de horno y cocer a 180 grados durante 30 minutos o hasta que la veamos dorada y suave al tacto.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span> </strong> Sacarla del horno y dejarla enfriar dentro del molde.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span> </strong> Preparamos la decoración: calentamos la mermelada de naranja y añadimos las nueces, las frambuesas y el resto de la fruta macerada. Podemos también añadir un poco del licor (oporto + aguardiente) que nos ha quedado de macerar las frutas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span> </strong> Dejar cocer algunos minutos para que se deshagan un poco las frambuesas y se adense la mermelada.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 9</span> </strong> Con una cuchara repartirla por toda la superficie de la tarta y dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 10</span> </strong>Dejar reposar la tarta durante 2 o 3 horas antes de servir.</p>
<p><strong>Receta original:</strong> tarta con arándanos, nueces y sherry del libro <a href="http://www.amazon.co.uk/Popina-Book-Baking-Isidora-Popovic/dp/1845979648">The Popina Book of Baking</a>, modificada según mis gustos y la disponibilidad de ingredientes en el frigo :P</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/45495030/Tarta-de-Navidad">Tarta de Navidad</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/12/17/tarta-de-navidad/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.519 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:01:20 -->
