<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; BLA BLA BLA</title>
	<atom:link href="/category/bla-bla-bla/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>¡Ayúdame a ayudarte mejor!</title>
		<link>/2015/05/15/ayudame-a-ayudarte-mejor/</link>
		<comments>/2015/05/15/ayudame-a-ayudarte-mejor/#respond</comments>
		<pubDate>Fri, 15 May 2015 05:26:22 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[BLA BLA BLA]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5332</guid>
		<description><![CDATA[¡HOLA! Hace unos días publiqué para los suscriptores de este blog una encuesta para preguntarles cómo podía ayudarles mejor. Llevo tiempo pensando que me gustaría saber cómo podría ayudarte a cocinar mejor. La idea sería saber cuál es tu problema n° 1 relacionado con el saber cocinar. Te dejo algunas de las ideas que me [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h1 style="text-align: center;"><span style="color: #008000;"><strong>¡HOLA!</strong></span></h1>
<p>Hace unos días publiqué para los suscriptores de este blog una encuesta para preguntarles <strong>cómo podía ayudarles mejor</strong>.</p>
<p>Llevo tiempo pensando que me gustaría saber cómo podría ayudarte a cocinar mejor. <strong><span style="color: #008000;">La idea sería saber cuál es tu problema n° 1 relacionado con el saber cocinar</span></strong>.</p>
<p>Te dejo algunas de las ideas que me han lanzado con la primera encuesta:<br />
1. La imaginación a la hora de mezclar ingredientes para realizar una receta<br />
2. La problemática de preparar menús variados, sanos y equilibrados<br />
3. Técnicas básicas de cocina para mejorar como cocineros</p>
<p><strong><span style="color: #008000;">¿Te gustaría participar?</span></strong> ¡Nada más fácil! Sólo tienes que rellenar esta encuesta :)</p>
<p><iframe src="https://docs.google.com/forms/d/1uEkvBrss9YLX8EtgFeLBymEjbDl7Ro1GB4yaCO5umPY/viewform?embedded=true" width="600" height="400" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0">Cargando&#8230;</iframe></p>
<p>Es una única pregunta que no te robará más de <span style="text-decoration: underline;">2 minutos</span>.</p>
<p>Tus <strong>respuestas</strong> me serán de gran ayuda para preparar nuevos contenidos dedicados en el blog y además prometo responderte en breve intentando orientarte de la mejor forma que pueda.</p>
<p><strong><span style="color: #008000;">A mí lo que me gusta es cocinar</span></strong> quiere ayudarte a mejorar como cocinero! para el día a día, para una cena especial, como satisfacción personal o para darte una mano con la difícil tarea de planear la alimentación de tu familia.</p>
<h2 style="text-align: center;"><strong><span style="color: #008000;">¡Anímate y participa!</span></strong></h2>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/05/15/ayudame-a-ayudarte-mejor/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Recetags</title>
		<link>/2014/03/27/recetags/</link>
		<comments>/2014/03/27/recetags/#respond</comments>
		<pubDate>Thu, 27 Mar 2014 21:54:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[BLA BLA BLA]]></category>
		<category><![CDATA[recetags]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5003</guid>
		<description><![CDATA[Llevo un mesecillo un poco vaguillo que ha dado lugar a pocas recetas en el blog. Me he propuesto coger carrerilla y recargar las pilas y mientras tanto qué mejor que aprovechar para hablaros de Recetags. Hace muy poquito que A mí lo que me gusta es cocinar tiene el honor de poseer su propio [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/03/270x57LogoRecetags_Mixto.png"><img class="size-full wp-image-5004 aligncenter" alt="recetags" src="/wp-content/uploads/2014/03/270x57LogoRecetags_Mixto.png" /></a></p>
<p>Llevo un mesecillo un poco vaguillo que ha dado lugar a pocas recetas en el blog. Me he propuesto coger carrerilla y recargar las pilas y mientras tanto qué mejor que aprovechar para hablaros de <a href="http://www.recetags.com/"><strong>Recetags</strong></a>.<br />
Hace muy poquito que <strong>A mí lo que me gusta es cocinar</strong> tiene el honor de poseer <a href="http://www.recetags.com/galeria/blog/qwcT/A-mi-lo-que-me-gusta-es-cocinar">su propio espacio</a> en esta aplicación que trabaja, con pasión y dedicación, con lo mejorcito de la blogosfera culinaria: mirad, mirad con quien comparto cartel!! Nada más y nada menos que con blogs como <a href="http://www.recetags.com/galeria/blog/f3pW/Hecho-en-la-propriete">Hecho en la propriété</a>, <a href="http://www.recetags.com/galeria/blog/nJvb/Sweet-and-Sour">Sweet and Sour</a>, <a href="http://www.recetags.com/galeria/blog/oNqx/CocinandoconCatMancom">Cocinando con CatMan</a>, <a href="http://www.recetags.com/receta/detalle/9-xvOERD/Bizcocho-de-peras-y-avellanas">Delicious Stories</a>, <a href="http://www.recetags.com/galeria/blog/3S_O/Recetas-de-rechupete">Recetas de rechupete</a>, etc, etc, etc.</p>
<p><em>Pero de qué se trata? Cómo funciona? Qué puedo encontrar?</em><br />
<a href="http://www.recetags.com/">Recetags</a> nace de la pasión por la gastronomía y la fotografía de <a href="http://www.recetags.com/info/equipo">tres personas</a> y ofrece un único sitio en el que poder buscar, encontrar y organizar tus recetas preferidas de tus blogueros favoritos.<br />
Con una especial atención a la fotografía culinaria, que como ya sabéis es muy importante para la cocinera de este blog :), han creado una web sencilla y clara en la que los blogueros somos los protagonistas y el navegante se encuentra como en casa.<br />
Por el momento cuentan con más de 50 blogs y 3.000 recetas disponibles :) que encontrarás fácilmente gracias a las <em>tags</em> o etiquetas asociadas a ellas y podrás organizar creando tu propio perfil.<br />
Desde hoy tenemos un lugar bonito y fácil de utilizar para que no se nos escape ninguna de nuestras recetas preferidas!</p>
<p><iframe src="https://www.youtube.com/embed/AXG4IvlNJf8" height="315" width="560" allowfullscreen="" frameborder="0"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/03/27/recetags/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>¡Ya tenemos ganadores!</title>
		<link>/2013/11/18/ya-tenemos-ganadores/</link>
		<comments>/2013/11/18/ya-tenemos-ganadores/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 18 Nov 2013 19:26:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[BLA BLA BLA]]></category>
		<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3940</guid>
		<description><![CDATA[En este blog he querido siempre que lo prometido fuera deuda por lo que sin más preámbulos que el de daros las gracias de corazón por haber participado, por haber dejado vuestros mensajes y por haberme dado alegrías e ideas&#8230;. os dejo con los nombres de las ganadoras que ya los véis aquí arriba ;) [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/11/ganador.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-3941" title="ganadores concurso" src="/wp-content/uploads/2013/11/ganador.jpg" alt="" width="400" height="376" /><span id="more-3940"></span></a></p>
<p>En este blog he querido siempre que lo prometido fuera deuda por lo que sin más preámbulos que el de daros las gracias de corazón por haber participado, por haber dejado vuestros mensajes y por haberme dado alegrías e ideas&#8230;. os dejo con los nombres de las ganadoras que ya los véis aquí arriba ;)</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">¡FELICIDADES A FANI Y VERÓNICA!</span></strong></p>
<p>En menos que canta un gallo os llegará un email en el que os pediré una dirección para haceros llegar lo antes posible vuestro regalito.</p>
<p>Os mando un beso y un fuerte abrazo :)</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/11/18/ya-tenemos-ganadores/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Gelatina y Agar agar &#8211; El libro</title>
		<link>/2013/10/29/gelatina-y-agar-agar-el-libro/</link>
		<comments>/2013/10/29/gelatina-y-agar-agar-el-libro/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2013 22:36:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[BLA BLA BLA]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Libros en PDF]]></category>
		<category><![CDATA[agar agar]]></category>
		<category><![CDATA[gelatina]]></category>
		<category><![CDATA[premios Bitácoras]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3691</guid>
		<description><![CDATA[Quizás pueda parecer que me he olvidado de vosotros&#8230;. ¡Pues no! es que estoy más liá que la pata un romano&#8230; :( Está siendo un octubre muy movidito entre trabajo (el &#8220;oficial&#8221;), trabajos (los &#8220;alternativos&#8221; que me salen de vez en cuando) y algún que otro viajillo :) Pero no, no me olvido jamás de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/10/panna_cotta_2.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3692" title="panna cotta" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/10/panna_cotta_2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Quizás pueda parecer que me he olvidado de vosotros&#8230;. ¡Pues no! es que estoy más liá que la pata un romano&#8230; :(<span id="more-3691"></span></p>
<p>Está siendo un octubre muy movidito entre trabajo (el &#8220;oficial&#8221;), trabajos (los &#8220;alternativos&#8221; que me salen de vez en cuando) y algún que otro viajillo :) Pero no, no me olvido jamás de mi blog y de los que pasáis por aquí cada día que aunque en silencio yo os veo&#8230; o mejor dicho os siento ;) Y con vosotros comparto mis experimentos, mis fallos y mis aventuras culinarias. Y a quién si no lo iba yo a contar si no estuvierais vosotros ahí?</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/10/panna_cotta_3.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3693" title="panna cotta" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/10/panna_cotta_3.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Estos últimos tiempos me he estado entreteniendo con algunos experimentos con la gelatina y el agar agar. Como veréis, si os interesa el tema y decidís dar una ojeada al mini libro que he preparado, para mí la gelatina ha sido siempre un reto porque me encantan los postres que con ella se preparan pero me ha resultado siempre muy difícil. Así que decidí ponerme un par de fines de semana a trabajar con ella para quitarme el miedo y para quitárselo a quien, como yo, se quedaba siempre con las ganas por no atreverse con ciertas recetas.</p>
<p>Como siempre que he sacado un librito de este tipo no intento dar cátedra sino simplemente compartir lo que experimento en mi cocina que no es más ni menos lo que luego me llevo yo, y mi marío italiano, a la boca :)</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/10/mousse-chocolate.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3695" title="mousse de chocolate" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/10/mousse-chocolate.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Pues nada, sin más <a href="http://www.scribd.com/doc/180042963/Gelatina-Vs-Agar-agar">aquí</a> os lo dejo para que lo gustéis, lo disfrutéis y, si os apetece, lo compartáis que de eso se trata!</p>
<p><iframe src="https://e.issuu.com/embed.html#2050440/5423214" height="300" width="400" frameborder="0"></iframe></p>
<p>Aprovecho, como no, para dejaros el link para votar por <strong>A mí lo que me gusta es cocinar</strong> en la próxima edición de los premios Bitácoras 2013. Como ya es habitual en mí llego más tarde que un cercanías pero bueno me hace ilusión participar.</p>
<p>Espero vuestros comentarios y quien sabe vuestros votos!!</p>
<p><a href="http://bitacoras.com/premios13/votar/a05cef930eecf8b95a8132e05d48aedcfef499cc"><img class="aligncenter" alt="Votar en los Premios Bitacoras.com" src="http://static2.bitacoras.com/images/premios/2013/botones/300x200.png" border="0" /></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/10/29/gelatina-y-agar-agar-el-libro/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>11</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>¡Felicidades!</title>
		<link>/2012/12/24/felicidades/</link>
		<comments>/2012/12/24/felicidades/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 24 Dec 2012 09:40:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[BLA BLA BLA]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2611</guid>
		<description><![CDATA[Quería poner muchas recetas, quería compartir con vosotros algunas pruebas culinarias que han tenido mucho éxito en los últimos tiempos&#8230; quería, quería, quería pero Diciembre siempre me gana. Es un mes superpotente por lo que se refiere a trabajo y cosas que hacer fuera del trabajo así que me he quedado en el &#8220;quería pero [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2012/12/feliznavidad.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2612" title="Print" src="/wp-content/uploads/2012/12/feliznavidad.jpg" alt="" width="482" height="482" /></a></p>
<p>Quería poner muchas recetas, quería compartir con vosotros algunas pruebas culinarias que han tenido mucho éxito en los últimos tiempos&#8230; quería, quería, quería pero Diciembre siempre me gana. Es un mes superpotente por lo que se refiere a trabajo y cosas que hacer fuera del trabajo así que me he quedado en el &#8220;quería pero no he podido&#8221;.<br />
Ahora ya estoy en casa, en Granada, sin ordenador ni máquina de fotos, he entrado en modo relax y ya no hay quien me pare ;) Me tomo unos merecidos días de descanso para recargar las pilas y volver con más energía que nunca.<br />
Mientras tanto os deseo lo mejor para estos días de fiesta, de familia y de regalos. Que los reyes nos traigan muchas cosas pero sobre todo el poder estar con los amigos y la familia, salud, algo de dinero y trabajo!! Que le den mucho viento a los políticos y a los mangantes que se empeñan en acumular karma negativo y la vida un día les pasará factura (o al menos a mí me gusta pensar así :)<br />
Os deseo lo mejor: unas fiestas felices, serenas y deliciosas!</p>
<p>Alicia</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/12/24/felicidades/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Premios Bitacoras 2012 &#8211; Votame ;)</title>
		<link>/2012/09/27/premios-bitacoras-2012-votame/</link>
		<comments>/2012/09/27/premios-bitacoras-2012-votame/#respond</comments>
		<pubDate>Thu, 27 Sep 2012 20:58:07 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[BLA BLA BLA]]></category>
		<category><![CDATA[2012]]></category>
		<category><![CDATA[Bitacoras]]></category>
		<category><![CDATA[premios Bitácoras]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2448</guid>
		<description><![CDATA[Bueno, pues ya ha llegado de nuevo el momento de los Premios Bitácoras. En su octava edición A mí lo que me gusta es cocinar se pone sus mejores zapatillas de deporte para echar el vuelo hasta la meta, el 24 de noviembre :) La esperanza es lo último que se pierde y quien sabe [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="http://bitacoras.com/premios12/votar/d568a85a8bc1e7ad8c2e5b8722af57e543e7e4ee"><img class="aligncenter" src="http://static2.bitacoras.com/images/premios/2012/botones/180x120.gif" border="0" alt="Votar en los Premios Bitacoras.com" /></a></p>
<p>Bueno, pues ya ha llegado de nuevo el momento de los <a href="http://bitacoras.com/premios12">Premios Bitácoras</a>. En su octava edición <strong><span style="color: #996072;">A mí lo que me gusta es cocinar</span></strong> se pone sus mejores zapatillas de deporte para echar el vuelo hasta la meta, el 24 de noviembre :) La esperanza es lo último que se pierde y quien sabe este año podría llegar.. aunque como siempre, la cosa está difícil señoras y señores. Cada vez somos más y mejores :))<span id="more-2448"></span></p>
<p>Yo por lo que pueda pasar. Haré como si no me hubiera dado cuenta que en las clasificaciones de la primera semana estaba en el puesto 42 y en las de la segunda no aparezco siquiera entre los 50 clasificados :P Haré como si no supiera nada y os explico un poquillo cómo funciona el asunto no vaya a ser que éste sea mi año!</p>
<p>Pues nada, se trata de ir a la página de <a href="http://bitacoras.com/">Bitácoras.com</a> y hacer click en ese estupendo link que han puesto en primera línea de playa (<em>Ya puedes participar en los premios Bitácoras 2012!</em>) A partir de ahí todo es coser y cantar: un montón de categorías en las que votar tus blogs favoritos (no te olvides de escribir amiloquemegustaescocinar.com en la categoría de Mejor Blog de Gastronomía :)</p>
<p>Pero si lo prefieres aún más fácil, sólo tienes que pinchar en la imagen de arriba y te llevará directamente, basta registrarse con Facebook, Twiter o el método de registración de toda la vida y a votar! Tenemos de tiempo hasta el 9 de noviembre!</p>
<p>Y que gane el mejor, no?</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/09/27/premios-bitacoras-2012-votame/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Conozcamos a los ganaderos de Danone!</title>
		<link>/2012/03/15/conozcamos-a-los-ganaderos-de-danone/</link>
		<comments>/2012/03/15/conozcamos-a-los-ganaderos-de-danone/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 15 Mar 2012 19:03:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[BLA BLA BLA]]></category>
		<category><![CDATA[Danone]]></category>
		<category><![CDATA[ganaderos]]></category>
		<category><![CDATA[publicidad]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2101</guid>
		<description><![CDATA[Este post lo he redactado siguiendo el Código de Confianza C6C (Publicidad)  Cuántas veces nos preguntamos de dónde viene lo que comemos? Cada vez más se habla de este asunto, no? Que si conservantes, que si colorantes, que si la calidad de los productos&#8230; En esta ocasión Danone nos da la posibilidad de conocer las [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><em>Este post lo he redactado siguiendo el <a href="http://codigoconfianza.com/conoce-los-codigos/c6c-retribucion/">Código de Confianza C6C (Publicidad)</a></em><strong> </strong></p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2012/03/MG_4411_ok1.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2110" title="_MG_4411_ok" src="/wp-content/uploads/2012/03/MG_4411_ok1.jpg" alt="" width="500" height="334" /></a></p>
<p>Cuántas veces nos preguntamos de dónde viene lo que comemos? Cada vez más se habla de este asunto, no? Que si conservantes, que si colorantes, que si la calidad de los productos&#8230; En esta ocasión <a href="http://origenleche.danone.es/ "><strong>Danone</strong></a> nos da la posibilidad de conocer las granjas, y los granjeros, de donde proviene la leche con la que hacen sus productos. A mí que tanto me gusta hacer todo en casa, hasta el yogurt, pero tantas veces no tengo tiempo o&#8230; para qué negarlo, me gusta mucho el sabor de ciertos productos, como el sabor macedonia que es mi favorito, me recuerda a las vacaciones en la playa :)<span id="more-2101"></span></p>
<p>No estaría mal poder ir a conocer y, quien sabe, también a hablar!, con las personas que trabajan con uno de los alimentos más básicos de nuestra alimentación y ver su día a día.</p>
<p>Y entonces, cómo podemos hacerlo? Mira en las tapas de los yogures Danone y, al lado de la fecha de caducidad, encontrarás un código que te permitirá descubrir el origen de la leche con la que se hizo ese yogurt!</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2012/03/3D-x4-Macedonia-20121.jpg"><img class="aligncenter size-medium wp-image-2114" title="3D x4 Macedonia 2012" src="/wp-content/uploads/2012/03/3D-x4-Macedonia-20121-300x253.jpg" alt="" width="300" height="253" /></a></p>
<p>Pero ahí no queda eso :) Visita su <a href="http://origenleche.danone.es/"><strong>página</strong></a> y, mientras te deleitas con los sonidos de pajaritos y vaquitas que pastan felices en el campo ;) descubre cómo ganar un fin de semana en alguna de las granjas de Danone. Tenéis tiempo para apuntaros hasta el 30 de abril del 2012!</p>
<p>Os dejo uno de los videos super chulos que han hecho:</p>
<p>Pero mirad otros también, que me han gustado mucho, como la Ganadería El Pinar de Caulina o la Ganadería Pere Formatgé&#8230; Muy fuerte lo del sistema para ordeñar cuando quiera la vaca, no? Yo ya estoy organizando dónde me voy a llevar al italiano de visita la próxima vez que vayamos a Barcelona ;)</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/03/15/conozcamos-a-los-ganaderos-de-danone/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Trabajo frito con patatas</title>
		<link>/2012/03/01/trabajo-frito-con-patatas/</link>
		<comments>/2012/03/01/trabajo-frito-con-patatas/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 01 Mar 2012 17:39:58 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[BLA BLA BLA]]></category>
		<category><![CDATA[conversaciones]]></category>
		<category><![CDATA[trabajo]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2074</guid>
		<description><![CDATA[Qué cosas tiene la vida, te pasas siglos y siglos queriendo un cosa y luego cuando llega te das cuenta de que no es oro todo lo que reluce. Mi maravillosa y prometedora carrera en una de las editoriales más chulas de Italia ha tenido un final alucinante y no solo porque ha finalizado a [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Neo duerme... por Alicia ?A cocinar!?, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6917724657/"><img class="aligncenter" src="http://farm8.staticflickr.com/7207/6917724657_b1bf725f7c.jpg" alt="Neo duerme..." width="500" height="333" /></a></p>
<p>Qué cosas tiene la vida, te pasas siglos y siglos queriendo un cosa y luego cuando llega te das cuenta de que no es oro todo lo que reluce.<span id="more-2074"></span></p>
<p>Mi maravillosa y prometedora carrera en una de las editoriales más chulas de Italia ha tenido un final alucinante y no solo porque ha finalizado a solo un mes y medio de haber empezado, sino porque ha sido una de las experiencias más chungas que he tenido en mi vida. Ha sido un mes de romperme los cuernos y de apretarme las tuercas. Nadie me había pedido más en menos tiempo y me había tratado tan mal sin tan siquiera conocerme o darme una oportunidad. Creo que desde que llegué le caí mal a la jefa y han sido todo reproches y tirones de orejas. Nunca nadie me había hecho sentir tan poco preparada y a la vez me había pedido tanto. Las expectativas eran muy altas y claro, no he llegado a ellas. En tan solo un mes y medio se ha dado cuenta de que &#8220;no soy la persona que ella necesita&#8221; y me ha dado una patada en el culo. Eso sí, después de trabajar 12 horas al día, mañanas, tardes, noches y fines de semana.</p>
<p>Buah&#8230; qué cosas&#8230; Mientras mando millones de curriculums y trato de entender qué me depara el destino, intentaré aprovechar mis ratos libres para cocinar y estar con mi gato que se lo monta mucho mejor que yo :P Deseadme mucha suerte!! :))</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/03/01/trabajo-frito-con-patatas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>39</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La sopa del año nuevo</title>
		<link>/2012/01/06/sopa-reconstituyente/</link>
		<comments>/2012/01/06/sopa-reconstituyente/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 06 Jan 2012 08:22:54 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[BLA BLA BLA]]></category>
		<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[FOTOGRAFíA]]></category>
		<category><![CDATA[caldo]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2039</guid>
		<description><![CDATA[No es la primera vez que empiezo el año con una sopa. Los excesos de las Navidades le hacen polvo el estómago a cualquiera, no? Son días para estar con la familia y con los amigos alrededor de una mesa y yo, como supongo tantos de vosotros, no me paro a pensar en las calorías [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a title="Sopa! por Alicia ?2012?, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6628407523/"><img class="alignnone" alt="Sopa!" src="http://farm8.staticflickr.com/7169/6628407523_378785b279_z.jpg" width="425" height="640" /></a></p>
<p>No es la primera vez que empiezo el año con una sopa. Los excesos de las Navidades le hacen polvo el estómago a cualquiera, no? Son días para estar con la familia y con los amigos alrededor de una mesa y yo, como supongo tantos de vosotros, no me paro a pensar en las calorías :P Tengo que decir que culinariamente este año se ha llevado la palma, yo creo que cocino bien pero la familia y los amigos no se quedan atrás :)) Estoy rodeada de grandes cocineros y excelentes gourmets! El único que se resiente es el cuerpo así que hay que darle un descansito.<span id="more-2039"></span></p>
<p>La vuelta de las vacaciones ha sido muy tranquila. Este año hemos pasado unos días en Fügen, en una casa en medio de las montañas estupenda, toda de madera con su estufa, su cocina y hasta una sauna!! Un lujazo! Hemos esquiado, hemos paseado al sol y bajo la nieve, hemos estado en compañía de personas estupendas :) Hemos probado la increíble sensación de salir de la sauna y lanzarnos en medio metro de nieve recién caída&#8230; :) Fügen nos ha regalado una semana maravillosa&#8230;</p>
<p><a title="Fin de año en Fügen por Alicia {back}, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6633999405/"><img alt="Fin de año en Fügen" src="http://farm8.staticflickr.com/7028/6633999405_360c61561a.jpg" width="500" height="333" /></a></p>
<p><a title="Fin de año en Fügen por Alicia {back}, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6633999043/"><img alt="Fin de año en Fügen" src="http://farm8.staticflickr.com/7035/6633999043_7e54cb613f.jpg" width="500" height="333" /></a></p>
<p><a title="Fin de año en Fügen por Alicia ?2012?, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6633999675/"><img class="alignnone" alt="Fin de año en Fügen" src="http://farm8.staticflickr.com/7020/6633999675_838bbc8e81_z.jpg" width="426" height="640" /></a></p>
<p><a title="Fin de año en Fügen por Alicia ?2012?, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6633998691/"><img class="alignnone" alt="Fin de año en Fügen" src="http://farm8.staticflickr.com/7010/6633998691_dfaa37f68b_z.jpg" width="426" height="640" /></a></p>
<p><a title="Fin de año en Fügen por Alicia ?2012?, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6633998431/"><img class="alignnone" alt="Fin de año en Fügen" src="http://farm8.staticflickr.com/7033/6633998431_f50cf5a269_z.jpg" width="426" height="640" /></a><br />
<a title="Fin de año en Fügen por Alicia {back}, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6633999915/"><img alt="Fin de año en Fügen" src="http://farm8.staticflickr.com/7025/6633999915_dde6db0f20.jpg" width="500" height="292" /></a></p>
<p>Pero las maravillas Navideñas no se quedan ahí :) Este año Papá Noel me ha traído unos regalos estupendos: mis padres y mi hermano han venido a pasar unos días a Milán :))) mi maridito me ha regalado una Kitchen Aid!! Llegaron <a href="/30072011/index.html">las fotos de la boda</a> (obra de Beatriz y Martín &#8211; <a href="http://theblackcat-photography.blogspot.com/">The Black Cat Photography</a> -Gracias chicos! son maravillosas!) y, el que menos me esperaba pero que me ha hecho la mujer más feliz del mundo&#8230;.: un trabajo nuevo en la Editorial de libros de cocina <a href="http://www.luxurybookscollection.com/">Luxury Books</a>! Un sueño hecho realidad ?</p>
<p>Y entre tanta emoción y tanta comilona mi cuerpo me pide que pare un poquito&#8230; y que mejor que unas semanas a base de calditos, cremas y verduras. Empezamos con esta que además de buena es reconstituyente, vaya, que levanta a los muertos ;)</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
1/2 kg de huesos con un poco de carne (yo he utilizado huesos de conejo que tenía congelados de haber hecho otra receta. Se pueden utilizar huesos de pollo o de ternera :)<br />
2 zanahorias<br />
1 calabacín<br />
1 cebolla<br />
Romero<br />
Salvia<br />
Eneldo<br />
4 yemas</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Preparación:<br />
1</span></strong> En una olla poner los huesos, las zanahorias peladas y cortadas en trozos, el calabacín lavado y cortado en trozos, la cebolla pelada y cortada en cuartos, bastante romero, salvia y eneldo. Cubrir bien de agua fría y poner a cocer.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 2</span> </strong> Cuando empiece a hervir bajar la lumbre y dejar cocer durante una hora a fuego lento.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 3</span> </strong> Colar y rectificar de sal el caldo.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 4</span> </strong> Los huesos que yo utilicé tenían aún un poco de carne que utilicé para añadir a la sopa como un picadillo.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 5</span> </strong> En un cuenco aparte batir las yemas, añadir un chorrito de agua y desleír bien las yemas. Añadir poco a poco al caldo caliente removiendo continuamente con unas barillas para que las yemas no cuajen sino que se unan al caldo para dar cremosidad.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 6</span> </strong> Servir caliente con unos cuscurritos de pan, un picadillo de carne, un chorrito de aceite de oliva&#8230;</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/77320058/Sopa-reconstituyente"> Sopa reconstituyente</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/01/06/sopa-reconstituyente/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>10</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cupcakes de buttercream de Nutella con Anna!</title>
		<link>/2011/11/22/cupcakes-de-buttercream-de-nutella-con-anna/</link>
		<comments>/2011/11/22/cupcakes-de-buttercream-de-nutella-con-anna/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 22 Nov 2011 19:38:06 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[BLA BLA BLA]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Buttercream]]></category>
		<category><![CDATA[Cupcakes]]></category>
		<category><![CDATA[Díptico]]></category>
		<category><![CDATA[FOTOGRAFíA]]></category>
		<category><![CDATA[La vuelta al mundo]]></category>
		<category><![CDATA[magdalenas]]></category>
		<category><![CDATA[Nutella]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1983</guid>
		<description><![CDATA[Quería esperar un poquillo más a poner esta receta&#8230; en realidad quería esperar un poquillo más a publicar esta foto en el blog&#8230; Y por qué? Pues porque es el resultado del reto que este mes nos ha lanzado Jackie desde su grupo La Vuelta al Mundo y que he realizado junto con Anna (es [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;"><a title="El antes y el después por Alicia [obras Mode ON], en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6350539568/"><img class="aligncenter" alt="El antes y el después" src="http://farm7.staticflickr.com/6212/6350539568_b2c315a59b.jpg" width="500" height="348" /></a><br />
Quería esperar un poquillo más a poner esta receta&#8230; en realidad quería esperar un poquillo más a publicar esta foto en el blog&#8230; Y por qué? Pues porque es el resultado del reto que este mes nos ha lanzado <a href="http://www.flickr.com/photos/casienserio/">Jackie</a> desde su grupo <a href="http://www.flickr.com/groups/yotambien/">La Vuelta al Mundo</a> y que he realizado junto con <a href="http://www.anncoandphoto.blogspot.com/"><span style="color: #808000;"><strong>Anna</strong></span></a> (es fantástica!!). Pero bueno, ya véis que últimamente no consigo estar mucho con el blog y, no os voy a aburrir más con mis problemas mudanciles ;P es que no tengo tiempo de ná y sobre todo aún tengo problemas de conexión y sobre todo de no saber dónde están las cosas :)</p>
<p style="text-align: left;">Así que como llevo un siglo sin publicar y me muero de las ganas de poner esta receta ahí va! La receta no es mía, sino de <a href="http://www.objetivocupcake.com/">Objetivo: Cupcake perfecto</a>! En mi modesta opinión lo es! Es fácil, está muy bueno y además es super resultón :) Desde aquí le doy las gracias a <a href="http://www.objetivocupcake.com/p/sobre-mi.html">Alma</a> por esta super receta y mis felicitaciones por ese segundo puesto en Bitácoras 2011, gracias a ellos conocí su blog :)</p>
<p>Los papelitos que usado para las magdalenitas los he encontrado en una pastelería cerca de casa. He dado un poco el rollo y he conseguido que me den unos cuantos porque, por dios, qué difícil es encontrar moldes bonitos para magdalenas :(</p>
<p>Pues nada, sin más os dejo con la receta, probadla y me contáis!</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Ingredientes para las magdalenas:</span><br />
(para unas 15 &#8211; depende del tamaño de los moldes)<br />
100 gr de harina<br />
100 gr de azúcar<br />
100 gr de mantequilla a temperatura ambiente<br />
1 cucharadita de levadura<br />
2 huevos<br />
2 cucharadas de leche<br />
1 cucharadita y media de <a href="/2010/03/20/extracto-de-vainilla-hecho-en-casa/">extracto de vainilla</a></strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Ingredientes para la buttercream de Nutella:</span><br />
150 gr de mantequilla<br />
150 gr de azúcar glas<br />
3 buenas cucharadas de Nutella</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Preparación:<br />
1</span></strong> Batir la mantequilla y el azúcar hasta que el compuesto esté cremoso.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 2 </span> </strong> Batir los huevos y el extracto de vainilla y mezclarlos con la mantequilla y el azúcar.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 3</span></strong> Unir la harina y la levadura y añadirlos a la mezcla anterior.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 4</span> </strong>Por último añadir la leche.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 5</span></strong> Rellenar los moldes con la crema. No sobrepasar la mitad ya que luego la masa sube mucho :)<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 6</span> </strong>Cocer en el horno caliente a 180º durante unos 18 minutos. Este tiempo también dependerá del tamaño de nuestros cupcakes y de nuestro horno. Para comprobar que están cocidos en su punto pinchar uno con un palillo de dientes, si sale limpio quiere decir que están listos.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 7</span></strong> Dejar enfriar completamente antes de decorarlos.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 8</span> </strong>Para hacer la crema de Nutella: batimos la mantequilla y el azúcar glas hasta que la mezcla esté cremosa y se vuelva un poquito más clara.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 9</span></strong> Añadir la Nutella y remover bien.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 10</span> </strong>Poner la crema en una manga pastelera con una boquilla dentada grande y decorar los cupcakes. Decorar con granitos de azúcar, bolitas de anís, chocolate blanco rallado&#8230; etc, etc, etc</p>
<p>Se conservan al menos 3-4 días en el frigo&#8230; no he podido comprobar si duraban más :)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/73500680/Cupcakes-de-vainilla-con-buttercream-de-Nutella"> Cupcakes de vainilla con buttercream de Nutella</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/11/22/cupcakes-de-buttercream-de-nutella-con-anna/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.693 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:00:05 -->
