<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; nata fresca</title>
	<atom:link href="/tag/nata-fresca/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Helado de piñones y mejorana</title>
		<link>/2010/07/22/helado-de-pinones-y-mejorana/</link>
		<comments>/2010/07/22/helado-de-pinones-y-mejorana/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 22 Jul 2010 17:38:08 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[azúcar]]></category>
		<category><![CDATA[especias]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[leche]]></category>
		<category><![CDATA[leche condensada]]></category>
		<category><![CDATA[mejorana]]></category>
		<category><![CDATA[nata]]></category>
		<category><![CDATA[nata fresca]]></category>
		<category><![CDATA[piñones]]></category>
		<category><![CDATA[postre]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1369</guid>
		<description><![CDATA[Lo reconozco, esta receta no es mía y no se me habría ocurrido ni en un millón de años :( La he sacado del último número de La Cucina Italiana que trae un especial sobre helados especiados&#8230; Por un lado me llamó mucho la atención, como otras recetas que intentaré probar, por otro lado me [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/07/helado-piñones.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2345" title="helado-piñones-mejorana" src="/wp-content/uploads/2010/07/helado-piñones.jpeg" alt="" width="509" height="746" /></a><a title="Helado de piñones y mejorana di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4800867011/"></a></p>
<p>Lo reconozco, esta receta no es mía y no se me habría ocurrido ni en un millón de años :( La he sacado del último número de <a href="http://www.lacucinaitaliana.it/"><strong>La Cucina Italiana</strong></a> que trae un especial sobre helados especiados&#8230; Por un lado me llamó mucho la atención, como otras recetas que intentaré probar, por otro lado me ha decepcionado un poco (quizás porque no era mía&#8230; jejeje, qué mala que soy&#8230;). No, me explico, me ha decepcionado porque cuando uno hace un helado de piñones y mejorana se espera que sepa de eso: de piñones y mejorana pero en mi modesta opinión la mejorana no se nota ná de ná y el helado en general me ha salido con un sabor más a nuez que a piñón&#8230; buah!<span id="more-1369"></span></p>
<p>Esto no quiere decir que no esté bueno, es muy rico de verdad y es un helado diferente para los que estén un poco cansados de los típicos helados caseros de chocolate, limón o nata choc. Me atrevería a decir que lo volveré a hacer haciendo dos pequeños cambios:</p>
<p><strong>1.</strong> la próxima vez intentaré no quemar los piñones (je, je)&#8230; Sí, se me tostaron un poco más de la cuenta y quizás por eso más que a piñón sepa a nuez y;<br />
<strong>2.</strong> la próxima vez utilizaré nata fresca y no en brick porque creo que así cogerá más el saborcillo balsámico de la mejorana que tanto me gusta y con tanto mimo cuido en mi &#8220;jardín&#8221; :P</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/07/erbe.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2346" title="hierbas-frescas" src="/wp-content/uploads/2010/07/erbe.jpeg" alt="" width="378" height="576" /></a><a title="Le erbe del mio &amp;quot;giardino&amp;quot; di erborina, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/erborina/4562069481/"></a></p>
<p>Hace calor, mucho calor y lo mejor es un heladito fresco. Hacedlo y ya me contaréis :)</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes:</span><br />
300 ml de leche<br />
150 gr de nata fresca<br />
100 gr de leche condensada<br />
60 gr de azúcar<br />
50 gr de piñones<br />
Un puñadito de mejorana fresca</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong> En una sartén sin aceite ni mantequilla tostar los piñones hasta que estén dorados. Dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> Con la batidora triturar los piñones y el azúcar. Unirlos a la leche y ponerla a hervir. Cuando empiece a hervir apagar el fuego, dejar enfriar y reposar en el frigo durante al menos 12 horas.<br />
<strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Mezclar la mejorana triturada con la nata. Dejar reposar 12 horas en el frigo.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong></span><strong> </strong>Pasar la nata por el colador exprimiendo la mejorana para que deje todo el jugo.<br />
<strong><span style="color: #996072;">5</span></strong> Mezclar la leche con la nata y la leche condensada. Remover bien.<br />
<strong><span style="color: #996072;">6</span></strong> Poner la mezcla en la máquina de los helados. Si no disponéis de máquina podéis utilizad el método de la batidora explicado en el libro de los helados ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/34726045/Helado-de-pinones-y-mejorana">Helado de piñones y mejorana</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/07/22/helado-de-pinones-y-mejorana/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Mini capuccino con patatas azules y espuma de gorgonzola</title>
		<link>/2009/11/16/mini-capuccino-patatas-azules-gorgonzola/</link>
		<comments>/2009/11/16/mini-capuccino-patatas-azules-gorgonzola/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 16 Nov 2009 18:41:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Espumas - sifón]]></category>
		<category><![CDATA[Queso y productos lácteos]]></category>
		<category><![CDATA[Vasitos]]></category>
		<category><![CDATA[gorgonzola]]></category>
		<category><![CDATA[miel]]></category>
		<category><![CDATA[nata fresca]]></category>
		<category><![CDATA[patatas azules]]></category>
		<category><![CDATA[puré]]></category>
		<category><![CDATA[sifón]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=980</guid>
		<description><![CDATA[Siempre me da un poco de cosilla poner estas recetas&#8230; no porque sean imposibles sino porque un poquillo difíciles si que lo son. Y bueno, cuando digo difíciles no me refiero que no seais capaces de hacerla sino que las patatas azules (existen, palabrita del niño jesús) no son muy fáciles de encontrar y el sifón [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2009/11/capuccino_gorgonzola.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2929" title="capuccino_gorgonzola" src="/wp-content/uploads/2009/11/capuccino_gorgonzola.jpg" alt="" width="565" height="885" /></a><br />
Siempre me da un poco de cosilla poner estas recetas&#8230; no porque sean imposibles sino porque un poquillo difíciles si que lo son. Y bueno, cuando digo difíciles no me refiero que no seais capaces de hacerla sino que las <a href="http://z.about.com/d/gardening/1/7/y/7/potato_all_blue.jpg">patatas azules</a> (existen, palabrita del niño jesús) no son muy fáciles de encontrar y el sifón entiendo que no es una de esas cosas que todo el mundo tiene en su casa&#8230; pero bueno, oye! yo lanzo la idea y luego cada cual que la adapte a las cositas que tiene en casa, no?? :P</p>
<p>Me encantan estos capuchinos que no son capuchinos y sobre todo me gusta la idea que sea una cosa salada porque el capuchino de toda la vida es dulce y se toma para desayunar.</p>
<p>Aquí vamos a desafiar un poco las viejas costumbres y le damos la vuelta a la tortilla&#8230; o, por qué no?, al capuchino!</p>
<p>La receta es más escenográfica que otra cosa porque a fin de cuentas la realización es fácil. Para la base he hecho un simple puré de patatas &#8211; azules en este caso porque yo las encuentro en una tiendita muy pija que hay cerca del curro y porque están de moda y son muy monas :] &#8211; que podéis realizar perfectamente con las patatas de toda la vida siguiendo <a href="/2009/11/04/bruscitt-y-la-tradicion-lombarda/">esta </a>receta ya que el sabor no cambia mucho; la patata azul tiene un ligero sentor a avellana pero tan ligero que o uno es de esos con el paladar <em>fisno</em> o lo mismo da :P</p>
<p>La receta de la espuma os la pongo y os la explico a continuación lo mejor que sé. Para los que no tenéis sifón pero no os queréis perder este super capuchino yo intentaría mezclar la nata con el gorgonzola, la miel y la sal tan y como explico en la receta. La dejais enfriar, la montáis con la batidora, la ponéis en una manga pastelera con una boquilla con forma de estrella y ya está ;)</p>
<p>Para la decoración dejar volar vuestra imaginación. Yo había hecho unas chips de polenta y patata azul cortando las patatas en rodajas finísimas y secándolas en el horno muy bajo durante un par de horas; las chips de polenta las podéis secar incluso en el microondas&#8230; pero vaya que cada cual use lo que más le guste: <a href="/2009/10/07/crema-de-calabacin-con-crackers-de-parmesano/">crackers de parmesano</a>, patatas fritas en plan peineta o frutos secos salados troceados&#8230; si por ideas que no quede, no??</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong>100 gr de gorgonzola<br />
3 dl de nata fresca<br />
1 cucharada de miel<br />
Sal<br />
1 sifón de 1 l<br />
1 carga de N2O</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Poner a calentar la nata a fuego lento; añadir el gorgonzola en trocitos y remover hasta que se haya derretido completamente.<br />
Añadir la miel y remover; ajustar de sal.<br />
Pasar la crema por un colador de malla fina para eliminar los grumos; esta operación es muy importante ya que la válvula del sifón se puede obstruir.<br />
Rellenar el sifón con la crema, cerrar bien, poner la carga, agitar y dejar reposar en frigo unas cuantas horas, mejor si es toda la noche.<br />
Preparar un purè de patatas no demasiado denso y rellenar 4 tacitas hasta la mitad.<br />
Terminar de rellenar los vasitos con la espuma de gorgonzola y decorar como más os guste.</p>
<p>Je, y no tiene nada que ver pero os enseño la foto de mi gato (que es lo más bonito de la casa) con su cajita nueva&#8230; le ha cogido tanto cariño que a ver quien es el guapo que se la quita ahora&#8230; :P</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Neo y su nueva cajita por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4105564948/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2629/4105564948_d2ee92bd02.jpg" alt="Neo y su nueva cajita" width="333" height="500" /></a></p>
<p><strong>Descárgate la receta en pdf:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/22602627/capuccino-gorgonzola">Capuccino con patatas azules y espuma de gorgonzola</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/11/16/mini-capuccino-patatas-azules-gorgonzola/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>21</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.844 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:01:02 -->
