<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; pasta rellena</title>
	<atom:link href="/tag/pasta-rellena/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Ravioli La Pergola &#8211; La película</title>
		<link>/2010/08/26/ravioli-la-pergola-la-pelicula/</link>
		<comments>/2010/08/26/ravioli-la-pergola-la-pelicula/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 26 Aug 2010 17:08:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[huevo]]></category>
		<category><![CDATA[pasta rellena]]></category>
		<category><![CDATA[ravioli]]></category>
		<category><![CDATA[video]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1390</guid>
		<description><![CDATA[Hoy hace una semana y un día que volvimos de las vacas; también hace una semana justa que se me metió en la cabeza hacer esta receta y grabarla&#8230; y cuando me da por algo no paro hasta conseguirlo. Como os decía en el post post-vacaciones este año la vuelta al trabajo no ha sido [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Ravioli La Pergola di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4928747519/"><img class="aligncenter" alt="Ravioli La Pergola" src="http://farm5.static.flickr.com/4121/4928747519_697ef440f5.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Hoy hace una semana y un día que volvimos de las vacas; también hace una semana justa que se me metió en la cabeza hacer esta receta y grabarla&#8230; y cuando me da por algo no paro hasta conseguirlo.</p>
<p>Como os decía en el post post-vacaciones este año la vuelta al trabajo no ha sido traumática pero lo que sí ha sido traumático ha sido la vuelta a no tener tiempo para nada. Y es que no me quiero quejar por tener curro pero cuando llego a casa machacada de todo el día me quedan pocas fuerzas para hacer nada. Luego me da por meterme en internet y veo todos los blogs que últimamente no miro, todos mis contactos de flickr, técnicas de fotografía, recetas, libros, viajecitos, etc&#8230;. quiero hacerlo todooooo!!!! y no puede &#8220;sé&#8221;. Ahora incluso me ha dado por el squash, hoy yo y el italiano nos hemos alquilado el campo y vamos a hacer una prueba. El resultado puede ser: 1. mañana no me puedo mover pero me he divertido como un cosaco y 2. mañana no me puedo mover y no pienso volver a tocar una raqueta en toda mi vida&#8230; lo que está claro es que mañana me voy a curro con unas buenas agujetas :)</p>
<p>Y para mal de males, a parte del squash, me ha dado por el video. Ya se estaba gestando la idea durante las vacaciones pero a mí las vacaciones me sientan super bien porque no teniendo todos mis trastos conmigo me obligo a descansar y a no hacer nada. Claro está, el relax vale para el cuerpo no para la cabeza que a esa no hay quien la pare :P</p>
<p>Y con la idea llegué y aquí tenéis el resultado. Tened piedad de esta pobre principiante que se ha peleado con el IMovie durante toda una semana, que no sabe como exportar, que no sabe como publicar con calidad y sin que pese tropecientos gigas&#8230; en fin, que si alguien me quiere dar una mano&#8230; :)</p>
<p>Mientras tanto, con video o sin él, espero que disfrutéis de la receta y que cada vez sean más los que os animáis a hacer vuestra propia pasta fresca en casa. Hace falta tiempo, lo sé, pero digo yo con la cantidad de horas que perdemos delante de la tele a veces&#8230;</p>
<p>Ah, se me olvidaba, la receta la he sacado de un libro maravilloso de pasta de <a href="http://www.heinzbeck.com/"><strong>Heinz Beck</strong></a>. Beck no es de origen italiano pero lleva muchos años en Italia y la pasión por la pasta en el corazón. A mí me ha encantado la receta, lo dicho, espero que a vosotros también!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la pasta:</span><br />
160 gr de harina 00<br />
80 gr de sémola de trigo<br />
2 yemas<br />
1 huevo grande<br />
1 pizca de sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para el relleno:</span><br />
5 yemas<br />
30 gr de pecorino rallado<br />
90 gr de nata montada<br />
Sal y pimienta recién molida</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la salsa:</span><br />
100 gr de calabacines<br />
35 gr de guanciale o panceta italiana (preparada con el carrillo de cerdo, sin ahumar)<br />
1 vaso de vino blanco<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong>Preparación:</strong><br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 1 </span></strong> Preparar el relleno cociendo a baño maría las yemas. Añadir poco a poco el queso rallado (podéis utilizar otro que no sea pecorino, basta que sea un queso con un gusto importante :) Cuando comience a espesar retirar del fuego y dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Preparar la pasta con la harina, la sémola, el huevo, las yemas y la sal. Amasar bien hasta que la masa sea lisa y elástica. Como veréis en el video yo he añadido un poquito de agua, esto se debe a que el huevo que he usado no era muy grande. Recordad siempre que las dosis de huevo/agua/harina no son nunca las mismas, dependen del tamaño de los huevos, de la capacidad de absorción de la harina, de la humedad del ambiente, etc. Una vez que la pasta esté lista envolverla en film transparente y dejarla reposar en el frigo almenos durante 1/2 hora.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Montar la nata y añadirla a la crema de huevo y queso con movimientos de abajo hacia arriba y con cuidado de no desmontar la nata. Dejar reposar en el frigo hasta que la vayamos a utilizar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Preparar los ravioli (ver video). Conforme los vayamos haciendo ponerlos en una placa de horno con harina o sémola para que no se peguen unos a otros y si no los vamos a utilizar enseguida envolver la placa con film transparente y dejar en el frigo, nunca a temperatura ambiente (sobre todo en verano!!).<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Para preparar la salsa cortar en trocitos el guanciale o panceta y los calabacines. En una sartén con un poquito de aceite dorar la panceta. Añadir el calabacín, dejar dorar unos minutos y bañar con el vino blanco. Dejar evaporar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Cocer a fuego lento hasta que el calabacín esté en su punto. Salpimentar o añadir un poco de <a href="/2009/11/21/cubito-de-caldo-vegetal/">cubito vegetal</a>.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> En una olla con abundante agua hirviendo y sal gorda cocer los ravioli durante pocos minutos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> Añadirlos directamente a la sartén con la salsa, mezclar bien, incorporar un poco más de queso rallado al gusto y servir bien calientes!</p>
<p><object width="400" height="300" classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"><param name="allowfullscreen" value="true" /><param name="allowscriptaccess" value="always" /><param name="src" value="http://vimeo.com/moogaloop.swf?clip_id=14450560&amp;server=vimeo.com&amp;show_title=1&amp;show_byline=1&amp;show_portrait=0&amp;color=00ADEF&amp;fullscreen=1&amp;autoplay=0&amp;loop=0" /><embed width="400" height="300" type="application/x-shockwave-flash" src="http://vimeo.com/moogaloop.swf?clip_id=14450560&amp;server=vimeo.com&amp;show_title=1&amp;show_byline=1&amp;show_portrait=0&amp;color=00ADEF&amp;fullscreen=1&amp;autoplay=0&amp;loop=0" allowfullscreen="true" allowscriptaccess="always" /></object></p>
<p><a href="http://vimeo.com/14450560">Ravioli La Pergola &#8211; El video</a> from <a href="http://vimeo.com/user2714299">Alicia Mañas</a> on <a href="http://vimeo.com/">Vimeo</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/08/26/ravioli-la-pergola-la-pelicula/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>26</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Sorteo Imperia!</title>
		<link>/2010/06/04/sorteo-imperia/</link>
		<comments>/2010/06/04/sorteo-imperia/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 04 Jun 2010 09:00:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[alcachofas]]></category>
		<category><![CDATA[huevo]]></category>
		<category><![CDATA[Imperia]]></category>
		<category><![CDATA[parmesano]]></category>
		<category><![CDATA[pasta rellena]]></category>
		<category><![CDATA[requesón]]></category>
		<category><![CDATA[ricotta]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1319</guid>
		<description><![CDATA[Quien se apunta a hacer estos ravioli en casa??? Con Imperia obviamente :) Una vez más Imperia nos da la posibilidad de ganar uno de sus fantásticos productos para hacer la pasta en casa. El año pasado ya nos regalaba, ni más ni menos, una máquina :)) Este año vamos a algo más tradicional pero [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Ravioli con alcachofas di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4618645286/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4007/4618645286_7494526258.jpg" alt="Ravioli con alcachofas" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Quien se apunta a hacer estos ravioli en casa??? Con <span style="color: #ff0000;"><strong><a href="http://www.imperia.com/marketing/fiere/visualizza_news.php">Imperia</a></strong></span> obviamente :)</p>
<p>Una vez más Imperia nos da la posibilidad de ganar uno de sus fantásticos productos para hacer la pasta en casa. <a href="/2009/03/08/%C2%BFquieres-ganar-una-maquina-para-hacer-la-pasta-fresca/"><strong>El año pasado</strong></a> ya nos regalaba, ni más ni menos, una máquina :)) Este año vamos a algo más tradicional pero que nos ocupará mucho menos espacio en la cocina y nos hará saltar de alegría igualmente al haber preparado unos maravillosos ravioli con nuestras propias manos!!<span id="more-1319"></span></p>
<p style="text-align: center;"><a title="Concurso Imperia di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4668098101/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4029/4668098101_20639d75f8.jpg" alt="Concurso Imperia" width="500" height="412" /></a></p>
<p>FoglioChef es el tapete multi-uso de cocina totalmente hecho de silicona alimentaria SL70.<br />
Resiste a alta y a baja temperatura (+260°C y -60°C), se adhiere perfectamente a la superficie de trabajo y es antiadherente), es higiénico y fácil de limpiar.<br />
En su superficie están moldeados círculos concéntricos en una escala expresa en cm/inch para ayudarte a hacer las hojas y las masas de la medida justa.<br />
FoglioChef se puede utilizar en todo tipo de horno, se puede lavar en lavavajillas y se puede enrollar para guardarlo y que ocupe poco espacio.</p>
<p>No sé, alguien da más??? ;)</p>
<p>Me acuerdo estas Navidades que después de que un amigo mío se le fuera la cabeza con la pasta y no teniendo nada con que estirarla utilizó una botella de litro de cristal&#8230; se me descompuso el corazón y le regalé el FoglioChef :) al menos así tendría algo &#8220;<em>professional</em>&#8221; la próxima vez que se metiera manos a la obra :))</p>
<p>La pasta rellena quizás sea una de las cosas que me han llamado más la atención desde que era pequeña, cuando vivía en Granada e Italia para mí no era más que un país lejano donde se comían cosas deliciosas como la pasta rellena. Me acuerdo que cuando tenía 14 o 15 años me compré una especie de enciclopedia de la pasta que aún anda por aquí por mi casa y me lancé con unos ravioli&#8230;. desastre total!! la masa no me salió, se abrieron todos y bueno se me quedó la idea de que era una cosa tan difícil de hacer que he esperado 10 años a ponerme otra vez en acción.</p>
<p>En realidad es algo completamente factible, no es ciencia ficción y os aseguro que es de las cosas que más alegrías da en la cocina. Me repito como el ajo, ya lo sé, pero es tan fácil hacer un montón de pasta un día de esos que uno no sabe muy bien que hacer y luego congelarla!! Ya sabéis que <a href="/imperia-y-la-pasta-fresca/"><span style="color: #ff6600;"><strong>aquí</strong></span></a> podéis encontrar mucha más información sobre la pasta fresca hecha en casa, lo tengo que actualizar pero paciencia que lo haré en los próximos días ;)</p>
<p>Por el momento os dejo con esta receta que nació por pura casualidad&#8230; fui al mercado a comprar alcachofas y me salieron, como dice mi madre, &#8220;pinchuas&#8221; es decir llenas de &#8220;raspas&#8221;, es decir un churro vaya. Así que después de saltearlas en la sartén y ver que aquello no se lo comería nadie decidí hacerlas puré, mezclarlas con ricotta, huevo y parmesano y hacer un relleno que ni los de Pastas Gallo&#8230; quizás quede feo decirlo pero es verdad, probad vosotros y ya me contaréis.</p>
<p><span style="text-decoration: underline;"><strong>Pero qué hay que hacer para ganar este fantástico premio???</strong></span> (que me enrollo más que las persianas :P</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">1.</span> Tener muchas ganas de participar y de ganar :)<br />
<span style="color: #ff6600;"> 2.</span> Dejar un comentario en este post diciendo por qué te gustaría llevártelo a casa<br />
<span style="color: #ff6600;"> 3.</span> Tener mucha suerte y ser el agraciado vencedor que será elegido mediante <a href="http://www.random.org/">Random.org</a></strong><br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4.</span> El límite para dejar tu comentario será el 11 de junio a las 24.00 (hora española)<br />
<span style="color: #ff6600;"> 5.</span> El nombre del ganador se dará a conocer el martes 15 de junio por la mañana :) </strong></p>
<p>Por favor, para participar es muy importante <span style="text-decoration: underline;">dejar el comentario en este post</span>!! Mucha suerte a todos y si no resultais agraciados podéis encontrar este y otros productos Imperia en las tiendas del El Corte Inglés :)</p>
<p><strong>A JUGAR!</strong></p>
<p><span style="font-weight: normal;"><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la pasta:</span></strong></span><strong><br />
400 gr de sémola de trigo<br />
5 yemas + 1 huevo entero<br />
1 pizca de sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para el relleno:</span><br />
350 gr de crema de alcachofas<br />
150 gr de ricotta o requesón<br />
3 cucharadas de parmesano rallado<br />
1 huevo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 1</strong></span><strong> </strong> Para preparar la pasta disponer la sémola con un hueco en el centro y la sal. Empezar a incorporar la sémola de las paredes y a mezclarla con los huevos. Poco a poco se irá formando una masa que tendremos que amasar hasta los ingredientes estén totalmente amalgamados. La masa tiene que resultar lisa y elástica. Envolverla en film transparente y dejarla reposar en el frigo al menos durante 1/2 hora.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Para el relleno: mezclar bien todos los ingredientes. Rectificar de sal e añadir una pizca de pimienta al gusto.<br />
<span style="color: #ff6600;"> 3</span> Estirar la pasta y formar los ravioli con la ayuda de un molde para ravioli (como el de la foto <a href="/imperia-y-la-pasta-fresca/">aquí</a>) o con la ruedecita dentada.<br />
Para distribuir el relleno es muy útil usar una manga de pastelero; es muy importante sellar bien los bordes para que el<br />
relleno no salga durante la cocción de la pasta.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong>4</strong></span> Cocer los ravioli en abundante agua con sal durante pocos minutos (hacer la prueba con uno de ellos).<br />
Están buenísimos simplemente pasándolos en la sartén con un poco de mantequilla derretida, salvia o mejorana.</p>
<p><strong>Algunas notas sobre la receta:</strong><br />
<strong> &#8211;</strong> la crema de alcachofas se puede comprar ya lista para usar o <a href="/2007/12/08/crema-de-alcachofas/">se puede hacer en casa</a> con alcachofas en lata o frescas como os gusten más :)<br />
<strong> &#8211;</strong> la cantidad de sémola de trigo/líquido (en este caso yemas y huevos enteros) puede variar según el tipo de sémola, la humedad, el tamaño de los huevos&#8230; si veis que la masa está muy pegajosa añadid un poco más de sémola o un poco más de huevo si se ha quedado demasiado seca<br />
<strong> &#8211;</strong> la receta es para cuatro personas pero veréis que os sobrará un poco de pasta. Podéis disminuir las cantidades (pero con cantidades más grandes es más fácil amasar :) o podéis hacerla así tal cual y la que os sobre congelarla!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/32511563/Ravioli-de-alcachofas">Ravioli de alcachofas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/06/04/sorteo-imperia/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>88</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Agnolotti del plin &#8211; receta tradicional</title>
		<link>/2009/09/19/agnolotti-del-plin-receta-tradicional/</link>
		<comments>/2009/09/19/agnolotti-del-plin-receta-tradicional/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 19 Sep 2009 06:53:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[agnolotti]]></category>
		<category><![CDATA[asado]]></category>
		<category><![CDATA[cerdo]]></category>
		<category><![CDATA[espinacas]]></category>
		<category><![CDATA[pasta rellena]]></category>
		<category><![CDATA[romero]]></category>
		<category><![CDATA[salvia]]></category>
		<category><![CDATA[ternera]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=862</guid>
		<description><![CDATA[El que avisa no es traidor y como os dije que estaba preparando estos agnolotti aquí los tenéis. Después de la receta del campeón I no podía faltar la segunda parte. Aunque si dicen que las segundas partes nunca fueron buenas los dichos populares no tienen siempre razón :P Cambiad inmediatamente de página aquellos que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_plin_5.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3087" title="pasta fresca rellena" src="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_plin_5.jpg" alt="pasta fresca rellena" width="509" height="763" /></a></p>
<p>El que avisa no es traidor y como os dije que estaba preparando estos agnolotti aquí los tenéis. Después de la <a href="/2008/01/13/la-pasta-la-receta-del-campeon/">receta del campeón I</a> no podía faltar la segunda parte. Aunque si dicen que las segundas partes nunca fueron buenas los dichos populares no tienen siempre razón :P<span id="more-862"></span></p>
<p>Cambiad inmediatamente de página aquellos que estéis buscando una recetica fácil para el sábado por la noche. Leed con atención aquellos a los que os gusten los desafios y las pequeñas-grandes empresas. Es un plato un poco largo, laborioso y que necesita de un material básico que, me hago cargo, no se encuentra en todas las casas. Pero nunca es tarde para hacerse con una máquina para hacer la pasta y una ruedecita para cortarla. La máquina en realidad no es necesaria. Hace mucho tiempo cuando las amas de casa tenían un par (aún siguen existiendo pero no es mi caso) extendían la pasta con el rodillo, un buen rodillo de madera lo suficientemente grande como para que yo no sepa ni por donde empezar a manejarlo&#8230; Un día me lo compraré y lo probaré, lo juro ;)</p>
<p>Pero a lo que íbamos, la maquinilla en realidad no sería necesaria o se usa el rodillo o, como sé que ha hecho un amigo mío, una botella&#8230; jejeje, si es que cuando uno quiere <em>realmente</em> hacer una cosa no me digáis que no encuentra el modo&#8230;</p>
<p>Total, que, dejando historias raras a parte, me gustaría saber (tengo mucha curiosidad, de verdad) cuántos de vosotros estaríais dispuestos, os gustaría o soñáis con probar a hacer una receta de estas alguna vez en vuestra vida :) A mí la pasta hecha en casa es de las cosas que más satisfacción me han dado en la vida&#8230; culinariamente hablando, claro!</p>
<p>Y nada antes de ponerme manos a la obra y explicaros lo mejor que pueda, paso a paso, como realizar esta maravilla de la naturaleza me gustaría recordaros que dentro de nada, es decir, dentro de 12 días para ser exactos <strong><span style="color: #ff6600;">TERMINA EL PLAZO PARA EL </span><a href="/2009/08/14/rollito-de-hojaldre-rodaballo-col-pesto/"><span style="color: #ff6600;">CONCURSO</span></a><span style="color: #ff6600;">!!!</span></strong> Pero bueno, es que nadie quiere ganar un kit de productos italianos!!!! No me lo puedo creer!!</p>
<p>Bueno, yo este finde me voy a Bologna&#8230; a ver si me encuentro con alguna sorpresita a la vuelta :]</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la pasta:</span><br />
250 gr de harina 00<br />
4 huevos<br />
1/2 cucharadita de aceite de oliva</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para el relleno:</span><br />
300 gr de lomo o solomillo de cerdo (en un trozo)<br />
250 gr de solomillo de ternera (en un trozo)<br />
150-200 ml de caldo<br />
250 gr de espinacas<br />
50 gr de queso parmesano rallado<br />
1 huevo<br />
1 diente de ajo<br />
2 hojas de salvia<br />
1 ramita de romero<br />
1 Cucharada de mantequilla<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong><br />
</span><span style="text-decoration: underline;">Empezamos con el relleno</span> ya que tendrá que estar frio para rellenar la pasta.<br />
En una sartén calentar la mantequilla con una cucharadita de aceite, poner la salvia, el romero y el diente de ajo pelado. Añadir las carnes y asar por ambos lados. Salpimentar.<br />
Incorporar un poco de caldo caliente y dejar cocer durante unos 30-40 minutos añadiendo de cuando en cuando un poco de caldo.<br />
Apartar las carnes, reservar la salsa y dejar enfriar.</p>
<p>Limpiar las espinacas, quitarles las partes más duras y cocer en abundante agua con sal durante pocos minutos, hasta que estén cocidas pero todavía un poco enterillas. Colar, dejar enfriar y una vez estén frías escurrir muy bien.</p>
<p><span style="text-decoration: underline;">Para preparar la pasta</span> disponer la harina en forma de montaña, hacer un agujero en el centro como si fuera un cráter y abrir 1 huevo y 3 yemas (apartar las claras que quizás nos puedan servir) y el aceite. Amasar hasta conseguir una pasta lisa y elástica (para más info sobre la realización de la pasta ver <a href="/2008/01/13/la-pasta-la-receta-del-campeon/">aquí</a>).</p>
<p>Una nota sobre los ingredientes para hacer la pasta fresca en casa: lo ideal es poner los ingredientes necesarios desde el principio pero a veces, sobre todo si es la primera vez, puede ocurrir que debamos añadir algo más de líquido (ej. una clara más); tenemos que ir viendo lo que nos pide la harina ya que la cantidad de líquido depende del tipo, calidad y capacidad de absorción de la misma. O que por el contrario hayamos añadido demasiado líquido y la masa nos pida un poco de harina (como sucede a veces con el pan). Por eso es importante apuntarse bien los ingredientes que hemos utilizado, la marca de harina y el tamaño de los huevos para las próximas veces :)</p>
<p>Pero seguimos con la receta. Una vez que tengamos la pasta, envolverla en film transparente y dejarla resposar en el frigo durante al menos 30 minutos.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_step.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3088" title="pasta fresca rellena" src="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_step.jpg" alt="pasta fresca rellena" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Durante este tiempo terminamos el relleno: cortar las carnes en trozos no muy pequeños y picarlas muy bien con las espinacas, el queso y el huevo. Rectificar de sal y pimienta.</p>
<p>Sacar la pasta del frigo, extenderla muy fina (yo he usado la abertura más pequeña de la máquina) y preparaos a la parte más dura de la receta: la confección de los agnolotti.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_plin.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3090" title="pasta fresca rellena" src="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_plin.jpg" alt="pasta fresca rellena" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Como veis en las fotos el procedimiento es fácil pero quizás un poco laborioso ya que los agnolotti se confeccionan uno a uno:<br />
1. extender la pasta con un tamaño lo suficientemente grande como para poder doblar la pasta y cerrar los agnolotti sin que se salga el relleno. Los agnolotti en realidad son un formato de pasta <a href="http://www.la-cena.co.uk/uploaded_images/agnolottiThumb-787204.jpg">super pequeñ</a>o; yo que tengo aún manos inexpertas he preferido hacerlos un poco más grandes más que nada para poder manejarlos bien.<br />
2. disponer pequeños montoncitos de relleno (del tamaño de una avellana) separados entre sí y doblar la pasta sobre sí misma.<br />
3. a este punto se &#8220;pellizca&#8221; la masa para cerrarla entre cada uno de los montoncitos. Y de aquí viene el nombre: <em>Plin</em> o pellizco en piamontés!<br />
4. con la rueda se cortan uno a uno y se dejan reposar en una bandeja con harina para que no se peguen. Si el tiempo lo permite es mejor dejarlos una o dos horas secar al sol.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_plin_2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3091" title="pasta fresca rellena" src="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_plin_2.jpg" alt="pasta fresca rellena" width="509" height="762" /></a></p>
<p>Para evitar que la pasta se seque os aconsejo no extender toda la pasta a la vez, es mejor coger un trozo no muy grande de pasta y dejar el resto tapado con el film transparente ya que si la pasta se seca (y con el aire sucede muy rápidamente) no será posible manejarla.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_plin_3.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3092" title="pasta fresca rellena" src="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_plin_3.jpg" alt="pasta fresca rellena" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Una vez tengamos preparados nuestros agnolotti solo tenemos que cocerlos en abundante agua hirviendo con sal gorda durante unos minutos. La pasta fresca tarda mucho menos que la pasta seca por lo que tendremos que estar pendientes y probar uno de vez en cuando.</p>
<p>Los agnolotti se sirven tradicionalmente sin salsa pero también se pueden servir con mantequilla fundida y salvia (fundir la mantequilla con las hiervas en una sartén y versarla por encima de los agnolotti calientes) o con la salsa que nos ha quedado de asar la carne (sugo di arrosto), colada y caliente.</p>
<p>Están de muerte!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/19930295/Agnolotti-del-plin">Agnolotti del plin con sugo di arrosto</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/09/19/agnolotti-del-plin-receta-tradicional/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>19</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ravioli de acelgas y bitto con crema de patatas</title>
		<link>/2009/03/11/ravioli-de-acelgas-y-bitto-con-crema-de-patatas/</link>
		<comments>/2009/03/11/ravioli-de-acelgas-y-bitto-con-crema-de-patatas/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 11 Mar 2009 21:55:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[acelgas]]></category>
		<category><![CDATA[pasta rellena]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[ravioli]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=560</guid>
		<description><![CDATA[  Y para seguir con el tema y despertar vuestra curiosidad :P os propongo estos ravioli que no están nada mal&#8230; Antes de nada un par de cositas: perdonad si no estoy respondiendo a vuestras preguntas en el post anterior, no quería que mis comentarios pudieran variar el número correlativo que os corresponde a cada [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Ravioli de acelgas y bitto con crema de patatas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3262639753/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3467/3262639753_df3b9a87e0.jpg" alt="Ravioli de acelgas y bitto con crema de patatas" width="333" height="500" /></a></p>
<p style="text-align: center;"> </p>
<p style="text-align: left;">Y para seguir con el tema y despertar vuestra curiosidad :P os propongo estos ravioli que no están nada mal&#8230;</p>
<p style="text-align: left;">Antes de nada un par de cositas: perdonad si no estoy respondiendo a vuestras preguntas en el post anterior, no quería que mis comentarios pudieran variar el número correlativo que os corresponde a cada uno de vosotros&#8230; la suerte es la suerte pero el destino también se lleva su parte aquí ;) y no quiero ponerle trabas que ya se sabe que es mejor no jugar con él&#8230;</p>
<p style="text-align: left;">Pero bueno aprovecho ahora para contestar algunas cuestiones:</p>
<p style="text-align: left;">&#8211; Qué harina se utiliza para hacer la pasta fresca?</p>
<p style="text-align: left;">La pasta fresca, como veréis con las diferentes recetas que iré poniendo, no se hace con un solo tipo de harina. Se pueden utilizar harinas blancas, integrales, de arroz, etc. La harina blanca por excelencia es la 00 o &#8220;de fuerza&#8221; por su contenido en glúten pero también se puede utilizar, como en la receta de los ravioli, la harina de kamut (que es excelente para pasta y productos de horno), que tiene una textura parecida a la harina integral, la sémola de trigo duro (se puede encontrar en el Corte Inglés de la marca De Cecco) o, como decía antes, otros tipos de harina.</p>
<p style="text-align: left;">&#8211; No sabía que la pasta fresca se podía congelar</p>
<p style="text-align: left;">Sí, se puede congelar pero ANTES de cocerla, nunca después :)</p>
<p style="text-align: left;">&#8211; Llevo mucho tiempo detrás de una maquinita de esas</p>
<p style="text-align: left;">Pues, aunque aún no se sabe quien se la llevara&#8230; :P si después del domingo seguís con ganas <span style="text-decoration: underline;">escribidme un e-mail</span>&#8230; tengo propuestas interesantes!!</p>
<p style="text-align: left;">&#8211; Gnocchi, Verdure in carpione y recetas de boquerones</p>
<p style="text-align: left;">Apuntado queda :)</p>
<p style="text-align: left;">&#8211; MUCHAS, MUCHAS, MUCHÍSIMAS GRACIAS a todos los que habéis dejado vuestro mensajito. Me encanta que tantos de vosotros hayáis &#8220;salido a la luz&#8221;. Yo también leo muchos blogs en la sombra, no sé, es como una revista, no es que cada vez que la lees le escribes una carta al director, no?? pero cuando las &#8220;cartas&#8221; llegan y son tan chulas como vuestros mensajes&#8230; pues mola :) </p>
<p style="text-align: left;">&#8211; El concurso no ha terminado!!</p>
<p style="text-align: left;">Seguid dejando vuestros mensajitos (en el post anterios por favor)</p>
<p style="text-align: left;">Y pasando a la receta!</p>
<p style="text-align: left;">Normalmente yo no como pasta por la noche. Ya sabéis, hidratos de carbono para cenar&#8230; pues como que no, no mola pero hoy he ido al dentista, me ha hecho un daño que te c&#8230; y encima me ha hecho un presupuesto, total, que me había puesto de mala baba y para cenar me he dado un festín,  porque yo lo valgo ;P</p>
<p style="text-align: left;">No os quiero poner los dientes largos (&#8230;o sí :P ) pero me he hecho un plato de estos ravioli con un poco de mantequilla y <em>parmigiano</em> rallado que se me han puesto los ojos del revés!!</p>
<p style="text-align: left;">La primera vez que los hice utilicé la harina de kamut (supongo que se puede encontrar en tiendas especializadas en productos dietéticos o naturales) y salió muy bien. Tiene un poco la textura de la pasta hecha con la harina integral, un poco más dura por lo que la cocción es un poquito más larga pero vaya, estamos hablando de pocos minutos.</p>
<p style="text-align: left;">La elección de la harina no es muy importante porque como decía antes se pueden utilizar muchos tipos, eso sí, si es blanca mejor la 00; el relleno es genial! Yo he odiado toda mi vida las acelgas y quizá haya encontrado el modo de comerlas :)</p>
<p style="text-align: left;">El <em>bitto</em> es un queso italiano de la zona de la Valtellina; su pasta es sabrosa (sin exagerar) y tiene una buena consistencia aunque no es curado. Podéis utilizar el queso que más os guste teniendo en cuenta que es mejor que no sea demasiado salado, demasiado curado o demasiado fresco.</p>
<p style="text-align: left;">Pero &#8216;amos a lo que amos&#8230;</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Ravioli de acelgas y bitto con crema de patatas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3262639761/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3506/3262639761_9ea6574f4a.jpg" alt="Ravioli de acelgas y bitto con crema de patatas" width="333" height="500" /></a></p>
<p style="text-align: left;"><strong><span style="color: #000000;">Ingredientes para 4 personas:</span></strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para la pasta<br />
<span style="color: #000000;">200 gr de harina de kamut, 1 pizca de sal, 2 huevos grandes</span><br />
Para el relleno:<br />
<span style="color: #000000;">1 manojo de acelgas, 100 gr de bitto, 1 huevo, pimienta negra recién molida</span><br />
Para la crema:<br />
<span style="color: #000000;">Mantequilla, 100 ml de leche entera, 5-6 patatas grandes para cocer, sal y pimienta molida al momento</span></strong></span><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="color: #000000;"><br />
</span></span></strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
Preparar la pasta fresca como de costumbre (ver <a href="http://www.scribd.com/doc/13085067/Pasta-Fresca"><span style="color: #ff6600;"><strong>a</strong></span><span style="color: #ff6600;"><strong>quí</strong></span></a>). Mezclar todos los ingredientes, amasar bien y dejar reposar en el frigo durante media hora envuelta en film transparente.</p>
<p>Limpiar las hojas de las acelgas, eliminar las partes más duras. Cortar a tiras las hojas y cocerlas durante unos minutos en agua con sal (hasta que estén blanditas).<br />
Escurrirlas muy bien y dejar que se enfríen.<br />
Rallar el queso y mezclar con el huevo, las acelgas y una pizca de pimienta. Mezclar bien.<br />
Pelar las patatas, ponerlas a cocer en cuadritos en abundante agua con sal hasta que estén tiernas. Colarlas (reservar un poco del agua de cocción), pasarlas por la batidora, añadir la leche y unas cucharadas del agua de cocción hasta crear una crema ni demasiado densa ni demasiado líquida. Rectificar de sal y pimienta.<br />
Sacar la pasta del frigo, extenderla con la máquina o con el rodillo y, con ayuda del accesorio para ravioli o de la ruedecita para cortar la pasta, formar los ravioli.<br />
Si se utiliza la rueda para cortar poner una tira de pasta, montoncitos de rellenos separados entre sí, una tira de pasta encima y cortar con la ruedecita los ravioli no muy grandes.<br />
El accesorio para hacer los ravioli es muy cómodo ya que nos ayuda a que salgan todos iguales :)</p>
<p style="text-align: left;"><a title="Raviolamp 24 por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3334166151/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3396/3334166151_9b9551fce1_m.jpg" alt="Raviolamp 24" width="240" height="144" /></a><br />
A medida que vayamos haciendo los ravioli ponerlos en una placa con harina. Lo mejor es dejarlos al sol para que se vayan secando.<br />
La pasta es enemiga de la humedad y el solecito le gusta un montón :)<br />
Cocer los ravioli en abundante agua salada durante 5-7 minutos (lo mejor es probar la pasta, ni que decir tiene que lo suyo es que se quede al dente)<br />
Pasar los ravioli un minuto en una sartén con una o dos cucharadas de mantequilla y servirlos en platos hondos con un lecho de crema de patatas calentita.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/13182733/Ravioli-rellenos-de-acelgas-y-bitto">Ravioli de acelgas y bitto con crema de patatas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/03/11/ravioli-de-acelgas-y-bitto-con-crema-de-patatas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>15</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cúpula al té verde</title>
		<link>/2008/02/12/cupula-al-te-verde/</link>
		<comments>/2008/02/12/cupula-al-te-verde/#respond</comments>
		<pubDate>Tue, 12 Feb 2008 13:27:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[berenjenas]]></category>
		<category><![CDATA[pasta rellena]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/02/12/cupula-al-te-verde/</guid>
		<description><![CDATA[El recetón del fin de semana!! Queréis hacer una cena en casa con algo bueno y original?? Esta es la receta :) Me vais a permitir que me ponga un poco zalamera con la susodicha pero es que ésta es MI primera receta, es decir, la primera que hago completamente ex novo, sin haberla sacado [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="flickr-frame"><a href="/wp-content/uploads/2008/02/Cupula.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3083" title="pasta fresca" src="/wp-content/uploads/2008/02/Cupula.jpg" alt="pasta fresca" width="509" height="763" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><br />
</span></div>
<p class="flickr-yourcomment">El recetón del fin de semana!!</p>
<p>Queréis hacer una cena en casa con algo bueno y original?? Esta es la receta :)<span id="more-219"></span></p>
<p>Me vais a permitir que me ponga un poco zalamera con la susodicha pero es que ésta es MI primera receta, es decir, la primera que hago completamente <em>ex novo</em>, sin haberla sacado de ningún libro de recetas… sólo con la inspiración de la TV del <a href="http://www.gamberorosso.it/portale/Homepage/homepage"><span style="color: #cc6622;">Gambero Rosso</span></a> y algún consejo del <em>italiano</em> que pobrecico mío lo atormento durante la semana con ideas para hacer durante el finde :P</p>
<p>Se trata de una cúpula de pasta al té verde rellena con berenjenas y requesón sobre una crema de mozzarella. Difícil?? Noooh, es cuestión de ponerse!!</p>
<p>Como siempre yo pongo las recetas tal y como las hago yo en casa pero:</p>
<p><span style="color: #ff6600; font-size: x-large;"><strong>1</strong></span> para aquellos que no tengan los utensilios necesarios, tiempo o simplemente ganas de ponerse a hacer la pasta en casa os diré que el hecho de usar el tè verde en la masa es puramente estético (no da sabor, al menos no tanto como para considerarlo fundamental) así que podéis utilizar una pasta fresca ya lista para usar o incluso las láminas de pasta seca de gallo que existen en versión huevo y espinacas (con lo que conseguimos el mismo efecto de contraste de color)<br />
<span style="color: #ff6600; font-size: x-large;"><strong>2</strong></span> para los que no tengan a mano mozzarella buena la crema se puede realizar con otros quesos. Yo personalmente la haría con un buen parmesano ya que su sabor va que ni pintao con la pasta. El único consejo es no utilizar quesos demasiado fuertes que puedan <em>matar</em> el sabor del resto del plato.</p>
<p>Por el resto no creo que puedan surgir más problemas así que quien se apunta???</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes para la pasta:</span></span><br />
80-90 gr de sémola<br />
1 huevo<br />
1 pizca de sal<br />
1 cucharadita rasa de tè matcha</strong></p>
<p>[qué es el <a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2254179007/"><span style="color: #cc6622;">tè Matcha </span></a>?? Es un tè verde en polvo de altísima calidad que se usa en la cerimonia del tè japonesa]</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes para el relleno:</span></span><br />
1 berenjena más bien grandota<br />
150 gr de requesón de buena calidad<br />
100 ml de salsa de tomate (si está hecha en casa mucho mejor!)<br />
1 cucharadita de aceite de oliva<br />
4 cucharaditas de parmesano<br />
Sal</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes para la crema de mozzarella:</span></span><br />
200 ml de leche<br />
150 gr de mozzarella<br />
50 gr de parmesano</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span><br />
Para la pasta seguir los pasos ya explicados en <a href=" http://bastet30.livejournal.com/70992.html"><span style="color: #cc6622;">episodios anteriores</span></a>: hacer la masa con la sémola, el huevo, la sal y el tè. Amasar bien hasta obtener una pasta lisa y homogénea y dejar reposar en el frigo al menos media hora.<br />
Pasado este tiempo podremos extender la pasta fiiiiina, fina, fina, cortarla en cuadrados y cocerla en abundante agua salada.</p>
<p>Yo lo he hecho en este modo:<br />
Poner uno de los cuadrados de pasta en una rasera, introducirla en el agua hirviendo; si la pasta la hemos hecho en casa bastarán 30 segundos para que esté lista. La sacamos del agua, la dejamos reposar unos segundos encima de un paño limpio y seco y con ella forramos el molde de aluminio (como en la foto de más abajo). Atención: engrasar un poco el molde de aluminio con mantequilla para evitar que la pasta se nos pegue y para que se dore la superficie.<br />
Repetir la operación hasta forrar cuatro moldes.</p>
<p>Para el relleno cocer la berenjena en el horno envuelta en papel de aluminio a 190º durante 30 minutos o hasta que esté bien cocida. Pelarla, eliminar la semillas y cortar la carne. Saltarla en una sartén con un poco de aceite y corregir de sal. Dejar enfriar, añadir el requesón, la salsa de tomate (apartando cuatro cucharaditas) y remover bien.</p>
<p>Y llegamos a la crema de mozzarella que prepararemos calentando la leche, añadiendo el parmesano y la mozzarella en trozos y dejando que se fundan poco a poco. Pasar por la batidora y luego por un colador muy fino para eliminar los grumos.</p>
<p>Rellenar los cuatro moldes con el relleno (ver foto más abajo), cerrar los bordes y si nos quedan huecos crear una <em>tapa</em> con un trozo de pasta que cubriremos con una cucharada de parmesano rallado.</p>
<div class="flickr-frame"><a href="/wp-content/uploads/2008/02/Cupula_pasos.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3085" title="pasta fresca" src="/wp-content/uploads/2008/02/Cupula_pasos.jpg" alt="pasta fresca" width="500" height="500" /></a></div>
<p>Cocer las cúpulas a 200º durante 20 minutos. Calentar la crema de mozzarella, disponerla en cuatro platos hondos. Volcar la cúpula con cuidado en el centro y decorar con una cucharadita de salsa de tomate y alguna hoja de perejil rizado.</p>
<p>La cena está servida!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/02/12/cupula-al-te-verde/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.479 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:01:41 -->
