<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; salsa de tomate</title>
	<atom:link href="/tag/salsa-de-tomate/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Parmesana de berenjenas</title>
		<link>/2011/09/07/parmesana-de-berenjenas/</link>
		<comments>/2011/09/07/parmesana-de-berenjenas/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 07 Sep 2011 08:01:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[berenjenas]]></category>
		<category><![CDATA[mozzarella]]></category>
		<category><![CDATA[parmesana]]></category>
		<category><![CDATA[parmigiana]]></category>
		<category><![CDATA[salsa de tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1897</guid>
		<description><![CDATA[Me acabo de dar cuenta de lo poquito que queda para la mudanza!! Ayer hablando con mi señor esposo :P miré el calendario y me dio un patatús&#8230; 1 semana&#8230; y yo con estos pelos :( Cajas por hacer, muebles por vender, decisiones para la casa nueva que aún no han visto la luz. Bueno, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Berenjenas a la parmesana por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6123269108/"><img class="aligncenter" alt="Berenjenas a la parmesana" src="http://farm7.static.flickr.com/6070/6123269108_5f797f35b3_z.jpg" width="426" height="640" /></a></p>
<p>Me acabo de dar cuenta de lo poquito que queda para la mudanza!! Ayer hablando con mi señor esposo :P miré el calendario y me dio un patatús&#8230; 1 semana&#8230; y yo con estos pelos :( Cajas por hacer, muebles por vender, decisiones para la casa nueva que aún no han visto la luz. Bueno, solo de pensarlo se me ponen los pelos de punta. Y yo aquí pensando qué voy a comer mañana, ainsss.<span id="more-1897"></span></p>
<p>También me he dado cuenta que entre unas cosas y otras la conexión a internet y con ella el blog &#8220;desaparecerán&#8221; durante un par de semanas :(</p>
<p>Por el momento os dejo una receta de final de verano para aquellos lugares como aquí en los que aún no ha llegado el fresquito otoñal y al medio día parece que estamos aún en pleno verano (exagerá que soy&#8230; ;) Es una versión de la <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Parmigiana_di_melanzane"><strong>parmigiana</strong></a> original que lleva mucho tiempo de preparación y es bastante pesadilla (perfecta para un día de invierno). Pocos ingredientes y muy fácil, perfecta para terminar la reserva de berenjenas que tenemos en el frigo.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
2 berenjenas de tamaño medio<br />
2 mozzarelas de unos 200 gr cada una<br />
<a href="/2009/07/27/salsa-de-tomate-o-sugo-di-pomodoro/"> Salsa</a> de <a href="/2010/05/31/salsa-de-tomate-expres/">tomate</a><br />
2 tomates<br />
Sal, pimienta y albahaca fresca<br />
Aceite de oliva virgen extra</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Cortar 8 rodajas gruesas de berenjena (de aprox. 1 cm). Cocerlas a la plancha con un hilo de aceite por ambas partes hasta que estén bien hechas (unos 10-15 min). Dejarlas enfriar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span> </strong> Cortar 8 rodajas de mozzarella y de tomate.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span> </strong> Montamos el plato: Ponemos un poco de salsa de tomate como base, una rodaja de berenjena, salamos, ponemos un poco de salsa de tomate, una rodaja de mozzarella y otra de tomate. Repetimos el procedimiento una segunda vez para crear una torre de seis pisos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span> </strong> Terminamos con un poquito de salsa de tomate, un pedacito de mozzarella, un chorreoncito de aceite y una pizca de sal y pimienta.</p>
<p>Alehop!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/64140829/Berenjenas-a-la-parmesana"> Parmesana de berenjenas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/09/07/parmesana-de-berenjenas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>23</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Guisaillo de patatas en un pis pas</title>
		<link>/2010/06/18/guisaillo-de-patatas-en-un-pis-pas/</link>
		<comments>/2010/06/18/guisaillo-de-patatas-en-un-pis-pas/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 18 Jun 2010 09:31:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[Carne]]></category>
		<category><![CDATA[carne de ternera]]></category>
		<category><![CDATA[guisaillo de patatas]]></category>
		<category><![CDATA[olla exprés]]></category>
		<category><![CDATA[salsa de tomate]]></category>
		<category><![CDATA[zanahoria]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1338</guid>
		<description><![CDATA[No sé yo si durante todo este tiempo he dejado traslucir mi amor por la olla exprés. Cuando dejé el nido hace ya casi 10 años (ufff) mis padres me regalaron una olla Magefesa&#8230; no es por hacer publicidad pero en un mundo en el que las cosas (materiales) duran tan poco tener una olla [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Guisaillo exprés di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4706771180/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4022/4706771180_7274cd50fb.jpg" alt="Guisaillo exprés" width="333" height="500" /></a></p>
<p>No sé yo si durante todo este tiempo he dejado traslucir mi amor por la olla exprés. Cuando dejé el nido hace ya casi 10 años (ufff) mis padres me regalaron una olla Magefesa&#8230; no es por hacer publicidad pero en un mundo en el que las cosas (materiales) duran tan poco tener una olla desde hace 10 años que funciona como el primer día me llena de emoción. Mi querida olla tiene una sola tapa y dos cuerpos, uno más pequeño y otro más grande. No la uso mucho muchísimo y cuando la uso me pregunto siempre por qué no la uso más. La respuesta es fácil: a mí me gusta ver la comida mientras hace chuf-chuf, darle un vueltita, probarla, echarle sal o lo que se me venga a la cabeza en aquel momento. En la olla metes todo y alehop! magia borrás!</p>
<p>Cada cosa tiene lo suyo y la verdad es que para el pulpo, para el arroz, para las patatas, para la salsa de tomate o por ejemplo para este guisaillo es lo meó, de lo meó ;)</p>
<p>Antes de nada hay que procurarse una buena carne de ternera. Yo tengo un carnicero mu salao del que me puedo fiar siempre, me da lo mejor y me lo cobra bien, eso sí :P El resto es coser y cantar: un calabacín, una zanahoria, un poco de salsa de tomate, alguna especia que te guste, quizás algo de picantillo (guindilla??) y en diez minutos tenéis un plato único con el que todos en casa se chuparán lo dedos. Bueno, al menos a mí es una de las cosas con las que más disfruto y ahora que ha vuelto un poco el fresquillo es una delicia.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 3-4 personas </span>(depende del hambre):<br />
500 gr de carne de ternera<br />
2 cebollas<br />
1 calabacín<br />
1 zanahoria<br />
1 patata grande<br />
1/2 vasito de vino blanco<br />
200 ml de </strong><strong><a href="/2010/05/31/salsa-de-tomate-expres/">salsa de tomate</a><br />
1/2 vaso de agua<br />
1 cucharada de harina<br />
Sal, pimienta, especias</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span> </strong>Antes de nada preparamos todos los ingredientes: pelamos, lavamos y cortamos en trozos no muy pequeños las cebollas, el calabacín, la zanahoria y la patata.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> Enjuagamos, secamos y cortamos en trozos la carne<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> En la olla exprés ponemos a calentar un buen chorreón de aceite de oliva. Añadimos la verdura (todas menos la patata) y la dejamos rehogar unos diez minutos teniendo cuidado de que no se nos queme. Añadimos la harina y removemos bien.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Incorporamos la carne y la dejamos que cambie de color. Salpimentamos y añadimos el vino; dejamos evaporar el alcohol.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Añadimos la patata, la salsa de tomate, el agua y removemos. Probamos a ver cómo va de sal y pimienta y si nos gusta añadimos alguna especia (yo he usado una mezcla que tengo para hacer <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Chimichurri"><strong>chimichurri</strong></a> que le va estupenda a la carne pero podéis añadir lo que más os guste o lo que tengáis a mano).<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Removemos bien, cerramos la olla y contamos 10 minutos desde que empieza a salir el vapor. La olla a presión normalmente funciona de esta manera: la ponemos a fuego vivo hasta que empieza a salir el vapor por la válvula y luego continuamos la cocción al mínimo.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 7</strong></span><strong> </strong> Trascurridos estos 10 minutos abrimos la olla (dejando salir siempre todo el vapor antes de abrirla) y el guisaillo está listo. Si queremos &#8220;trabar&#8221; la salsa un poco podemos ponerla a cocer a fuego alto para que se evapore parte del agua de la salsa y ésta quede más concentrada.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> El mismo plato se puede realizar con una olla normal. Tendremos que tener en cuenta que el tiempo de cocción será más largo. Es mejor empezar a cocer la carne y dejar las patatas para la último porque cuecen en solo 20 minutos.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/33216111/Guisaillo-expres"> Guisaillo exprés</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/06/18/guisaillo-de-patatas-en-un-pis-pas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La caprichosa</title>
		<link>/2010/04/06/la-caprichosa/</link>
		<comments>/2010/04/06/la-caprichosa/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 06 Apr 2010 08:02:07 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[champiñones]]></category>
		<category><![CDATA[jamón de york]]></category>
		<category><![CDATA[levadura]]></category>
		<category><![CDATA[mozzarella]]></category>
		<category><![CDATA[pizza]]></category>
		<category><![CDATA[producto de horno]]></category>
		<category><![CDATA[salsa de tomate]]></category>
		<category><![CDATA[setas]]></category>
		<category><![CDATA[tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1221</guid>
		<description><![CDATA[Hoy la caprichosa no soy yo sino la pizza :P Después de unos días en los que el relax y los caprichos iban y venían como quien no quiere la cosa vuelvo a estar delante de mis apuntes :( jo! El examen lo tengo a finales de mes (espero que no me lo pongan el [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Pizza capricciosa di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4445790583/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4051/4445790583_e839421b98.jpg" alt="Pizza capricciosa" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Hoy la caprichosa no soy yo sino la pizza :P<span id="more-1221"></span></p>
<p>Después de unos días en los que el relax y los caprichos iban y venían como quien no quiere la cosa vuelvo a estar delante de mis apuntes :( jo! El examen lo tengo a finales de mes (espero que no me lo pongan el 30 QUE ES MI CUMPLE!!!) y tengo muchas cosas que estudiar en demasiado poco tiempo&#8230; Hacía no sé cuántos años que no me sentaba a estudiar de memoria y la verdad cuesta. Sanidad, merceología, laboral, fiscal, comercio, marketing, etc&#8230; estas son algunas de las materias que me tengo que estudiar y esta noche soñaba que iba abriendo cajones en mi casa y me aparecían libros nuevos que no había visto antes&#8230; ARRRGGG!!! se nota que la fecha del examen se va acercando ;)</p>
<p>Bueno, hoy todavía no tenemos clase por lo que estudiaré un poco, me daré una vuelta en bici (hace sol!) y luego estudiaré otro poco esta tarde. Entre tanto iré arreglando las fotos de la semana santa en Graná y mientras tanto os dejo esta receta que es lo más de lo más en pizzas caseras. Si tenéis la gran suerte de tener un horno de leña (quien lo pillara!! ;) el resultado está garantizado al 200%. En casa con el horno normal la verdad es que no nos podemos quejar.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para dos pizzas grandes o cuatro pequeñas:</span><br />
500 gr de harina<br />
15 gr de levadura de cerveza fresca<br />
300 ml de agua<br />
2 cucharadas de aceite de oliva<br />
1/2 cucharadita de azúcar<br />
1 pizca de sal<br />
1 lata de 200 gr de tomate triturado (aceite y sal para aliñar el tomate)<br />
2 mozzarellas<br />
Setas y alcachofas en aceite<br />
Jamón de york</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 1</strong></span><strong> </strong> En un vaso diluir el azúcar en 100 ml de agua templada. Añadir la levadura y remover hasta su completa disolución.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> En otro vaso diluir la sal en otros 100 ml de agua.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 3</strong></span><strong> </strong> En un cuenco poner 250 gr de harina, añadir el agua con la levadura y el azúcar y remover bien. Añadir el agua con la sal (lo importante, como cuando hacemos pan, es que la sal no entre en contacto directamente con la levadura, por eso es mejor diluirla en el agua) y mezclar bien.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Tapar el cuenco con film trasparente y dejarlo reposar en un lugar templado durante 30 minutos.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 5</strong></span><strong> </strong> Pasado este tiempo incorporar el resto de la harina (250 gr), el aceite y el resto del agua templada (100 ml). El agua es mejor si la añadimos poco a poco porque depende de la humedad que tengamos y de la harina nos admitirá más o menos cantidad.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Amasar muy bien hasta que los ingredientes estén completamente amalgamados. En realidad yo he usado la máquina del pan para hacer la masa pero se puede hacer igualmente a mano.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Tapar con film trasparente o con un paño húmedo y dejar reposar la masa durante una hora.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> A la hora de cocer las pizzas, dividir la masa y darle forma (se puede hacer incluso una sola pizza en la placa del horno).<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 9</span></strong> Aliñar el tomate con un poco de aceite de oliva y sal y extenderlo sobre la base.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 10</span></strong> Cocer en el horno a 200 grados durante unos 15 minutos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 11</span></strong> Sacar la pizza del horno y distribuir la mozzarella cortada en trocitos, las alcachofas, las setas y el jamón de york, también éste último cortado en trocitos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 12</span></strong> Seguir la cocción en el horno durante unos 5-10 minutos hasta que veamos burbujear la mozzarella.</p>
<p>Buon appetito!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/29473016/Pizza-capricciosa"> Pizza capricciosa</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/04/06/la-caprichosa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>25</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Spaghetti al nìvuro di sìccia</title>
		<link>/2009/10/25/spaghetti-al-nivuro-di-siccia/</link>
		<comments>/2009/10/25/spaghetti-al-nivuro-di-siccia/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 25 Oct 2009 09:10:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con pescado]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[espaguetis]]></category>
		<category><![CDATA[nero di seppia]]></category>
		<category><![CDATA[salsa de tomate]]></category>
		<category><![CDATA[tinta de calamar]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=937</guid>
		<description><![CDATA[Y eso qué es lo que es?? Spaghetti al nìvuro di sìccia&#8230; en siciliano&#8230; o lo que es lo mismo, spaghetti al nero di sepia&#8230; en italiano&#8230; o lo que viene siendo lo mismo, espaguetis con tinta de sepia&#8230;. en cristiano ;) No sé si alguna vez habéis hecho espaguetis o arroz con la tinta [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/10/spaghetti_nero_seppia.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3065" title="espaguetis con tinta de calamar" src="/wp-content/uploads/2009/10/spaghetti_nero_seppia.jpg" alt="espaguetis con tinta de calamar" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Y eso qué es lo que es??</p>
<p>Spaghetti al nìvuro di sìccia&#8230; en siciliano&#8230; o lo que es lo mismo, spaghetti al nero di sepia&#8230; en italiano&#8230; o lo que viene siendo lo mismo, espaguetis con tinta de sepia&#8230;. en cristiano ;)</p>
<p>No sé si alguna vez habéis hecho espaguetis o arroz con la tinta en bolsitas esas que venden al supermercado&#8230; no? yo sí, un montón de veces, esperando algún día de poder hacerlo con la tinta de verdad! :)<span id="more-937"></span></p>
<p>Pero he tardado mucho en decidirme a hacer la operación en casa y no sé cómo anda la situación en España:&#8230; si uno va al mercado encuentra estas sepias?? yo aquí las encuentro en el mercado que ponen los sábados cerca de casa :) pero no las he visto en el super, con lo bien acostumbrados que nos tienen a encontrar las cositas ya listas: que si el pollo sin plumas, que si las gambas peladas, que si la sepia o el calamar sin la bolsita de la tinta. Por cierto, la habeís visto alguna vez??</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/10/nero_seppia.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3067" title="nero_seppia" src="/wp-content/uploads/2009/10/nero_seppia.jpg" alt="" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Pues nada, un consejillo&#8230; cuando compréis las sepias, abridlas por el lateral para evitar pillar en pleno la bolsita con el cuchillo. Se abren como si fuera un libro y allí en medio encontraréis (además de todo el aparato digestivo del bichito) una bolsita negra y brillante, extraerla con mucho cuidado y dejarla a parte sin abrirla. Cuando la abráis os daréis cuenta de lo poco que tarda en secarse la tinta :O</p>
<p>Como os decía, para limpiar la sepia abrirla por un lateral, extraer la bolsita de tinta, el aparato digestivo (que es todo lo demás que tiene dentro la sepia), el &#8220;hueso&#8221; (que si tenéis un pajarito en casa podéis dárselo para que lo pique) y los tentáculos. A esta última parte tendréis que cortar la parte de la cabeza, donde tiene los ojos, y quitarle la boca que es un &#8220;pico&#8221; duro y negro que encontraréis justo en medio de los tentáculos. Pelar la sepia (tiene una piel muy muy fina que se quita fácilmente con solo tirar un poco), lavarla y ya está lista para cortarla y cocinarla :)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/10/limpiando_sepia.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3068" title="limpiando_sepia" src="/wp-content/uploads/2009/10/limpiando_sepia.jpg" alt="" width="509" height="761" /></a></p>
<p>Si no encontráis las sepias negras (como las llaman aquí), que no quiere decir que sean negras sino que tienen la tinta, podéis utilizar tranquilamente la tinta en bolsitas que encontráis en el super, al menos yo la encontraba en el Mercadona, en la sección de congelados.</p>
<p>Pues eso, un plato muy mediterráneo y con un toque diferente para esos días en los que a uno le entran ganas de hacer algo inusual o nuevo. Tened cuidado, eso sí, con la cantidad de tinta que usáis. Yo le he puesto la tinta de las dos sepias y me ha parecido excesivo, con una de ella había más que suficiente!! y si no queréis acabar con las manos como el rosario de la aurora poneos guantes!! ;)</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 2 personas:</strong></span><br />
<strong> 160 gr de espaguetis o tallarines<br />
2 sepias medianicas o 3 pequeñas<br />
1 diente de ajo<br />
Vino blanco<br />
200 gr de <a href="/2009/07/27/salsa-de-tomate-o-sugo-di-pomodoro/">salsa de tomate</a><br />
Aceite de oliva extra virgen<br />
Sal </strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Limpiar las sepias, lavarlas, secarlas y cortarlas en rodajitas.<br />
En una sartén sofréir el diente de ajo entero, añadir la sepia y sofréir hasta que esté doradita; añadir medio vasito de vino y dejar evaporar. Incorporar la salsa de tomate.<br />
Cocer los espaguetis en abundante agua salada.<br />
Abrir la tinta en un vasito y diluirla con 2-3 cucharadas del agua de cocción de los espaguetis; incorporarlo a la salsa y remover bien.<br />
Cuando la pasta esté &#8220;al dente&#8221;, colarla y añadirla a la salsa. Remover bien y dejar cocer con la salsa un par de minutos.<br />
Servir bien caliente.</p>
<p><strong><em>Más recetas con la tinta de sepia:</em></strong><br />
<a href="/2009/03/30/maltagliati-al-nero-di-seppia/"><span style="font-family: mceinline;"><em>Maltagliati al nero di seppia</em></span></a><span style="font-family: mceinline;"><em><br />
</em></span> <a href="/2007/11/13/risotto-al-nero-di-seppia-con-gambas-y-sal-negra-de-hawaii/"><span style="font-family: mceinline;"><em>Risotto al nero di seppia con gambas y sal negra de hawaii</em></span></a></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/21587391/Spaghetti-al-nivuro-di-siccia">Spaghetti al nìvuro di sìccia</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/10/25/spaghetti-al-nivuro-di-siccia/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Rollito de hojaldre y concurso!</title>
		<link>/2009/08/14/rollito-de-hojaldre-rodaballo-col-pesto/</link>
		<comments>/2009/08/14/rollito-de-hojaldre-rodaballo-col-pesto/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 14 Aug 2009 13:44:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[Hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[Libros en PDF]]></category>
		<category><![CDATA[aceitunas]]></category>
		<category><![CDATA[col china]]></category>
		<category><![CDATA[hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[pesto]]></category>
		<category><![CDATA[rodaballo]]></category>
		<category><![CDATA[salsa de tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=821</guid>
		<description><![CDATA[Creíais que me había ido de vacas sin saludar?? Pues no :) Claro que a estas alturas no sé si habrá alguien ahí detrás a quien saludar porque estamos a mediados de agosto y a estas alturas la gente está en la playa!!! Yo también me voy dentro de nada. Para ser más exactos me [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Hojaldre relleno por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3758334012/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3441/3758334012_f10c200294.jpg" alt="Hojaldre relleno" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Creíais que me había ido de vacas sin saludar?? Pues no :) Claro que a estas alturas no sé si habrá alguien ahí detrás a quien saludar porque estamos a mediados de agosto y a estas alturas la gente está en la playa!!!</p>
<p>Yo también me voy dentro de nada. Para ser más exactos me quedan tres horas de curro y un diíta para coger el avión. Qué felicidadddddd!!!!</p>
<p>Pero antes de cerrar por vacaciones os quería dejar una recetica y un concurso-libro de recetas :) Quien se apunta??</p>
<p>Y como estamos en verano y en plena época de vacaciones aquí teneis un concurso que nos viene que ni pintao:</p>
<p style="text-align: center;"><a title="La receta del verano por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3820636836/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3489/3820636836_9bd0841755_m.jpg" alt="La receta del verano" width="163" height="240" /></a></p>
<p><strong>Nombre del concurso:</strong> <span style="color: #ff6600;"><strong>LA RECETA DEL VERANO</strong> </span>(qué original, verdad?? ;)<br />
<strong>En qué consiste:</strong> se trata de enviar una receta que hayáis aprendido durante las vacaciones, habrá quien haya ido al otro lado del mundo o quien haya ido a pasar el verano a su pueblo (como yo!). Una receta de un plato que hayáis comido durante las vacaciones y que os haya dejado un buen sabor de boca (nunca mejor dicho!).<br />
<strong>El plazo: </strong>pues vamos a dar un poco de tiempo porque la gente tiene que volver de las vacas, recuperarse, hacer la receta (con foto) y mandármela! Digamos hasta el <span style="color: #ff6600;"><strong>30 de septiembre</strong></span>.<br />
<strong>Puedo participar si no tengo blog?:</strong> hombre, pues claro. Todas las recetas tendrán que ser enviadas a la dirección: <span style="color: #ff6600;"><strong>amiloquemegustaescocinar[at]gmail[dot]com</strong></span>.<br />
<strong>Y el premio??:</strong> el premio será un mini-kit de productos italianos; tres o cuatro cosillas difíciles de encontrar en España :) &#8211;<span style="color: #ff6600;"><em>El envío del premio se limitará a Europa; si el ganador vive fuera de Europa y desea recibir el premio los gastos de envío serán a su cargo</em></span>&#8211;<br />
<strong>Cómo se decidirá el ganador?:</strong> a suertes. Sería muy difícil tener que decidir entre todas las recetas sin un denominador común por lo que a cada receta se le asignará un número, que publicaré antes del sorteo, y a quien le toque le ha tocao<br />
<strong>Y luego?:</strong> pues luego recogeré todas las receticas que me envieis en un libro que se podrá descargar gratuitamente, es decir, que aquí ganamos todos!!</p>
<p><span style="text-decoration: underline;">Sólo una cosa:</span> por favor, para evitar que se pierdan las recetas, enviádmelas a la dirección de correo, no me las dejéis como comentario, ok? ;)</p>
<p>Si tenéis alguna duda dejadme un comentario&#8230; responderé en cuanto pueda o en cuanto vuelva :)</p>
<p>Pues lo dicho, <span style="color: #ff6600;"><strong>FELICES VACACIONES</strong></span>, nos vemos en Septiembre y <strong>A JUGAR</strong>!!!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Hojaldre relleno por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3758333802/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3515/3758333802_ed830c2426.jpg" alt="Hojaldre relleno" width="333" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:<br />
</span>1 rollo de hojaldre fresco<br />
2 buenos filetes de rodaballo<br />
2-3 hojas de col china<br />
4 cucharadas de pesto<br />
Leche para pincelar<br />
400 ml de salsa de tomate<br />
2-3 cucharadas de aceitunas negras sin hueso</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
Lavar las hojas de col. En una olla poner agua a calentar, cuando rompa a hervir incorporar las hojas de col y dejar cocer unos minutos con un poco de sal. Escurrirlas, cortarlas en dos y eliminar las partes blancas más duras. Dejarlas escurrir y enfriarse extendidas en un paño de cocina limpio y seco.<br />
Cortar cada filete de rodaballo en dos y luego cada uno en tres para obtener 12 filetitos pequeños.<br />
Pincelar cada filetito con un poco de pesto y disponerlos uno sobre el otro formando 4 “torres” con tres filetes cada una.<br />
Pincelar también las hojas de col por un lado con el pesto y envolver con ellas el pescado formando así 4 paquetitos.<br />
Cortar el hojaldre en 4 trozos de dimensiones iguales y con ellos envolver cada uno de los rollitos de pescado, pesto y col.<br />
Pincelar cada rollito de hojaldre con un poco de leche y hornear en el horno caliente a 200 grados durante 20-25 minutos o hasta que la superficie esté bien dorada.<br />
Cortar las aceitunas en rodajitas o en trozos no muy grandes.<br />
Calentar la salsa de tomate y añadir las aceitunas; dejar cocer durante algunos minutos teniendo cuidado de no reducir demasiado la salsa.<br />
Servir los rollitos calientes acompañados de la salsa.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/18532008/Hojaldre-con-rodaballo-y-pesto">Rollitos de hojaldre, rodaballo, col y pesto genovés</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/08/14/rollito-de-hojaldre-rodaballo-col-pesto/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>25</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 1.151 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:05:20 -->
