<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; cocina andaluza</title>
	<atom:link href="/tag/cocina-andaluza/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Papas fritas con huevo</title>
		<link>/2011/01/09/papas-fritas-con-huevo/</link>
		<comments>/2011/01/09/papas-fritas-con-huevo/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 09 Jan 2011 07:44:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[Alpujarras]]></category>
		<category><![CDATA[cocina andaluza]]></category>
		<category><![CDATA[cocina tradicional]]></category>
		<category><![CDATA[Granada]]></category>
		<category><![CDATA[jamón]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[Plato alpujarreño]]></category>
		<category><![CDATA[queso]]></category>
		<category><![CDATA[recetas de granada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1625</guid>
		<description><![CDATA[Empezamos el año con fundamento :) Después de un mes de comilonas, panettones, mantecados, turrón y cava&#8230; una patatas fritas a lo pobre con un huevo, jamón y un poquito de manchego curao&#8230; no sabéis lo bien que sienta ;) En realidad, aunque parezca mentira este año me he portado bien, no he cogido ni [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Papas fritas con huevo por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5333015255/"><img class="aligncenter" alt="Papas fritas con huevo" src="http://farm6.static.flickr.com/5205/5333015255_9ebc57e7a3.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Empezamos el año con fundamento :)</p>
<p>Después de un mes de comilonas, panettones, mantecados, turrón y cava&#8230; una patatas fritas a lo pobre con un huevo, jamón y un poquito de manchego curao&#8230; no sabéis lo bien que sienta ;)</p>
<p>En realidad, aunque parezca mentira este año me he portado bien, no he cogido ni medio kilo, los excesos han sido pocos y las caminatas muchas :) Después de un final de año en Barcelona con amigos italianos que me han llevado a todos los sitios donde se come <em>italiano vero</em> he vuelto a casa con ganas de comida española. Y cuando se trata de comida de casa, fácil y rápida, lo primero que me viene a la cabeza son las patatas fritas con huevo que desde siempre han sido en mi casa como un as en la manga. Luego más tarde, desde que me fui las he hecho realmente poquísimas veces (en diez años las habré hecho 10 veces???) pero me gustan tanto como antes&#8230; o más :)</p>
<p>Las patatas fritas con huevo son la versión simplificada de nuestro <a href="http://www.alpujarrarural.net/gastronomia/pedir/index.html">plato alpujarreño</a> que básicamente se compone de patatas a lo pobre (con o sin cebolla, con o sin pimientos verdes), huevos fritos, morcilla, chorizo y jamón de las alpujarras, en fin los productos más típicos de esta zona de Granada y una bomba de calorías y colesterol de agárrate!</p>
<p>En mi casa siempre se ha hecho la versión <em>light</em>: patatas a lo pobre (eso no nos lo quita nadie) con el huevo a la plancha, es decir hecho con un chorrito de aceite en vez de sumergido en él, nada de chorizo o morcilla que cae muy mal :P Este plato bien cocinado y hecho, claro está, de vez en cuando, es una de las cosas más ricas de este mundo.</p>
<p>Por esta razón y porque seguramente es uno de los platos más característicos de mi casa y de mi tierra la quería compartir con vosotros y con el proyecto <a href="http://www.facebook.com/intervida?v=wall">La receta para un mundo mejor</a> de <a href="http://www.intervida.org/">Intervida</a>. Espero que os guste y feliz 2011!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
Huevos (1 o 2 por persona)<br />
Patatas (1 o 2 grandes por persona)<br />
1/2 Cebolla<br />
Jamón serrano<br />
Queso<br />
Aceite de oliva<br />
Sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Pelar las patatas y cortarlas en rodajas finas. Freirlas en abundante aceite de oliva caliente. Añadir sal. Lo mejor es mantener el aceite no muy alto y terminar la cocción con el aceite a más temperatura así se cuencen bien por dentro y se doran por fuera.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span> Sacar las patatas del aceite y dejarlas escurrir.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span> </strong>Mientras tanto freir los huevos en el aceite de las patatas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Servir acompañado de un poquito de jamón serrano, queso y una buena rodaja de pan de pueblo :)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/46538279/Papas-fritas-con-huevos">Papas fritas con huevo</a></p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 65px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2011%2F01%2F09%2Fpapas-fritas-con-huevo%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/01/09/papas-fritas-con-huevo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>18</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La pastela moruna</title>
		<link>/2010/05/22/la-pastela-moruna/</link>
		<comments>/2010/05/22/la-pastela-moruna/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 22 May 2010 06:58:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Aves]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina magrebí]]></category>
		<category><![CDATA[Hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[Pasteles salados]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[azúcar]]></category>
		<category><![CDATA[canela]]></category>
		<category><![CDATA[cocina andaluza]]></category>
		<category><![CDATA[especias]]></category>
		<category><![CDATA[hojaldre]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1309</guid>
		<description><![CDATA[Lo que son las cosas, ayer mismo estaba viendo en la tele un mini especial de los inventos que han cambiado nuestras vidas en el último siglo&#8230; lavadora, fregona, televisión, ordenadores, móbiles, internet&#8230; qué sería de nosotros sin estas cosas hoy en día. Bueno, la lavadora ya existía cuando nací yo :P pero yo siempre [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Pastela moruna di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4391339055/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4007/4391339055_27d9196f28.jpg" alt="Pastela moruna" width="338" height="500" /></a></p>
<p>Lo que son las cosas, ayer mismo estaba viendo en la tele un mini especial de los inventos que han cambiado nuestras vidas en el último siglo&#8230; lavadora, fregona, televisión, ordenadores, móbiles, internet&#8230; qué sería de nosotros sin estas cosas hoy en día. Bueno, la lavadora ya existía cuando nací yo :P pero yo siempre pienso a mi abuelo que nació a principios de siglo y vivió de primera mano todos estos cambios. Ahora pienso a los niños que han nacido en los últimos años y que no saben qué es la vida sin el euro, un móbil o el ratón!! incomprensible, no??</p>
<p>Bueno todo este rollo de persona que se está haciendo mayor :P para deciros que para mí internet es el invento del siglo. Ni qué decir tiene que el vivir en otro país y poder comunicarme con mi familia y con mis amigos sin tener que pagar millonadas en teléfono y saber simplemente qué están bien o lo que están haciendo porque han cambiado &#8220;su estado&#8221; en gmail, twitter o FB&#8230; bueno, la verdad es que no tiene precio.</p>
<p>Yo no soy muy amiga de FB, sí entro para poner cosas que me parecen importantes pero cuando lo hago pierdo muchísimo tiempo mirando por allí y por allá y decidí que no lo usaría más (sólo lo abro cuando me llegan los avisos por e-mail). Lo que sí le agradezco muchísimo es haber podido recuperar el contacto con personas de las que nada sabía desde hacía siglos y que fueron muy imporantes para mí durante mi infancia y adolescencia.</p>
<p>Es el caso de mi amiga Carmen con la que he coincidido hace poco tiempo y que me pidió esta receta (a la que dedico) que a mí se me había pasado publicar. Es una de mis recetas favoritas, una reliquia granadina que me enseñó mi madre :) Ya véis los tiempos que van hacia delante y nosotros que intentamos recuperar el pasado a través de antiguas amistades y recetas de toda la vida. No me digáis que no mola!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Pastela moruna di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4392107788/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4046/4392107788_7fe3771031.jpg" alt="Pastela moruna" width="338" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
1 pollo en trozos<br />
1/2 kg de cebollas<br />
4 tomates grandes<br />
2 pimientos verdes<br />
200 ml de vino blanco<br />
Condiento moruno (es. Ras el hanout, en Granada es fácil de encontrar)<br />
Laurel, sal<br />
Almendras tostadas en un poco de aceite, aceitunas sin hueso, orejones, ciruelas pasas y 1 huevo cocido<br />
2 rollos de hojaldre fresco<br />
Canela y azúcar glas<br />
1 huevo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 1</strong></span><strong> </strong> Se sofríe el pollo, se le añade la cebolla picada, el tomate y el pimiento picados, laurel, vino, las especias y la sal. Se deja cocer a fuego lento, removiendo de vez en cuando, hasta que esté en su punto.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Aparte se preparan las almendras, un buen puñaito, el huevo duro, las pasas, ciruelas y orejones. Se corta todo ni muy pequeñito ni muy grande y la cantidad se ajusta al gusto de cada cual. Yo por ejemplo le pongo solo las ciruelas para que no destaque demasiado el sabor dulzón.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 3</strong></span><strong> </strong> Se mezclan con el pollo un poco antes de acabar la cocción.</p>
<p>Hasta aquí la preparación del pollo moruno que se puede servir así sin más adornado con lechuga, 1/2 huevo duro por cabeza, almendras y aceitunas sin hueso.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"> Si queremos hacer la pastela:</span></strong><br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 1</strong></span><strong> </strong>Deshuesar y picar la carne del pollo, quitar pieles y ternillas y picarlo todo con todos sus ingredientes mezclados.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Extender una lámina de hojaldre, el relleno encima (esperar a que esté frío) y la segunda por encima (todo esto encima de una bandeja de horno forrada con papel de horno)<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 3</strong></span><strong> </strong>Pegar los bordes con un poco de agua o huevo batido y rizarlos para que no se nos escape el relleno durante la cocción.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Pintar toda la superficie con el huevo batido y espolvorear con un poco de azúcar y canela en polvo mezclados. Yo siempre dejo un poco de hojaldre para hacer alguna decoración fácil en la superficie.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 5</strong></span><strong> </strong>Meter en el horno a unos 190º-200º durante unos 20-30 minutos o hasta que esté dorada. Si vemos que se está dorando demasiado pronto podemos ponerle un poco de papel de aluminio en la superficie o bajar la temperatura a 180º hasta que se termine.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/31762491/Pastela-moruna"> Pastela moruna</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/05/22/la-pastela-moruna/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Una tapilla de rabo de toro</title>
		<link>/2010/04/19/una-tapilla-de-rabo-de-toro/</link>
		<comments>/2010/04/19/una-tapilla-de-rabo-de-toro/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 19 Apr 2010 20:11:07 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[cebolla]]></category>
		<category><![CDATA[cocina andaluza]]></category>
		<category><![CDATA[Córdoba]]></category>
		<category><![CDATA[Granada]]></category>
		<category><![CDATA[rabo de toro]]></category>
		<category><![CDATA[zanahoria]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1257</guid>
		<description><![CDATA[Como tengo la cabeza que tengo no recuerdo bien cuándo fue la primera vez que comí rabo de toro. Lo que sí tengo claro es que es una de esas cosas que de pequeña me daban repelús&#8230; ojú, si es que sólo de pensar en que te estás comiendo un rabo&#8230; un rabo!!! Bueno, hay [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Tapilla de rabo de toro di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4528226955/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4015/4528226955_c48f801550.jpg" alt="Tapilla de rabo de toro" width="328" height="500" /></a></p>
<p>Como tengo la cabeza que tengo no recuerdo bien cuándo fue la primera vez que comí rabo de toro. Lo que sí tengo claro es que es una de esas cosas que de pequeña me daban repelús&#8230; ojú, si es que sólo de pensar en que te estás comiendo un rabo&#8230; un rabo!!! Bueno, hay cosas peores :P</p>
<p>Ya lo he dicho muchas veces que además de las primeras canas, las arrugas y la fuerza de gravedad que está empezando a hacer estragos la edad me ha regalado un paladar muy finolis y no digo finolis porque me alimente de foie, ostras y otras delicatesem sino porque me está abriendo un mundo de sabores, texturas, colores y emociones culinarias que ni en mi mejores años mozos habría podido imaginar.</p>
<p>Ahora no me da miedo probar las cosas, es más, voy a la busca y captura de todo aquello que sé que no me gustaba antes no vaya a ser que me guste ahora :P Con el rabo de toro me lancé las pasadas navidades durante nuestro viajito a <a href="/2010/01/10/de-paseo-en-cordoba/"><span style="color: #ff6600;"><strong>Córdoba</strong></span></a> porque quien puede ir a Córdoba y no comer salmorejo, berenjenas fritas con miel o rabo de toro!!?? Entre tantas otras cosas claro está :)</p>
<p>Pues como iba diciendo que con el rabo de toro ha sido amor a primera vista o mejor dicho al primer mordisco. Y tanto que he enamorado que lo he incluido en el<span style="color: #ff6600;"><strong> </strong></span><a href="http://www.flickr.com/photos/erborina/4507382086/"><span style="color: #ff6600;"><strong>curso de tapas</strong></span></a><span style="color: #ff6600;"><strong> </strong></span>que estoy organizando aquí en Milán para el mes que viene.</p>
<p>En estos últimos días de fresquito, antes de que le de al calor por llegar y se me quiten las ganas de hornos y asadicos, aprovecho para hacer comidas sustanciosas como esta maravilla que está para chuparse los dedos :P</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
1 rabo de toro cortado en trozos<br />
1 cebolla grande<br />
2 dientes de ajo<br />
1 pizca de pimentón<br />
2 zanahorias<br />
1 latita de tomate triturado<br />
Laurel y pimienta negra en grano<br />
200 ml de vino blanco<br />
1 cucharada colma de harina<br />
Aceite de oliva y sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 1</span></strong> En una sartén dorar el rabo de toro con un poco de aceite. Salar y retirar.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> En la misma sartén poner un poco de aceite y sofreir el ajo con la cebolla cortada a gajos y las zanahorias peladas, lavadas y cortadas en cuadraditos o si las preferimos más grandes a rodajas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Poner el rabo de toro en la olla exprés con las verduras, el pimentón, el tomate triturado, el laurel y algunos granos de pimienta. Rectificar de sal.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 4</strong></span><strong> </strong> Incorporar la harina, el vino y terminar de cubrir con agua. Cerrar y cocer a fuego lento durante 1 hora desde la salida del vapor.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> El mismo procedimiento se puede realizar con una olla tradicional teniendo en cuenta que el tiempo de cocción será mucho mayor, al menos el doble. Si lo hacemos de este modo tendremos que controlar la cocción de vez en cuando removiendo con cuidado para que no se nos pegue en el fondo. La carne estará lista cuando se despegue del hueso fácilmente.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/30195348/Rabo-de-toro"> Rabo de toro</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/04/19/una-tapilla-de-rabo-de-toro/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>14</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pollo a la granaína para el HEMC #38</title>
		<link>/2009/10/29/pollo-a-la-granaina/</link>
		<comments>/2009/10/29/pollo-a-la-granaina/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 29 Oct 2009 21:45:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Aves]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de tupper]]></category>
		<category><![CDATA[ajo]]></category>
		<category><![CDATA[almendras]]></category>
		<category><![CDATA[azafrán]]></category>
		<category><![CDATA[cocina andaluza]]></category>
		<category><![CDATA[HEMC]]></category>
		<category><![CDATA[huevo]]></category>
		<category><![CDATA[laurel]]></category>
		<category><![CDATA[pollo]]></category>
		<category><![CDATA[recetas de granada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=952</guid>
		<description><![CDATA[Uy, uy, uy, pero qué feo está una granaína expatriá, que vive en espaguetilandia y que se olvida de sus raíces&#8230; :P que noooooOOOOoooo!!! que yo no me he olvidao de ná pero es que cuando uno llega aquí y ve el percal y todo le parece bueno y rico y tentador&#8230; y si encima [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Pollo a la granaína por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4042154455/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2669/4042154455_c4778fa9af.jpg" alt="Pollo a la granaína" width="334" height="500" /></a></p>
<p>Uy, uy, uy, pero qué feo está una granaína expatriá, que vive en espaguetilandia y que se olvida de sus raíces&#8230; :P que noooooOOOOoooo!!! que yo no me he olvidao de ná pero es que cuando uno llega aquí y ve el percal y todo le parece bueno y rico y tentador&#8230; y si encima una tiene un novio italiano&#8230; pues qué quereis que sea mi cocina??? pues italiana!<span id="more-952"></span></p>
<p>Pero de vez en cuando me sale la vena andaluza y entonces me pongo a buscar alguna recetilla de esas que hacen que a una se le caiga la babilla :P Una receta típica granaína&#8230; o andaluza, vaya con un toquecillo de cocina árabe&#8230; ñam, ñam, ñam.</p>
<p>Si os digo la verdad el pollo así como os lo presento (<em>del libro Recetas de cocina granadina de la Diputación de Granada &#8211; una receta de Elena García</em>) es la primera vez que lo como/preparo pero se reconoce fácilmente el origen por los ingredientes y el modo de cocinarlo: el ajillo, las almendras, el huevo, y la salsilla <em>trabá</em> un plato de la tierra, vaya!, de <strong>MI</strong> tierra!</p>
<p>Y ya que estamos con el tema&#8230; anda que no me gustaría a mí hacer un librico de cocina granadina, nada nuevo sino una recopilación de recetas que representen el sabor de mi ciudad, de mis raíces!! Quien sabe, ahora que quizás tenga un poco más de tiempo (???) porque lo sabéis que mañana es el último día a jornada completa??? jarl!!! estoy muy pesadita con el tema, ya lo sé, pero es que estoy emocioná, me entendéis, verdad??? ;)</p>
<p>Y además estoy super contenta porque este finde viene mi <em>muy-mejor-amigo</em> a verme y es que estoy que no me lo puedo creer!!! Tendremos que hacer sitio en el estómago porque nos vamos a dar una <em>pishá </em>de comer&#8230; italiano, claro ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Pollo a la granaína por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4042900314/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2500/4042900314_9458a04494.jpg" alt="Pollo a la granaína" width="333" height="500" /></a></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 2-3 personas:</strong></span><br />
<strong>600 gr de pollo en trozos o de muslos de pollo</strong> (como tenía yo en el frigo)<br />
<strong>1 diente de ajo<br />
1 cebolla<br />
1/2 vaso de vino blanco<br />
1/2 l de caldo de carne o verduras<br />
1 hoja de laurel<br />
1 buen puñado de perejil fresco<br />
Unas hebras de azafrán<br />
1 huevo<br />
50 gr de almendras peladas y crudas<br />
2 dientes de ajo (opcional &#8211; yo no se lo he puesto porque no puedo con el ajo)<br />
Sal, pimienta y aceite de oliva</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
En una sartén poner a calentar 2-3 cucharadas de aceite con un diente de ajo pelado y un poco aplastado para que salga el juguillo.<br />
Añadir el pollo limpio y dejar que se dore durante unos minutos. Salpimientar.<br />
Cuando el pollo esté dorado retirarlo y añadir a la sartén la cebolla pelada y cortada en rodajas no muy grandes. Dejar que se poche bien.<br />
Incorporar de nuevo el pollo  y bañar con el vino blanco; dejar evaporar.<br />
Añadir el caldo, remover bien, rectificar de sal y añadir el laurel, el azafrán y el perejil picado fino; dejar cocer a fuego lento durante 1/2 hora.<br />
Cocer el huevo en agua hirviendo hasta que esté duro (unos 10 minutos desde que empieza a hervir el agua).<br />
En un mortero majar los dientes de ajo pelados, las almendras y la yema del huevo. Echarle un poco de caldo caliente para desleirlo bien y añadirlo al guiso.<br />
Dejar cocer durante otros 15 minutos y listo para comer!</p>
<p><strong><span style="font-family: mceinline;">Update del 10.11.09</span></strong></p>
<p>Con esta receta participo al <a href="http://hechoencocina.blogspot.com/">HEMC #38</a> y olé :P</p>
<p style="text-align: center;"><img class="size-medium wp-image-966 aligncenter" title="hemc" src="/wp-content/uploads/2009/10/hemc.jpg" alt="hemc" width="130" height="200" /></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/21822704/Pollo-a-la-granaina">Pollo a la granaína</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/10/29/pollo-a-la-granaina/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.441 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:02:01 -->
