<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Helados y sorbetes</title>
	<atom:link href="/category/helados/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Helado de leche</title>
		<link>/2015/08/04/helado-de-leche/</link>
		<comments>/2015/08/04/helado-de-leche/#respond</comments>
		<pubDate>Tue, 04 Aug 2015 05:13:44 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[leche]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5458</guid>
		<description><![CDATA[Empezamos agosto, como no, con un helado. Este mes de julio ha sido un horror. Hemos tenido 40 grados que para Milán es mucha tela. Más que hacer helados lo que necesitaba era meterme yo en el congelador&#8230; uff Pero, para qué nos vamos a engañar, con calor o no a mí el verano me [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2015/08/helado-leche.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-5459" src="/wp-content/uploads/2015/08/helado-leche.jpg" alt="helado de leche" /></a>Empezamos agosto, como no, con un <strong>helado</strong>.<span id="more-5458"></span></p>
<p>Este mes de julio ha sido un horror. Hemos tenido 40 grados que para Milán es mucha tela. Más que hacer helados lo que necesitaba era meterme yo en el congelador&#8230; uff<br />
Pero, para qué nos vamos a engañar, con calor o no a mí el verano me sabe a <a href="/2014/06/11/helado-de-cafe-casero/">helado</a> y a <a href="/2009/07/13/sorbete_cacao_baileys/">sorbete</a> y a <a href="/2012/08/12/granizado-de-cafe/">granizado</a> y a&#8230; Larga vida a mis ex-colegas que me regalaron la máquina de los helados y desde entonces le estoy dando mucha, pero que mucha caña :)</p>
<p>Si no tenéis máquinita hacer helados en casa es muy fácil. Me repito más que el ajo pero me gusta siempre recordar que si no disponemos de heladera podemos preparar igualmente la receta, metemos la crema que hayamos preparado en el congelador y la sacamos cada 2/3 horas pasándola por la batidora. De este modo se rompen los cristales de hielo y se crea la textura típica del helado. Tendremos que repetir la operación al menos tres veces. Es un poco más lioso pero no imposible!</p>
<p>Te atreves con este helado de leche? Es lo más fácil del mundo. Al contener &#8220;poca&#8221; grasa y mucha agua, la textura es más la de un granizado pero verás qué rico y fresco, ideal para estas temperaturas :)</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5460" src="/wp-content/uploads/2015/08/helado-leche-2.jpg" alt="helado de leche" /></p>
<p style="text-align: left;"><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 500 ml de leche fresca entera</strong><br />
<strong> 50 ml de nata fresca</strong><br />
<strong> 100 gr de azúcar blanquilla</strong><br />
<strong> 1 pizca de sal</strong><br />
<strong> 1 cucharada de <a href="/2010/03/20/extracto-de-vainilla-hecho-en-casa/">extracto de vainilla</a></strong><br />
<strong> 50 gr de leche en polvo</strong></p>
<p style="text-align: left;"><strong><span style="color: #000000;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #000000;"> 1</span></strong> Mezclamos todos los ingredintes y batimos con la batidora hasta que estén bien amalgamados.<br />
<strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Ponemos en la máquina de hacer helados y accionamos. El helado estará listo en una media hora.<br />
<strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Si no tenemos heladera, ponemos la mezcla en el congelador y la sacamos cada dos/tres horas pasándola por la batidora, así romperemos los cristales de hielo y la mezcla se pondrá cremosa. Pasarla por la batidora al menos 3 veces y mantener el helado en el congelador hasta el momento de servir.<br />
<strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Servir decorado con bolitas de azúcar de colores.</p>
<p style="text-align: center;"><strong><span style="color: #000000;">¿Te ha gustado la receta? ¡Cuéntamelo en los comentarios! e inscríbete a la Newsletter (en alto a la derecha) para recibir directamente en tu buzón todas las recetas en PDF ¡para coleccionar!</span></strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/08/04/helado-de-leche/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Polos de té verde</title>
		<link>/2015/07/14/polos-de-te-verde/</link>
		<comments>/2015/07/14/polos-de-te-verde/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 14 Jul 2015 05:46:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[matcha]]></category>
		<category><![CDATA[polos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5438</guid>
		<description><![CDATA[Aquellos de vosotros que leáis asiduamente blogs de cocina os habréis dado cuenta, a su tiempo, que como tantas otras cosas hubo una época en la que parecía que todo se hiciera con té verde y más concretamente con té matcha.Entre los que escribimos blogs de cocina se da mucho este fenómeno&#8230; Cuando nos da [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5439" src="/wp-content/uploads/2015/07/polos-te-verde.jpg" alt="polos de te verde" /></p>
<p>Aquellos de vosotros que leáis asiduamente blogs de cocina os habréis dado cuenta, a su tiempo, que como tantas otras cosas hubo una época en la que parecía que todo se hiciera con <strong>té verde</strong> y más concretamente con <strong>té matcha</strong>.<span id="more-5438"></span>Entre los que escribimos blogs de cocina se da mucho este fenómeno&#8230; Cuando nos da por algo nos da a lo bestia :P Y así nacen las modas del rabárbaro, del magic cake, de los donuts caseros, de las fresas con vinagre balsámico y, como no, el té matcha también tuvo su momento de gloria. En aquél entonces, a mí se me cayó, obviamente, la baba por este té en polvo japonés con un aroma que quita el sentío hasta a los más &#8220;anti-té&#8221; y nacieron estas <a href="/2008/02/15/pastitas-al-te-matcha/">pastitas al matcha</a> y un sorbete que encontráis en mi <a href="http://es.scribd.com/doc/14414903/Helados-y-sorbetes">librito de los helados caseros</a> e incluso una receta de <a href="/2008/02/12/cupula-al-te-verde/">pasta fresca al té</a>.</p>
<p>La moda pasó pero me quedó el gusto por el matcha en cualquier versión menos en la de té, sobre todo con estos calores. Hace pocos días viajando en Pinterest me topé con estos <a href="http://40aprons.com/green-tea-coconut-popsicles/">polos</a> que fueron a parar directamente a mi <a href="https://www.pinterest.com/amiloquemegusta/popsicles/">cajón popsicles</a> y entraron de inmediato en mi lista de cosas por hacer este verano.</p>
<p>Son frescos y cremosos. Además son aptos para dietas veganas y no contienen azúcares refinados. Yo adoro la leche de coco por lo que han tardado poco en convertirse en uno de mis polos favoritos. ¿Tú cómo lo ves? ¿Te animás a probarlos?</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 4 polos:</strong></span><br />
<strong> 200 ml de leche de coco entera</strong><br />
<strong> 80 ml de leche de arroz</strong><br />
<strong> 1 cucharada colma de té matcha</strong><br />
<strong> 2 cucharadas de jarabe de arce.</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Mezclamos todos los ingredientes en el vaso de la batidora y batimos hasta que estén completamente amalgamados.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>2</strong></span> Rellenamos 4 moldes de polos con la crema, ponemos el palito y llevamos al congelador.<br />
<strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Dejamos congelar toda la noche y al día siguiente tendremos nuestros deliciosos polos de coco y té matcha!</p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #000000;"><strong>Apúntate a mi newsletter</strong></span> (en alto a la derecha) y recibe en tu buzón todas las<span style="color: #000000;"><strong> recetas en PDF</strong></span> ¡para coleccionar!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/07/14/polos-de-te-verde/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Helado de caramelo salado</title>
		<link>/2015/04/16/helado-de-caramelo-salado/</link>
		<comments>/2015/04/16/helado-de-caramelo-salado/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 16 Apr 2015 21:10:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[caramelo]]></category>
		<category><![CDATA[nata]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5290</guid>
		<description><![CDATA[Empezamos la temporada con un helado de caramelo salado, oléeeeee! Hace ya unos años mis ex-compis de trabajo me dieron una alegría de esas de las grandes. Por aquellos entonces estaba cambiando vida y dejaba el curro. Como despedida me dieron un sorpresón que aún hoy, después de unos 5 años, cada vez que hago [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5291" src="/wp-content/uploads/2015/04/helado_caramelo_salado.jpg" alt="helado de caramelo salado" /></p>
<p>Empezamos la temporada con un <strong>helado de caramelo salado</strong>, oléeeeee!<span id="more-5290"></span></p>
<p>Hace ya unos años mis ex-compis de trabajo me dieron una alegría de esas de las grandes. Por aquellos entonces estaba cambiando vida y dejaba el curro. Como despedida me dieron un sorpresón que aún hoy, después de unos 5 años, cada vez que hago un helado me acuerdo de ellos y me da un subidón pensando en la relación tan bonita que teníamos para que se les ocurriera hacerme un regalo tan chulo como mi maravillosa <strong>máquina de los helados</strong> &amp;hearts</p>
<p>Quizás ellos no fueran conscientes del regalo que me estaban haciendo porque el helado para mí es más que un dulce, es un prodigio, un portento, un milagro de la humanidad :P</p>
<p>Y, lo admito, los hago durante todo el año pero en primavera me gusta publicar alguno que otro dando inicio a la nueva temporada. Esta vez he querido empezarla con una receta estupenda que encontré en <a href="https://www.pinterest.com/pin/104708760063224532/">Pinterest</a>. He cambiado un poco los ingredientes a mi gusto (lo he hecho ya un par de veces) y he adaptado la receta a nuestros gramos/ml para que sea más fácil.</p>
<p>Probadlo, no os digo más :) Si no tenéis maquinita de los helados probad el antigüo método de pasar la crema por la batidora dos o tres veces cada dos o tres horas que ya os he explicado tantas otras veces y que encontráis en mi &#8220;maravilloso&#8221; (y gratis) <a href="https://es.scribd.com/doc/14414903/Helados-y-sorbetes">libro</a> sobre los helados.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 5-6 personas:</strong></span><br />
<strong> 150 g de azúcar</strong><br />
<strong> 125 ml de nata líquida caliente</strong><br />
<strong> 2 cucharadas de mantequilla</strong><br />
<strong> Sal en escamas al gusto</strong><br />
<strong> 225 ml de nata líquida fría</strong><br />
<strong> 200 ml de leche entera</strong><br />
<strong> 1/2 cucharada de extracto de vainilla</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>1</strong></span> Empezamos preparando el caramelo: ponemos el azúcar en un cazo y lo ponemos a calentar a fuego lento. Removemos hasta que el azúcar se haya disuelto completamente. Una vez se haya disuelto lo dejamos cocer lentamente hasta que adquiera un bonito color dorado. Lo apartamos del fuego.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>2</strong></span> Nos ponemos unos guantes de horno (porque puede salpicar) y añadimos la nata caliente, muy poco a poco al caramelo. Vamos removiendo continuamente hasta que quede completamente amalgamada. Añadimos la mantequilla y removemos de nuevo. Añadimos escamas de sal al gusto y dejamos enfriar completamente.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Dividimos la salsa en dos. La mitad la mezclamos con la nata fría, la leche y la vainilla. Ponemos la mezcla en el frigo y dejamos enfriar la mezcla al menos 2 o 3 horas. La podemos dejar en el frigo in cluso durante toda una noche.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Pasado este tiempo ya podemos poner la mezcla en nuestra máquina de hacer helados. Tardará unos 30 minutos en estar listo.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Cuando el helado esté en su punto podemos ponerlo en un recipiente de cristal, lata o polistirol (apto para helados). Alternamos capas de helado con el resto de la salsa de caramelo salado que habíamos dejado apartada.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Ponemos nuestro helado en el congelador y dejamos reposar al menos un par de horas. Podemos apartar un poco de la salsa de caramelo para decorar nuestro helado al servir.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="https://es.scribd.com/doc/262095662/Helado-de-caramelo-salado">Helado de caramelo salado</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/04/16/helado-de-caramelo-salado/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Helado de pistacho y descuento Worten!</title>
		<link>/2014/07/11/helado-de-pistacho-y-descuento-worten/</link>
		<comments>/2014/07/11/helado-de-pistacho-y-descuento-worten/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 11 Jul 2014 20:09:30 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[Pistacho]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5097</guid>
		<description><![CDATA[Hola a todos los navegantes! Perdonad la desaparición :) Llevo varias semanas con mucho jaleo y mucho trabajo. Los días, las semanas pasan y no me doy ni cuenta! Antes de introducirme de nuevo en el tunel del trabajo :P quería aprovechar para dos cositas: una presentaros una oferta limitadísima y excepcional de Cupones Mágicos. [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/07/helado-de-pistacho.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-5100" src="/wp-content/uploads/2014/07/helado-de-pistacho.jpg" alt="helado casero de pistacho" /></a></p>
<p>Hola a todos los navegantes! Perdonad la desaparición :) Llevo varias semanas con mucho jaleo y mucho trabajo. Los días, las semanas pasan y no me doy ni cuenta!<br />
Antes de introducirme de nuevo en el tunel del trabajo :P quería aprovechar para dos cositas: una presentaros una oferta limitadísima y excepcional de Cupones Mágicos. Sí, aquellos cupones de los que <a href="/2014/02/07/cupones-magicos/">ya os hablé hace poco</a>. Y qué nos ofrecen? Pues junto a Worten, Cupones Mágicos, nos ofrece un cupón que encontráis <a href="http://www.cuponesmagicos.com/cupones/worten">aquí </a>de nada más y nada menos que <strong>100€ de descuento en frigoríficos hasta el domingo 13 de julio</strong>.<br />
La segunda os la ofrezco yo, y es este delicioso helado para conservar, como no, en vuestro nuevo frigorífico :)</p>
<p>¿Vamos al lío? ¡Vamos al lío!</p>
<p><span id="more-5097"></span></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para medio litro de helado:</strong></span><br />
<strong> 4 yemas de huevo</strong><br />
<strong> 300 ml de nata fresca</strong><br />
<strong> 200 ml de leche entera fresca</strong><br />
<strong> 70 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 20 gr de <a href="http://www.marialunarillos.com/2337-azucar-muscovado.html">azúcar invertido</a></strong><br />
<strong> 50 gr de <a href="http://www.marialunarillos.com/1994-pasta-de-pistacho.html">pasta de pistacho</a></strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<strong><span style="color: #000000;">1</span></strong> Empezamos preparando la crema base del helado que podremos utilizar para preparar helado de otros sabores: En un cazo ponemos la nata y la leche y la calentamos sin que lleguen a hervir.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> En un cuenco ponemos las yemas y el azúcar y batimos con unas varillas o un tenedor. Apartamos la leche del fuego. Añadimos un poco de la leche caliente a la mezcla de yemas y azúcar y removemos bien para desleirla un poco. Incorporamos esta mezcla al resto de la nata y de la leche en el cazo y removemos bien.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Ponemos el cazo otra vez en la lumbre y lo ponemos a calentar a fuego medio/bajo. Vamos removiendo constantemente. Conforme la temperatura aumenta la crema se irá adensando. La mezcla debe llegar a 85° sin superarlos. Si no disponemos de un termómetro apartaremos la mezcla del fuego cuando veamos que está empezando a hervir (cuando empecemos a ver las primeras burbujitas).</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Dejamos enfriar la mezcla completamente. Lo mejor es poner la mezcla en un baño maría frío, es decir, poner la mezcla en un recipiente y éste dentro de otro más grande con agua muy fría o, incluso, cubitos de hielo. De este modo, la mezcla se enfriará rápidamente.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Una vez fría añadimos la pasta de pistacho y batimos para que quede bien incorporada. Por último, añadimos el azúcar invertido y mezclamos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Lo ideal es dejar la crema en el frigorífico, en un recipiente hermético, durante toda la noche. Si tenemos prisa podemos pasar directamente a elaborar el helado con la máquina (tardará unos 30 minutos) o con la técnica tradicional.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> La técnica tradicional consiste en poner la crema en un recipiente hermético apto para el congelador y ponerlo a congelar. Cada 2-3 horas sacamos el helado y lo batimos para ir rompiendo los cristales de hielo que se van formando. De este modo, la mezcla va adquiriendo poco a poco la consistencia cremosa típica del helado. Esta operación la tendremos que realizar al menos 3-4 veces antes de servir.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">8</span></strong> Para servir sacar unos 10 minutos antes, formar las bolas y decorar con pistachos frescos.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/233534254/Helado-Pistacho">Helado casero de Pistacho</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/07/11/helado-de-pistacho-y-descuento-worten/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Helado de café casero</title>
		<link>/2014/06/11/helado-de-cafe-casero/</link>
		<comments>/2014/06/11/helado-de-cafe-casero/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 11 Jun 2014 19:56:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[café]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5078</guid>
		<description><![CDATA[Llevo tres millones de años sin publicar :( Los que seguís el blog habitualmente habréis visto que han sido unas semanas un poco moviditas. Lo he tenido &#8220;caído&#8221; (pobrecito&#8230;) unos días pero ya estamos de vuelta! De hecho me estaba costando un montón decidirme por una receta para publicar porque el blog se ha parado [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5079" src="/wp-content/uploads/2014/06/helado-cafe.jpg" alt="helado de cafe" /></p>
<p>Llevo tres millones de años sin publicar :( Los que seguís el blog habitualmente habréis visto que han sido unas semanas un poco moviditas. Lo he tenido &#8220;caído&#8221; (pobrecito&#8230;) unos días pero ya estamos de vuelta!<span id="more-5078"></span></p>
<p>De hecho me estaba costando un montón decidirme por una receta para publicar porque el blog se ha parado unos días&#8230; la cocina no! ;)</p>
<p>La clave me la ha dado este calor insoportable que ha llegado hace sólo un par de días: un <strong>helado de café</strong>! claro que sí! He preparado <a href="http://www.marialunarillos.com/blog/2014/06/receta-de-helado-stracciatella.html">este delicioso helado straciatella</a> para María Lunarillos y con la misma base se me ha ocurrido hacer uno de café. Buenísimo!</p>
<p>No sé cómo ni por qué, ni en qué momento el helado de café se ha convertido en uno de mis preferidos. Por un lado me encanta el sabor y por otro, al mismo tiempo, lo encuentro super refrescante, mucho más que otros sabores &#8220;cremosos&#8221;.</p>
<p>En otras recetas del blog veréis que para dar cremosidad al helado utilizo la <strong>glucosa</strong> en polvo (que se puede comprar en las farmacias). En esta ocasión he probado el <strong><a href="http://www.marialunarillos.com/2337-azucar-muscovado.html">azúcar invertido</a></strong> que tiene la misma función que la glucosa: ayuda a que el helado casero conserve la cremosidad incluso de un día para otro porque no cristaliza. Esto ayuda mucho a la hora de hacer helados en casa cuya calidad, normalmente, es más flojilla de la de un buen helado artesanal.</p>
<p>Si no disponemos de la glucosa o del azúcar invertido podemos preparar nuestros helados con azúcar normal. El resultado es bueno pero se nota sin duda la diferencia, merece la pena probar :)</p>
<p>Por otro lado, para preparar este helado, he utilizado una crema con avellanas porque me gustaba la idea de añadir un toque de este fruto al café. Podéis utilizar una crema como la nocilla, incluso la clásica de chocolate o también evitar su uso. En este último caso aconsejo solo aumentar un poco (hasta 70 gr) la cantidad de azúcar.</p>
<p>Os dejo con este helado estupendo y espero vuestros comentarios!!<br />
<strong><br />
<span style="color: #000000;">Ingredientes:</span><br />
250 ml nata<br />
200 ml leche<br />
60 gr azucar<br />
15 gr azucar invertido<br />
2 cucharadas de café soluble<br />
40 gr de crema de avellanas (nocilla blanca)</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Mezclar la nata, la leche, el azúcar, el azúcar invertido, el café soluble, la crema de avellanas y batir con la batidora para que se mezcle bien la crema y el azúcar pero sin que llegue a montar.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Vertir la mezcla en la máquina de hacer helados y poner en marcha. Normalmente son necesarios unos 25-30 minutos (depende de la máquina que tengáis). Una vez que haya tomado la consistencia desea- da poner el helado en un recipiente y dejarlo reposar en el frigo algunas horas antes de servir.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Si no disponemos de máquina para los helados podemos proceder con el método tradicional: poner la mezcla en un recipiente tapado herméticamente y ponerlo directamente en el congelador. Cada hora o cada dos horas lo sacamos y lo batimos con la batidora, así se romperán los cristales de hielo y conseguiremos la consistencia cremosa típica del helado.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Sacarlo del congelador 10-15 minutos antes de servir.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/229258914/Helado-Cafe">Helado de café casero</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/06/11/helado-de-cafe-casero/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Vacherin de fresas</title>
		<link>/2013/06/04/vacherin-de-fresas/</link>
		<comments>/2013/06/04/vacherin-de-fresas/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 04 Jun 2013 21:09:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina francesa]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[Merengue]]></category>
		<category><![CDATA[nata]]></category>
		<category><![CDATA[Vacherin]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3166</guid>
		<description><![CDATA[He perdido la cabeza ? Sí, me he enamorado perdidamente de un postre: el Vacherin. No será por el nombre porque yo con el francés no me he llevado nunca bien, será más bien por su belleza y por lo requetebueno que está :) porque hay que ver cómo está este Vacherin de fresas! No [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3170" title="Vacherin de fresas" alt="Vacherin de fresas" src="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin.jpg" width="509" height="763" /></a>He perdido la cabeza ?<span id="more-3166"></span></p>
<p>Sí, me he enamorado perdidamente de un postre: el Vacherin.</p>
<p>No será por el nombre porque yo con el francés no me he llevado nunca bien, será más bien por su belleza y por lo requetebueno que está :) porque hay que ver cómo está este Vacherin de fresas!<br />
No es fácil encontrar información en internet porque cuando uno busca vacherin lo primero (y lo segundo y lo tercero etc) que sale es el queso suizo Vacherin y poquísima información sobre el postre, de origen francés, que es lo que a mí me trae de cabeza últimamente. Y por qué? Pues porque he probado a hacerlo de diferentes formas hasta que he encontrado la que más me convence y es la de &#8220;montar&#8221; el postre justo antes de servirlo. Me explico: el Vacherin es una especie de tarta compuesta de merengue, nata, helado y fruta fresca. Siguiendo las instrucciones de la primera prueba que hice, monté la tarta y la congelé. El resultado: la primera vez la tarta no estaba demasiado congelada por lo que se me desmontó; la segunda vez, la tarta estaba demasiado helada por lo que la fruta se había convertido en cubitos&#8230; La solución?: montar la tartita en el momento por lo que el merengue queda crujiente, el helado cremoso, la nata recién montada y la fruta a la temperatura perfecta!</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3171" title="Vacherin de fresas" alt="Vacherin de fresas" src="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Además del aspecto comestible de la cuestión, el problema tenía una vertiente estética: hecho en plan tarta helada, daba pena; la mejor manera sigue siendo prepararlo al momento :)</p>
<p>Para todas mis pruebas he utilizado fresas pero qué me decís del mango, de frutos rojos mixtos, del melocotón, de servirlo con virutitas de chocolate, con pistachos troceados, con avellanas caramelizadas&#8230; es que no tiene fin!</p>
<p>Para servirlo, probad a hacer la base de merengue de formas diferentes y con el que sobre (porque con estas cantidades sale mucho), probad a hacer pequeñas formitas de merengue para decorar.<br />
Yo he hecho todos los elementos que lo componen en casa: el merengue, el helado, he montado la nata y he preparado la &#8220;ensalada&#8221; de fresas pero, obviamente, se puede comprar el helado o la nata montada por lo que al final el postre se prepara en un pis pas :)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-5.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3172" title="Vacherin de fresas" alt="Vacherin de fresas" src="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-5.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Creo que puede ser el postre del verano: fresco, divertido y muy fácil de hacer. A ver qué os parece!</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para 6 personas:</strong></span><br />
<strong> 500 gr de fresas en su punto (unos 2 cestillos)</strong><br />
<strong> Azúcar, algunas hojas de menta fresca y zumo de limón</strong><br />
<strong> 75 gr de leche condensada</strong><br />
<strong> 250 ml de nata líquida fresca</strong><br />
<strong> 100 ml de leche entera o semi</strong><br />
<strong> 2 claras de huevo</strong><br />
<strong> 60 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 60 gr de azúcar glas</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Empezamos preparando las fresas: coger 300 gr de fresas, lavarlas, eliminar el rabito y cortarlas en trocitos. Añadir 1 o 2 cucharadas de azúcar (al gusto &#8211; yo prefiero el azúcar moreno) y un chorreoncito de zumo de limón. Lavar, secar y triturar unas cuantas hojas de menta fresca y añadirlas a las fresas. Dejar reposar en el frigo hasta el momento de servir.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Con el resto de las fresas hacemos el helado: lavar y secar las fresas, eliminar el rabito y cortarlas en 2 o en 4. Poner las fresas en un vaso de batidora con la leche condensada, la nata y la leche. Batir hasta obtener una crema homogénea. Dejar reposar en el frigo unas horas o incluso una noche (esto para que cuando pongamos la mezcla en la heladora esté bien fría).</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/helado-fresa.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3173" title="helado de fresa" alt="helado de fresa" src="/wp-content/uploads/2013/06/helado-fresa.jpg" width="458" height="687" /></a></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Verter la crema de fresas en la máquina de hacer helado. Tardará una media hora. Cuando lleve unos 20 minutos, parad la máquina un momento y añadir unas 3 cucharadas de ensalada de fresas.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">4</span></strong> Preparamos los merengues: empezamos a montar las claras a punto de nieve y cuando empiecen a subir añadimos poco a poco el azúcar. Seguimos montando y cuando estén ya bien montadas, sin dejar de batir, añadimos el azúcar glas hasta que esté bien incorporado.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-3.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3174" title="Vacherin de fresas" alt="Vacherin de fresas" src="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-3.jpg" width="458" height="687" /></a></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Introducimos el merengue en una manga pastelera y hacemos unos cestillos. Podemos aprovechar para hacer palitos o diamantitos para decorar.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-4.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3175" title="Vacherin de fresas" alt="Vacherin de fresas" src="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-4.jpg" width="458" height="687" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #906672;">6</span></strong> Cocer el merengue a 100 °C durante 2 horas. Dejar enfriar completamente antes de utilizar.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>7</strong></span> Justo antes de servir, montar la nata con un poco de azúcar (sin exagerar para que todo el postre no resulte empalagoso).</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">8</span></strong> Servir un cestillo por persona con nata montada, ensalada de fresas y una bolita de helado. Decorar como más nos guste, con una hojita de menta fresca, merengue, chocolate, etc.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/145737388/Vacherin">Vacherin de fresas</a></p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-6.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3176" title="Vacherin de fresas" alt="Vacherin de fresas" src="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-6.jpg" width="523" height="348" /></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/06/04/vacherin-de-fresas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Helado de chocolate, naranja y gin</title>
		<link>/2013/02/01/helado-de-chocolate-naranja-y-gin/</link>
		<comments>/2013/02/01/helado-de-chocolate-naranja-y-gin/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 01 Feb 2013 07:21:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[Ginebra]]></category>
		<category><![CDATA[naranja]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2708</guid>
		<description><![CDATA[Seguimos con postres para cenas y fiestas con los amigos. Serán las ganas de currar que tengo últimamente, con lo bien que estaría uno en casa, calentito, cocinando y preparando para invitar unos cuantos colegas :) Uhmm, qué sueño más bonito!! Pero dejemos de soñar con los ojos abiertos y antes de irme al curro [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/02/chocolate-naranja-gin.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2714" title="helado de chocolate" alt="helado de chocolate" src="/wp-content/uploads/2013/02/chocolate-naranja-gin.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Seguimos con postres para cenas y fiestas con los amigos. Serán las ganas de currar que tengo últimamente, con lo bien que estaría uno en casa, calentito, cocinando y preparando para invitar unos cuantos colegas :) Uhmm, qué sueño más bonito!!<br />
Pero dejemos de soñar con los ojos abiertos y antes de irme al curro os dejo con un postrecillo, muy majo él, con su helado de chocolate, su naranja caramelizada y su poquito de gin, bien agitado con hielo y unas hojitas de menta&#8230; a que apetece ya el fin de semana??</p>
<p>A disfrutar!</p>
<p><iframe src="http://supercore.adm-vids.com/video_offer?pmu=be90dbec&amp;pmo=024c25de&amp;pmb=8a4508f6&amp;size=2&amp;thumb=2" height="338" width="600" frameborder="0"></iframe></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong><span id="more-2708"></span>Ingredientes para el helado de chocolate:</strong></span><br />
<strong> 500 ml de leche entera</strong><br />
<strong> 100 gr de azúcar moreno integral</strong><br />
<strong> 200 gr de chocolate al 70% de cacao</strong><br />
<strong> 2 cucharadas colmas de cacao amargo</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para las naranjas:</strong></span><br />
<strong> 2 naranjas grandes</strong><br />
<strong> 70 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 60 ml de agua</strong></p>
<p><strong>40 ml de ginebra</strong><br />
<strong> Unas hojitas de menta</strong><br />
<strong> Hielo</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Calentar la leche sin llegar a hervir, añadir el azúcar y remover hastaque se haya disuelto.<br />
<strong>2</strong> Apartar del fuego e incorporar el chocoalte en trozos. Remover hasta que se haya derretido completamente.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Añadir el cacao y remover con unas barillas para que se disuelva bien.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> Dejar enfriar la mezcla y meterla en el frigo durante un par de horas. Se puede preparar incluso el día de antes para que esté bien fría.<br />
<strong><span style="color: #906672;">5</span></strong> Poner la crema en la máquina de los helados. En unos 30 minutos estará listo.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>6</strong></span> Con un pelapatatas, pelar la corteza de 1/2 &#8211; 1 naranja. Eliminar la parte blanca (o la podemos dejar si nos gusta el toque amargo que da) y cortarla en palitos muy finos (julienne).<br />
<span style="color: #906672;"><strong>7</strong> </span>Poner la corteza a hervir durante 10 minutos en una cacerola con medio litro de agua. Pasado este tiempo, colar las cortezas y pasarlas por agua fría.<br />
<strong><span style="color: #906672;">8</span></strong> En otra cacerola poner el azúcar y el agua. Poner a hervir. Incorporar la corteza de naranja y dejar cocer durante 10 minutos a fuego lento.<br />
<strong><span style="color: #906672;">9</span></strong> Mientras tanto pelar las naranjas en vivo y cortarlas en rodajas.<br />
<strong><span style="color: #906672;">10</span></strong> Incorporar la naranja al jarabe y dejar cocer durante 10-15 minutos a fuego lento.<br />
<strong><span style="color: #906672;">11</span></strong> Apartar, dejar enfriar y conservar en el frigo hasta el momento de servir.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">Para servir:</span></strong><br />
Servir copas de helado con las rodajas de naranja y su jarabe. Añadir un par de bolitas de helado de chocolate.<br />
En una cocktelera poner la ginebra con la menta y mucho hielo. Agitar bien.<br />
Añadir la ginera, colada, a la copa de helado y decorar con la cáscara caramelizada.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/123308197/Helado-de-chocolate-naranjas-y-gin">Helado de chocolate, naranja y gin</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/02/01/helado-de-chocolate-naranja-y-gin/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Semifrío de chocolate</title>
		<link>/2012/12/09/semifrio-de-chocolate/</link>
		<comments>/2012/12/09/semifrio-de-chocolate/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 09 Dec 2012 19:58:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[postres]]></category>
		<category><![CDATA[Semifrío]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2560</guid>
		<description><![CDATA[BoooOOOOooomba! Y seguimos a la carga con recetas para Navidades y otras fiestas de guardar :) Esta llega directamente de un número del año pasado de Donna Hay de la que soy una gran, gran, pero que gran fan. Cada número de su revista es una obra de arte pero si sus fotos, su styling [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/12/semifreddo_choco1.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2568" title="semifreddo_choco" alt="semifrio de chocolate" src="/wp-content/uploads/2012/12/semifreddo_choco1.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><a href="http://www.youtube.com/watch?v=jY48iTyLrmk">BoooOOOOooomba</a>!<span id="more-2560"></span></p>
<p>Y seguimos a la carga con recetas para Navidades y otras fiestas de guardar :)<br />
Esta llega directamente de un número del año pasado de <a href="https://www.donnahay.com.au/magazine/">Donna Hay</a> de la que soy una gran, gran, pero que gran fan. Cada número de su revista es una obra de arte pero si sus fotos, su <em>styling</em> y sus ideas para fiestas y menús, para mí, son lo más no lo son tanto sus recetas, sobre todo dulces, que siempre necesitan algún pequeño retoque (ay, ay, ay). De hecho, con las cantidades de la receta original la salsa de este semifrío podría alimentar un ejercito entero y teniendo en cuenta que este semifrío es, sin ninguna duda, una bomba molotov no creo que haga falta aumentar las calorías de esta maravilla.</p>
<p>Por favor, antes de decir &#8220;sí, bueno, pero yo lo haría sin la sal&#8221;&#8230; dadle una oportunidad. Es la gracia de la receta. No quiero decir que no merezca la pena sin ella, pero yo creo que le da un punto atómico. Coge el tenedor (o la cucharilla ;) toma un pedacito de semifrío, un poquito de salsa y una escamita de sal que andaba por allí&#8230; es el bocado perfecto!</p>
<p>No os lo creéis? Pues tendréis que probarlo!</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Ingredientes para 8-10 personas:</strong></span><br />
<strong> 50 gr de galletas de chocolate</strong><br />
<strong> 350 gr de chocolate sin leche</strong><br />
<strong> 25 gr de cacao amargo</strong><br />
<strong> 3 huevos</strong><br />
<strong> 2 yemas</strong><br />
<strong> 1 cucharada de extracto de vainilla</strong><br />
<strong> 160 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 440 ml de nata líquida fresca</strong><br />
<strong> Fleur de sel o sal en escamas</strong></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #996072;"><strong> 1</strong></span> Forrar un molde de plum cake con papel de horno. Pincelar el papel con un poco de aceite de girasol. Machacar las galletas hasta reducirlas a migas finas (como el pan rallado) -no pasa nada si quedan trocitos más grandes- y espolvorear el fondo y las paredes del molde con las galletas.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>2</strong></span> Derretir el chocolate y el cacao al baño maría. Es muy importante que el cuenco donde pongamos el chocolate y el cacao no toque el agua del baño maría. Apartar y dejar enfriar un poco.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Poner los huevos, las yemas, el extracto de vainilla y el azúcar en un cazo. Poner este cazo al baño maría y empezar a batir la mezcla hasta que se ponga clara y espumosa. Al contrario de con el chocolate, el cazo con los huevos y el azúcar sí que puede tocar el agua. Es importante no dejar de batir (con las barillas) hasta que la mezcla espese. Tardaremos unos 5-8 minutos. Apartar del fuego y dejar enfriar un poco.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>4</strong></span> Mezclar el chocolate derretido con la mezcla de huevos y azúcar.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">5</span></strong> Montar la nata a punto de nieve e incorporarla a la mezcla anterior, delicadamente con movimientos envolventes, de abajo hacia arriba.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>6</strong></span> Verter la mezcla en el molde que habíamos preparado. Cubrir el semifrío con film transparente y poner en el congelador durante 4-6 horas (yo lo he dejado toda la noche).</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/12/semifreddo_choco_3.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2564" title="semifreddo_choco_3" alt="semifrio de chocolate" src="/wp-content/uploads/2012/12/semifreddo_choco_3.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Para la salsa de caramelo:</strong></span><br />
<strong> 125 ml de nata líquida fresca</strong><br />
<strong> 30 gr de mantequilla</strong><br />
<strong> 70 gr de azúcar moreno</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">1</span></strong> En un cacito, poner la nata, la mantequilla y el azúcar moreno y calentarlo a fuego lento hasta que el azúcar se haya derretido.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> Aumentar la temperatura y llevar a ebullición, seguir la cocción durante unos 5 minutos o hasta que se adense. Apartar y dejar enfriar.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2012/12/semifreddo_choco_2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2565" title="semifreddo_choco_2" alt="semifrio de chocolate" src="/wp-content/uploads/2012/12/semifreddo_choco_2.jpg" width="848" height="565" /></a></p>
<p>Servir el semifrío, cortado en &#8220;rebanadas&#8221; con la salsa de caramelo fría y unas escamas de sal.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/116147783/Semifrio-Chocolate">Semifrío de chocolate</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/12/09/semifrio-de-chocolate/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Granizado de café</title>
		<link>/2012/08/12/granizado-de-cafe/</link>
		<comments>/2012/08/12/granizado-de-cafe/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 12 Aug 2012 07:59:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[café]]></category>
		<category><![CDATA[desayuno]]></category>
		<category><![CDATA[Granizado]]></category>
		<category><![CDATA[merienda]]></category>
		<category><![CDATA[nata]]></category>
		<category><![CDATA[recetas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2264</guid>
		<description><![CDATA[Por fin llegó el momento, las merecidas y, sobre todo, esperadísimas vacaciones :) Hoy os dejo rápidamente una receta super fácil que ha tenido un éxito en mi casa y con los amigos que ni os cuento. No sé si en España la &#8220;mezcla&#8221; del granizado con la nata puede resultar extraña, en Italia es [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/08/granizado.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2308" title="granizado-cafe" alt="granizado de cafe" src="/wp-content/uploads/2012/08/granizado.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Por fin llegó el momento, las merecidas y, sobre todo, esperadísimas vacaciones :)<span id="more-2264"></span></p>
<p>Hoy os dejo rápidamente una receta super fácil que ha tenido un éxito en mi casa y con los amigos que ni os cuento. No sé si en España la &#8220;mezcla&#8221; del granizado con la nata puede resultar extraña, en Italia es todo un clásico!! Bueno, en Italia&#8230; más concretamente en Sicilia dónde toman granizado (granita), de limón, café, almendras, con una <a href="https://www.google.com/search?q=brioche+siciliana&amp;hl=it&amp;prmd=imvnsfde&amp;tbm=isch&amp;tbo=u&amp;source=univ&amp;sa=X&amp;ei=RF0nUJHfDo334QT484GQCg&amp;ved=0CGAQsAQ&amp;biw=1437&amp;bih=779">brioche</a> y nata para desayunar!!</p>
<p>Para probar la original hay que ir indudablemente a Sicilia pero por el momento nos podemos dar el gustazo en casa con esta receta que no está nada mal.</p>
<p>Felices vacaciones a todos, yo me voy a hacer las maletas ;)</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
200 ml de café<br />
150 gr de azúcar<br />
300 ml de nata<br />
1 vaina de vainilla<br />
30 gr de azúcar</strong></p>
<p><strong><span style="color: #800080;"><span style="color: #996072;">Preparación:</span><br />
<span style="color: #996072;"> 1</span></span> </strong>Preparar un jarabe con 150 gr de azúcar y 1/2 l de agua: Poner a calentar el agua con el azúcar removiendo hasta que se haya disuelto. Abrir la vaina de vainilla, sacar las semillitas del interior con ayuda de un cuchillo afilado; añadir las semillas y la vaina a la mezcla de agua y azúcar.<br />
Llevar a ebullición y cuando empiece a hervir bajar la lumbre al mínimo y dejar cocer durante 10 minutos. Apartar del fuego y dejar enfriar.</p>
<p><span style="color: #800080;"><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong></span> Añadir el café -frío- al jarabe y poner en la máquina de los helados. En cuestión de media hora el granizado estará listo.</p>
<p><span style="color: #800080;"><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong></span> Si no tenemos máquina de los helados. Poner la mezcla en el congelador y dejar congelar durante unas 6-8 horas mezclando con un tenedor cada 2 horas y justo antes de servir.</p>
<p><span style="color: #800080;"><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong></span> Al momento de servir, montar la nata con el azúcar y servir en copas individuales.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/102665062/Granizado-de-cafe"> Granizado de café con nata</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/08/12/granizado-de-cafe/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tarta Emiliana</title>
		<link>/2012/06/25/tarta-emiliana/</link>
		<comments>/2012/06/25/tarta-emiliana/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 25 Jun 2012 06:34:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Fiestas - Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[Hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[parmesano]]></category>
		<category><![CDATA[tarta salada]]></category>
		<category><![CDATA[Vinagre balsámico]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2223</guid>
		<description><![CDATA[Emilia Romagna, es una región situada al norte de Italia, por debajo de Lombardía y Veneto. Es también una de las zonas donde mejor se come, o al menos, donde tienen una tradición y excelencia culinaria de las más grandes del país de la bota. Claro, si se tiene en cuenta que en Italia no [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/06/tortino-gelato-parmi.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2312" title="tarta-helado-parmesano" alt="tarta con hojaldre" src="/wp-content/uploads/2012/06/tortino-gelato-parmi.jpg" width="509" height="763" /></a><br />
Emilia Romagna, es una región situada al norte de Italia, por debajo de Lombardía y Veneto. Es también una de las zonas donde mejor se come, o al menos, donde tienen una tradición y excelencia culinaria de las más grandes del país de la bota. Claro, si se tiene en cuenta que en Italia no existe un lugar donde se coma mal&#8230; o, mejor dicho, ni regular, ya os podéis imaginar lo que significa esto :)</p>
<p>En lo que a pasta fresca se refiere Emilia es la number one pero no se queda ahí&#8230; la carne de cerdo, el parmesano, el vinagre balsámico, etc, etc, etc. Por decir solo unas pocas cosas. Estas tres en concreto las encontramos en el plato de hoy que además de ser productos de gran calidad por separado, juntos se combinan a la perfección.<span id="more-2223"></span></p>
<p>Hace ya algunos años que probé un plato parecido durante una mini escapada de fin de semana que hicimos a Parma. Esos mismos años llevo pensando que tengo que probar a hacerla en casa. La receta original no llevaba el helado de parmesano pero creo que le va estupendamente, al menos a mí el toque del helado frío con el resto caliente&#8230; uhmm, me encanta!</p>
<p>La <em>pasta di salame</em> es una especie de salchicha fresca hecha con diferentes partes del cerdo y especias. Supongo que será difícil de encontrar pero es fácil de sustituir con una salchicha fresca de buena calidad que se pueda comer &#8220;casi&#8221; cruda (ya sabéis que la carne de cerdo es mejor hacerla bien siempre pero a la pasta di salame y a las salchichas a ver quien es el guapo que dice que no ;)</p>
<p>Pues nada, os dejo con la receta que es un poco larga pero que no os desanime la idea porque, aunque pueda parecer que tiene muchos pasos, es muy muy fácil.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 4 personas:</span></strong></span><br />
<strong> 1 lámina de hojaldre</strong><br />
<strong> 75 gr de pasta de salame o salchicha fresca</strong><br />
<strong> 2 cebollas rojas</strong><br />
<strong> Mantequilla</strong><br />
<strong> Azúcar</strong><br />
<strong> Sal, pimienta y nuez moscada</strong><br />
<strong> 200 ml de leche</strong><br />
<strong> 100 gr de parmesano rallado</strong><br />
<strong> 150 ml de vinagre balsámico</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;"><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span> </span></strong>Lo primero es preparar el helado: en un cazo poner la leche y el queso rallado. Calentar removiendo hasta que el parmesano se haya derretido (no se derretirá completamente pero si quedan trocitos no pasa nada). Añadir sal, pimienta y nuez moscada. Tiene que quedar bastante sabroso sin llegar a estar salado.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 2</span></strong> Dejar enfriar y poner en la máquina de hacer helados. Estará listo en una media hora. Reservar en el congelador hasta el momento de servir.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 3</span> </strong>Pelar las cebollas, cortarlas por la mitad y cocerlas al vapor durante unos 20-25 minutos. Dejar enfríar.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 4</span> </strong>Aliñar la pasta di salame o la salchicha con un poco de aceite de oliva. La pasta di salame tiene muchas especias y sabor por lo que no hay que echarle sal pero si utilizáis salchicha quizás le venga bien un poco de sal y pimienta.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 5</span> </strong>Cortar 4 discos de hojaldre (yo lo hecho ayudándome con un platillo de esos del café) y disponerlos en una fuente de horno forrada con papel de horno.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 6</span> </strong>Con los trozos de hojaldre que sobran, crear un borde con el que decoraremos cada uno de los discos (se pega con un poco de agua)<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 7</span> </strong>Poner media cebolla en el centro de cada uno de los discos, eliminar 1-2 capas centrales para dejar un agujero al centro.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 8</span> </strong>Rociar ligeramente la superficie del hojaldre y de la cebolla con un poco de mantequilla derretida y espolvorear con azúcar (no mucho, es sólo para caramelizar).<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 9</span> </strong>Cocer en el horno caliente a 200 ºC durante 20-25 minutos.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 10</span> </strong>Pasado este tiempo, sacar los hojaldres del horno y rellenar la cebolla con la salchicha. Poner de nuevo en el horno, esta vez con el grill durante 10 minutos o hasta que la superficie esté dorada.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 11</span> </strong>Poner a calentar a fuego alto el vinagre balsámico con el azúcar, remover hasta que se haya derretido. Llevar a ebullición y dejar cocer hasta que el volumen se haya reducido a la mitad y la salsa se haya vuelto densa.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 12</span> </strong>Servir los hojaldres con una bolita de helado de parmesano. Decorar con la crema de vinagre balsámico y un poco de pimienta.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/98156971/Tarta-Emiliana">Tarta Emiliana</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/06/25/tarta-emiliana/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>19</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.781 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:56:49 -->
