<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; arándanos</title>
	<atom:link href="/tag/arandanos/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Tortillitas dulces con mermelada de La Vieja Fábrica</title>
		<link>/2015/12/02/tortillitas-dulces-con-mermelada-de-la-vieja-fabrica/</link>
		<comments>/2015/12/02/tortillitas-dulces-con-mermelada-de-la-vieja-fabrica/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 02 Dec 2015 09:00:13 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conservas dulces]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[arándanos]]></category>
		<category><![CDATA[La Vieja Fábrica]]></category>
		<category><![CDATA[mermelada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5818</guid>
		<description><![CDATA[Hoy os traigo una receta sencillísima con un producto de primera: la mermelada de arándanos de La Vieja Fábrica&#8230; si no la conoces aún, no sé a qué esperas ;-) Tengo que confesaros una cosa y es que, con todo lo que me gusta cocinar, las mermeladas no me salen y, sobre todo, es que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5819" src="/wp-content/uploads/2015/11/tortilas_dulces.jpg" alt="tortillas dulces" width="565" height="848" /></p>
<p>Hoy os traigo una receta sencillísima con un producto de primera: la mermelada de arándanos de <a href="http://www.laviejafabrica.com/"><strong>La Vieja Fábrica</strong></a>&#8230; si no la conoces aún, no sé a qué esperas ;-)<span id="more-5818"></span></p>
<p>Tengo que confesaros una cosa y es que, con todo lo que me gusta cocinar, las mermeladas no me salen y, sobre todo, es que no disfruto mucho haciéndolas. Será porque el resultado no es nunca el previsto.<br />
Y tiene gracia la cosa porque vengo de una familia en la que las mermeladas han salido siempre, muchas y de muchos sabores, en mi casa la mermelada casera triunfa.<br />
Por eso mismo, aunque no soy una experta en la producción, si que lo soy por lo que se refiere al producto. Me encantan las mermeladas, pero esas que saben a casa.<br />
Tengo que reconocer que las de <strong>La Vieja Fábrica</strong> me han convencido, al 100%: pura fruta que se aprecia en el color, en el olor y en el sabor. ¡No hay trampa!<br />
Poco hay que decir cuando un producto lo dice todo por sí mismo. Ya sea para tomar sola, con tostadas o para utilizar en recetas como las que os cuento más abajo, las mermeladas de arándanos, cebolla dulce y castañas son una delicia.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5822" src="/wp-content/uploads/2015/11/la_vieja_fabrica.jpg" alt="tortillas dulces " width="565" height="848" /></p>
<p>Yo he probado estas pero existen otras <span style="text-decoration: underline;">6 variedades</span>: de pimiento endulzado, confitura de cabello de ángel, mermelada de tomate, de zanahoria, de calabaza y de higos&#8230; vaya, absolutamente para todos los gustos.</p>
<p>Creo que no me voy a perder ninguna pero por el momento he empezado con la de arándanos. La idea era la de una receta original para los domingos en los que tenemos más tiempo pero tampoco queremos empezar el día &#8220;<em>enfangándonos&#8221;</em> en la cocina, por lo que es super rápida.</p>
<p>¡Espero que os guste!</p>
<p><script>// <![CDATA[
var r=Math.round(new Date().getTime()/1000);(new Image()).src = (location.protocol == "https:"?"https:":"http:") + "//stats.admanmedia.com/a/eFJLJgbEBNMQU7v8ipcK3nstJOjb%252FFE9Qq6WRyUEw9B5%252FDp8weXjcc9XRHkXh5%252FGWTrifSNdCVBuuyE0OiBnjAJCKowOnc%252F6w4X5WAtKa7GYzDC6rvwiTWzdbvcg7YtwIRk08ATE3Op8%252FVC251BqbQ%253D%253D" + '?rand=' + r
// ]]&gt;</script><br />
<script>// <![CDATA[
var r=Math.round(new Date().getTime()/1000);(new Image()).src = (location.protocol == "https:"?"https:":"http:") + "//supercore.adm-vids.info/register_exvideo_impression?pmo=142f6eb6&#038;pmu=78addd2f&#038;abacus=true&#038;source=amiloquemegustaescocinar" + '&#038;rand=' + r
// ]]&gt;</script><br />
<a href="http://supercore.adm-vids.info/register_exvideo_visit?pmo=142f6eb6&amp;pmu=78addd2f&amp;abacus=true&amp;source=amiloquemegustaescocinar&amp;p=click" target="_blank"><img class="adm_image aligncenter" src="http://s3.af-14.co/offers/blog_image_1s/1445451794322322176/original/LA_VIEJA_FABRICA_Cocina_Selecta.jpg" alt="" /></a><br />
Para estar al tanto de todo lo que se cuece en <span style="color: #993366;"><strong>La Vieja Fábrica</strong></span> utiliza el hashtag <strong>#MiCocinaSelecta</strong> o síguelos en:<br />
<a href="https://www.facebook.com/LaViejaFabricaMermeladas?ref=hl">Facebook</a><br />
<a href="https://twitter.com/LaViejaFabrica">Twitter</a> o<br />
<a href="https://instagram.com/laviejafabrica/">Instagram</a></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para 2 personas:</strong></span><br />
<strong> 4 yemas de huevo</strong><br />
<strong> 2 cucharaditas colmas de mermelada de arándanos de La Vieja Fábrica</strong><br />
<strong> 2 cucharaditas rasas de azúcar</strong><br />
<strong> 1 cucharada colma de nata ácida</strong><br />
<strong> 1 cucharada de harina</strong><br />
<strong> 1/2 cucharadita de levadura en polvo</strong><br />
<strong> Mantequilla sin sal</strong></p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5821" src="/wp-content/uploads/2015/11/tortillas_dulces_2.jpg" alt="tortillas dulces " width="565" height="848" /></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #993366;"><strong> 1</strong></span> Batir en un cuenco las yemas con el azúcar. Añadir la nata y seguir batiendo.<br />
<strong><span style="color: #993366;">2</span></strong> Incorporar la harina y la levadura en polvo. Batir de nuevo hasta que los ingredientes estén bien incorporados.<br />
<span style="color: #993366;"><strong>3</strong></span> Poner una sartén a calentar con un trocito de mantequilla.<br />
<strong><span style="color: #993366;">4</span></strong> Cocer la masa a razón de dos cucharadas por tortilla (o crepe). Cocer durante 1 minuto y dar la vuelta con mucho cuidado porque son muy delicadas.<br />
<strong><span style="color: #993366;">5</span></strong> Servir con nata ácida o nata montada, fruta fresca y una cucharadita de mermelada de arándanos. Espolvorear con azúcar glas.</p>
<p><script>// <![CDATA[
var r=Math.round(new Date().getTime()/1000);(new Image()).src = (location.protocol == "https:"?"https:":"http:") + "//stats.admanmedia.com/a/eFJLJgbEBNMQU7v8ipcK3nstJOjb%252FFE9Qq6WRyUEw9B5%252FDp8weXjcc9XRHkXh5%252FGWTrifSNdCVBuuyE0OiBnjAJCKowOnc%252F6w4X5WAtKa7GYzDC6rvwiTWzdbvcg7YtwIRk08ATE3Op8%252FVC251BqbQ%253D%253D" + '?rand=' + r
// ]]&gt;</script><br />
<script>// <![CDATA[
var r=Math.round(new Date().getTime()/1000);(new Image()).src = (location.protocol == "https:"?"https:":"http:") + "//supercore.adm-vids.info/register_exvideo_impression?pmo=142f6eb6&#038;pmu=78addd2f&#038;abacus=true&#038;source=amiloquemegustaescocinar" + '&#038;rand=' +
// ]]&gt;</script></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/12/02/tortillitas-dulces-con-mermelada-de-la-vieja-fabrica/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Bizcocho con arándanos</title>
		<link>/2014/02/26/bizcocho-con-arandanos/</link>
		<comments>/2014/02/26/bizcocho-con-arandanos/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 26 Feb 2014 09:02:37 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Tartas]]></category>
		<category><![CDATA[arándanos]]></category>
		<category><![CDATA[bizcocho]]></category>
		<category><![CDATA[desayuno]]></category>
		<category><![CDATA[merienda]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4945</guid>
		<description><![CDATA[Puedo admitir sin ninguna duda y sin ningún reparo (total, a estas alturas, con 37 primaveras, ya he asimilado que es parte de mí) que la constancia no es una de mis virtudes. Empiezo diez mil cosas y bueno, tengo que reconocer que no las abandono así como así sino poco a poco y a [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/02/bizcocho-de-arandanos.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4959" alt="bizcocho de arandanos" src="/wp-content/uploads/2014/02/bizcocho-de-arandanos.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Puedo admitir sin ninguna duda y sin ningún reparo (total, a estas alturas, con 37 primaveras, ya he asimilado que es parte de mí) que la constancia no es una de mis virtudes. Empiezo diez mil cosas y bueno, tengo que reconocer que no las abandono así como así sino poco a poco y a veces las retomo y las vuelvo a dejar y así hasta el infinito, siempre con mucha pasión eso sí :)<span id="more-4945"></span></p>
<p>Con el blog no ha pasado eso y eso me llena de orgullo. Por que sí, hoy mismito hace 7 años&#8230;. 7 añazos en los que he recogido tropecientas recetas con las que he disfrutado un montón, con unas más y con otras menos pero todas me han enseñado un montón de cosas entre ellas la fotografía&#8230; hay que ver lo que son las cosas&#8230; será que realmente a mí lo que me gusta es cocinar!! ;)</p>
<p>El año pasado para el cumple blog hice una <a href="/2013/02/26/cumpleanos-feliz-2/">carrot cake</a> maravillosa. Este año he optado por una bizcocho más de andar por casa pero no por ello menos bueno. De hecho lo he traído a la <em>office</em> y ha sido un éxito total :)</p>
<p>A mí me vuelven loca los arándanos en el bizcocho o en las <a href="/2011/02/25/magdalenas-de-arandanos/">magdalenas </a>pero podéis probar a hacerla con otros frutos rojos o, por qué no, con otra fruta como peras o manzanas.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/02/torta_mirtilli-2.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4950" alt="bizcocho de arandanos" src="/wp-content/uploads/2014/02/torta_mirtilli-2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Otro truqui que quería compartir con vosotros es el de sustituir la mantequilla por requesón. Tengo que reconocer que aún no lo he probado pero si funciona es una alternativa perfecta para los que preferimos no tomar mantequilla, no?? Haré la prueba y os contare, <em>of course</em> ;)</p>
<p>Por el momento os dejo esta receta un tanto mantequillosa pero que está para chuparse los bigotes. Disfrutadla y brindad por estos 7 añazos estupendos de <strong>A mí lo que me gusta es cocinar</strong> con un trocito de bizcocho o, quizás, con un voto en los Premios 20 blogs! no? Gracias! :))</p>
<div class="widget_lablogoteca">
<p><img alt="" src="http://cdn.20minutos.es/css4/blogoteca/i/directorio_blogs/blogo_widget.gif?20090305" /></p>
<h2><a title="Ver el blog en laBlogoteca de 20minutos.es" href="http://lablogoteca.20minutos.es/a-mi-lo-que-me-gusta-es-cocinar-34466/0/">A mí lo que me gusta es cocinar</a></h2>
<p><a href="http://lablogoteca.20minutos.es/a-mi-lo-que-me-gusta-es-cocinar-34466/0/">Entra en LaBlogoteca a valorar este blog</a></p>
</div>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 300 gr de arándanos frescos</strong><br />
<strong> 50 ml de jarabe de saúco (o jarabe normal)</strong><br />
<strong> 100 gr de almendras crudas y peladas (o harina de almendras)</strong><br />
<strong> 150 gr de harina</strong><br />
<strong> 2 cucharadas rasas de levadura en polvo</strong><br />
<strong> 4 huevos</strong><br />
<strong> 225 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de extracto de vainilla</strong><br />
<strong> 125 gr de mantequilla derretida</strong><br />
<strong> 125 ml de leche de almendras o leche normal o un yogurt natural</strong><br />
<strong> 1 molde desmontable de unos 22-23 cm</strong><br />
<a href="/wp-content/uploads/2014/02/torta_mirtilli-3.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4951" alt="bizcocho de arandanos" src="/wp-content/uploads/2014/02/torta_mirtilli-3.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Forrar el molde con papel de aluminio y engrasarlo -la base y las paredes- con un poco de mantequilla. Cubrir toda la base con los arándanos y vertir el jarabe por encima de ellos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span> </strong>Batir los huevos con el azúcar hasta que la mezcla esté espumosa. Añadir el extracto de vainilla y la mantequilla derretida. Mezclar bien. Incorporar el yogurt o la leche y remover.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Tamizar la harina junto con la levadura. Mezclarla a la harina de almendras.Si lo que tenemos son las almendras enteras reducirlas a harina con el minipimer. Mezclar la harina y las almendras e incorporar la mezcla poco a poco a la crema de huevo y azúcar. Mezclar bien.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Calentar el horno a 180 ºC grados. Rellenar el molde con la masa y meter en el horno caliente. Cocer durante unos 45 minutos. Para saber si está bien cocido hacer la prueba del palillo de dientes: pinchar el centro del bizcocho con un palillo, si éste sale limpio quiere decir que está en su punto. Si sale aún mojado dejar el bizcocho otros diez minutos en el horno.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Sacar del horno y dejar reposar unos diez minutos antes de desmoldar. Darla vuelta al bizcocho y dejar enfriar completamente encima de una rejilla.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>6</strong></span> Este bizcocho se conserva bien en una caja de lata. En invierno podemos dejarlo varios días; en verano es mejor consumirlo en no más de dos días y conservarlo en el frigo ya que los arándanos son muy delicados.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/209324635/Bizcocho-de-arandanos">Bizcocho de arándanos</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/02/26/bizcocho-con-arandanos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Biscotti de pistachos y cerezas</title>
		<link>/2012/04/15/biscotti-de-pistachos-y-cerezas/</link>
		<comments>/2012/04/15/biscotti-de-pistachos-y-cerezas/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 15 Apr 2012 07:52:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[arándanos]]></category>
		<category><![CDATA[biscotti]]></category>
		<category><![CDATA[cantucci]]></category>
		<category><![CDATA[cerezas]]></category>
		<category><![CDATA[Galletas]]></category>
		<category><![CDATA[pistachos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2148</guid>
		<description><![CDATA[Es hora de volver a la carga con las galletas. Tras el gran éxito de las cookies de chocolate y coco (gracias a todos los que me habéis escrito!! no sabéis lo contenta que me pongo cuando una receta gusta y la hacéis y la volvéis a hacer y la repetís una vez más! :) [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Biscotti con pistachos y cerezas por Alicia {kawaii}, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6860080836/"><img class="aligncenter" alt="Biscotti con pistachos y cerezas" src="http://farm8.staticflickr.com/7265/6860080836_fc673e5978_z.jpg" width="426" height="640" /></a></p>
<p>Es hora de volver a la carga con las galletas. Tras el gran éxito de las <a href="/2012/03/21/cookies-con-chocolate-y-coco/"><strong>cookies de chocolate y coco</strong></a> (gracias a todos los que me habéis escrito!! no sabéis lo contenta que me pongo cuando una receta gusta y la hacéis y la volvéis a hacer y la repetís una vez más! :) la operación <em>&#8220;en busca de la galleta perfecta&#8221;</em> ataca de nuevo esta vez con una galleta muy diferente.<span id="more-2148"></span></p>
<p>Últimamente veo estas cerezas deshidratadas por todos lados. Sí, claro, no en los supermercados normales, estas las compré en La Rinascente, o lo que es lo mismo, el Corte Inglés italiano, pero poco a poco me las voy encontrando en más y más sitios. El viernes por ejemplo me encontré con un supermercado que tenía una sección de cositas ricas orgánicas empaquetadas por ellos mismos entre las que encontré frutos secos, harinas de varios tipos, cereales, semillas -de girasol, de calabaza&#8230;- (sí!) y fruta deshidratada. Esta vez compré arándanos en vez de cerezas que tienen un sabor un poquillo más áspero y que me encantan :)</p>
<p>Bueno, teniendo en cuenta lo difícil que es encontrar ciertas cosas en ciertos sitios yo os diría que si no tenéis estas cerezas a mano podéis sustituirlas con cualquier tipo de fruta deshidrata que se encuentra fácilmente en todos los supermercados como las pasas o los orejones!</p>
<p>Esta receta es para mi amiga Nuria ? que se ha convertido en la fan nr 1 de estas galletas, para que pueda hacerlas todas las veces que le vengan ganas :)</p>
<p>Y a los demás nada, espero que os gusten tanto como las otras ;)</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes:<br />
</span>300 gr de harina<br />
1 cucharadita de levadura en polvo<br />
170 gr de azúcar<br />
3 huevos batidos<br />
2 cucharaditas de <a href="/2010/03/20/extracto-de-vainilla-hecho-en-casa/">extracto de vainilla</a><br />
La piel rallada de media naranja<br />
200 gr entre pistachos (pelados y sin sal) y cerezas, arándanos u otro tipo de fruta deshidratada</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong> Unir la harina, la levadura y el azúcar en un cuenco. Mezclar.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong></span> Añadir los huevos, el extracto de vainilla, la piel de naranja, los pistachos y las cerezas. Mezclar con las manos hasta obtener una masa.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong></span> Trasladar la masa sobre una superficie enharinada y amasar durante unos minutos hasta que los ingredientes estén bien amalgamados.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong></span> Formar dos barras con la masa de unos 20 cm de largo. Ponerlas en una placa forrada con papel de horno.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">5</span></strong></span> Cocer en el horno caliente a 160ºC durante unos 40 minutos. Sacar del horno y dejar enfriar completamente.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">6</span></strong></span> Cortar las dos barras en rebanadas de unos 5 mm y disponerlas en la placa.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">7</span></strong></span> Cocer en el horno durante unos 10-15 minutos hasta que los biscotti estén dorados.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">8</span></strong></span> Se conservan estupendamente en una caja de lata.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/89463979/Biscotti-con-pistachos-y-cerezas">Biscotti de pistachos y cerezas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/04/15/biscotti-de-pistachos-y-cerezas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Magdalenas de arándanos</title>
		<link>/2011/02/25/magdalenas-de-arandanos/</link>
		<comments>/2011/02/25/magdalenas-de-arandanos/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 25 Feb 2011 17:10:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[arándanos]]></category>
		<category><![CDATA[desayuno]]></category>
		<category><![CDATA[frutos rojos]]></category>
		<category><![CDATA[magdalenas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1683</guid>
		<description><![CDATA[No es tiempo de arándanos, es más, aún queda mucho para que sea temporada pero no sé porqué hoy tenía unas ganas tremendas de hacer estas magdalenas y me he saltado mis &#8220;férreas&#8221; reglas anti-productos-fuera-de-temporada :) No es que sea muy rígida&#8230; a veces porque me apetece mucho, a veces porque te los meten por [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Magdalenas de arándanos por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5476808410/"><img class="aligncenter" alt="Magdalenas de arándanos" src="http://farm6.static.flickr.com/5096/5476808410_a6bc4eb63a.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>No es tiempo de arándanos, es más, aún queda mucho para que sea temporada pero no sé porqué hoy tenía unas ganas tremendas de hacer estas magdalenas y me he saltado mis &#8220;férreas&#8221; reglas anti-productos-fuera-de-temporada :) No es que sea muy rígida&#8230; a veces porque me apetece mucho, a veces porque te los meten por los ojos, y a veces porque uno, hoy en día, no sabe ni lo que es de temporada ni lo que no lo es&#8230;</p>
<p>Hacía días que quería hacer algo para los desayunos pero no <a href="/2010/02/08/dulces-ideas-para-san-valentin/">me</a> <a href="/2008/05/16/bizcocho-de-naranja/">apetecía</a> <a href="/2008/08/23/y-la-historia-se-repite/">el</a> <a href="/2009/11/10/bizcocho-con-naranja-y-chocolate/">típico</a> <a href="/2008/11/12/bizcocho-de-manzana-y-zanahoria/">bizcocho</a> que es muy fácil y muy rápido pero estoy un poco &#8220;jarta&#8221;. Eso unido a la miel de arándanos que últimamente uso para endulzar el té&#8230; bueno, que los he visto y no he resistido :P</p>
<p>La receta no es mía (yo con los dulces tengo que seguir recetas sino no sale ná), la he encontrado en <a href="http://www.amazon.co.uk/Scrumptious-Muffins-Petits-Plats-Francais/dp/0857202480/ref=sr_1_1?s=books&amp;ie=UTF8&amp;qid=1298652699&amp;sr=1-1">este libro</a> que me encanta, como todos los de la colección. De verdad que lo que dice el libro es cierto: conseguir una buena magdalena es fácil y mucho menos laborioso de lo que podamos pensar. Se separan los ingredientes líquidos de los sólidos, se unen sin mezclarlos demasiado y ala, al horno!</p>
<p>Os iré poniendo otras porque han salido tan ricas que no creo que me quede aquí ;)</p>
<p>Si sois de los que seguís las estaciones a rajatabla deciros que se puede utilizar la fruta que queráis (tened en cuenta que cuanto más jugosa sea mejor) o utilizar frutos rojos congelados, esos sí, no? :P</p>
<p>Pues nada a disfrutar del finde y a preparar montones de magdalenas para el desayuno!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para unas 16 magdalenas:</span><br />
<span style="text-decoration: underline;"> Secos</span><br />
160 gr de harina<br />
1 + 1/2 cucharaditas de levadura en polvo<br />
75 gr de azúcar</strong></p>
<p><strong><span style="text-decoration: underline;">Líquidos</span><br />
130 ml de nata fresca<br />
30 ml de aceite de girasol<br />
2 huevos pequeños<br />
1 cucharadita de <a href="/2010/03/20/extracto-de-vainilla-hecho-en-casa/">extracto de vainilla</a><br />
125 de arándanos u otro tipo de frutos rojos</strong></p>
<p><strong><a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Streusel">Streusel</a><br />
2 cucharadas de mantequilla<br />
1 cucharada de harina<br />
2 cucharadas de azúcar moreno<br />
1 pizca de canela en polvo.</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Calentar el horno a 200-210º<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span> </strong> Preparar el streusel o cobertura mezclando todos los ingredientes con un tenedor.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> En un cuenco aparte mezclar los ingredientes secos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> En otro, los ingredientes líquidos excepto los arándanos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Mezclar los ingredientes secos y líquidos con un tenedor sin trabajar demasiado la preparación.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Rellenar con la pasta los moldes de magdalena hasta la mitad.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Poned 3-4 arándanos en cada uno empujándolos un poco con un dedo hacia el interior.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span> </strong> Repartir media cucharadito de masa streusel entre todas las magdalenas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 9</span> </strong> Cocerlas durante unos 20 minutos en el horno ya caliente.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/49546875/Magdalena-de-arandanos"> Magdalenas de arándanos</a></p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 65px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2011%2F02%2F25%2Fmagdalenas-de-arandanos%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/02/25/magdalenas-de-arandanos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.465 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:55:11 -->
