<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; arroz</title>
	<atom:link href="/tag/arroz/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Desayunos sin leche</title>
		<link>/2015/11/11/desayunos-sin-leche/</link>
		<comments>/2015/11/11/desayunos-sin-leche/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 11 Nov 2015 06:15:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bebidas]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[almendras]]></category>
		<category><![CDATA[arroz]]></category>
		<category><![CDATA[chai]]></category>
		<category><![CDATA[leche vegetal]]></category>
		<category><![CDATA[veggy milks]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5800</guid>
		<description><![CDATA[Las modas cambian&#8230; como la vida. Hace unos años las grasas eran un horror, y más tarde empezaron a darnos el tostón con el aceite de oliva y sus mil y una virtudes. Luego llegó el momento del pescado azul, los Omega-3, la soja, el tofu, el veggy, el vegan, el crudismo, el no-meat monday [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5803" src="/wp-content/uploads/2015/11/dairy-free21.jpg" alt="desayunos sin leche" width="565" height="848" /></p>
<p>Las modas cambian&#8230; como la vida. Hace unos años las grasas eran un horror, y más tarde empezaron a darnos el tostón con el aceite de oliva y sus mil y una virtudes. Luego llegó el momento del pescado azul, los Omega-3, la soja, el tofu, el veggy, el vegan, el crudismo, el no-meat monday y, por qué no, el dairy-free. El caso es volvernos locos, no creéis? :P<span id="more-5800"></span></p>
<p>Con todo este follón&#8230; a ver quién es el guapo que se entera&#8230; pero una solución existe y en ella se basa la filosofía de mi alimentación.</p>
<p>En la era del boom de la alimentación y la gastronomía tenemos a-b-s-o-l-u-t-a-m-e-n-t-e de T-O-D-O! Yo cierro los ojos (y los oídos) cuando oigo hablar de extremismos en la alimentación: que si no carne, que si no pescado, que si no hidratos de carbono, que si no azúcar, que si no, que si no, que si no. Y si nos limitáramos a comer un poquito de todo lo que nos ofrece la naturaleza, haciendo ejercicio, encontrando un equilibrio entre lo que comemos, bebemos y nos movemos? Eliminando lo que no nos hace sentir bien y aprovechando lo que nos gusta y nos da energía? No me parece mal como plan&#8230; qué te parece? ;-)</p>
<p>En este super boom de nuevos alimentos como el kamut, la quinoa, las hamburguesas vegetales y demás yo he descubierto mi amor por las leches vegetales: de almendras, arroz, coco, avena, etc. Están todas estupendas y son una alternativa a la leche de vaca que a mí, personalmente, me encanta pero me resulta super pesada.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5804" src="/wp-content/uploads/2015/11/dairy-free.jpg" alt="desayunos sin leche" width="565" height="848" /></p>
<p>Durante años por las mañanas he tomado un café con leche superrico pero que me dejaba como si me hubieran dado una paliza ya desde temprano por la mañana. Ahora tomo estas leches maravillosas que puedes comprar o preparar tú mismo en casa.</p>
<p>Te apetece probar a tí también? Te traigo a continuación dos de mis recetas preferidas. Disfrútalas :)</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para la leche de almendras y moras:</strong></span><br />
<strong> 125 gr de almendras crudas peladas</strong><br />
<strong> 70 gr de moras</strong><br />
<strong> Jarabe de arce o azúcar integral de caña</strong></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<strong><span style="color: #993366;">1</span></strong> Para la leche de almendras: ponemos las almendras en remojo en abundante agua fría. Dejamos reposar 10-12 horas</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">2</span></strong> Pasado este tiempo escurrimos las almendras y añadimos de nuevo agua fría, 3 veces el volumen de las almendras. Batimos la mezcla con la batidora. Colamos conservando  el agua (que saldrá blanca) y con una cuchara prensamos bien las almendras para que saquen todo el sabor.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5805" src="/wp-content/uploads/2015/11/IMG_9246.jpg" alt="desayunos sin leche" width="600" height="450" /></p>
<p><strong><span style="color: #993366;">3</span></strong> Batimos las moras, las pasamos por un colador fino para eliminar las semillas y las añadimos a la leche. Añadimos jarabe de arce al gusto y removemos bien.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para el <em>chai latte</em>:</strong></span><br />
<strong> 1 vaina de vainilla</strong><br />
<strong> 3 ramitas de canela</strong><br />
<strong> 5 granos de pimienta de jamaica (allspice)</strong><br />
<strong> 5-6 vainas de cardamomo</strong><br />
<strong> 1 trozo de unos 2-3 cm de jengibre fresco</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de pimienta negra</strong><br />
<strong> 4-5 vainas de anís estrellado</strong><br />
<strong> 6-7 clavos de olor</strong><br />
<strong> 4 bolsitas de té negro</strong><br />
<strong> Leche de arroz o almendras</strong><br />
<strong> 600 ml de agua</strong><br />
<strong> Jarabe de arce</strong></p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5806" src="/wp-content/uploads/2015/11/especias.jpg" alt="desayunos sin leche" width="848" height="565" /></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #993366;"><strong> 1</strong></span> Para el concentrado chai: ponemos en un cazo el agua y todas las especias. Ponemos a calentar y dejamos que llegue a ebullición. Bajamos la lumbre y dejamos cocer durante 20 minutos. Pasado este tiempo añadimos las bolsitas de té y dejamos reposar 10 minutos. Colamos y dejamos enfriar.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">2</span></strong> Añadimos un par de cucharas de jarabe y lo conservamos en el frigo.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">3</span></strong> Para tomar calentamos nuestra leche vegetal preferida (la de almendras o arroz le va especialmente bien a este concentrado chai). Si queremos espuma podemos batir la leche una vez caliente. Mezclamos en una proporción de 1/3 de concentrado por 2/3 de leche. También está estupendo frío.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/11/11/desayunos-sin-leche/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Sopa de judías azuki</title>
		<link>/2014/02/03/sopa-de-judias-azuki/</link>
		<comments>/2014/02/03/sopa-de-judias-azuki/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 03 Feb 2014 20:04:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Confort food - Otoño/Invierno]]></category>
		<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[arroz]]></category>
		<category><![CDATA[Azuki]]></category>
		<category><![CDATA[calabaza]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4895</guid>
		<description><![CDATA[Frío, nieve, lluvia, viento. Estamos atraversando en este momento los días más feos del año. Incluso yo que no soy amante de las altas temperaturas durante estos días sueño con los 40 grados del verano. Y no es para menos. Al menos en Italia el 29, 30 y 31 se consideran los días más fríos [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/02/photo.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4896" alt="sopa de judías azuki" src="/wp-content/uploads/2014/02/photo.jpg" width="509" height="746" /></a></p>
<p>Frío, nieve, lluvia, viento. Estamos atraversando en este momento los días más feos del año. Incluso yo que no soy amante de las altas temperaturas durante estos días sueño con los 40 grados del verano. Y no es para menos. Al menos en Italia el 29, 30 y 31 se consideran los días más fríos del año: <em>i giorni della merla</em>, o lo que es lo mismo en castellano, los días del merlo.<span id="more-4895"></span><br />
Se dice, se cuenta que un merlo blanco creyendo que el invierno había acabado salió de su nido un 29 de enero. Lo que se encontró por el contrario fue un día lluvioso y frío que lo obligó a resguardarse en una chimenea. Debido al tiempo el merlo tuvo que pasar estos tres días allí y cuando al tercer día el tiempo mejoró un poco y pudo salir sus plumas blancas se habían oscurecido con la cenica de la chimenea. A partir de entonces todos los merlos son negros :)<br />
Dejando a un lado las leyendas por muy románticas que nos puedan parecer :) el frío que hace por estas tierras no es para nada romántico. Es más, le dan ganas a una de ponerse un jersey encima de otro, calcetines, gorro y meterse en la cama.<br />
Obviamente este tiempo tiene una gran ventaja y ésta es que es perfecto para disfrutar de sopas, cremas y potajes de los que soy una gran fan.<br />
La super sopa de hoy ha sido un gran descubrimiento: es completamente vegetariana y contiene la famosa judía azuki. Sí, sí, la judía azuki, conocida también como frijol o soja roja. Si no lo habéis hecho aún probadla, tiene pocas grasas, gran poder depurativo y es mucho más fácil de digerir que las judías comunes. Su sabor tiende al dulce de hecho en japón se utiliza en forma de pasta para hacer dulces e incluso helado (esto lo tengo que probar!!).<br />
La receta la he hecho un poco a ojímetro pero es que estas recetas de domingo en las que intento cocinar con lo que tengo me salen siempre un poco así ;)<br />
Abrigaros y a disfrutar!</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 4 puñados de azuki</strong> (más o menos 160-170 gr)<br />
<strong> ½ cebolla</strong><br />
<strong> 1 zanahoria</strong><br />
<strong> 1 trozo de calabaza</strong><br />
<strong> 4 puñados pequeñicos de arroz</strong><br />
<strong> Caldo vegetal</strong> (o agua y <a href="/2009/11/21/cubito-de-caldo-vegetal/">cubito vegetal</a>)<br />
<strong> Sal integral</strong><br />
<strong> Pimienta negra recién molida</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Poner en remojo las judías la noche de antes.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Al día siguiente poner en una cacerola un par de cucharadas de aceite de oliva. Pelar y picar la cebolla y la zanahoria. Rehogarlas en la cacerola con el aceite. Añadir los azuki y cubrir con el caldo (han de quedar totalmente cubiertas al menos 2-3 dedos por encima de las judías). Pelar y cortar la calabaza en dados, no demasiado pequeños, añadirlos a la cacerola. Llevar a ebullición, bajar la lumbre, tapar y dejar cocer durante al menos 30-40 minutos, removiendo de vez en cuando, hasta que las judías estén tiernas.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Salpimientar y añadir el arroz. Seguir la cocción hasta que el arroz esté en su punto. Es posible que haga falta añadir más caldo.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Servir caliente acompañado de unas tostadas de pan con un poco de aceite de oliva crudo y unas escamas de sal.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/204299855/Sopa-Azuki">Sopa de judías azuki con calabaza y arroz</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/02/03/sopa-de-judias-azuki/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>10</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Risotto con salsa de pimientos y vieiras</title>
		<link>/2012/03/18/risotto-con-salsa-de-pimientos-y-vieiras/</link>
		<comments>/2012/03/18/risotto-con-salsa-de-pimientos-y-vieiras/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 18 Mar 2012 12:20:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Arroz - Risotto]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[arroz]]></category>
		<category><![CDATA[pimiento]]></category>
		<category><![CDATA[pimiento amarillo]]></category>
		<category><![CDATA[risotto]]></category>
		<category><![CDATA[vieiras]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2128</guid>
		<description><![CDATA[Hace ya tanto tiempo que este risotto se ha convertido en un clásico en mi casa que no me acuerdo ni siquiera de dónde lo saqué. Me parece que buscando otra receta me quedé con la copla de esta salsa de pimientos tan fácil y tan rápida para dar un sabor diferente al arroz. Lo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/03/risotto-pimientos-vieiras.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3118" title="risotto-pimientos-vieiras" alt="receta risotto" src="/wp-content/uploads/2012/03/risotto-pimientos-vieiras.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Hace ya tanto tiempo que este risotto se ha convertido en un clásico en mi casa que no me acuerdo ni siquiera de dónde lo saqué.<span id="more-2128"></span></p>
<p>Me parece que buscando otra receta me quedé con la copla de esta salsa de pimientos tan fácil y tan rápida para dar un sabor diferente al arroz. Lo de la vieira no sé cómo llegó pero os aseguro que juntos son todo un espectáculo.</p>
<p>El risotto es otro de esos clásicos italianos que me gustan un montón. Me gusta incluso porque se puede hacer entre semana porque tarda lo que tarda en cocer el arroz, no lleva mucho tiempo y siempre me da la sensación de estar dándome un festín :) Pero no sé, a mí el risotto me sabe de invierno o, al menos, de frío y un poco de lluvia. Así con este color amarillito y la vieira coge un toque como más veraniego perfecto para el calorcito que está por llegar.</p>
<p>El risotto es un plato de Italia del norte, obviamente, haciendo más frío, sus platos típicos son más contundentes. Claro, hoy en día se come de todo en todas partes pero digamos que el risotto es para los lombardos como el cocido para los madrileños, los calçots para los catalanes o el gazpacho para los andaluces. El tipo de arroz que hay que utilizar para el risotto es muy importante, irá bien un arroz corto, poroso con un alto porcentaje de almidón, como el arborio o el carnaroli. Si no lo encontráis (aunque supongo yo que a estas alturas se podrá encontrar fácilmente en el super) yo siempre digo de utilizar el arroz bomba. No tiene tanto almidón pero absorbe bien los sabores así que creo que puede ir bien ;)</p>
<p>El arroz, cocinado así, admite casi cualquier tipo di ingrediente (salchicha, setas, tomate, calabacines, gambas&#8230;) Os dejo aquí algunas de mis recetas preferidas y apuntáos esta con las vieiras que está de vicio!:</p>
<p><a href="/2007/11/13/risotto-al-nero-di-seppia-con-gambas-y-sal-negra-de-hawaii/">Risotto al nero di seppia con gambas y sal nera de Hawaii</a></p>
<p><a href="/2009/09/23/risotto-con-filetes-de-perca/">Risotto con filetes de perca</a></p>
<p><a href="/2011/05/11/risotto-con-esparragos-y-gambas/">Risotto con espárragos y gambas</a></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
300 gr de arroz para risotto<br />
1 pimiento amarillo<br />
4 vieiras (limpias, sin el coral)<br />
1 l de caldo de verduras, caliente<br />
1/2 cebolla<br />
1 vaso de vino blanco seco<br />
1 cucharada de mantequilla<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong> Lavar y cortar en trozos el pimiento, eliminando el tallo y las semillas. Poner un cazo con agua y un poco de sal a hervir. Cocer el pimiento hasta que esté tierno. Sacar el pimiento del agua (y conservarla que nos puede servir) y pasarlo con la batidora para hacer una crema. Corregir de sal.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> En una cacerola poner una cucharada de mantequilla a derretir. Añadir la cebolla tritada y dejar que se ponga transparente. Añadir el arroz y dejar que se tueste un par de minutos moviendo de vez en cuando.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Verter el vino y dejar que se evapore.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong> Empezar a añadir el caldo caliente removiendo continuamente (podemos utilizar también el agua de cocción de los pimientos). Cuando el arroz absorva el caldo añadimos más (un cacito cada vez). Según el tipo de arroz tardará en cocer de 12-13 minutos hasta 18.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">5</span></strong> Cuando le queden unos 5 minutos podemos añadir la crema de pimientos. Probar la sal y seguir la cocción. Cuando esté en su punto añadir otra cucharada de mantequilla y remover bien.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">6</span></strong> En una sartén caliente con poquísimo aceite, saltear las vieiras por ambos lados. La cocción es muy rápida ya que tienen que quedar doradas fuera pero un poquillo crudas dentro para que sean super tiernas.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">7</span></strong></span> Servir el risotto acompañado de una vieira. Decorar con un poco de sal negra o pimienta recién molida.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/85821930/Risotto-con-salsa-de-pimientos-y-vieiras">Risotto con salsa de pimientos y vieiras</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/03/18/risotto-con-salsa-de-pimientos-y-vieiras/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>10</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Para los días de frio: Ris e erborin</title>
		<link>/2010/11/08/ris-e-erborin-arroz-y-perejil/</link>
		<comments>/2010/11/08/ris-e-erborin-arroz-y-perejil/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 08 Nov 2010 14:32:08 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Arroz - otros]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[arroz]]></category>
		<category><![CDATA[caldo]]></category>
		<category><![CDATA[caldo de carne]]></category>
		<category><![CDATA[otoño]]></category>
		<category><![CDATA[perejil]]></category>
		<category><![CDATA[sopa]]></category>
		<category><![CDATA[ternera]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1519</guid>
		<description><![CDATA[Parece que era ayer&#8230; y no, ya han pasado casi dos semanas desde que fui a Granada. He ido, he vuelto y he tenido una agenda que ni la de un ministro. En realidad creía que había pasado más tiempo porque han sido 15 días de aupa; la vida te da un palo y luego [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Ris e erborin por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5151198324/"><img class="aligncenter" alt="Ris e erborin" src="http://farm5.static.flickr.com/4126/5151198324_e5c8c7315c.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Parece que era ayer&#8230; y no, ya han pasado casi dos semanas desde que fui a Granada. He ido, he vuelto y he tenido una agenda que ni la de un ministro. En realidad creía que había pasado más tiempo porque han sido 15 días de aupa; la vida te da un palo y luego te muestra la otra mano con un ramo de rosas rojas y todo pasa tan rápido que a uno no le da tiempo ni a reaccionar&#8230; nos os gustaría que la vida a veces fuera más lenta???&#8230; a mí sí.<span id="more-1519"></span></p>
<p>Pues eso, que a lo tonto a lo tonto se nos ha venido el invierno encima. Suena a topicazo de los grandes pero es que es verdad, cuando llega noviembre solemos mirar atrás para ver a dónde se ha ido el año que acabábamos de empezar, hace dos días (como quien dice) estábamos en la playa tomando el sol y ahora calefacción, café calentito y mantita (a mi Neo le encanta :)</p>
<p>Otro topicazo: me encanta el otoño&#8230; pero es que es así!! Es la estación con los colores más chulos del año y tiene una cierta melancolía sin llegar a los lagrimones de tristeza del invierno. Al mercado llegan las granadas, las castañas y a mi mesa las sopas!! Mientras os estoy contando todo esto me estoy comiendo una <a href="/2008/10/19/crema-de-calabaza/">cremita de calabaza</a> que es una de mis preferidas :)</p>
<p style="text-align: left;">Ris e erborin proviene del dialecto milanés y significa arroz y perejil. De ahí salió el nombre para mi <a href="http://erborina.blogspot.com/">alter ego italiano</a> y del frío milanés sale esta sopa estupenda. En sus orígenes servía para aprovechar las sobras del <em>bollito</em> (léase <em>ll</em> como una l alargada, no como una elle de bollicao ;) un plato típico de estas zonas que se hace con carne hervida (<em>bollita</em>). Por cierto, lo tengo que hacer un día y enseñároslo porque no tiene mucha ciencia pero como todos los platos típicos tiene un peligro&#8230; :P<br />
Pues eso que con la carne y el caldo que sobraba del <em>bollito</em> se hacía esta sopa <em>scalda cuori</em> (calienta corazones). A mí me chifla! ;)<br />
<a title="Ris e erborin por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5149900332/"><img class="aligncenter" alt="Ris e erborin" src="http://farm2.static.flickr.com/1387/5149900332_4ddd7b1902.jpg" width="333" height="500" /></a><br />
<strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 2 personas:</span><br />
1 l y medio de caldo de carne o verduras<br />
150 gr de arroz<br />
1 buen puñado de perejil<br />
150 gr de ternera<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> En una cacerola poner una cucharada de aceite. Añadir la ternera cortada en trocitos pequeños y saltear un par de minutos. Salpimentar.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> Incorporar el caldo y llevar a ebullición. Corregir de sal y añadir el arroz. Remover.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Cocer unos 18-20 minutos hasta que el arroz esté en su punto.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Justo antes de servir añadir el perejil limpio, seco y picado finamente.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/41549369/ris-e-erborin">Ris e erborin</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/11/08/ris-e-erborin-arroz-y-perejil/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Menestra de verduras</title>
		<link>/2010/01/14/menestra-de-verduras/</link>
		<comments>/2010/01/14/menestra-de-verduras/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 14 Jan 2010 12:30:53 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[arroz]]></category>
		<category><![CDATA[arroz integral]]></category>
		<category><![CDATA[brécol]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[caldo]]></category>
		<category><![CDATA[cebolla]]></category>
		<category><![CDATA[jamón]]></category>
		<category><![CDATA[judías]]></category>
		<category><![CDATA[menestra]]></category>
		<category><![CDATA[sopa]]></category>
		<category><![CDATA[zanahoria]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1060</guid>
		<description><![CDATA[Una de las cosas bonitas del hacerse mayor es cuando te cambian los gustos. No sé a vosotros pero a mí cuando era pequeña se me ponían los pelos de punta con solo oir palabras como cazuela, menestra o potaje&#8230; arrrggg!! qué asco por dios!! Y ahora no sé, es que sólo con oler un [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Menestra de verduras por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4251531906/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4035/4251531906_a8c50ac83f.jpg" alt="Menestra de verduras" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Una de las cosas bonitas del hacerse mayor es cuando te cambian los gustos. No sé a vosotros pero a mí cuando era pequeña se me ponían los pelos de punta con solo oir palabras como cazuela, menestra o potaje&#8230; arrrggg!! qué asco por dios!! Y ahora no sé, es que sólo con oler un caldico mi cuerpo entra en paz con el mundo :)<span id="more-1060"></span></p>
<p>Aquí en Italia el <em>minestrone</em> se hace como dormir, beber o comer, casi todas las semanas toca. El nombre no es que sea lo más invitante del mundo pero os puedo asegurar que el sabor sí. La diferencia esencial que he visto con las menestras que hacemos en España es el uso de judías, nosotros usamos más las habas, no?? Bueno, supongo que la menestra cada cual la hace como le viene o como es tradición en su familia. Yo con las habas no me llevo bien (en esto todavía no me ha llegado el cambio) así que lo hago a la italiana que está <em>mu</em> rico! ;P</p>
<p>Puede que este haya sido uno de los platos que más haya disfrutado de los últimos tiempos, sobre todo después de las comilonas navideñas el cuerpo te pide una tregua y con este frío lo que te pide son platos a 200 grados&#8230; vaya, que ni <em>pintao</em>!</p>
<p>Y bueno, no tiene mucho que ver pero aprovecho para comentaros el encuentro que tuve ayer con un montón de alumnos del <a href="http://milan.cervantes.es/it/default.shtm"><span style="color: #ff6600;"><strong>Instituto Cervantes</strong></span></a> de Milán en la <a href="http://www.lafeltrinelli.it/fcom/it/home/pages/puntivendita/negozi/trova/lombardia/la-Feltrinelli-International-Milano.html">libreria internacional Feltrinelli</a> de Piazza Cavour&#8230; quizás alguno de ellos esté leyendo hoy el blog!! :D</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Gastronomía española en Feltrinelli con Amiloquemegustaescocinar por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4253911261/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4040/4253911261_a733f15563.jpg" alt="" width="500" /></a></p>
<p>Ayer pude disfrutar de una charla con la profesora y organizadora del evento <span style="color: #ff6600;"><strong>Carmen García-Beamud</strong></span> sobre gastronomía española; se habló de todo un poco: de las diferencias entre Italia y España, de productos típicos, de cultura gastronómica y también de <strong><span style="color: #ff6600;">Amiloquemegustaescocinar.com</span></strong>!</p>
<p><strong>Desde aquí me gustaría dar las gracias a Carmen y al Instituto Cervantes por este fantástico encuentro!</strong></p>
<p>Y siguiendo con las presentaciones, ya me imagino que os queda un poquito lejos pero no podía dejar de compartir con vosotros la exposición que realizaré en un <a href="http://www.cafenasta.com/"><strong><span style="color: #ff6600;">local</span></strong></a> de Legnano, ciudad muy cerca de Milán, que tendrá lugar el próximo <span style="color: #ff6600;"><strong>viernes 22</strong></span> :) Y con motivo de la presentación haremos una cena <em>typical spanish</em>: tapas, paella y sangría&#8230; olé! ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="La Spagna nel piatto por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4273113787/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4026/4273113787_b1dbfebc2a.jpg" alt="La Spagna nel piatto" width="500" height="354" /></a></p>
<p>A ver si consigo hacer alguna fotillo y así os cuento ;)</p>
<p>Pues nada, antes de que se me olvide de qué estábamos hablando aquí os dejo con esta sopa que resucita a los muertos.</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><strong><br />
2 lonchas finas de jamón<br />
1/2 cebolla o 1 chalota<br />
1 zanahoria<br />
1/2 calabacín<br />
1 patata grande<br />
200 gr de brécol<br />
150 gr de judías cocidas<br />
100 gr de arroz integral o arroz<br />
1/2 cucharadas de “</strong><strong><a href="/2009/11/21/cubito-de-caldo-vegetal/">cubito</a></strong><strong>” vegetal hecho en casa<br />
Aceite de oliva, sal y pimienta.</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><strong><br />
<span style="font-weight: normal;"> Lavar, pelar y cortar en trocitos el calabacín, la zanahoria, la patata y el brécol.<br />
En una olla grande sofreir la cebolla/chalota cortada finamente con un chorreoncito de aceite. Añadir el jamón cortado en trocitos pequeños.<br />
Incorporar las verduras y saltear un minuto.<br />
Añadir bastante agua (debe cubrir las verduras y sobrepasarlas al menos un par de dedos) y el “cubito” vegetal. En sustitución se puede usar caldo de verduras o un cubito normal.<br />
Cuando empiece a hervir añadir el arroz y proseguir la cocción hasta que esté en su punto. Si utilizamos arroz integral el tiempo de cocción será mucho más largo.<br />
Cuando falten unos diez minutos añadir las judías cocidas.<br />
Rectificar de sal y añadir pimienta al gusto.<br />
Servir calentito con un chorreoncito de un buen aceite de oliva.</span></strong></strong></p>
<p><strong><strong><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/25206725/Menestra-de-verdurass">Menestra de verduras</a></strong></strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/01/14/menestra-de-verduras/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Risotto con filetes de perca</title>
		<link>/2009/09/23/risotto-con-filetes-de-perca/</link>
		<comments>/2009/09/23/risotto-con-filetes-de-perca/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 23 Sep 2009 22:18:37 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Arroz - Risotto]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[arroz]]></category>
		<category><![CDATA[perca]]></category>
		<category><![CDATA[risotto]]></category>
		<category><![CDATA[salvia]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=872</guid>
		<description><![CDATA[La perca o esa gran desconocida. También un gran descubrimiento porque a este pobre pescadito, cuando lo compré, no le daba dos duros y luego, mira tú por donde, ha resultado ser super jugoso, super super bueno. Un triunfo, vaya! Otra recetas de esas superitalianas, esta vez de la zona de los lagos (Lago maggiore, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;"><a href="/wp-content/uploads/2009/09/risotto_perca.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3113" title="risotto_perca" src="/wp-content/uploads/2009/09/risotto_perca.jpg" alt="receta risotto" width="509" height="746" /></a>La <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Perca_fluviatilis">perca</a> o <em>esa gran desconocida</em>.</p>
<p>También un gran descubrimiento porque a este pobre pescadito, cuando lo compré, no le daba dos duros y luego, mira tú por donde, ha resultado ser super jugoso, super super bueno. Un triunfo, vaya!<span id="more-872"></span></p>
<p>Otra recetas de esas superitalianas, esta vez de la zona de los lagos (<a href="http://www.illagomaggiore.com/?set_language=it&amp;cl=it">Lago maggiore</a>, <a href="http://www.lagodigarda.it/">Lago di Garda</a>) porque nuestra amiga la perca le gusta andar por los ríos y los lagos :) La cocina de estas zonas está basada en gran parte en recetas con pescado de la zona que no son tan sabrosos como lo puedan ser los de mar y por eso las recetas incluyen salsas, fritos o frutos secos.</p>
<p>Con alguna excepción, a mi el pescado me gusta tal cual y por eso los de lago no los compro muy a menudo (&#8230;por no decir nunca). La perca es una de estas excepciones, me ha parecido un pescado jugoso y bueno de verdad.</p>
<p>La receta, <em>italianissima</em> como os decía, se llama <em>risotto al pesce persico</em> y en realidad éste último se enharina y fríe en mantequilla (muy usada en el norte de Italia), que estará muy bueno pero no sé si mis arterias y mis quilitos de más pueden soportarlo&#8230; porque al risotto se le pone también mantequilla&#8230; vaya, una bomba calórica!</p>
<p>Pues eso, que como a mí los fritos me sientan mal y luego la cocina me huele durante una semana he decidido pasarlo por la sartén con un poco de aceite de oliva&#8230; a la española y olé ;)</p>
<p>Resultado: un risotto para chuparse los dedos con algunas calorías menos pero sin renunciar al sabor!&#8230; parece un anuncio de la tele ;)</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 2 personas:</strong></span><strong><br />
160 gr de arroz<br />
[Nota: en Italia los arroces que se usan para hacer el risotto son las variedades Carnaroli, Acquarelle, Arborio o Vialone Nano. Si no encontrais estos tipos de arroz podéis usar cualquier variedad que sea de grano corto, poroso y rica en almidón, que soltará durante la cocción) como el arroz bomba]<br />
1 escalonia<br />
1/2 &#8211; 3/4 l de caldo de pescado<br />
1 vasito de vino blanco<br />
Un par de filetes -limpios- de perca<br />
Hojas de salvia<br />
Sal, mantequilla y aceite de oliva</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
En una olla de fondo grueso sofreir la escalonia pelada y cortada fina con un poco de aceite.<br />
Añadir el arroz y dejarlo que se tueste ligeramente removiendo para evitar que se pegue. Incorporar el vino y dejarlo evaporar.<br />
Empezar a añadir el caldo caliente poco a poco; a medida que el arroz vaya absorbiendolo id incorporando un poco más removiendo de vez en cuando para que el arroz vaya soltando el almidón.<br />
El arroz tardará en cocer unos 20 minutos; tiene que estar cocido pero quedar un poco entero (<em>al dente</em>).<br />
Mientras tanto cortar el pescado en filetes pequeños y asarlos a la plancha con un poco de aceite y algunas hojitas de salvia fresca.<br />
Cuando el arroz esté en su punto retirarlo del fuego y añadir una buena nuez de mantequilla.<br />
Servirlo caliente acompañado de los filetes de perca.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/20133576/Risotto-con-filetes-de-perca">Risotto con filetes de perca</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/09/23/risotto-con-filetes-de-perca/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>11</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>!Ole qué risotto!</title>
		<link>/2008/07/31/ole-que-risotto/</link>
		<comments>/2008/07/31/ole-que-risotto/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 31 Jul 2008 01:06:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Arroz - Risotto]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[arroz]]></category>
		<category><![CDATA[risotto]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/07/31/ole-que-risotto/</guid>
		<description><![CDATA[No sé si os pasa a vosotros pero a mí eso de hacer las maletas, coger el avión, colas, checkines, esperas… uff, es que no puedo, me entra un estrés… Será por eso que no me muevo mucho y cuando me muevo me quedo por aquí cerquita, los aviones me dan ansia y quien me [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><!-- .flickr-photo { border: solid 2px #000000; }.flickr-yourcomment { }.flickr-frame { text-align: left; padding: 3px; }.flickr-caption { font-size: 0.8em; margin-top: 0px; } --></p>
<div class="flickr-frame"><a href="/wp-content/uploads/2008/07/Risotto-con-crema-de-pimientos1.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3109" title="Risotto con crema de pimientos" src="/wp-content/uploads/2008/07/Risotto-con-crema-de-pimientos1.jpg" alt="receta risotto" width="509" height="763" /></a></div>
<p class="flickr-yourcomment">No sé si os pasa a vosotros pero a mí eso de hacer las maletas, coger el avión, colas, checkines, esperas… uff, es que no puedo, me entra un estrés…<br />
Será por eso que no me muevo mucho y cuando me muevo me quedo por aquí cerquita, los aviones me dan ansia y quien me lo habría dicho de pequeña que yo a 32 añazos estaría diciendo estas cosas!!! Pero es asín.<span id="more-485"></span><br />
Quizás este año sea diferente porque llevo dos meses en casa así que estoy relajá a más no poder y luego hacía siglos que no volvía a mi Torrenueva querida a pasar las vacaciones. Ahhhh, levantarse con el ruido de las olas, desayunar con el mar delante, ir al mercado a pie y traerse lo que a uno se le quede pegado al ojo, comer a las 5 de la tarde, siestorra y puesta de sol <em>clintoniana</em>… eso es vida, no? Bueno, sólo de pensarlo se me ponen los pelos de punta :P<br />
Además este año pasaremos por Cabo de Gata y para mí será la primera vez. Sí, soy granaína y no he estado nunca allí…. Y sí, mi novio-marío es italiano y conoce mejor que yo Andalucía… las cosas de la vida&#8230;<br />
Últimas recetillas antes de partir: un risotto realmente diferente, con una cremita de pimientos que le da un toque fantástico.<br />
El arroz para el risotto, como ya habré dicho más de una vez, debe ser un arroz de grano corto que ceda almidón. Aquí en Italia se usan las variedades Carnaroli, Acquarello y Vialone Nano. Creo que un equivalente bueno español para el risotto puede ser nuestro arroz bomba… me corrijan si estoy diciendo barbaridades ;)<br />
El polvo de oro es totalmente opcional, es un polvo comestible que se encuentra en las tiendas de alimentación y que mi madre me regaló porque sabe que me gustan todas estas pijadas… Tiene gracia que lo compró en Granada y lo hacen aquí en Milán, que bueno si lo piensas no es raro porque el risotto allo zafferano o, lo que es lo mismo, el risotto alla milanese lo sirven, o lo servían con una lámina de papel de oro, quizá porque es manjar de reyes :)</p>
<div class="flickr-frame"><a href="/wp-content/uploads/2008/07/Polvere-doro.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3110" title="Polvere d'oro" src="/wp-content/uploads/2008/07/Polvere-doro.jpg" alt="" width="509" height="806" /></a></div>
<p class="flickr-yourcomment">Y nada para acabar os dejo con una ideilla para quien quiera probar otra versión de esta misma receta, aún más especial y más rápida:<br />
En vez de la sepia y la berenjena hacedlo tal cual y a la hora de servir colocáis unas vieiras crudas super frescas en laminitas sobre el arroz…<br />
Bueno, para quitar el sentío ;)</p>
<div><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></span><br />
320 gr de arroz para risotto (tipo bomba)<br />
1 pimiento amarillo<br />
1 l de caldo de verduras<br />
1 vasito de vino blanco (mejor si es cava)<br />
1 escalonia<br />
Mejorana<br />
2 sepias<br />
1 berenjena<br />
Polvo de oro comestible (opcional)</strong></div>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span><br />
</strong>Lo primero es preparar las berenjenas para lo que las envolveremos en papel de plata y las asaremos en el horno a 190 grados durante 2 horas. Una vez pasado este tiempo, sacarlas del horno, pelarlas y cortarlas en tiritas salteándolas con un poquito de aceite en una sartén caliente. Corregir de sal.<br />
Luego pasamos a preparar las hamburguesas de sepia:<br />
Limpiar las sepias y pasarlas por la batidora hasta obtener una crema. No salarlas ya que la sepia es ya de por sí bastante sabrosa.<br />
Formar pequeñas hamburguesas y meter en el congelador diez minutos para que al cocerlas no pierdan la forma.<br />
Para preparar el puré de pimiento lo lavamos, cortamos en trozos grandes y cocemos en agua hirviendo hasta que esté blandito. Una vez cocido lo pasamos por la batidora. Debe quedar una cremita. Ajustar de sal y reservar.<br />
Pelar y cortar la escalonia, sofreirla en un poco de aceite de oliva, Cuando esté transparente añadir el arroz y saltearlo un minuto.<br />
Añadir el vino y dejar evaporar. Empezar a añadir el caldo de verduras caliente y a remover frecuentemente para que el arroz vaya soltantdo el almidón.<br />
Ir añadiendo el caldo poco a poco conforme el arroz “lo vaya pidiendo”. Casi al final de la cocción, es decir, más o menos a los 15 minutos añadir el puré de pimiento y continuar hasta que el arroz esté en su punto.<br />
Mientras que el arroz termina de hacerse asar las hamburguesas a la plancha en una sartén con un hilo de aceite.<br />
Servir el risotto con una hamburguesita, un poquito de berenjena y unas hojitas de mejorana fresca. Decorar con polvo de oro..</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/12812844/Risotto-con-crema-de-pimientos">Risotto con crema de pimientos, hamburguesa de sepia y berenjenas al horno</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/07/31/ole-que-risotto/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.476 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:55:27 -->
