<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; helado</title>
	<atom:link href="/tag/helado/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Helado de leche</title>
		<link>/2015/08/04/helado-de-leche/</link>
		<comments>/2015/08/04/helado-de-leche/#respond</comments>
		<pubDate>Tue, 04 Aug 2015 05:13:44 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[leche]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5458</guid>
		<description><![CDATA[Empezamos agosto, como no, con un helado. Este mes de julio ha sido un horror. Hemos tenido 40 grados que para Milán es mucha tela. Más que hacer helados lo que necesitaba era meterme yo en el congelador&#8230; uff Pero, para qué nos vamos a engañar, con calor o no a mí el verano me [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2015/08/helado-leche.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-5459" src="/wp-content/uploads/2015/08/helado-leche.jpg" alt="helado de leche" /></a>Empezamos agosto, como no, con un <strong>helado</strong>.<span id="more-5458"></span></p>
<p>Este mes de julio ha sido un horror. Hemos tenido 40 grados que para Milán es mucha tela. Más que hacer helados lo que necesitaba era meterme yo en el congelador&#8230; uff<br />
Pero, para qué nos vamos a engañar, con calor o no a mí el verano me sabe a <a href="/2014/06/11/helado-de-cafe-casero/">helado</a> y a <a href="/2009/07/13/sorbete_cacao_baileys/">sorbete</a> y a <a href="/2012/08/12/granizado-de-cafe/">granizado</a> y a&#8230; Larga vida a mis ex-colegas que me regalaron la máquina de los helados y desde entonces le estoy dando mucha, pero que mucha caña :)</p>
<p>Si no tenéis máquinita hacer helados en casa es muy fácil. Me repito más que el ajo pero me gusta siempre recordar que si no disponemos de heladera podemos preparar igualmente la receta, metemos la crema que hayamos preparado en el congelador y la sacamos cada 2/3 horas pasándola por la batidora. De este modo se rompen los cristales de hielo y se crea la textura típica del helado. Tendremos que repetir la operación al menos tres veces. Es un poco más lioso pero no imposible!</p>
<p>Te atreves con este helado de leche? Es lo más fácil del mundo. Al contener &#8220;poca&#8221; grasa y mucha agua, la textura es más la de un granizado pero verás qué rico y fresco, ideal para estas temperaturas :)</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5460" src="/wp-content/uploads/2015/08/helado-leche-2.jpg" alt="helado de leche" /></p>
<p style="text-align: left;"><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 500 ml de leche fresca entera</strong><br />
<strong> 50 ml de nata fresca</strong><br />
<strong> 100 gr de azúcar blanquilla</strong><br />
<strong> 1 pizca de sal</strong><br />
<strong> 1 cucharada de <a href="/2010/03/20/extracto-de-vainilla-hecho-en-casa/">extracto de vainilla</a></strong><br />
<strong> 50 gr de leche en polvo</strong></p>
<p style="text-align: left;"><strong><span style="color: #000000;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #000000;"> 1</span></strong> Mezclamos todos los ingredintes y batimos con la batidora hasta que estén bien amalgamados.<br />
<strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Ponemos en la máquina de hacer helados y accionamos. El helado estará listo en una media hora.<br />
<strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Si no tenemos heladera, ponemos la mezcla en el congelador y la sacamos cada dos/tres horas pasándola por la batidora, así romperemos los cristales de hielo y la mezcla se pondrá cremosa. Pasarla por la batidora al menos 3 veces y mantener el helado en el congelador hasta el momento de servir.<br />
<strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Servir decorado con bolitas de azúcar de colores.</p>
<p style="text-align: center;"><strong><span style="color: #000000;">¿Te ha gustado la receta? ¡Cuéntamelo en los comentarios! e inscríbete a la Newsletter (en alto a la derecha) para recibir directamente en tu buzón todas las recetas en PDF ¡para coleccionar!</span></strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/08/04/helado-de-leche/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Helado de café casero</title>
		<link>/2014/06/11/helado-de-cafe-casero/</link>
		<comments>/2014/06/11/helado-de-cafe-casero/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 11 Jun 2014 19:56:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[café]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5078</guid>
		<description><![CDATA[Llevo tres millones de años sin publicar :( Los que seguís el blog habitualmente habréis visto que han sido unas semanas un poco moviditas. Lo he tenido &#8220;caído&#8221; (pobrecito&#8230;) unos días pero ya estamos de vuelta! De hecho me estaba costando un montón decidirme por una receta para publicar porque el blog se ha parado [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5079" src="/wp-content/uploads/2014/06/helado-cafe.jpg" alt="helado de cafe" /></p>
<p>Llevo tres millones de años sin publicar :( Los que seguís el blog habitualmente habréis visto que han sido unas semanas un poco moviditas. Lo he tenido &#8220;caído&#8221; (pobrecito&#8230;) unos días pero ya estamos de vuelta!<span id="more-5078"></span></p>
<p>De hecho me estaba costando un montón decidirme por una receta para publicar porque el blog se ha parado unos días&#8230; la cocina no! ;)</p>
<p>La clave me la ha dado este calor insoportable que ha llegado hace sólo un par de días: un <strong>helado de café</strong>! claro que sí! He preparado <a href="http://www.marialunarillos.com/blog/2014/06/receta-de-helado-stracciatella.html">este delicioso helado straciatella</a> para María Lunarillos y con la misma base se me ha ocurrido hacer uno de café. Buenísimo!</p>
<p>No sé cómo ni por qué, ni en qué momento el helado de café se ha convertido en uno de mis preferidos. Por un lado me encanta el sabor y por otro, al mismo tiempo, lo encuentro super refrescante, mucho más que otros sabores &#8220;cremosos&#8221;.</p>
<p>En otras recetas del blog veréis que para dar cremosidad al helado utilizo la <strong>glucosa</strong> en polvo (que se puede comprar en las farmacias). En esta ocasión he probado el <strong><a href="http://www.marialunarillos.com/2337-azucar-muscovado.html">azúcar invertido</a></strong> que tiene la misma función que la glucosa: ayuda a que el helado casero conserve la cremosidad incluso de un día para otro porque no cristaliza. Esto ayuda mucho a la hora de hacer helados en casa cuya calidad, normalmente, es más flojilla de la de un buen helado artesanal.</p>
<p>Si no disponemos de la glucosa o del azúcar invertido podemos preparar nuestros helados con azúcar normal. El resultado es bueno pero se nota sin duda la diferencia, merece la pena probar :)</p>
<p>Por otro lado, para preparar este helado, he utilizado una crema con avellanas porque me gustaba la idea de añadir un toque de este fruto al café. Podéis utilizar una crema como la nocilla, incluso la clásica de chocolate o también evitar su uso. En este último caso aconsejo solo aumentar un poco (hasta 70 gr) la cantidad de azúcar.</p>
<p>Os dejo con este helado estupendo y espero vuestros comentarios!!<br />
<strong><br />
<span style="color: #000000;">Ingredientes:</span><br />
250 ml nata<br />
200 ml leche<br />
60 gr azucar<br />
15 gr azucar invertido<br />
2 cucharadas de café soluble<br />
40 gr de crema de avellanas (nocilla blanca)</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Mezclar la nata, la leche, el azúcar, el azúcar invertido, el café soluble, la crema de avellanas y batir con la batidora para que se mezcle bien la crema y el azúcar pero sin que llegue a montar.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Vertir la mezcla en la máquina de hacer helados y poner en marcha. Normalmente son necesarios unos 25-30 minutos (depende de la máquina que tengáis). Una vez que haya tomado la consistencia desea- da poner el helado en un recipiente y dejarlo reposar en el frigo algunas horas antes de servir.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Si no disponemos de máquina para los helados podemos proceder con el método tradicional: poner la mezcla en un recipiente tapado herméticamente y ponerlo directamente en el congelador. Cada hora o cada dos horas lo sacamos y lo batimos con la batidora, así se romperán los cristales de hielo y conseguiremos la consistencia cremosa típica del helado.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Sacarlo del congelador 10-15 minutos antes de servir.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/229258914/Helado-Cafe">Helado de café casero</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/06/11/helado-de-cafe-casero/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Recetas tradicionales italianas. II parte</title>
		<link>/2013/07/18/recetas-tradicionales-italianas-ii-parte/</link>
		<comments>/2013/07/18/recetas-tradicionales-italianas-ii-parte/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 18 Jul 2013 21:29:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Cassata]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta seca]]></category>
		<category><![CDATA[Sardinas]]></category>
		<category><![CDATA[Sicilia]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3249</guid>
		<description><![CDATA[Con el calor me vuelvo un poco vaga y me cuesta mucho ponerme delante del ordenador cuando llego a casa pero no quiero irme de vacaciones (aunque si en realidad aún queda bastante) sin publicar una segunda parte de las Recetas Tradicionales Italianas :) Esta vez le toca a Sicilia que nos viene que ni [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/07/pasta-con-le-sarde.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3250" title="recetas tradicionales italianas" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/07/pasta-con-le-sarde.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Con el calor me vuelvo un poco vaga y me cuesta mucho ponerme delante del ordenador cuando llego a casa pero no quiero irme de vacaciones (aunque si en realidad aún queda bastante) sin publicar una segunda parte de las Recetas Tradicionales Italianas :)<span id="more-3249"></span></p>
<p>Esta vez le toca a Sicilia que nos viene que ni pintada porque en verano es uno de los sitios en los que me gustaría estar&#8230; y a quién no?? Sicilia es sinónimo de sol, luz, mar, historia y buena gastronomía, por no hablar de la cercanía de esta tierra a mi Andalucía natal.</p>
<p>Estuve allí en el 2005, sólo 5 días pero me dio tiempo a pasar unas mini vacaciones maravillosas pasando por Catania, Agrigento, para luego recorrer todo el interior hacia el norte, hacia San Vito lo Capo y, para terminar Palermo. Un tour super rápido aunque como diría aquel, menos da una piedra. Querrá decir que tendremos que volver para disfrutar de su pescaíto y de especialidades que se encuentran solo allí como las frutas de mazapán, las &#8220;naranjitas&#8221; con ragú y las brioches que se comen en el desayuno con la granita.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/07/sicilia-11.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3252" title="recetas tradicionales italianas" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/07/sicilia-11.jpg" width="1128" height="1695" /></a></p>
<p>Sicilia tiene muchas otras cosas pero desgraciadamente a mí solo me da para presentaros dos. En esta ocasión una pasta con unos sabores muy árabes y una versión helada de la clásica cassata siciliana. Por cierto, hablando de cassata helada&#8230; no es la primera vez que lo recomiendo pero si pasáis por Granada id a la heladería Los Italianos. Tengo que reconocer que no es mi helado preferido pero una de sus especialidades de toda la vida es la cassata helada. La receta que os presento la he hecho pensando en ella&#8230; qué recuerdos!</p>
<p>Pero empecemos con el salado: unos espaguetis con sardinas o pasta con le sarde al más puro estilo siciliano. Probad esta receta y contadme qué os ha parecido!</p>
<p><strong style="color: #906672;">Ingredientes para 4 personas:</strong><br />
<strong> 320 gr de espaguetis más bien gruesos</strong><br />
<strong> 1 cebolla blanca</strong><br />
<strong> 300 gr de sardinas pequeñitas muy frescas</strong><br />
<strong> 3-4 anchoas en aceite25 gr de piñones</strong><br />
<strong> 25 gr de pasas</strong><br />
<strong> 1/2 cucharadita de azafrán en polvo</strong><br />
<strong> Aceite de oliva, sal y pimienta</strong><br />
<strong> Pan rallado</strong></p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/07/pasta-con-le-sarde-2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3254" title="recetas tradicionales italianas" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/07/pasta-con-le-sarde-2.jpg" width="825" height="550" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #906672;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #906672;"> 1</span></strong> Empezamos preparando las sardinas: las lavamos, las abrimos porla mitad, quitamos las vísceras, la espina dorsal, la cabezas y las colas, dejando solamente los filetes limpios. Si las sardinas están muy frescas esta operación debería ser muy fácil. Las sardinas se abren fácilmente endos con las manos, con cuidado de no romper los lomos.<br />
<strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Pelar y cortar finamente la cebolla. Poner una sartén con un chorreoncito de aceite y sofreír la cebolla hasta que esté transparente. Añadir las anchoas y remover hasta que se hayan deshecho. Incorporar los piñones y las pasas. Dejar cocer durante unos minutos a fuego lento.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Añadir medio vaso de agua y llevar a ebullición. Salpimentar e incorporar los lomos de sardina que hemos preparado anteriormente. Dejar cocer unos5 minutos.<br />
<strong><span style="color: #906672;">4</span></strong> En una sartén poner unas cucharadas de pan rallado (sin aceite) y tostarlo teniendo cuidado de que no se queme.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Cocer los espaguetis en abundante agua con sal gruesa y el azafrán. Cuando estén al dente escurrirlos apartando medio vasito de agua de la cocción.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>6</strong></span> Añadir los espaguetis a la sartén con la salsa y saltear todo durante un par de minutos, añadiendo alguna cucharada de agua para dar cremosidad a la salsa.<br />
Servir inmediatamente espolvoreando cada plato con un poco de pan rallado tostado.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/07/Cassata.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3255" title="recetas tradicionales italianas" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/07/Cassata.jpg" width="565" height="847" /></a><br />
<strong><span style="color: #906672;">Ingredientes para 8-10 personas:</span></strong><br />
<strong>500 g de helado de chocolate</strong><br />
<strong> 500 g de helado de pistacho</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Para el helado de cassata:</strong></span><br />
<strong> 200 gr de requesón</strong><br />
<strong> 125 gr de azúcar glas</strong><br />
<strong> 250 ml de nata líquida fresca</strong><br />
<strong> 50-60 gr de chocolate sin leche</strong><br />
<strong> Frutas confitadas</strong></p>
<p><strong><span style="color: #906672;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #906672;"> 1</span></strong> Mezclar el requesón con el azúcar. Batir bien con la ayuda de un tenedor, hasta que los dos queden bien mezclados.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>2</strong></span> Añadir la nata, el chocolate rallado o picado groseramente y dos o tres cucharadas de frutas confitadas cortadas en trocitos pequeñitos.<br />
<strong><span style="color: #906672;">3</span></strong> Poner la mezcla en la heladora. El helado estará listo en unos 30 minutos.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> Si no disponéis de heladora. Mezclar el requesón con el azúcar y, por último, añadir la nata. Poner en un recipiente tapado y poner a congelar. Batir la mezcla con la batidora cada dos o tres horas para romper los cristales de hielo. Incorporar el chocolate y las frutas al final.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">Para montar la cassata:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #906672;"> 1</span></strong> Cubrir el molde o los moldes con film transparente.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>2</strong></span> Cubrir la base con el helado de pistacho. Para ayudarnos a extender el helado, es muy útil usar el dorso de una cuchara mojada.<br />
<strong><span style="color: #906672;">3</span></strong> Dejar enfriar en el congelador durante media/una hora.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> Añadir una segunda capa de helado de chocolate, cubriendo siempre el fondo y los laterales para dejar un hueco en el centro.<br />
<strong><span style="color: #906672;">5</span></strong> Dejar reposar otro ratito en el congelador.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>6</strong></span> Terminar llenando el molde con el helado de cassata.7 Para servir, desmoldar, cortar en trozos o servir las tartitas individuales con salsa de chocolate y algunos chufitos de nata.</p>
<p><strong>Descárgate las recetas en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/154387633/Recetas-tradicionales-italianas-Sicilia">Recetas tradicionales italianas &#8211; II parte</a></p>
<p>Si os han conquistado estas recetas probad también&#8230;:<br />
<a href="/2012/08/12/granizado-de-cafe/">Granizado de café con nata</a><br />
<a href="/2010/09/03/arancine-alla-palermitana/">Arancine alla palermitana</a><br />
<a href="/2009/10/25/spaghetti-al-nivuro-di-siccia/">Espaguetis con tinta de calamar</a><br />
O esta buenísima <a href="http://delicioustories.com/2013/07/17/ensalada-siciliana-de-berenjenas-y-dip-de-judias-cannellini-al-fresco-todo-sabe-mejor/">ensalada siciliana de Delicious Stories</a> :)</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/07/18/recetas-tradicionales-italianas-ii-parte/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Vacherin de fresas</title>
		<link>/2013/06/04/vacherin-de-fresas/</link>
		<comments>/2013/06/04/vacherin-de-fresas/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 04 Jun 2013 21:09:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina francesa]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[Merengue]]></category>
		<category><![CDATA[nata]]></category>
		<category><![CDATA[Vacherin]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3166</guid>
		<description><![CDATA[He perdido la cabeza ? Sí, me he enamorado perdidamente de un postre: el Vacherin. No será por el nombre porque yo con el francés no me he llevado nunca bien, será más bien por su belleza y por lo requetebueno que está :) porque hay que ver cómo está este Vacherin de fresas! No [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3170" title="Vacherin de fresas" alt="Vacherin de fresas" src="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin.jpg" width="509" height="763" /></a>He perdido la cabeza ?<span id="more-3166"></span></p>
<p>Sí, me he enamorado perdidamente de un postre: el Vacherin.</p>
<p>No será por el nombre porque yo con el francés no me he llevado nunca bien, será más bien por su belleza y por lo requetebueno que está :) porque hay que ver cómo está este Vacherin de fresas!<br />
No es fácil encontrar información en internet porque cuando uno busca vacherin lo primero (y lo segundo y lo tercero etc) que sale es el queso suizo Vacherin y poquísima información sobre el postre, de origen francés, que es lo que a mí me trae de cabeza últimamente. Y por qué? Pues porque he probado a hacerlo de diferentes formas hasta que he encontrado la que más me convence y es la de &#8220;montar&#8221; el postre justo antes de servirlo. Me explico: el Vacherin es una especie de tarta compuesta de merengue, nata, helado y fruta fresca. Siguiendo las instrucciones de la primera prueba que hice, monté la tarta y la congelé. El resultado: la primera vez la tarta no estaba demasiado congelada por lo que se me desmontó; la segunda vez, la tarta estaba demasiado helada por lo que la fruta se había convertido en cubitos&#8230; La solución?: montar la tartita en el momento por lo que el merengue queda crujiente, el helado cremoso, la nata recién montada y la fruta a la temperatura perfecta!</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3171" title="Vacherin de fresas" alt="Vacherin de fresas" src="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Además del aspecto comestible de la cuestión, el problema tenía una vertiente estética: hecho en plan tarta helada, daba pena; la mejor manera sigue siendo prepararlo al momento :)</p>
<p>Para todas mis pruebas he utilizado fresas pero qué me decís del mango, de frutos rojos mixtos, del melocotón, de servirlo con virutitas de chocolate, con pistachos troceados, con avellanas caramelizadas&#8230; es que no tiene fin!</p>
<p>Para servirlo, probad a hacer la base de merengue de formas diferentes y con el que sobre (porque con estas cantidades sale mucho), probad a hacer pequeñas formitas de merengue para decorar.<br />
Yo he hecho todos los elementos que lo componen en casa: el merengue, el helado, he montado la nata y he preparado la &#8220;ensalada&#8221; de fresas pero, obviamente, se puede comprar el helado o la nata montada por lo que al final el postre se prepara en un pis pas :)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-5.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3172" title="Vacherin de fresas" alt="Vacherin de fresas" src="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-5.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Creo que puede ser el postre del verano: fresco, divertido y muy fácil de hacer. A ver qué os parece!</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para 6 personas:</strong></span><br />
<strong> 500 gr de fresas en su punto (unos 2 cestillos)</strong><br />
<strong> Azúcar, algunas hojas de menta fresca y zumo de limón</strong><br />
<strong> 75 gr de leche condensada</strong><br />
<strong> 250 ml de nata líquida fresca</strong><br />
<strong> 100 ml de leche entera o semi</strong><br />
<strong> 2 claras de huevo</strong><br />
<strong> 60 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 60 gr de azúcar glas</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Empezamos preparando las fresas: coger 300 gr de fresas, lavarlas, eliminar el rabito y cortarlas en trocitos. Añadir 1 o 2 cucharadas de azúcar (al gusto &#8211; yo prefiero el azúcar moreno) y un chorreoncito de zumo de limón. Lavar, secar y triturar unas cuantas hojas de menta fresca y añadirlas a las fresas. Dejar reposar en el frigo hasta el momento de servir.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Con el resto de las fresas hacemos el helado: lavar y secar las fresas, eliminar el rabito y cortarlas en 2 o en 4. Poner las fresas en un vaso de batidora con la leche condensada, la nata y la leche. Batir hasta obtener una crema homogénea. Dejar reposar en el frigo unas horas o incluso una noche (esto para que cuando pongamos la mezcla en la heladora esté bien fría).</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/helado-fresa.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3173" title="helado de fresa" alt="helado de fresa" src="/wp-content/uploads/2013/06/helado-fresa.jpg" width="458" height="687" /></a></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Verter la crema de fresas en la máquina de hacer helado. Tardará una media hora. Cuando lleve unos 20 minutos, parad la máquina un momento y añadir unas 3 cucharadas de ensalada de fresas.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">4</span></strong> Preparamos los merengues: empezamos a montar las claras a punto de nieve y cuando empiecen a subir añadimos poco a poco el azúcar. Seguimos montando y cuando estén ya bien montadas, sin dejar de batir, añadimos el azúcar glas hasta que esté bien incorporado.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-3.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3174" title="Vacherin de fresas" alt="Vacherin de fresas" src="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-3.jpg" width="458" height="687" /></a></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Introducimos el merengue en una manga pastelera y hacemos unos cestillos. Podemos aprovechar para hacer palitos o diamantitos para decorar.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-4.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3175" title="Vacherin de fresas" alt="Vacherin de fresas" src="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-4.jpg" width="458" height="687" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #906672;">6</span></strong> Cocer el merengue a 100 °C durante 2 horas. Dejar enfriar completamente antes de utilizar.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>7</strong></span> Justo antes de servir, montar la nata con un poco de azúcar (sin exagerar para que todo el postre no resulte empalagoso).</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">8</span></strong> Servir un cestillo por persona con nata montada, ensalada de fresas y una bolita de helado. Decorar como más nos guste, con una hojita de menta fresca, merengue, chocolate, etc.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/145737388/Vacherin">Vacherin de fresas</a></p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-6.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3176" title="Vacherin de fresas" alt="Vacherin de fresas" src="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-6.jpg" width="523" height="348" /></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/06/04/vacherin-de-fresas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Macedonia de piña</title>
		<link>/2012/07/14/macedonia-de-pina/</link>
		<comments>/2012/07/14/macedonia-de-pina/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 14 Jul 2012 08:23:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[fruta]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[Macedonia]]></category>
		<category><![CDATA[nata]]></category>
		<category><![CDATA[piña]]></category>
		<category><![CDATA[postre]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2240</guid>
		<description><![CDATA[Ya sé que en vez de estar delante del ordenador a publicar una receta sería mejor si me fuera un ratito a tomar el sol. Seguramente al otro lado no haya mucha gente que, obviamente, han optado por la segunda opción&#8230; y me parece muy bien! Yo os dejo rápidamente esta receta que es estupenda [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><a href="/wp-content/uploads/2012/08/guiso-bacalao1.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2301" title="macedonia-piña" alt="macedonia de piña" src="/wp-content/uploads/2012/08/helado.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p style="text-align: left;">Ya sé que en vez de estar delante del ordenador a publicar una receta sería mejor si me fuera un ratito a tomar el sol. Seguramente al otro lado no haya mucha gente que, obviamente, han optado por la segunda opción&#8230; y me parece muy bien! Yo os dejo rápidamente esta receta que es estupenda para el verano y en seguida me voy corriendo a hacer algo al aire libre, que hay que aprovecharlo!!<span id="more-2240"></span></p>
<p>Con algunas excepciones (como por ejemplo la piña natural) no soy muy amiga de la fruta en general y por eso me las “reinvento” para no dejar de incluir la fruta en la dieta. Las macedonias son una buena opción y son ideales como colofón a una buena cena. La macedonia es la reina del verano, intento prepararlas siempre con poquita azúcar, con hierbas frescas y especias. Si preparas la macedonia con antelación y la dejas macerar en el frigo durante unas horas estará buenísima y fresquísima a la hora de servir.</p>
<p>Esta vez la he hecho de piña para servirla con una bolita de helado de nata pero probad tambien <a href="/2012/06/08/el-helado-jugando-al-quimicefa-i/">la macedonia de fresas con azúcar de albahaca</a> que está para chuparse los dedos.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 4-6 personas:<br />
</span>1 piña madura<br />
2 cucharadas de azúcar moreno integral</strong><br />
<strong>100 ml de agua<br />
1 cucharada de ron o brandy (opcional)<br />
1 rama de canela<br />
2 clavos de olor<br />
1 vaina de vainilla<br />
3-4 granos de pimienta<br />
1-2 vainas de anís estrellado</strong></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Preparación:<br />
</strong><strong>1</strong></span> Preparar un almíbar con el agua y el azúcar: poner a hervir el agua y echar el azúcar; remover hasta que se haya disuelto completamente.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong></span> Añadir las especias y dejar cocer a fuego lento durante 10 minutos.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong></span> Apartar del fuego y dejar enfríar completamente.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong></span> Pelar y cortar la piña en trocitos. Mezclar la piña con el almíbar y dejarla reposar en el frigo durante una noche.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">5</span></strong></span> Al día siguiente, eliminar las especias y servir en copas acompañado de una bolita de helado de nata espolvoreada con un poco de canela en polvo.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/100057159/Macedonia-de-pina">Macedonia de Piña</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/07/14/macedonia-de-pina/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>11</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tarta Emiliana</title>
		<link>/2012/06/25/tarta-emiliana/</link>
		<comments>/2012/06/25/tarta-emiliana/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 25 Jun 2012 06:34:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Fiestas - Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[Hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[parmesano]]></category>
		<category><![CDATA[tarta salada]]></category>
		<category><![CDATA[Vinagre balsámico]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2223</guid>
		<description><![CDATA[Emilia Romagna, es una región situada al norte de Italia, por debajo de Lombardía y Veneto. Es también una de las zonas donde mejor se come, o al menos, donde tienen una tradición y excelencia culinaria de las más grandes del país de la bota. Claro, si se tiene en cuenta que en Italia no [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/06/tortino-gelato-parmi.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2312" title="tarta-helado-parmesano" alt="tarta con hojaldre" src="/wp-content/uploads/2012/06/tortino-gelato-parmi.jpg" width="509" height="763" /></a><br />
Emilia Romagna, es una región situada al norte de Italia, por debajo de Lombardía y Veneto. Es también una de las zonas donde mejor se come, o al menos, donde tienen una tradición y excelencia culinaria de las más grandes del país de la bota. Claro, si se tiene en cuenta que en Italia no existe un lugar donde se coma mal&#8230; o, mejor dicho, ni regular, ya os podéis imaginar lo que significa esto :)</p>
<p>En lo que a pasta fresca se refiere Emilia es la number one pero no se queda ahí&#8230; la carne de cerdo, el parmesano, el vinagre balsámico, etc, etc, etc. Por decir solo unas pocas cosas. Estas tres en concreto las encontramos en el plato de hoy que además de ser productos de gran calidad por separado, juntos se combinan a la perfección.<span id="more-2223"></span></p>
<p>Hace ya algunos años que probé un plato parecido durante una mini escapada de fin de semana que hicimos a Parma. Esos mismos años llevo pensando que tengo que probar a hacerla en casa. La receta original no llevaba el helado de parmesano pero creo que le va estupendamente, al menos a mí el toque del helado frío con el resto caliente&#8230; uhmm, me encanta!</p>
<p>La <em>pasta di salame</em> es una especie de salchicha fresca hecha con diferentes partes del cerdo y especias. Supongo que será difícil de encontrar pero es fácil de sustituir con una salchicha fresca de buena calidad que se pueda comer &#8220;casi&#8221; cruda (ya sabéis que la carne de cerdo es mejor hacerla bien siempre pero a la pasta di salame y a las salchichas a ver quien es el guapo que dice que no ;)</p>
<p>Pues nada, os dejo con la receta que es un poco larga pero que no os desanime la idea porque, aunque pueda parecer que tiene muchos pasos, es muy muy fácil.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 4 personas:</span></strong></span><br />
<strong> 1 lámina de hojaldre</strong><br />
<strong> 75 gr de pasta de salame o salchicha fresca</strong><br />
<strong> 2 cebollas rojas</strong><br />
<strong> Mantequilla</strong><br />
<strong> Azúcar</strong><br />
<strong> Sal, pimienta y nuez moscada</strong><br />
<strong> 200 ml de leche</strong><br />
<strong> 100 gr de parmesano rallado</strong><br />
<strong> 150 ml de vinagre balsámico</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;"><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span> </span></strong>Lo primero es preparar el helado: en un cazo poner la leche y el queso rallado. Calentar removiendo hasta que el parmesano se haya derretido (no se derretirá completamente pero si quedan trocitos no pasa nada). Añadir sal, pimienta y nuez moscada. Tiene que quedar bastante sabroso sin llegar a estar salado.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 2</span></strong> Dejar enfriar y poner en la máquina de hacer helados. Estará listo en una media hora. Reservar en el congelador hasta el momento de servir.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 3</span> </strong>Pelar las cebollas, cortarlas por la mitad y cocerlas al vapor durante unos 20-25 minutos. Dejar enfríar.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 4</span> </strong>Aliñar la pasta di salame o la salchicha con un poco de aceite de oliva. La pasta di salame tiene muchas especias y sabor por lo que no hay que echarle sal pero si utilizáis salchicha quizás le venga bien un poco de sal y pimienta.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 5</span> </strong>Cortar 4 discos de hojaldre (yo lo hecho ayudándome con un platillo de esos del café) y disponerlos en una fuente de horno forrada con papel de horno.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 6</span> </strong>Con los trozos de hojaldre que sobran, crear un borde con el que decoraremos cada uno de los discos (se pega con un poco de agua)<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 7</span> </strong>Poner media cebolla en el centro de cada uno de los discos, eliminar 1-2 capas centrales para dejar un agujero al centro.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 8</span> </strong>Rociar ligeramente la superficie del hojaldre y de la cebolla con un poco de mantequilla derretida y espolvorear con azúcar (no mucho, es sólo para caramelizar).<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 9</span> </strong>Cocer en el horno caliente a 200 ºC durante 20-25 minutos.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 10</span> </strong>Pasado este tiempo, sacar los hojaldres del horno y rellenar la cebolla con la salchicha. Poner de nuevo en el horno, esta vez con el grill durante 10 minutos o hasta que la superficie esté dorada.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 11</span> </strong>Poner a calentar a fuego alto el vinagre balsámico con el azúcar, remover hasta que se haya derretido. Llevar a ebullición y dejar cocer hasta que el volumen se haya reducido a la mitad y la salsa se haya vuelto densa.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 12</span> </strong>Servir los hojaldres con una bolita de helado de parmesano. Decorar con la crema de vinagre balsámico y un poco de pimienta.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/98156971/Tarta-Emiliana">Tarta Emiliana</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/06/25/tarta-emiliana/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>19</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>El helado: jugando al quimicefa I</title>
		<link>/2012/06/08/el-helado-jugando-al-quimicefa-i/</link>
		<comments>/2012/06/08/el-helado-jugando-al-quimicefa-i/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 08 Jun 2012 22:07:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[fresas]]></category>
		<category><![CDATA[Glucosa]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[recetas]]></category>
		<category><![CDATA[yogurt]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2204</guid>
		<description><![CDATA[Empezamos la temporada de helados??!! Sí! :) Bueno, en realidad ya la había empezado, con este helado de sabor tan particular. Hace ya dos años que me regalaron la máquina de los helados y poco a poco le voy pillando el hilo. El helado bueno bueno de verdad tiene sus truquillos, o mejor dicho, sus [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;"><a href="/wp-content/uploads/2012/06/helado-yogurt.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2314" title="helado-yogurt" alt="hacer helado en casa" src="/wp-content/uploads/2012/06/helado-yogurt.jpg" width="509" height="763" /></a><br />
Empezamos la temporada de helados??!! Sí! :)</p>
<p>Bueno, en realidad ya la había empezado, con <a href="/2012/05/27/helado-de-agua-de-rosas/">este helado</a> de sabor tan particular. Hace ya dos años que me regalaron la máquina de los helados y poco a poco le voy pillando el hilo. El helado bueno bueno de verdad tiene sus truquillos, o mejor dicho, sus trucazos porque hay enciclopedias del helado y a quien le digan que el buen helado es solo leche, azúcar y fruta bueno, es que le están tomando el pelo.<span id="more-2204"></span></p>
<p>Detrás de un buen helado hay mucha química. Pero no, no vayáis a pensar mal. Cuando digo química me refiero a eso, a química: H2O, N2 o CH2O. La química no es siempre todas esas guarradas que le ponen a los alimentos para después envolverlos con un packaging bonito y vendérnoslo a toda costa. La química es lo más natural del mundo, son las reacciones naturales que dan lugar a que las claras se monten, la sal se disuelva en agua o que de nuestro sifón salga una espuma. Por eso me dan tanta risa los que acribillan a los chefs “moleculares” como si lo que nos están dando de comer fuera una invención de laboratorio.<br />
Pero bueno, dejando polémicas a parte&#8230; a lo que íbamos es que el helado, ese bueno bueno, se apoya en la química para obtener los mejores resultados y yo, que en el cole la química se me daba muy mal&#8230;, con paciencia y una caña voy a ver si poquito a poco aprendo algo ;)</p>
<p>La lección número 1: conozcamos la glucosa o esa la molécula que hará que vuestro helado sea mucho más cremoso.</p>
<p>La mayoría de las veces las cosas no son difíciles, sino que las sabes o no las sabes, cuando le pillas el truco, ya está, misión cumplida! ;) Y eso es lo que pasa cuando descubres la glucosa o jarabe de glucosa. Hoy en día se puede encontrar fácilmente. Aquí en Italia la venden en las farmacias. Por lo que se refiere a España ando un poco perdía pero por lo que he leído se encuentra igualmente en las farmacias o al límite en tiendas online, en polvo o en jarabe.</p>
<p>La glucosa, junto con la fructosa forman la molécula de sacarosa, o sea, de azúcar, ese que le echamos al café por las mañanas. En pocas palabras, sobre todo porque no soy una experta, digamos que la glucosa por sí sola tiene unas características que el azúcar no tiene (aunque sea parte de su composición). La glucosa no tiende a cristalizarse rápidamente, como por el contrario lo hace el azúcar, cuando pierde el agua (por evaporación o solidificación), esta menor rigidez se transformará en una mayor cremosidad. Otro punto importante es que la glucosa hace que disminuya el punto de congelación por lo que la parte líquida del helado no tiende a congelarse tanto haciendo, una vez más, que el helado salga más cremoso.</p>
<p>Por supuesto, todas estas teorías no son mías :P había oído hablar de las virtudes de la glucosa para la preparación del helado y he querido informarme un poquillo más. He encontrado muy útil <a href="http://www.francescav.com/2010/08/glucosio-gelati/">esta página</a>, que explica de forma muy amena el comportamiento de la sacarosa y de la glucosa. Está en italiano pero si alguien tiene mucho interés que pregunte :P</p>
<p>Total, que de la teoría a la práctica ha sido coser y cantar. El resultado ha sido helado mucho más gustoso, pero que mucho más, aunque si reconozco que esto es sólo el principio, aún queda mucho por estudiar ;)</p>
<p>Así que hasta la próxima prueba os dejo con esta receta. Espero que la disfrutéis!</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 6 personas:</span><br />
400 gr de yogurt natural sin azúcar<br />
100 ml de nata fresca<br />
100 ml de leche semidesnatada<br />
100 gr de azúcar<br />
10 gr de glucosa en polvo<br />
200-250 gr de fresas<br />
1/2 limón<br />
3 cucharadas de azúcar<br />
4-5 hojas de albahaca fresca</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span> </strong>Poner a calentar en una cacerola la nata, con la leche, 100 gr de azúcar y la glucosa en polvo.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 2</span></strong> Medir la temperatura y cuando llegue a 85º apagar y alejar del fuego (si no tenéis un termómetro, calentar sin dejar que hierva). Dejar enfriar completamente.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 3</span> </strong>Añadir el yogurt y mezclar bien.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 4</span></strong> Poner la mezcla en la máquina de los helados. Estará listo en una media hora.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 5</span> </strong>Para preparar el azúcar de albahaca, poner el resto del azúcaar en un mortero y triturarlo junto con la albahaca, limpia y seca.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 6</span></strong> Lavar y cortar en trocitos las fresas. Añadir dos cucharadas de azúcar de albahaca y el zumo de 1/2 limón. Dejar reposar en frigo hasta el momento de servir.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 7</span> </strong>Servir el helado con las fresas y decorarlo con un poco de azúcar de albahaca.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/96457938/Helado-de-yogurt-con-insalata-de-fresas-y-azucar-de-albahaca">Helado de yogur con ensalada de fresas y azúcar de albahaca</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/06/08/el-helado-jugando-al-quimicefa-i/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Helado &#8220;light&#8221; de albaricoque</title>
		<link>/2011/06/20/helado-light-de-albaricoque/</link>
		<comments>/2011/06/20/helado-light-de-albaricoque/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 20 Jun 2011 09:43:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[albaricoques]]></category>
		<category><![CDATA[cocina light]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[leche]]></category>
		<category><![CDATA[light]]></category>
		<category><![CDATA[postres]]></category>
		<category><![CDATA[recetas para el verano]]></category>
		<category><![CDATA[recetas refrescantes]]></category>
		<category><![CDATA[sorbete]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1845</guid>
		<description><![CDATA[Lo más bonito de una relación de pareja o de amistad son las cosas que haces tuyas de la otra persona. De alguna forma, un modo de pensar, de moverte, de hacer bromas o incluso un sabor que antes no te gustaba los haces tuyos y lo haces no solo porque para la otra persona [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2011/06/sorbete-alba.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2334" title="sorbete-albaricoque" alt="" src="/wp-content/uploads/2011/06/sorbete-alba.jpeg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Lo más bonito de una relación de pareja o de amistad son las cosas que haces tuyas de la otra persona. De alguna forma, un modo de pensar, de moverte, de hacer bromas o incluso un sabor que antes no te gustaba los haces tuyos y lo haces no solo porque para la otra persona es importante sino porque te hace feliz.<span id="more-1845"></span></p>
<p>Mi novio-marío italiano, además de otras muchas cosas ?, me ha enseñado a comer :) Tengo una lista infinita de cosas que hace 7 años no comía y ahora, a parte la coliflor que creo que no me conquistará jamás, me como hasta las patas de la mesa.</p>
<p>El albaricoque es un ejemplo muy banal del legado culinario que me está dejando el italiano. A mí la fruta no me pirra, me la como porque hay que comerla, pero el albaricoque, como las ciruelas, eran unas completas desconocidas para mí.</p>
<p>Este helado-sorbete lo he hecho como una prueba, porque no estaba muy convencida del resultado, y ahora estoy segura de que no será la última vez.</p>
<p>Lo llamo &#8220;light&#8221; porque creo que ningún helado para que esté bueno puede ser completamente light (los edulcorantes los odio y no creo que sean ni sanos&#8230;) pero no tiene nata, ni huevos y eso ya baja las calorías un montón.</p>
<p>No sé, probadlo y me contáis ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2011/06/sorbete-alba-2.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2335" title="sorbete-albaricoque" alt="" src="/wp-content/uploads/2011/06/sorbete-alba-2.jpeg" width="509" height="762" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 6-8 personas:</span><br />
3/4 kg de albaricoques<br />
200 gr de azúcar<br />
400 ml de agua<br />
200 ml de leche (puede ser desnatada)</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong> Preparar un jarabe llevando a ebullición el agua y el azúcar. Remover hasta que se disuelva completamente, bajar la lumbre y dejar cocer durante 10 minutos. Apagar y dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #996072;">2</span> </strong>Lavar los albaricoques, quitarles el hueso y pasarlos por la licuadora. Si no tenéis licuadora se pueden batir con la batidora y pasar luego por el chino o el pasapurés.<br />
<strong><span style="color: #996072;">3</span> </strong>Mezclar el jarabe con el zumo de albaricoque y la leche.<br />
<strong><span style="color: #996072;">4</span> </strong>Seguir los pasos que seguimos normalmente para hacer el helado:<br />
<strong>&#8211;</strong> con la máquina de hacer helados (seguir las instrucciones de vuestra máquina)<br />
<strong>&#8211;</strong> con la batidora. Dejar la crema en el congelador y batirla con la batidora cada 2-3 horas para romper los cristales de hielo. No conoces aún el libro de los helados de Amiloquemegustaescocinar??? Más info <a href="http://es.scribd.com/doc/14414903/Helados-y-sorbetes"><strong><span style="color: #996072;">aquí</span></strong></a> ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/58284729/Helado-light-de-albaricoque">Helado &#8220;light&#8221; de albaricoque</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/06/20/helado-light-de-albaricoque/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Batido de helado para desayunos y meriendas</title>
		<link>/2011/05/03/batido-de-helado-para-desayunos-y-meriendas/</link>
		<comments>/2011/05/03/batido-de-helado-para-desayunos-y-meriendas/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 03 May 2011 08:02:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[batido]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[limón]]></category>
		<category><![CDATA[sorbete]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1773</guid>
		<description><![CDATA[Un post super rápido porque me da vergüenza lo poco que estoy publicando últimamente. Ha empezado la temporada de solete y el trabajo aumenta. El trabajo y las ganas de estar por ahí a disfrutar de la temperatura que dentro de nada pasará de fresquita a tórrida :( Este sorbete lo hago mucho en verano [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Batido de helado de limón por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5665085022/"><img class="aligncenter" alt="Batido de helado de limón" src="http://farm6.static.flickr.com/5021/5665085022_681a16a6d8.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Un post super rápido porque me da vergüenza lo poco que estoy publicando últimamente. Ha empezado la temporada de solete y el trabajo aumenta. El trabajo y las ganas de estar por ahí a disfrutar de la temperatura que dentro de nada pasará de fresquita a tórrida :(<span id="more-1773"></span></p>
<p>Este <a href="/2008/06/16/fresas-con-sorbete-de-limon-y-albahaca-gluten-free/">sorbete</a> lo hago mucho en verano y en invierno. Con o sin albahaca está buenísimo y es genial para después de las comidas :P</p>
<p>A veces se me acumulan las ganas de hacer sorbetes diferentes y como tengo un congelador en miniatura tengo que acabar uno para que me quepa uno nuevo y así se me ocurrió hacer este batido (que vaya, no voy a decir ahora que he descubierto América&#8230; ;)</p>
<p>Como soy muy finolis le quise dar un toque de clase con el chocolate porque desayunar o merendar no significa engullir :P Claro no me veo a nadie haciendo los dibujitos con el chocolate entre semana a las 7 de la mañana antes de irse al curro&#8230; pero un domingo en la terraza o para ponerse a ver una buena peli en el sofá??? :)</p>
<p>Pues nada, me rondan ideas pero estoy muy perri&#8230; a ver si me vuelven las ganas y me pongo a postear como una loca. Mientras tanto a disfrutar de este batido :)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes por persona:</span><br />
2 bolas de sorbete o helado de limón<br />
100 ml de leche fresca<br />
1 onza de chocolate sin leche<br />
Pepitas de semillas de cacao o lo que tengáis más a mano para decorar :)</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación (más fácil imposible):</span><br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span> </strong> Derretir el chocolate en el microondas o al baño María. Mojar un pincel de cocina en el chocolate y dibujar unos trazos en las paredes de un vaso alto de cristal. Meter en el frigo unos minutos para que se enfríe.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Batir el sorbete con la leche.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Servir el batido en el vaso con chocolate adornado con semillas de cacao, pepitas de chocolate o lo que más os guste.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/54502005/Batido-de-helado-de-limon-y-chocolate"> Batido de helado y chocolate</a></p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 65px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2011%2F05%2F03%2Fbatido-de-helado-para-desayunos-y-meriendas%2F&amp;send=false&amp;layout=box_count&amp;width=450&amp;show_faces=true&amp;action=like&amp;colorscheme=dark&amp;font&amp;height=65" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/05/03/batido-de-helado-para-desayunos-y-meriendas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Helado de moka</title>
		<link>/2011/03/23/helado-de-moka/</link>
		<comments>/2011/03/23/helado-de-moka/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 23 Mar 2011 09:31:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[café]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[moka]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1720</guid>
		<description><![CDATA[Tiempo helado, tiempo de helados&#8230; porque oficialmente la primavera ya está aquí pero sigue haciendo un frío que pela :P En realidad no nos podemos quejar. Llevamos 3 días con un tiempo maravilloso, con fresquito pero con un sol y una luz&#8230;. uhmm, estos días son los mejores del año sobre todo para los &#8220;meteopáticos&#8221; [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2011/03/helado-moka.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2337" title="helado-moka" alt="" src="/wp-content/uploads/2011/03/helado-moka.jpeg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Tiempo helado, tiempo de helados&#8230; porque oficialmente la primavera ya está aquí pero sigue haciendo un frío que pela :P<span id="more-1720"></span></p>
<p>En realidad no nos podemos quejar. Llevamos 3 días con un tiempo maravilloso, con fresquito pero con un sol y una luz&#8230;. uhmm, estos días son los mejores del año sobre todo para los &#8220;meteopáticos&#8221; como yo. Y lo mejor está aún por venir&#8230; cuando cambien la hora y podamos disfrutar de la luz hasta septiembre!!! Buah, es que no tiene precio :)</p>
<p>No puedo decir que empiezo con la temporada de los helados porque en realidad para mí nunca tiene fin :) Este helado me salió pensando en mi hermano que le encanta el chocolate con el café&#8230; vaya, la moka y siempre que hago algo con estos ingredientes me acuerdo de él ?</p>
<p>Pues nada, os dejo con las recomendaciones de siempre cuando dejo un helado: no tenéis máquina para hacer helados, pasaros por <a href="http://es.scribd.com/doc/14414903/Helados-y-sorbetes"><strong>aquí</strong></a> y descubrid cómo hacerlos en casa sin necesidad de ella ;)</p>
<p>Muchos besos y feliz inicio de PRIMAVERA!</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes:</span><br />
100 gr de chocolate <em>fondente</em><br />
1 tacita de café<br />
300 ml de nata fresca<br />
200 ml de leche<br />
80 gr de azúcar<br />
3 yemas<br />
Granos de cacao para decorar</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong> Fundir el chocolate en el microondas o al baño María.</p>
<p>&#8211; Para fundirlo en el <strong>microondas</strong> ponlo en un cuenco troceado y fúndelo a baja potencia removiendo de vez en cuando.<br />
&#8211; En cambio para fundir el chocolate al <strong>baño María</strong>, poner el chocolate troceado en un recipiente un poco más grande de la olla que vayáis a utilizar. En esta olla poner 3 dedos de agua y llevar a ebullición. Poner el recipiente encima de la olla (lo más importante es que el recipiente donde está el chocolate no toque directamente el agua) y dejar que se funda poco a poco removiendo de vez en cuando con una espátola de silicona.</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong></span> Mezclar la nata, la leche y el café frío.<br />
<strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Batir las yemas con el azúcar hasta que estén bastante espumosas .<br />
<strong><span style="color: #996072;">4</span> </strong>Incorporar el chocolate fundido y mezclar bien.<br />
<strong><span style="color: #996072;">5</span></strong> Mezclar el chocolate con la mezcla de nata y leche. Remover bien.<br />
<strong><span style="color: #996072;">6</span> </strong>Poner la crema en la máquina para helados y poner en marcha. En media hora estará listo este helado maravilloso que podéis servir con pedacitos de granos de cacao.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/51367656/Helado-de-moka">Helado de moka</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/03/23/helado-de-moka/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>11</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.621 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:56:51 -->
