<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Merengue</title>
	<atom:link href="/tag/merengue/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Brutti ma buoni. Galletitas italianas</title>
		<link>/2015/10/17/brutti-ma-buoni/</link>
		<comments>/2015/10/17/brutti-ma-buoni/#respond</comments>
		<pubDate>Sat, 17 Oct 2015 17:05:54 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Galletas y bombones]]></category>
		<category><![CDATA[Avellanas]]></category>
		<category><![CDATA[Merengue]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5766</guid>
		<description><![CDATA[Una de esas recetas no muy conocidas que repetirás una y otra vez: los brutti ma buoni (feos pero ricos), galletitas típicas de la ciudad de Gavirate. Seguramente estos brutti ma buoni no te digan mucho&#8230;. Y más seguramente la ciudad de Gavirate te diga aún menos. A mí tampoco me lo decía y eso [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5767" src="/wp-content/uploads/2015/10/brutti-ma-buoni.jpg" alt="Brutti ma buoni" width="565" height="848" /></p>
<p>Una de esas recetas no muy conocidas que repetirás una y otra vez: los <strong>brutti ma buoni</strong> (feos pero ricos), galletitas típicas de la ciudad de <a href="https://www.google.it/search?q=gavirate&amp;ie=utf-8&amp;oe=utf-8&amp;gws_rd=cr&amp;ei=NnciVuSCPcL9yQOMwY3QBQ">Gavirate</a>.<span id="more-5766"></span></p>
<p>Seguramente estos <strong>brutti ma buoni</strong> no te digan mucho&#8230;. Y más seguramente la ciudad de Gavirate te diga aún menos. A mí tampoco me lo decía y eso que vivo a pocos km de ella.</p>
<p>Efectivamente son unos <em>biscotti</em> o galletas muy conocidos en Italia (al menos en el norte) pero no creo que hayan conquistado mucho de nuestra geografía. Pueden resultar poco atractivos a primera vista porque son más bien feillos y sus ingredientes no te hacen pensar a una suculenta merienda pero ¡nada más lejos de la realidad! No os podéis imaginar lo buenos que salen y lo ligeros que son. Ligeros se dice por decir porque el azúcar y las avellanas dan energía para regalar pero resultan tan ligeros y crujientes como solo un merengue cocido puede llegar a ser.</p>
<p>Para los que no tenemos mucha mano con la decoración en pastelería son perfectos porque no hay que comerse mucho el coco con las formas: el resultado son unas pequeñas rocas con las formas más dispares.</p>
<p>El sabor es realmente único: provadlos y sorprenderéis, a vuestros invitados y ¡a vosotros mismos! :)</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para unas 30 unidades:</strong></span><br />
<strong>125 gr de avellanas tostadas</strong><br />
<strong>125 gr de azúcar</strong><br />
<strong>65 gr de clara de huevo a temperatura ambiente</strong><br />
<strong>5 gr de canela en polvo</strong><br />
<strong>1/2 vaina de vainilla</strong></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #993366;"><strong>1</strong></span> Montamos las claras a punto de nieve. Cuando estén ya montadas, sin dejar de batir, añadimos el azúcar poco a poco, y seguimos batiendo hasta que el azúcar esté completamente incorporado y no se note al tacto.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">2</span></strong> Trituramos las avellanas groseramente y las añadimos a las claras. Abrimos la vaina de vainilla con un cuchillito de punta afilada y extraemos las semillas. Las añadimos a las claras junto con la canela  en polvo. Removemos bien, con movimientos envolventes de abajo hacia arriba para evitar que se desmonten las claras.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">3</span></strong> Ponemos la mezcla al baño maría, es decir, en un recipiente encima de una olla con agua hirviendo. La mezcla tiene que cocer pero sin el calor directo de la llama.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">4</span></strong> La mezcla estará lista cuando empiece a tomar color y a adensarse. Necesitaremos unos 15 minutos. Removemos constantemente para que no se pegue.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">5</span></strong> Calentamos el horno a 180 ºC y preparamos una bandeja forrada con papel de horno.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">6</span></strong> Disponemos la mezcla a cucharadas, como si se tratara de montoncitos separados entre sí.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">7</span></strong> Cocer en el horno durante 25 minutos. Dejar ligeramente abierta la puerta del horno para que no se cree humedad. Yo pongo una cuchara de madera para dejar solo una rendija, lo suficiente para que se cuezan bien.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">8</span></strong> Sacar del horno y dejar enfriar completament antes de servir. Duran un par de semanas bien cerrados en una lata con cierre hermético.</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/10/17/brutti-ma-buoni/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Vacherin de fresas</title>
		<link>/2013/06/04/vacherin-de-fresas/</link>
		<comments>/2013/06/04/vacherin-de-fresas/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 04 Jun 2013 21:09:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina francesa]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[Merengue]]></category>
		<category><![CDATA[nata]]></category>
		<category><![CDATA[Vacherin]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3166</guid>
		<description><![CDATA[He perdido la cabeza ? Sí, me he enamorado perdidamente de un postre: el Vacherin. No será por el nombre porque yo con el francés no me he llevado nunca bien, será más bien por su belleza y por lo requetebueno que está :) porque hay que ver cómo está este Vacherin de fresas! No [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3170" title="Vacherin de fresas" alt="Vacherin de fresas" src="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin.jpg" width="509" height="763" /></a>He perdido la cabeza ?<span id="more-3166"></span></p>
<p>Sí, me he enamorado perdidamente de un postre: el Vacherin.</p>
<p>No será por el nombre porque yo con el francés no me he llevado nunca bien, será más bien por su belleza y por lo requetebueno que está :) porque hay que ver cómo está este Vacherin de fresas!<br />
No es fácil encontrar información en internet porque cuando uno busca vacherin lo primero (y lo segundo y lo tercero etc) que sale es el queso suizo Vacherin y poquísima información sobre el postre, de origen francés, que es lo que a mí me trae de cabeza últimamente. Y por qué? Pues porque he probado a hacerlo de diferentes formas hasta que he encontrado la que más me convence y es la de &#8220;montar&#8221; el postre justo antes de servirlo. Me explico: el Vacherin es una especie de tarta compuesta de merengue, nata, helado y fruta fresca. Siguiendo las instrucciones de la primera prueba que hice, monté la tarta y la congelé. El resultado: la primera vez la tarta no estaba demasiado congelada por lo que se me desmontó; la segunda vez, la tarta estaba demasiado helada por lo que la fruta se había convertido en cubitos&#8230; La solución?: montar la tartita en el momento por lo que el merengue queda crujiente, el helado cremoso, la nata recién montada y la fruta a la temperatura perfecta!</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3171" title="Vacherin de fresas" alt="Vacherin de fresas" src="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Además del aspecto comestible de la cuestión, el problema tenía una vertiente estética: hecho en plan tarta helada, daba pena; la mejor manera sigue siendo prepararlo al momento :)</p>
<p>Para todas mis pruebas he utilizado fresas pero qué me decís del mango, de frutos rojos mixtos, del melocotón, de servirlo con virutitas de chocolate, con pistachos troceados, con avellanas caramelizadas&#8230; es que no tiene fin!</p>
<p>Para servirlo, probad a hacer la base de merengue de formas diferentes y con el que sobre (porque con estas cantidades sale mucho), probad a hacer pequeñas formitas de merengue para decorar.<br />
Yo he hecho todos los elementos que lo componen en casa: el merengue, el helado, he montado la nata y he preparado la &#8220;ensalada&#8221; de fresas pero, obviamente, se puede comprar el helado o la nata montada por lo que al final el postre se prepara en un pis pas :)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-5.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3172" title="Vacherin de fresas" alt="Vacherin de fresas" src="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-5.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Creo que puede ser el postre del verano: fresco, divertido y muy fácil de hacer. A ver qué os parece!</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para 6 personas:</strong></span><br />
<strong> 500 gr de fresas en su punto (unos 2 cestillos)</strong><br />
<strong> Azúcar, algunas hojas de menta fresca y zumo de limón</strong><br />
<strong> 75 gr de leche condensada</strong><br />
<strong> 250 ml de nata líquida fresca</strong><br />
<strong> 100 ml de leche entera o semi</strong><br />
<strong> 2 claras de huevo</strong><br />
<strong> 60 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 60 gr de azúcar glas</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Empezamos preparando las fresas: coger 300 gr de fresas, lavarlas, eliminar el rabito y cortarlas en trocitos. Añadir 1 o 2 cucharadas de azúcar (al gusto &#8211; yo prefiero el azúcar moreno) y un chorreoncito de zumo de limón. Lavar, secar y triturar unas cuantas hojas de menta fresca y añadirlas a las fresas. Dejar reposar en el frigo hasta el momento de servir.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Con el resto de las fresas hacemos el helado: lavar y secar las fresas, eliminar el rabito y cortarlas en 2 o en 4. Poner las fresas en un vaso de batidora con la leche condensada, la nata y la leche. Batir hasta obtener una crema homogénea. Dejar reposar en el frigo unas horas o incluso una noche (esto para que cuando pongamos la mezcla en la heladora esté bien fría).</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/helado-fresa.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3173" title="helado de fresa" alt="helado de fresa" src="/wp-content/uploads/2013/06/helado-fresa.jpg" width="458" height="687" /></a></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Verter la crema de fresas en la máquina de hacer helado. Tardará una media hora. Cuando lleve unos 20 minutos, parad la máquina un momento y añadir unas 3 cucharadas de ensalada de fresas.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">4</span></strong> Preparamos los merengues: empezamos a montar las claras a punto de nieve y cuando empiecen a subir añadimos poco a poco el azúcar. Seguimos montando y cuando estén ya bien montadas, sin dejar de batir, añadimos el azúcar glas hasta que esté bien incorporado.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-3.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3174" title="Vacherin de fresas" alt="Vacherin de fresas" src="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-3.jpg" width="458" height="687" /></a></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Introducimos el merengue en una manga pastelera y hacemos unos cestillos. Podemos aprovechar para hacer palitos o diamantitos para decorar.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-4.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3175" title="Vacherin de fresas" alt="Vacherin de fresas" src="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-4.jpg" width="458" height="687" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #906672;">6</span></strong> Cocer el merengue a 100 °C durante 2 horas. Dejar enfriar completamente antes de utilizar.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>7</strong></span> Justo antes de servir, montar la nata con un poco de azúcar (sin exagerar para que todo el postre no resulte empalagoso).</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">8</span></strong> Servir un cestillo por persona con nata montada, ensalada de fresas y una bolita de helado. Decorar como más nos guste, con una hojita de menta fresca, merengue, chocolate, etc.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/145737388/Vacherin">Vacherin de fresas</a></p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-6.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3176" title="Vacherin de fresas" alt="Vacherin de fresas" src="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-6.jpg" width="523" height="348" /></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/06/04/vacherin-de-fresas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.450 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:00:12 -->
