<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Canelones</title>
	<atom:link href="/tag/canelones/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Canelones</title>
		<link>/2012/11/20/canelones/</link>
		<comments>/2012/11/20/canelones/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 20 Nov 2012 12:02:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[Canelones]]></category>
		<category><![CDATA[espinacas]]></category>
		<category><![CDATA[Lasaña]]></category>
		<category><![CDATA[requesón]]></category>
		<category><![CDATA[ricotta]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2524</guid>
		<description><![CDATA[No me suele pasar que me pidan recetas, y no porque no me guste, que anda que no me gustaría! Así que desde que Zaida me pidió una receta de canelones no he tardado ni una semana en prepararlos :) Me contaba que la receta de la lasaña ha tenido un gran éxito y que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/11/canelones-3.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2526" title="canelones" alt="canelones" src="/wp-content/uploads/2012/11/canelones-3.jpg" width="412" height="618" /></a></p>
<p>No me suele pasar que me pidan recetas, y no porque no me guste, que anda que no me gustaría! Así que desde que Zaida me pidió una receta de canelones no he tardado ni una semana en prepararlos :) Me contaba que la receta de la <a href="/2012/02/25/la-lasana-es-para-el-domingo/">lasaña</a> ha tenido un gran éxito y que esperaba con ilusión una de canelones.<span id="more-2524"></span><br />
En mi casa, de pequeña, cuando mi madre preparaba canelones era una fiesta. No he entendido aún por qué los servía con patatas fritas pero bueno, la verdad es que estaban buenísimos y pensándolo bien el mix patatas fritas-canelones tiene su gracia (mi italiano me pone caras raras cuando se lo cuento ;P<br />
La receta de canelones que más me gusta es con carne pero, obviamente, andaba yo en busca de otro tipo de plato clásico que no fuera con ragù ya que si no estaríamos hablando de la mismica receta de la lasaña que en vez de llevar la pasta en capas, la llevara en forma de canelón (quien lo prefiera que lo pruebe :). La segunda opción por lo que se refiere a canelones es siempre la opción <em>ricotta e spinaci</em> o, lo que viene siendo lo mismo, requesón y espinacas, que también tiene su cosilla.<br />
Son incluso mucho más rápidos de preparar si no os liáis a hacer la masa de la pasta como normalmente hago yo. Que por cierto, es otro cantar!!<br />
Las placas para canelones se encuentran fácilmente en el super pero si os animáis a hacer vuestra propia pasta bastará mezclar <strong>400 gr de harina, 4 huevos, 50 gr de parmesano, una cucharadita de aceite de oliva</strong>. Amasa bien los ingredientes hasta obtener una masa bien amalgamada, lisa, sin grumos y elástica. Envuélvela en film transparente y déjala reposar en el frigo durante al menos 30 minutos. Pasado este tiempo, la masa estará lista para ser estirada y cortada en láminas de unos 10&#215;11 cm.<br />
El tiempo de cocción, obviamente, se reduce bastante. Basta cocerlas, una a una, en agua hirviendo ligeramente salada durante solo 1-2 minutos. Sacarlas del agua y dejarlas escurrir sobre un paño de cocina seco y limpio antes de rellenarlas.</p>
<p>Espero que os gusten!</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2012/11/canelones.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2525" title="receta de canelones" alt="receta de canelones" src="/wp-content/uploads/2012/11/canelones.jpg" width="848" height="565" /></a></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 12 placas para canelones</strong><br />
<strong> 1/2 kg de espinacas frescas</strong><br />
<strong> 400 gr de ricotta o requesón</strong><br />
<strong> 100 gr de parmesano rallado + más para la superficie</strong><br />
<strong> 2 huevos</strong><br />
<strong> Sal, pimienta y nuez moscada</strong><br />
<strong> 1/2 l de <a href="/2007/10/30/salsa-bechamel/">bechamel</a></strong><br />
<a href="/wp-content/uploads/2012/11/canelones-2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2527" title="receta de canelones" alt="receta de canelones" src="/wp-content/uploads/2012/11/canelones-2.jpg" width="848" height="565" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #996072;"> 1</span></strong> Cocer las espinacas en abundante agua con sal. Escurrir bien presionando<br />
para eliminar el exceso de agua. Dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> En un cuenco grande poner la ricotta, las espinacas, los huevos y<br />
el parmesano. Mezclar bien todos los ingredientes. Añadir sal, pimienta<br />
y nuez moscada al gusto.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>3</strong></span> Cocer las placas de canelones en abundante agua ligeramente salada<br />
durante 10 minutos. Las placas se han de introducir una a una<br />
en el agua para evitar que se peguen las unas a las otras. Escurrirlas<br />
y antes de que se enfríen ponerlas a escurrir bien, estiradas,<br />
encima de un paño de cocina limpio.<br />
<strong><span style="color: #996072;">4</span></strong> Una vez que tengamos todas las placas cocidas, dividir el relleno<br />
en 12 partes iguales y rellenar la pasta formando los canelones.<br />
<strong><span style="color: #996072;">5</span></strong> Ponerlos en una fuente y cubrirlos con la bechamel.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>6</strong></span> Rallar un poco más de parmesano sobre la superficie, al gusto.<br />
<strong><span style="color: #996072;">7</span></strong> Cocer los canelones en el horno a 180-190 ºC durante unos 20<br />
minutos o hasta que veamos burbujear la bechamel.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>8</strong></span> Terminar la cocción con unos minutos de grill y servir en seguida.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/113892965/Canelones">Canelones rellenos de requesón y espinacas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/11/20/canelones/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.436 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:04:11 -->
