<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Verduras</title>
	<atom:link href="/tag/verduras/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Ensaladilla rusa</title>
		<link>/2013/09/25/ensaladilla-rusa/</link>
		<comments>/2013/09/25/ensaladilla-rusa/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 25 Sep 2013 19:54:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada]]></category>
		<category><![CDATA[mayonesa]]></category>
		<category><![CDATA[tapas]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3602</guid>
		<description><![CDATA[Quién me lo iba a decir a mí que acabaría poniendo la receta de la ensaladilla rusa en el blog? Quizás pueda parecer una receta sencilla pero tiene sus triquiñuelas y si no probad a comprarla y a hacerla en casa y luego me contáis ;) No es fácil hacerla buena&#8230; La ensaladilla rusa, como [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/09/9877825733_54eaffc344_b.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3603" title="ensaladilla rusa" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/09/9877825733_54eaffc344_b.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Quién me lo iba a decir a mí que acabaría poniendo la receta de la ensaladilla rusa en el blog? Quizás pueda parecer una receta sencilla pero tiene sus triquiñuelas y si no probad a comprarla y a hacerla en casa y luego me contáis ;) No es fácil hacerla buena&#8230;<span id="more-3602"></span></p>
<p>La ensaladilla rusa, como su nombre indica, es de origen ruso :P, al menos eso es lo que dice <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Pagina_principale">wiki</a>, y parece ser que es un plato típico de las fiestas navideñas. No sé cómo ni por qué es también un &#8220;antipasto&#8221; típico de la cocina del Piemonte, las vueltas que dan las cosas, verdad? El hecho es que el padre de mi <em>marío</em> la solía preparar cuando era pequeño, últimamente se ve que tiene morriña y me da un montón la vara para que la prepare. En España también ha estado siempre muy de moda, de hecho la concha de ensaladilla rusa es super España cañí. En mi casa también se solía hacer y la única diferencia que veo es el uso de las gambitas que, a mi parecer, le da un toque espectacular.</p>
<p>Por supuesto en mi casa, la ensaladilla se preparaba con mayonesa hecha en casa. La de bote entraba solo en fiestas de guardar. Vaya, que era raro y la considerábamos un manjar, quién sabe por qué, quizás porque las mayonesas de bote le potencian mucho el sabor por lo que sí, hay que reconocerlo, están muy buenas. Luego, con el tiempo, una se hace grande y lo que recuerda no es la mayonesa de bote que entraba en casa de higos a brevas sino la mayo casera, la que hacía y sigue haciendo mi madre y sí, esa sí que está buena&#8230; lo dice hasta mi marío italiano!! Queda mucho más ligera (ligera como consistencia porque las calorias son las mismas!!) y para preparar esta ensaladilla creo que es la mejor.</p>
<p>La parte &#8220;difícil&#8221; de la ensaladilla rusa es la preparación de las verduras que más que difícil es pesadilla porque se trata de cortar las verduras en trocitos pequeños, de aprox. 1 cm, y cocerlas por separado, ya que cada una tiene un tiempo de cocción diferente. Una vez que tengamos las verduritas listas es coser y cantar: añadimos la mayonesa y quizás otros ingredientes que siempre le van muy bien como alcaparras, anchoas, pepinillos en vinagre o un poco de todo.</p>
<p>Para que quede más bonita, y poder así servirla en una comida con amigos, la he decorado con las yemas mimosa, o lo que es lo mismo, las yemas cocidas que, una vez pasadas por un colador de malla fina, quedan con esa consistencia tan delicada, como si fuera arena fina de la playa. El sabor no cambia pero decoran una barbaridad ;)</p>
<p><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong><br />
<strong> 3 patatas grandes</strong><br />
<strong> 2 zanahorias grandes</strong><br />
<strong> 1 buen puñado de judías verdes</strong><br />
<strong> 1 vaso de guisantes frescos o congelados</strong><br />
<strong> 2 huevos</strong></p>
<p><span style="color: #996672;"><strong>Para la salsa mayonesa:</strong></span><br />
<strong> 1 huevo</strong><br />
<strong> 1 vaso de aceite de girasol</strong><br />
<strong> Vinagre de vino blanco</strong><br />
<strong> Sal</strong><br />
<strong> Mostaza (al gusto)</strong></p>
<p><span style="color: #996672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #996672;"><strong> 1</strong></span> Las cantidades son un poco inexactas porque voy mucho a ojímetro. Me gusta poner la misma cantidad, más o menos, de las cuatro verduras. Obviamente pueden variar.</p>
<p><strong><span style="color: #996672;">2</span></strong> Pelar y cortar en trocitos de aprox. 1 cm las patatas, las zanahorias y las judías verdes. Llevar a ebullición abundante agua con sal y cocer, por tandas, las verduras. A mí me gustan que queden un pelín <em>al dente</em>.</p>
<p><span style="color: #996672;"><strong>3</strong></span> Ir cociendo las verduras por separado, colarlas, dejar que escurran bien y que se enfríen completamente.</p>
<p><strong><span style="color: #996672;">4</span></strong> Cocer los huevos a parte (unos 8 minutos desde que el agua empieza a hervir).</p>
<p><span style="color: #996672;"><strong>5</strong></span> Preparar la mayonesa: poner en un vaso alto y estrecho (el de la batidora) el huevo y verter encima el aceite. Meter la batidora en el vaso de modo que las cuchillas toquen el fondo. Accionar la batidora y empezar a levantar, poco a poco, la batidora. La mayonesa empezará a montarse. Ir subiendo las cuchillas de la batidora hasta arriba. Cuando la mayonesa esté montada podemos mover las cuchillas arriba y abajo sin miedo a que se nos desmonte. Añadir sal, vinagre y una cucharadita de mostaza si os gusta. Batir, probar y rectificar de sal si es necesario.</p>
<p><strong><span style="color: #996672;">6</span></strong> En caso de que la mayonesa no se monte es fácil recuperarla. Solo tendremos que poner en otro vaso alto otro huevo y aceite (medio vaso puede bastar). Volver a hacer la operación descrita antes y, cuando veamos que se monta añadimos la mayonesa &#8220;desmontada&#8221; poco a poco. Se incorporará y se montará.</p>
<p><span style="color: #996672;"><strong>7</strong></span> Cortar los huevos duros en dos y separar las yemas de las claras. Cortar las claras en trocitos del tamaño de las verduras.</p>
<p><span style="color: #996672;"><strong>8</strong></span> En una ensaladera mezclar las verduras, con las claras y la mayonesa.</p>
<p><strong><span style="color: #996672;">9</span></strong> Pasar las yemas por un colador de malla fina. Obtendremos una &#8220;arenilla&#8221; de yema, muy delicada al tacto.</p>
<p><strong><span style="color: #996672;">10</span></strong> Para servir podemos utilizar vasitos individuales. Decoramos con las yemas mimosa y alguna hojita de albahaca fresca.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/170989736/Ensaladilla-rusa">Ensaladilla rusa con yemas mimosas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/09/25/ensaladilla-rusa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Paletilla de cordero estofada</title>
		<link>/2013/01/18/paletilla-de-cordero-estofada/</link>
		<comments>/2013/01/18/paletilla-de-cordero-estofada/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 18 Jan 2013 21:34:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[cordero]]></category>
		<category><![CDATA[Especies]]></category>
		<category><![CDATA[Paletilla]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2681</guid>
		<description><![CDATA[Me estoy volviendo como mi abuela, que le pusieras lo que le pusieras delante siempre decía.. este plato (llamémoslo X) es una de las cosas que más me gustan! Pues bueno, esta paletilla de cordero es una de las cosas que más me gustan :P Y no lo digo por decir, es una carne que me [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/01/cordero.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2682" title="paletilla de cordero" alt="paletilla de cordero" src="/wp-content/uploads/2013/01/cordero.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Me estoy volviendo como mi abuela, que le pusieras lo que le pusieras delante siempre decía.. este plato (llamémoslo X) es una de las cosas que más me gustan! Pues bueno, esta paletilla de cordero es una de las cosas que más me gustan :P <span id="more-2681"></span>Y no lo digo por decir, es una carne que me encanta, tiene un sabor realmente delicioso (pa&#8217; quien le guste, claro) y la carne es jugosa, como me gusta a mí. Porque si hay una cosa que me da coraje de verdad es la carne seca, es que se me hace un nudo y no puedo, oye. Para mí la carne tiene que ser gustosa como la mantequilla, si no nada.<br />
La carne de cordero, además de buena por su valor proteico, sus vitaminas y sus minerales, es que está muy rica, sí señor!</p>
<p>Y lo más de lo más para este tipo de carne es una cocción lenta, con muchas verduras para que se forme una salsilla estupenda. Para mí el cordero es también sinónimo de especias variadas porque lo suelo hacer en la tajine pero esta vez he preferido hacerlo más suave y he optado por una pizca de azafrán y una pizca de canela.</p>
<p>Por cierto&#8230; si eres de los que el cordero no le hace tilín. Qué me dices de probar esta receta con muslitos de pollo o pavo? ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/01/cordero2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2683" title="paletilla de cordero" alt="paletilla de cordero" src="/wp-content/uploads/2013/01/cordero2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 1 paletilla de cordero cortada en trozos/rodajas</strong><br />
<strong> Harina</strong><br />
<strong> 2 dientes de ajo</strong><br />
<strong> 2 cebollas</strong><br />
<strong> 300 gr de setas</strong><br />
<strong> 1 calabacín</strong><br />
<strong> 2 zanahorias</strong><br />
<strong> Sal, pimienta y laurel</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de azafrán en polvo</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de canela</strong><br />
<strong> 1/2 vaso de vino blanco</strong><br />
<strong> 250 ml de caldo de verduras</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong> Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"> <strong> 1</strong></span> Pasar los trozos de cordero por la harina, eliminar la harina en exceso y pasar por la sartén con un poco de aceite hasta que los trozos estén dorados por ambos lados. Salpimentar el cordero.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>2</strong></span> En una cazuela bastante amplia poner un poco de aceite, los ajos pelados y un poco aplastados, las cebollas peladas y cortadas en trozos grandes, el calabacín lavado y cortado en trozos y las zanahorias, igualmente, peladas y cortadas en trozos. Dejar que tomen un poco de color e incorporar las setas limpias y en trozos.<br />
<strong><span style="color: #906672;">3</span></strong> Añadir el cordero. Salpimentar, añadir el laurel, el azafrán y la canela y mezclar bien. Incorporar el vino y dejar evaporar unos minutos. Por último, incorporar el caldo de verduras, tapar y dejar cocer a fuego lento durante más o menos 2 horas.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> De vez en cuando mezclar y comprobar que no se está pegando el fondo de la cazuela. Si es necesario añadir un poco más de caldo o agua. El cordero estará listo cuando veamos que se la carne se separa fácilmente del hueso.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Servir caliente acompañado con la salsa de verduras.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/121033165/Paletilla-de-cordero-estofada">Paletilla de cordero estofada</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/01/18/paletilla-de-cordero-estofada/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>11</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tartare de carne y verduritas frescas</title>
		<link>/2012/05/16/tartare-de-carne-y-verduritas-frescas/</link>
		<comments>/2012/05/16/tartare-de-carne-y-verduritas-frescas/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 16 May 2012 18:41:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Espumas - sifón]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[espuma]]></category>
		<category><![CDATA[Le Creuset]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de Rechupete]]></category>
		<category><![CDATA[sifón]]></category>
		<category><![CDATA[Tartare]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2173</guid>
		<description><![CDATA[He vuelto a desaparecer del mapa, uff, hay semanas que no consigo hacer ni la mitad de las cosas que me propongo. Y se nota en seguida cuando no tengo tiempo porque desaparezco de facebook, de flickr, de pinterest, del blog!!&#8230; tengo que reconocer que esta vez es por una razón diferente, no es por [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/05/tartare-lecreuset.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2948" title="tartare-lecreuset" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/05/tartare-lecreuset.jpg" width="509" height="763" /></a><br />
He vuelto a desaparecer del mapa, uff, hay semanas que no consigo hacer ni la mitad de las cosas que me propongo. Y se nota en seguida cuando no tengo tiempo porque desaparezco de facebook, de flickr, de pinterest, del blog!!&#8230; tengo que reconocer que esta vez es por una razón diferente, no es por trabajo sino porque me ha dado por las manualidades y hay que ver la de cosas que quiero hacer!! Por ejemplo, he cogido <a href="http://www.ikea.com/es/es/catalog/products/40100192/#/80100190"><strong>un viejo mueble del Ikea</strong></a> y estoy intentando cambiarle el aspecto, lavarle un poquillo la cara. Es una pena porque antes de empezar me olvidé de hacerle una foto&#8230; me hubiera gustado tener el antes y el después :) bueno, por el momento esperemos a ver qué sale :P<span id="more-2173"></span></p>
<p>Además se me ha ocurrido la genial idea de retomar un poquillo el inglés. Navegando por internet, buscand<span style="color: #000000;"><span style="color: #333333;">o <a href="http://madrid.olx.es/cursos-clases-cat-186">cursos en Madrid</a></span>, pa</span>ra una amiga italiana que quiere irse para allá una temporada y se me ha ocurrido que quizás yo también podría darle un repasillo, no? Desde que llegué a Italia (dentro de nada hará 8 años!! argg, cómo pasa el tiempo!!), lo tengo muy aparcado&#8230; pero me falta el tiempo y un poco, hay que reconocerlo, las ganas. Quizás alguno de vosotros me podría recomendar algún curso online que merezca la pena?</p>
<p>Por último está la cocina! la lista de “cosas por hacer” crece a un ritmo que da miedo pero entre lo que uno ve en internet, las revistas, los libros y lo que se me pasa por la cabeza&#8230; para cuándo los días de 50 horas?? :)</p>
<p>La receta que os presento hoy por ejemplo hace ya tiempo que la pensé e incluso, hace ya un par de semanas que la hice. Y la hice para el concurso <a href="http://www.lecreuset.es/"><strong><span style="color: #003366;">Le Creuset</span></strong></a> de <a href="http://www.recetasderechupete.com/concurso-le-creuset-cocottes-parrillas/5425/"><span style="color: #800000;"><strong>Recetas de Rechupete</strong></span></a> que me pareció super chulo: el concurso y, por supuesto :P, los premios me gustaron en seguida y así me puse manos a la obra. Tengo que decir que el plato ya ha sido valorado por un jurado dificilísimo: mis amigos italianos&#8230; que tienen muy buena boca :) Así que si no gana el concurso de Recetas de Rechupete al menos puedo decir que algún premio ya lo ha ganado ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/05/tartare-lecreuset-2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2949" title="tartare-lecreuset-2" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/05/tartare-lecreuset-2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>La receta es muy sencillita: se trata de comprar buenas zanahorias, calabacines, tomates y cebollas que ahora están de temporada (como nos pide el concurso) y, claro está, una buena carne de ternera, como suele pasar el éxito de los buenos platos pasa por unos ingredientes de alta calidad. A mí la tartare me gusta pero poquita porque si no me canso enseguida. Esta versión para mi gusto está mejor, la salsita de cebolla y las verduras crudas le dan un toque especial o, si no especial, al menos diferente.</p>
<p>Animáos a probarla y ya me contaréis!</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Ingredientes para 6 personas:</span></strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Para la salsa de cebolla:</span><br />
1 cebolla dorada<br />
Nata fresca líquida<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Para la tartare de verduras:</span><br />
1 zanahoria </strong>(2-3 si son pequeñas, las recomiendo porque están más buenas)<br />
<strong> 1 calabacín </strong>(2-3 si son pequeños, lo mismo vale para los calabacines ;)<br />
<strong> 2 tomates de pera</strong><br />
<strong> Aceite de oliva extra virgen</strong><br />
<strong> Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Para la tartare de carne:</span><br />
600 gr de carne tritada de ternera<br />
2 yema de huevo (fresquísimo)<br />
1 cucharadita de mostaza<br />
2 anchoas en aceite<br />
1 cucharadita de ketchup<br />
1 cucharadita de salsa worcestershire<br />
Unas gotas de tabasco<br />
1 cebolleta<br />
1 cucharadita de alcaparras trituradas<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y pimienta negra recién molida<br />
1 cucharada de coñac<br />
1 cucharada de perejil fresco tritado</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Para la espuma de gorgonzola:</span><br />
200 gr de gorgonzola<br />
300 ml de nata fresca líquida</strong><br />
<em><strong> 2 hojas de gelatina </strong>(Opcional: para hacer la mousse sin sinfón)</em></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Para decorar:</span><br />
Algunas verduritas<br />
Germinados de rucola</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Preparación:<br />
1</span> </strong>Empezamos con la preparación de la espuma porque tiene que reposar al menos un par de horas o tres.</p>
<p>La espuma se puede preparar:<br />
<em> &#8211; O <strong>con</strong> el sifón:</em><br />
En un cazo calentar la nata y añadir el queso. Remover bien para hasta que se derrita. Rectificar de sal, remover muy bien para que se disuelva y pasar la crema por un colador muy fino para eliminar cualquier grumo por pequeño que sea.<br />
Verter la crema dentro del sifone, cerrar bien, poner la carga de N2O, agitar bien y dejarlo reposar en el frigo durante un mínimo de 2 horas.</p>
<p><em>&#8211; O <strong>sin</strong> el sifón:</em><br />
Si no tenemos no tenemos por qué renunciar a la espuma o mousse de gorgonzola :) Tendremos que hacer la crema con la nata y el queso (igual que para hacerla con el sifón) y añadir 2 hojas de gelatina (que habremos puesto en remojo antes, durante unos 5-10 minutos, hasta que estén blandas, y habremos escurrido bien). Añadimos la gelatina, removemos hasta su completa disolución, dejamos enfriar a temperatura ambiente y luego en el frigo durante al menos 2 horas.<br />
La mousse que obtendremos la podemos servir metiéndola en una manga pastelera o haciendo una bolita con una cucharita o un porcionador para helado.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;"> 2</span> </strong>Seguimos con la tartare de carne. En un cuenco grande mezclar la carne con las yemas de huevo, la mostaza, las anchoas cortadas en trocitos, el ketchup, la salsa worcestershire, el tabasco, la cebolleta lavada, pelada y cortada muy fina, las alcaparras, el coñac y el perejil. Añadir aceite, sal y pimienta y remover bien (mejor con las manos). Probad la carne y añadid más cantidad de cualquiera de los ingredientes a vuestro gusto. Cubrir la tartare con film transparente y dejar reposar en frigo hasta el momento de servir.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">3</span></strong> En tercer lugar preparamos la tartare de verduras: lavar, pelar y cortar super fiiiiiiino el calabacín, la zanahoria y el tomate. Unir todo en un cuenco y condimentar con un poco de aceite, sal y pimienta. Cubrir con film transparente y dejar reposar hasta el momento de servir.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;"> 4</span> </strong>Por último vamos con la salsa de cebolla: pelar y cortar en gajos la cebolla. Poner a hervir un cazo con agua y un poco de sal. Cuando empiece a hervir, echar la cebolla y dejar cocer hasta que esté muy tierna. Colar, dejando aparte un par de cucharadas del agua de cocción y pasarla a la batidora con este agua.<br />
Poner de nuevo el puré en el cazo y añadir nata líquida hasta que esté a nuestro gusto (ni demasiado líquida, ni demasiado densa). Probar y añadir sal o pimienta al gusto.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;"> 5</span> </strong>Para servir, poner una base de crema de cebolla (caliente o a temperatura ambiente, como nos guste más). Luego disponer un aro de acero de unos 8-10 cm de diametro y rellenarlo con 1-1 ½ dedos de tartare de carne, cubrir la superficie con la tartare de verduras y desmoldar con cuidado.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 6</span> </strong>Decorar con la mousse o la espuma de gorgonzola, algunas verduritas aquí y allá y hojitas de germinados de rúcola o el que más os guste.</p>
<p>Un plato fresco, fácil, resultón, ligerito y muy fino ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/93811242/Tartare-de-carne-y-verduritas-frescas"> Tartare de carne y verduritas frescas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/05/16/tartare-de-carne-y-verduritas-frescas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>18</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ensalada de pasta para uno</title>
		<link>/2011/06/08/ensalada-de-pasta-para-uno/</link>
		<comments>/2011/06/08/ensalada-de-pasta-para-uno/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 08 Jun 2011 13:01:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada de pasta]]></category>
		<category><![CDATA[espárragos]]></category>
		<category><![CDATA[feta]]></category>
		<category><![CDATA[piñones]]></category>
		<category><![CDATA[recetas]]></category>
		<category><![CDATA[recetas para uno]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[zanahoria]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1824</guid>
		<description><![CDATA[Porque comer solos no significa comer mal. Yo soy la primera (y mira que me gusta cacharrear en la cocina) que cuando estoy sola en casa no me dan muchas ganas de meterme a preparar de comer pero desde que no trabajo en la office muchos días como en casa, sola, y claro está una [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Ensalada templada de pasta  por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5811783056/"><img class="aligncenter" alt="Ensalada templada de pasta " src="http://farm3.static.flickr.com/2276/5811783056_2b66f72eeb.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Porque comer solos no significa comer mal.<span id="more-1824"></span></p>
<p>Yo soy la primera (y mira que me gusta cacharrear en la cocina) que cuando estoy sola en casa no me dan muchas ganas de meterme a preparar de comer pero desde que no trabajo en la office muchos días como en casa, sola, y claro está una vez uno puede saltar la comida o hacerse un bocata&#8230; pero no siempre!!</p>
<p>Hoy me he preparado esta pasta que estaba bien rica :) Donde trabajo me paso la vida preparando ensaladas de pasta, de arroz, de cuscus, de todo lo que se pueda preparar y le estoy cogiendo un poco de manía&#8230; Pero el otro día ví <a href="http://es.barilla.com/productos/pasta/piccolini/index.htm">esta pasta</a> en el super y no me pude resistir. No sé si será fácil de encontrar en España, es de la marca Barilla que todos conocemos y han hecho esta submarca que se llama Piccolini y que es una preciosidad. Son los mismos formatos de toda la vida (los macarrones, las pajaritas, las hélices&#8230;) pero pequeñitos ?</p>
<p>Tengo que decir que en mi casa no se compra Barilla&#8230; si hablamos de calidad de la pasta aquí en Italia es una de las más chunguis pero oye, de vez en cuando me doy el placer de sucumbir a las acciones de márketing más obvias solo porque es bonita y naranja (está hecha con zanahorias y calabaza :)</p>
<p>Pues nada recetón al canto.</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para una persona:</strong></span><br />
<strong> 80 gr de pasta corta (de la variedad que más os guste)</strong><br />
<strong> 1 calabacín pequeño</strong><br />
<strong> 1 zanahoria pequeña</strong><br />
<strong> 3-4 espárragos</strong><br />
<strong> 1 cucharada de piñones</strong><br />
<strong> 30-40 gr de queso feta</strong><br />
<strong> Unas hojitas de albahaca</strong><br />
<strong> Sal y aceite</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación: </span><br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span></strong> Cocer la pasta en abundante agua salada. Cuando esté &#8220;al dente&#8221;, escurrirla y pasarla por agua fría para parar la cocción.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Lavar, secar y cortar el calabacín, la zanahoria y los espárragos en trocitos pequeños.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> En una sartén con una cucharada de aceite saltear las verduras con los piñones y una pizca de sal durante 5-10 minutos, hasta que estén tiernas pero aún un poco crujientes. Si es necesario añadir un poquito de agua para que las verduras se hagan sin dorarse demasiado.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Mezclar la pasta con las verduras, el queso y un chorreoncito de aceite crudo. Decorar con albahaca fresca y a comer!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/57364889/Ensalada-templada-de-pasta">Ensalada de pasta con verduras y feta</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/06/08/ensalada-de-pasta-para-uno/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>11</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Crema de espárragos &#038; Co.</title>
		<link>/2011/06/02/crema-de-esparragos-co/</link>
		<comments>/2011/06/02/crema-de-esparragos-co/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 02 Jun 2011 17:19:07 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Queso y productos lácteos]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[crema salada]]></category>
		<category><![CDATA[espárragos]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[primavera]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1818</guid>
		<description><![CDATA[Hola, hola, hola, aquí estoy de nuevo&#8230; Perdonad la ausencia pero estoy un poco perrilla estos últimos tiempos en la cocina. Bueno, en realidad cocinar cocino mucho pero cosas ya repetidas o fáciles (léase recetas no apetecibles para el blog) pero tengo una lista en la cabeza&#8230; bueno, como siempre :P Estamos en estación de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Crema de espárragos al horno por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5789308833/"><img class="aligncenter" alt="Crema de espárragos al horno" src="http://farm3.static.flickr.com/2724/5789308833_44bb657b51.jpg" width="334" height="500" /></a></p>
<p>Hola, hola, hola, aquí estoy de nuevo&#8230; Perdonad la ausencia pero estoy un poco perrilla estos últimos tiempos en la cocina. Bueno, en realidad cocinar cocino mucho pero cosas ya repetidas o fáciles (léase <em>recetas no apetecibles para el blog</em>) pero tengo una lista en la cabeza&#8230; bueno, como siempre :P</p>
<p>Estamos en estación de espárragos y los que pasáis por aquí a menudo ya sabéis que es una de las cosas que más me gustan de este mundo. Es más, los espárragos son unos de los culpables de que últimamente no haga casi nada para el blog porque llevo semanas comiéndo espárragos, de todas las maneras pero sobre todo cocidos, sin más, sólo con un chorreoncito de aceite que es como más me gustan.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Huevo, espárragos y vainilla por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5790870558/"><img class="aligncenter" alt="Huevo, espárragos y vainilla" src="http://farm3.static.flickr.com/2587/5790870558_88a5f44cfb.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Bueno, lo más de lo más es acompañados de un huevito a la plancha y salteados en la sartén con un chorrito de aceite, unos piñones y media vaina de vainilla abierta por la mitad WOW! :P</p>
<p>La de hoy es una receta muy rica pero un poco complicada para la operación bikini: nata, huevos&#8230; pero oye, de vez en cuando, no??</p>
<p>Y para acabar de &#8220;jartaros&#8221; con los espárragos ayer hice <em>doscientoscincuentamil</em> raviolis, dentro de unos días caen: foto y al blog :)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
250 gr de espárragos<br />
5 hojas de albahaca<br />
1 vaso de leche<br />
1 vaso de nata<br />
50 gr de queso rallado<br />
5 yemas<br />
Sal, pimienta y nuez moscada</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span> </strong> Eliminar la parte dura de los espárragos, lavarlos y cocerlos en agua con sal.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Escurrir los espárragos, conservar una o dos puntas por persona y pasar el resto por la batidora hasta conseguir una crema.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span> </strong> Mezclar con el queso y las yemas y batir bien.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span> </strong>Seguir batiendo e incorporar la leche, la nata y el queso.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span> </strong>Salpimentar y añadir una pizca de nuez moscada.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span> </strong>Dividir la crema en 4 terrinas individuales.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span> </strong>Cocer al baño maría en el horno a 140º (es decir poner las terrinas dentro de una cacerola y llenar de agua hasta la mitad más o menos) durante 40 minutos o hasta que la crema esté densa.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span> </strong>Servir templado decorado con las puntas de espárrago y tostaditas de pan.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/56947754/Crema-de-esparragos-al-horno">Crema de espárragos al horno</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/06/02/crema-de-esparragos-co/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Giardiniera di verdure</title>
		<link>/2010/07/16/giardiniera-di-verdure/</link>
		<comments>/2010/07/16/giardiniera-di-verdure/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 16 Jul 2010 17:14:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[agridulce]]></category>
		<category><![CDATA[apio]]></category>
		<category><![CDATA[cebolla]]></category>
		<category><![CDATA[coliflor]]></category>
		<category><![CDATA[giardiniera]]></category>
		<category><![CDATA[jardinera]]></category>
		<category><![CDATA[pimiento]]></category>
		<category><![CDATA[vinagre]]></category>
		<category><![CDATA[zanahoria]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1366</guid>
		<description><![CDATA[Perdonad el italiano&#8230; no creo que la jardinera de verduras sea algo exclusivamente del país de la bota (o quizás sí&#8230;) pero estando aquí y habiéndola aprendido aquí&#8230; me parecía feo no poner el nombre ;) Además, esta receta responde a una pregunta que me hizo una vez una persona sobre unas verduras que había [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Giardiniera di verdure di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4785477777/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4101/4785477777_d35ae0c5b6.jpg" alt="Giardiniera di verdure" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Perdonad el italiano&#8230; no creo que la jardinera de verduras sea algo exclusivamente del país de la bota (<a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Giardiniera">o quizás sí</a>&#8230;) pero estando aquí y habiéndola aprendido aquí&#8230; me parecía feo no poner el nombre ;) Además, esta receta responde a una pregunta que me hizo una vez una persona sobre unas verduras que había comido en un restaurante italiano. Ha tenido que esperar no sé yo si más de un año pero al final lo he conseguido!!! Por la descripción que me daba al principio pensé que se trataba de verduras <em>in carpione</em>, una especie de boquerones en vinagre pero con verduras&#8230; luego pensando, pensando&#8230; (me ha llevado mucho tiempo, ya lo sé ;) llegué a la conclusión de que lo que ella había comido era esta jardinera y aquí está!<span id="more-1366"></span></p>
<p>Pues nada Gloria, espero que fuera esto, que te salga rica y que la disfrutes!!</p>
<p>Yo por ahora os dejo con la recetilla, voy corriendo a sacar de la máquinas de los helados uno de piñones y mejorana!! Piñones y mejorana?? y eso cómo se hace??&#8230; Tendréis que pasar por aquí dentro de unos días para descubrirlo.</p>
<p>Buen finde!</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para un tarro de unos 500 ml:</span><br />
100 gr de zanahorias<br />
100 gr de cebollitas<br />
100 gr de coliflor<br />
100 gr de apio<br />
1 pimiento rojo (no muy grande)<br />
1 pimiento amarillo (no muy grande)<br />
1/2 l de un buen vinagre de vino blanco<br />
1 vaso de vino blanco<br />
50 ml de aceite de oliva<br />
1/2 cucharada de azúcar<br />
1/2 cucharadita de sal<br />
1/2 cucharada de pimienta en grano<br />
1 hoja de laurel</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong> Lavar, secar, pelar y cortar en trocitos las verduras: en bastoncitos las zanahorias, apio y los pimientos y en trocitos la coliflor y las cebollitas (si las encontráis pequeñitas mejor que mejor).<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong></span><strong> </strong>Poner en una cacerola grande (que no sea de aluminio) el vinagre, el vino, el aceite, azúcar, sal, pimienta y laurel; llevar a ebullición.<br />
<strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> En cuando empiece a hervir bajar la lumbre y añadir las zanahorias y el apio.<br />
<strong><span style="color: #996072;">4</span></strong> Dejar hervir un par de minutos y entonces añadir la coliflor y las cebollitas.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong><span style="color: #996072;">5</span></strong></span><strong> </strong>Dejar hervir otros 2-3 minutos y añadir por último los pimientos.<br />
<strong><span style="color: #996072;">6</span></strong> Dejar hervir unos minutos y apagar el fuego. Dejar enfriar las verduras en la cacerola.<br />
<strong><span style="color: #996072;">7</span></strong> Poner las verduras en un tarro de cristal esterilizado (haciéndolo hervir junto con la tapa unos 20 minutos) y cubrir las verduras con el líquido de cocción.<br />
<strong><span style="color: #996072;">8</span></strong> Cerrar y dejar reposar en un lugar fresco al reparo de la luz durante 2 semanas antes de consumir. Se conserva durante unos 6-8 meses :)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/34429170/Giardiniera-di-verdure">Giardiniera di verdure</a>za</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/07/16/giardiniera-di-verdure/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Flanecitos de pan y espárragos</title>
		<link>/2010/03/14/flanecitos-de-pan-y-esparragos/</link>
		<comments>/2010/03/14/flanecitos-de-pan-y-esparragos/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 14 Mar 2010 11:13:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[espárragos]]></category>
		<category><![CDATA[flan]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[parmesano]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1180</guid>
		<description><![CDATA[Ayer tocaron alcachofas y hoy espárragos :) Voy a ver si me pongo un poco a la par con las recetas saladas porque el otro día buscando no sé qué en el blog me di cuenta de la cantidad de dulces que he publicado en comparación con verduras, carne y pescado&#8230; y eso no puede [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2010/03/flanecitos.jpg"><img src="/wp-content/uploads/2010/03/flanecitos.jpg" alt="" title="flanecitos" width="565" height="848" class="aligncenter size-full wp-image-2940" /></a><br />
Ayer tocaron alcachofas y hoy espárragos :)</p>
<p>Voy a ver si me pongo un poco a la par con las recetas saladas porque el otro día buscando no sé qué en el blog me di cuenta de la cantidad de dulces que he publicado en comparación con verduras, carne y pescado&#8230; y eso no puede ser!! Puede que sea un reflejo de mi forma de comer porque en los últimos tiempos tengo que reconocer que como muchos dulces ( quizás demasiados pero no se lo digáis a nadie&#8230;). Así que como hoy es domingo y los lunes son unos días estupendos para empezar con los buenos propósitos de dietas voy a ver si me aplico el cuento y reduzco hasta el infinito las cantidades ingentes de azúcar a las que estoy sometiendo mi pobre cuerpo. Empezando por los desayunos! Para ser una andaluza adicta a los desayunos &#8220;café con leche y tostada&#8221; tengo que decir que después de diez años  entre Barcelona y Milán me he adaptado demasiado bien a su estilo de desayuno &#8220;café + brioche o café + pasta&#8221; que, que no se me ofenda nadie, son menos sanos.</p>
<p>Pues nada, desde mañana a plan :P aunque si ahora que lo pienso tengo un helado en el congelador&#8230; ups! pero juro que no lo había hecho para mí sino para una cena que tuve ayer -mi primera cena como cocinera a domicilio!!!! :) &#8211; que fue super bien pero había hecho tantas cosas que no consiguieron probar el helado. Entre aperitivos (crackers de parmesano, palitos de patata, pastitas de hojaldre y aceitunas, flan de pan y espárragos -el de hoy!), el primero (gnocchi con gambas y mantequilla al eneldo), el segundo (hojaldre con rape, col y pesto) y el postre (zabaione y tarta de chocolate) a nadie le quedó espacio para probar el dichoso heladito (straciatella, ains, mi preferido!) que volvió a casa conmigo.</p>
<p>Bueno, el helado se conserva bien en el congelador asi que lo dicho, desde mañana a plan! ;)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
1/2 kg de espárragos verdes<br />
100 gr de miga de pan<br />
75 ml de leche<br />
2 huevos<br />
50 gr de parmesano rallado<br />
3 cucharadas de mantequilla<br />
Sal, pimienta y nuez moscada</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Lavar los espárragos y cortar la parte dura del tallo. Cortar cada espárrago en tres.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Cocer los espárragos en abundante agua durante 7-8 minutos. Escurrirlos y saltearlos en una sartén con una cucharada<br />
de mantequilla y una pizca de sal. Pasarlos por la batidora hasta obtener un puré. Dejar enfriar un poco.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 3</strong></span><strong> </strong> Poner en remojo el pan cortado en trocitos con la leche. Escurrirlo bien y mezclarlo con el puré de espárragos. Batir bien.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 4</strong></span><strong> </strong> Incorporar el parmesano rallado y los huevos y volver a batir.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Por último añadir el resto de la mantequilla fundida sin dejar de batir.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Condimentar con pimienta y nuez moscada. Probar y rectificar de sal si fuera necesario teniendo en cuenta que el parmesano<br />
da bastante sabor.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 7</strong></span><strong> </strong> Rellenar con la crema cuatro moldes individuales. Con los de silicona viene muy bien pero si usáis otro tipo de molde tendréis<br />
que forrar el molde o engrasarlo con un poco de mantequilla y espolvorearlo con un poco de harina.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> Cocer en el horno caliente a 180 grados durante 20 minutos. Una vez fuera del horno dejar reposar 5 minutos antes de desmoldar.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/28337868/Flanecitos-de-pan-y-esparragos">Flanecitos de pan y espárragos</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/03/14/flanecitos-de-pan-y-esparragos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>18</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Menestra de verduras</title>
		<link>/2010/01/14/menestra-de-verduras/</link>
		<comments>/2010/01/14/menestra-de-verduras/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 14 Jan 2010 12:30:53 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[arroz]]></category>
		<category><![CDATA[arroz integral]]></category>
		<category><![CDATA[brécol]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[caldo]]></category>
		<category><![CDATA[cebolla]]></category>
		<category><![CDATA[jamón]]></category>
		<category><![CDATA[judías]]></category>
		<category><![CDATA[menestra]]></category>
		<category><![CDATA[sopa]]></category>
		<category><![CDATA[zanahoria]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1060</guid>
		<description><![CDATA[Una de las cosas bonitas del hacerse mayor es cuando te cambian los gustos. No sé a vosotros pero a mí cuando era pequeña se me ponían los pelos de punta con solo oir palabras como cazuela, menestra o potaje&#8230; arrrggg!! qué asco por dios!! Y ahora no sé, es que sólo con oler un [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Menestra de verduras por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4251531906/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4035/4251531906_a8c50ac83f.jpg" alt="Menestra de verduras" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Una de las cosas bonitas del hacerse mayor es cuando te cambian los gustos. No sé a vosotros pero a mí cuando era pequeña se me ponían los pelos de punta con solo oir palabras como cazuela, menestra o potaje&#8230; arrrggg!! qué asco por dios!! Y ahora no sé, es que sólo con oler un caldico mi cuerpo entra en paz con el mundo :)<span id="more-1060"></span></p>
<p>Aquí en Italia el <em>minestrone</em> se hace como dormir, beber o comer, casi todas las semanas toca. El nombre no es que sea lo más invitante del mundo pero os puedo asegurar que el sabor sí. La diferencia esencial que he visto con las menestras que hacemos en España es el uso de judías, nosotros usamos más las habas, no?? Bueno, supongo que la menestra cada cual la hace como le viene o como es tradición en su familia. Yo con las habas no me llevo bien (en esto todavía no me ha llegado el cambio) así que lo hago a la italiana que está <em>mu</em> rico! ;P</p>
<p>Puede que este haya sido uno de los platos que más haya disfrutado de los últimos tiempos, sobre todo después de las comilonas navideñas el cuerpo te pide una tregua y con este frío lo que te pide son platos a 200 grados&#8230; vaya, que ni <em>pintao</em>!</p>
<p>Y bueno, no tiene mucho que ver pero aprovecho para comentaros el encuentro que tuve ayer con un montón de alumnos del <a href="http://milan.cervantes.es/it/default.shtm"><span style="color: #ff6600;"><strong>Instituto Cervantes</strong></span></a> de Milán en la <a href="http://www.lafeltrinelli.it/fcom/it/home/pages/puntivendita/negozi/trova/lombardia/la-Feltrinelli-International-Milano.html">libreria internacional Feltrinelli</a> de Piazza Cavour&#8230; quizás alguno de ellos esté leyendo hoy el blog!! :D</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Gastronomía española en Feltrinelli con Amiloquemegustaescocinar por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4253911261/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4040/4253911261_a733f15563.jpg" alt="" width="500" /></a></p>
<p>Ayer pude disfrutar de una charla con la profesora y organizadora del evento <span style="color: #ff6600;"><strong>Carmen García-Beamud</strong></span> sobre gastronomía española; se habló de todo un poco: de las diferencias entre Italia y España, de productos típicos, de cultura gastronómica y también de <strong><span style="color: #ff6600;">Amiloquemegustaescocinar.com</span></strong>!</p>
<p><strong>Desde aquí me gustaría dar las gracias a Carmen y al Instituto Cervantes por este fantástico encuentro!</strong></p>
<p>Y siguiendo con las presentaciones, ya me imagino que os queda un poquito lejos pero no podía dejar de compartir con vosotros la exposición que realizaré en un <a href="http://www.cafenasta.com/"><strong><span style="color: #ff6600;">local</span></strong></a> de Legnano, ciudad muy cerca de Milán, que tendrá lugar el próximo <span style="color: #ff6600;"><strong>viernes 22</strong></span> :) Y con motivo de la presentación haremos una cena <em>typical spanish</em>: tapas, paella y sangría&#8230; olé! ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="La Spagna nel piatto por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4273113787/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4026/4273113787_b1dbfebc2a.jpg" alt="La Spagna nel piatto" width="500" height="354" /></a></p>
<p>A ver si consigo hacer alguna fotillo y así os cuento ;)</p>
<p>Pues nada, antes de que se me olvide de qué estábamos hablando aquí os dejo con esta sopa que resucita a los muertos.</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><strong><br />
2 lonchas finas de jamón<br />
1/2 cebolla o 1 chalota<br />
1 zanahoria<br />
1/2 calabacín<br />
1 patata grande<br />
200 gr de brécol<br />
150 gr de judías cocidas<br />
100 gr de arroz integral o arroz<br />
1/2 cucharadas de “</strong><strong><a href="/2009/11/21/cubito-de-caldo-vegetal/">cubito</a></strong><strong>” vegetal hecho en casa<br />
Aceite de oliva, sal y pimienta.</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><strong><br />
<span style="font-weight: normal;"> Lavar, pelar y cortar en trocitos el calabacín, la zanahoria, la patata y el brécol.<br />
En una olla grande sofreir la cebolla/chalota cortada finamente con un chorreoncito de aceite. Añadir el jamón cortado en trocitos pequeños.<br />
Incorporar las verduras y saltear un minuto.<br />
Añadir bastante agua (debe cubrir las verduras y sobrepasarlas al menos un par de dedos) y el “cubito” vegetal. En sustitución se puede usar caldo de verduras o un cubito normal.<br />
Cuando empiece a hervir añadir el arroz y proseguir la cocción hasta que esté en su punto. Si utilizamos arroz integral el tiempo de cocción será mucho más largo.<br />
Cuando falten unos diez minutos añadir las judías cocidas.<br />
Rectificar de sal y añadir pimienta al gusto.<br />
Servir calentito con un chorreoncito de un buen aceite de oliva.</span></strong></strong></p>
<p><strong><strong><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/25206725/Menestra-de-verdurass">Menestra de verduras</a></strong></strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/01/14/menestra-de-verduras/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cubito de caldo vegetal</title>
		<link>/2009/11/21/cubito-de-caldo-vegetal/</link>
		<comments>/2009/11/21/cubito-de-caldo-vegetal/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 21 Nov 2009 11:57:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conservas dulces]]></category>
		<category><![CDATA[caldo vegetal]]></category>
		<category><![CDATA[cubito]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=996</guid>
		<description><![CDATA[No sé vosotros pero yo por lo que se refiere a los productos ya preparados me estoy volviendo un poco anti todo: anti congelados, anti sopas de sobre, anti ensaladas ya cortadas y listas para comer&#8230; quien sabe lo que le echan!! Y la verdad es que son muy cómodos&#8230; llegas a casa, los abres, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Cubito de caldo vegetal por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4116516015/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2623/4116516015_8ea3b792e3.jpg" alt="Cubito de caldo vegetal" width="340" height="500" /></a></p>
<p>No sé vosotros pero yo por lo que se refiere a los productos ya preparados me estoy volviendo un poco anti todo: anti congelados, anti sopas de sobre, anti ensaladas ya cortadas y listas para comer&#8230; quien sabe lo que le echan!! Y la verdad es que son muy cómodos&#8230; llegas a casa, los abres, los calientas y ala, pa&#8217; dentro&#8230; quizás sea yo que me estoy volviendo un poco paranoica pero es que a mí me dan cosilla y si a eso le añades que <em>amímegustacocinar </em>;) y no me molesta preparar las cosas en casa&#8230; vaya, que lo único que entra en mi casa de preparado es el tomate triturado y hasta hace poco el cubito &#8220;maggi&#8221;.</p>
<p>Pero desde hoy el frotar se va a acabar ;P he encontrado la solución a esos pequeños cubitos a los que ponía tan mala cara cada vez que los usaba porque siempre dicen que llevan demasiadas grasas y sal y además tienen un sabor demasiado fuerte para mi gusto.</p>
<p>El cubito <em>home-made</em> no lo he inventado yo!! hay diez mil recetas en internet de las que he sacado la mía pero se admiten muchas variaciones: con más verduras, con menos, con más o menos sal, con un chorrito de aceite, con hierbas frescas como tomillo o albahaca, etc. Vaya, cada cual que lo haga a su gusto.</p>
<p>Pues nada, os dejo con esta receta de fin de semana y me voy a preparar la comidita que esta tarde me toca currar!</p>
<p>Ah, se me olvidaba&#8230; cómo lo uso&#8230; pues por ejemplo le pongo una cucharada de &#8220;cubito&#8221; a las cremas o lo uso para darle sabor a los guisos. Tenéis que tener en cuenta la cantidad de sal que lleva (que es mucha) por lo que si por ejemplo lo usáis para hacer una crema de verdura no echéis sal, usad el &#8220;cubito&#8221; y luego probáis para ver si hay que añadir o no. Guay, no? ;)</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 200 gr de tomates maduros<br />
400 gr de cebolla<br />
200 gr de zanahorias<br />
200 gr de apio<br />
200 de sal gorda</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Lavar, pelar y cortar en trozos las verduras.<br />
Ponerlas en la olla exprés junto con la sal.<br />
Cerrar la olla y poner a cocer. Contar 40 minutos a fuego lento desde que empieza a salir el vapor.<br />
Pasado este tiempo, abrir la olla y batir con la batidora.<br />
Se conserva en el frigo o en el congelador durante algunos meses.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/22846073/Cubito-de-caldo-vegetal">Cubito de caldo vegetal</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/11/21/cubito-de-caldo-vegetal/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>40</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tortilla de verduras en salsa</title>
		<link>/2009/06/13/tortilla-de-verduras-en-salsa_receta/</link>
		<comments>/2009/06/13/tortilla-de-verduras-en-salsa_receta/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 13 Jun 2009 06:11:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[azafrán]]></category>
		<category><![CDATA[espárragos]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[pimientos]]></category>
		<category><![CDATA[tortilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=731</guid>
		<description><![CDATA[Una tortilla que ha sido todo un éxito!&#8230; y una buena alternativa a la clásica tortilla de patatas. No sé porqué tenía ganas de una tortilla en salsa y con azafrán a poder ser. Me acordé de la pinta maravillosa que tenía la tortilla en salsa que Su me había mandado para el libro de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Tortilla de verduras en salsa por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3539268162/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2476/3539268162_873cebb24e.jpg" alt="Tortilla de verduras en salsa" width="350" height="500" /></a></p>
<p>Una tortilla que ha sido todo un éxito!&#8230; y una buena alternativa a la clásica tortilla de patatas.</p>
<p>No sé porqué tenía ganas de una tortilla en salsa y con azafrán a poder ser. Me acordé de la pinta maravillosa que tenía la tortilla en salsa que <a href="http://webos-fritos.blogspot.com/">Su</a> me había mandado para el libro de <a href="http://www.scribd.com/doc/11692393/La-Tortilla">La Tortilla</a> -pág. 8- y alehop!</p>
<p>En realidad la hice ya hace unas semanas, lo digo más que nada porque he utilizado verduras que son más de primavera que de verano pero vaya que podemos utilizar las que más nos gusten. El hecho de usar las patatas cocidas y no fritas era para quitar un poco de calorías aunque ya sabeis que cuando se trata de comer no es que me importe mucho&#8230; si hay que zampar, se zampa :)</p>
<p>Pues lo dicho, que es una recetica diferente y con mucho color que ahora con el veranito mola cantidad.</p>
<p>Buen provecho y buen finde!!</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 4 huevos<br />
1 patata de tamaño medio<br />
4-5 espárragos<br />
1 zanahoria<br />
2 trozos de pimiento asado (mejor si son de dos colores diferentes)<br />
50 ml de leche<br />
1 cucharada de harina<br />
1 cucharadita de levadura en polvo<br />
Sal, pimienta, azafrán y aceite de oliva</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Lavar, pelar y cortar las verduras: la zanahoria y los espárragos en trocitos pequeños, la patata en cuadritos de 2-3 cm.  Cortar el pimiento en trocitos pequeños. Cocer las patatas en agua con sal durante 10 minutos para que estén cocidas pero aún un poco enteras. Colar y dejar enfriar.</p>
<p>En otra cacerola cocer en agua con sal las zanahorias y los espárragos. Las zanahorias son un poco más duras así que podemos poner a cocer éstas y a los 5 minutos incorporar los espárragos. Continuar la cocción hasta que estén cocidas pero no demasiado (que no se deshagan). Colar pero sin tirar todo el agua de cocción que más tarde utilizaremos para hacer la salsa (200 ml).</p>
<p>Desleir la levadura en la leche. Batir los huevos y añadir la leche con la levadura. Incorporar al huevo las verduras (patatas, zanahorias, espárragos y pimientos) y mezclar bien. Freir la tortilla en el modo habitual.</p>
<p>Para preparar la salsa: en una sartén calentar un poco de aceite, bajar la lumbre e incorporar la cucharada de harina removiendo continuamente para evitar la formación de grumos. Añadir poco a poco el agua de cocción de las verduras (los 200 ml de caldo que teníamos guardados) sin dejar de remover. Rectificar de sal y pimienta y añadir una punta de azafrán. Mezclar bien y añadir a la tortilla. Cocer a fuego lento durante 5 minutos.</p>
<p>Servir la tortilla caliente o templada acompañada de la salsa.</p>
<p><strong>Descárgate la receta</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/16375868/Tortilla-en-salsa">Tortilla de verduras en salsa</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/06/13/tortilla-de-verduras-en-salsa_receta/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>19</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.540 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:59:40 -->
