<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Crêpes</title>
	<atom:link href="/tag/crepes/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Cómo hacer crêpes</title>
		<link>/2014/03/07/como-hacer-crepes/</link>
		<comments>/2014/03/07/como-hacer-crepes/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 07 Mar 2014 06:56:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina francesa]]></category>
		<category><![CDATA[Confort food - Otoño/Invierno]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Crêpe Suzette]]></category>
		<category><![CDATA[Crêpes]]></category>
		<category><![CDATA[Grand Marnier]]></category>
		<category><![CDATA[naranja]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4967</guid>
		<description><![CDATA[Si hay una cosa suculenta y apetitosa en este mundo para mí son las crêpes. Tengo una receta que utilizo desde que era chica, pero chica chica, tendría 10 años, y no he intentado jamás cambiarla. No siendo una habitué de nuestro país vecino no sé ni siquiera si será la original. Al menos creo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/03/crepe2.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4968" alt="como hacer crepes" src="/wp-content/uploads/2014/03/crepe2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Si hay una cosa suculenta y apetitosa en este mundo para mí son las crêpes.<span id="more-4967"></span></p>
<p>Tengo una receta que utilizo desde que era chica, pero chica chica, tendría 10 años, y no he intentado jamás cambiarla. No siendo una <em>habitué</em> de nuestro país vecino no sé ni siquiera si será la original. Al menos creo que no andará muy lejos. Pero me encanta, me teletransporta a la niñez y me llena de felicidad cada vez que la preparo.</p>
<p>Tengo que reconocer que la preparo poquísimo porque cuál es el mejor momento de comer <em>crêpes</em>? Para el desayuno?? Después de una comida o una cena? Demasiado&#8230; no? Supongo que lo suyo sería como merienda: una buena <em>crêpe</em> con helado y salsa de chocolate&#8230; uhmmm. La cosa es que la merienda hace años que no la hago, supongo que es más una cosa de cuando se es niño, y por ello estas deliciosas crêpes las hago solo de higos a brevas&#8230;</p>
<p>Una alternativa es, como no, la <em>crêpe</em> salada. Utilizando la misma masa, probad a preparar vuestras <em>crêpes</em> y a rellenarlas con bechamel, setas, jamón de york, un poco de queso rallado&#8230; deliciosas!</p>
<p>Lo que me lleva a otro recuerdo de la niñez: <a href="http://www.creperieaguelitaluisa.com/">La agüelita Luisa</a>, un restaurante que hay en Granada y al que mis padres nos llevaban, a mí y a mi hermano, en fiestas de guardar ;) Porque cuando éramos chicos se salía al restaurante solo pocas veces al año, y era una fiesta, verdad??</p>
<p>Pues nada, os dejo con una de las recetas a las que tengo más cariño porque está deliciosa y porque significa muchas cosas para mí: recuerdos de la infancia que me hacen sonreir :)</p>
<p>Feliz viernes y feliz finde!</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para unas 8 crêpes:</strong></span><br />
<strong> 125 gr de harina</strong><br />
<strong> 140 ml de leche</strong><br />
<strong> 140 ml de agua</strong><br />
<strong> 1 huevo</strong><br />
<strong> 1/2 cucharada de mantequilla derretida</strong><br />
<strong> Mantequilla extra para la sartén</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para la crêpe suzette:</strong></span><br />
<strong> 2 naranjas</strong><br />
<strong> 2 chupitos de Grand Marnier</strong><br />
<strong> 2 buenas cucharadas de mantequilla</strong><br />
<strong> 2 cucharadas de azúcar</strong></p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/03/crepe3.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4969" alt="como hacer crêpes" src="/wp-content/uploads/2014/03/crepe3.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Para preparar la masa de las crêpes mezclar todos los ingredientes y batir<br />
con la batidora. Dejar reposar en el frigo durante al menos media hora.<br />
<strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Para hacer las crêpes: derretir una cucharadita de mantequilla en una sartén<br />
para crêpes de unos 20 cm. Echar medio cazo de masa de crêpes en la<br />
sartén caliente e inclinarla girándola para extender bien la masa por toda la<br />
superficie. Pasados un par de minutos podemos darle la vuelta a la crêpe para<br />
cocerla por el otro lado. Normalmente la primera crêpe es mejor desecharla. A<br />
partir de la segunda ya se cuecen bien. Freír las crêpes hasta que se haya terminado<br />
la masa. Las podemos apartar en un plato puestas encima una de otra.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Luego preparamos la salsa: en una sartén poner la mantequilla a derretir.<br />
Añadir el azúcar y la piel rallada de las naranjas. Dejar que el azúcar se derrita<br />
poco a poco. Añadir el zumo de las naranjas y dejar que se adense un poco la<br />
salsa. Añadir las crêpes dobladas en cuatro como si fueran un abanico y dejar<br />
que tomen sabor en la sartén con la salsa.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/03/crepe1.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4970" alt="como hacer crepes" src="/wp-content/uploads/2014/03/crepe1.jpg" width="557" height="407" /></a></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Añadir el Grand Marnier. Acercar el licor a la llama y dejar que preda teniendo<br />
cuidado de no quemarse. El fuego se apagará en cuanto el alcohol se<br />
haya consumido.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Servir inmediatamente las crêpes con su salsa.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/03/crepe4.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4973" alt="como preparar crêpes" src="/wp-content/uploads/2014/03/crepe4.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Una segunda opción, que es la que se hacía en mi casa, era la de servir las crêspes, aún calientes, enrolladas solo con un chorreoncito de limón y azúcar. Uhmmm, buenísimas!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/211151177/Crepe-Suzette">Crêpes Suzette</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/03/07/como-hacer-crepes/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.427 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:05:43 -->
