<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; crostata</title>
	<atom:link href="/tag/crostata/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Una receta fácil de crostata por favor!</title>
		<link>/2013/03/14/una-receta-facil-de-crostata-por-favor/</link>
		<comments>/2013/03/14/una-receta-facil-de-crostata-por-favor/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 14 Mar 2013 22:32:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[almendras]]></category>
		<category><![CDATA[crostata]]></category>
		<category><![CDATA[naranja]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2836</guid>
		<description><![CDATA[Me acuerdo un día cuando era joven :) que estábamos en casa de un amigo. Era una de esas tardes pardas de un sábado o domingo cualquiera de película y chuches a mogollón y en eso que llega una amiga y nos trae una peaso de tarta que tan bonita que era parecía que la [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/03/crostata_mandorla_arancio_2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2837" title="crostata_mandorla_arancio_2" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/03/crostata_mandorla_arancio_2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Me acuerdo un día cuando era joven :) que estábamos en casa de un amigo. <span id="more-2836"></span>Era una de esas tardes pardas de un sábado o domingo cualquiera de película y chuches a mogollón y en eso que llega una amiga y nos trae una peaso de tarta que tan bonita que era parecía que la había comprado la tía :)) En aquel momento la llamamos tarta pero lo que mi amiga traía entre sus manos era una crostata con todas las de la ley: una crostata de bordes perfectos y buena hasta decir basta. No me acuerdo cual era el relleno pero me acuerdo de la perfección de sus formas y se me quedó TAN grabada que pasados años y años cada vez que hago una crostata me acuerdo de ella y me entran los siete males porque me cuesta la vida que me salgan bonicas.</p>
<p>Pues bueno, soñadores empedernidos de crostatas, probad esta! Si sois de los de mi club que cada vez que hacéis una tarta de estas os entran ganas de llorar porque no hay manera de que os salga como dios manda&#8230; repito&#8230; probad esta!</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/03/crostata_mandorla_arancio.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2838" title="crostata_mandorla_arancio" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/03/crostata_mandorla_arancio.jpg" width="458" height="687" /></a></p>
<p>Esta crostata se me quedará grabada con cariño en el corasón :P porque no solo está de muerte sino que me la he sacado de la manga! Y cómo se hace eso? Pues mira, uno coge una receta&#8230; con mucha ilusión, eh!!&#8230; empieza a hacerla y por el camino se da cuenta de que la receta que está leyendo no le cuadra, así que empieza a cambiar esto y después lo otro y al final cualquier parecido con la realidad es pura coincidencia. Tanto que al meterla en el horno le tienes que rezar a todos los santos porque no te convence, pero nada de nada.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/03/crostata_mandorla_arancio_41.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2840" title="crostata_mandorla_arancio_4" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/03/crostata_mandorla_arancio_41.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Cuando uno hace experimentos, una vez salen bien y otras mal. Esta vez le tocó a la primera :) Y como me ha salido tan rica quiero compartirla con vosotros!</p>
<p>Ya la he repetido dos veces: la primera con la receta que encontráis a continuación y la segunda añadiendo 1 cucharada de cacao en polvo y sustituyendo la nata por 80 gr de yogurt griego y 25 ml de leche en la base y añadiendo otra cucharada de cacao en polvo en el relleno, para hacerla super chocolatosa :) A ver cual os gusta más!</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/03/crostata_mandorla_arancio_5.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2842" title="crostata_mandorla_arancio_5" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/03/crostata_mandorla_arancio_5.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para la base:</strong></span><br />
<strong> 110 gr mantequilla</strong><br />
<strong> 110 gr azúcar</strong><br />
<strong> 300 gr de harina 5 cereales</strong><br />
<strong> 2 cdas de levadura en polvo</strong><br />
<strong> sal</strong><br />
<strong> 75 ml de nata</strong><br />
<strong> 1 yema</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para el relleno:</strong></span><br />
<strong> 3 huevos</strong><br />
<strong> 110 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 50 gr de mantequilla derretida</strong><br />
<strong> 100 gr de almendras picadas</strong><br />
<strong> 1 cda de extracto de vainilla</strong><br />
<strong> 1 pizca de nuez moscada</strong><br />
<strong> ralladura de ½ naranja</strong><br />
<strong> sal</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Debajo del relleno:</strong></span><br />
<strong> 1-2 cdas de mermelada de naranja</strong></p>
<p><strong>Azúcar glas para decorar</strong></p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/03/crostata_mandorla_arancio_3.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2841" title="crostata_mandorla_arancio_3" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/03/crostata_mandorla_arancio_3.jpg" width="509" height="762" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #906672;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #906672;"> 1</span></strong> Mezclar (con el robot de cocina o con los dedos) la mantequilla con el azúcar.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>2</strong></span> Añadir la harina, la levadura, la sal, la nata y la yema y seguir mezclando hasta obtener una masa compacta (quedará un poco pegajosa).<br />
<strong><span style="color: #906672;">3</span></strong> Formar una bola y envolverla con film transparente. Dejar reposar en el frigo al menos un par de horas.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> Pasado este tiempo preparar el relleno: batir los huevos con el azúcar hasta que estén espumosos. Añadir la mantequilla derretida y fría, el extracto de vainilla, la nuez moscada, la ralladura de naranja y la sal. Mezclar bien.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Incorporar las almendras picadas y remover.<br />
<strong><span style="color: #906672;">6</span></strong> Encender el horno a 160 grados.<br />
<strong><span style="color: #906672;">7</span></strong> Sacar la masa del frigo y extenderla entre dos hojas de papel de horno (así nos será más fácil y no se pegará al rodillo).<br />
<strong><span style="color: #906672;">8</span></strong> Engrasar un molde de crostata de unos 22 cm con mantequilla. Espolvorear un poco de harina sobre toda la superficie y los laterales, volverlo boca abajo y agitarlo un poco para eliminar el exceso de harina.<br />
<strong><span style="color: #906672;">9</span></strong> Forrar el molde con la masa, teniendo cuidado que queden bien cubierta la base y los laterales; eliminar la masa sobrante de los bordes.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>10</strong></span> Extender 1-2 cucharadas de mermelada de naranja por toda la base de la tarta y verter encima la mezcla de huevo que hemos preparado antes.<br />
<strong><span style="color: #906672;">11</span></strong> Poner en el horno caliente y cocer durante unos 50 minutos. El relleno crecerá un poco pero una vez saquemos la tarta del horno y se enfríe volverá a su sitio.<br />
<strong>12</strong> Dejar la tarta en el molde hasta que esté completamente fría.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>13</strong></span> Espolvorear con azúcar glas antes de servir.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>14</strong></span> Se conserva perfectamente en el frigo, envuelta en film transparente, durante una semana.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/130436426/Crostata-con-almendras-y-naranja">Crostata con almendras y naranja</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/03/14/una-receta-facil-de-crostata-por-favor/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La crostata</title>
		<link>/2011/05/13/la-crostata/</link>
		<comments>/2011/05/13/la-crostata/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 13 May 2011 08:44:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[crostata]]></category>
		<category><![CDATA[desayuno]]></category>
		<category><![CDATA[frutos del bosque]]></category>
		<category><![CDATA[frutos rojos]]></category>
		<category><![CDATA[merienda]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1800</guid>
		<description><![CDATA[Y seguimos con los clásicos italianos&#8230; esta vez una bella crostata :) Teniendo en cuenta que el italiano no es dulcero (no el italiano medio en general&#8230; sino el mío ;) la crostata es su dulce preferido :) y el que peor me sale a mí&#8230; en cuestiones culinarias es muy exigente pero a mí [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Crostata con mermelada :P por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5698521653/"><img class="aligncenter" alt="Crostata con mermelada :P" src="http://farm3.static.flickr.com/2351/5698521653_ab1fb3983b.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Y seguimos con los clásicos italianos&#8230; esta vez una <em>bella crostata</em> :)<span id="more-1800"></span></p>
<p>Teniendo en cuenta que <em>el italiano</em> no es dulcero (no el italiano medio en general&#8230; sino el mío ;) la <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Crostata">crostata</a> es su dulce preferido :) y el que peor me sale a mí&#8230; en cuestiones culinarias es muy exigente pero a mí me mola porque me &#8220;invita&#8221; a mejorar siempre :P Esta vez con esta crostata he ganado yo, la ha probado y no ha podido decir ni mu&#8230; bueno a parte de &#8220;buooooOOOOoooonaaaa!!&#8221;</p>
<p>Alicia &#8211; Crostata 1-0 :D</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4-6 personas:</span><br />
200 gr de harina<br />
115 gr de mantequilla a temperatura ambiente<br />
1 cucharadita de azúcar<br />
1 pizca de sal<br />
200 gr de la mermelada que más os guste (normalmente de fresa, cereza o albaricoque, yo he usado una mermelada de frutas del bosque)<br />
1 huevo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> En un cuenco grande mezclar la harina, la mantequilla en trocitos, el azúcar y la sal. Mezclar bien con los dedos. La masa quedará como desmigada.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Añadir 1-2 cucharadas de agua fría y seguir amasando hasta que obtengamos una masa lisa, bien amalgamada.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span> </strong> Envolverla en film transparente y dejarla reposar en frigo durante al menos 1/2 hora.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Sacarla del frigo y extenderla con el rodillo. Debe quedar bastante bajita: unos 4-5 mm.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Forrar un molde para bizcochos con papel de horno y cubrir la base con la masa y reservar la masa sobrante para hacer las decoraciones.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Meter en el frigo durante otra 1/2 hora.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Calentar el horno a 180º. Cocer la base de la crostata durante 10 minutos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span> </strong> Sacarla del horno y extender la mermelada por toda la base.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 9</span></strong> Extender la masa que habíamos reservado y cortar las decoraciones. Normalmente la crostata se hace con este tipo de rejilla.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 10</span></strong> Pincelar la rejilla con el huevo batido y poner en el horno durante unos 20 minutos o hasta que esté dorada.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Tazas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5703252744/"><img class="aligncenter" alt="Tazas" src="http://farm3.static.flickr.com/2013/5703252744_d096d59ab1.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p><strong>Algunos consejillos para que sea perfecta!:</strong><br />
&#8211; <span style="text-decoration: underline;">Trabajar la masa con las manos frías</span>. El calor es horroroso para las masas con tanta mantequilla. Si tienes las manos calientes mételas un poquillo debajo del chorro del agua fría antes de ponerte a amasar.<br />
&#8211; Se puede utilizar lo que tengáis a mano pero yo <span style="text-decoration: underline;">para cortar</span> la masa he utilizado una de esas <span style="text-decoration: underline;">ruedecitas para la pasta</span>, dentada. Así sale más mona ;)<br />
&#8211; <span style="text-decoration: underline;">Añadir el agua poco a poco</span>, según la temperatura, el tipo de harina, etc, etc, etc, puede ser que necesitéis más o menos. Si hubiérais añadido demasiada agua se puede remediar añadiendo un poco de harina pero tened cuidado con las cantidades ya que podría venir durilla.</p>
<p>Buena crostata de fin de semana!!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Nueva tienda online por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5656842452/"><img class="aligncenter" alt="Nueva tienda online" src="http://farm6.static.flickr.com/5066/5656842452_4368dacce6.jpg" width="500" height="66" /></a><br />
Ah, antes de que se me olvide!!! Habéis pasado ya por la página de <a href="http://www.facebook.com/pages/Alicia-Ma%C3%B1as-Food-Photo/158890674170996">Alicia Mañas Food&amp;Photo</a>? Quedan sólo dos días para el <a href="/2011/04/26/concurso-y-nueva-tienda-online/">sorteo</a> de mi tienda en <a href="http://www.etsy.com/shop/aliciamanas">Etsy</a>!!!!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/55348064/Crostata-con-mermelada">Crostata con mermelada</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/05/13/la-crostata/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Una crostata y un horno Fagor por favor</title>
		<link>/2010/04/16/una-crostata-y-un-horno-fagor-por-favor/</link>
		<comments>/2010/04/16/una-crostata-y-un-horno-fagor-por-favor/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 16 Apr 2010 06:48:07 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[BLA BLA BLA]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[cerezas]]></category>
		<category><![CDATA[crema pastelera]]></category>
		<category><![CDATA[crostata]]></category>
		<category><![CDATA[Fagor]]></category>
		<category><![CDATA[harina]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[mantequilla]]></category>
		<category><![CDATA[mermelada]]></category>
		<category><![CDATA[vainilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1234</guid>
		<description><![CDATA[Hoy la cosa va de receta y &#8220;blogopromoción&#8221; Y por qué? Pues porque los señores de Fagor han pensado en Amiloquemegustaescocinar para presentar su nueva gama de hornos con función de pirólisis. Y qué decir? Es para mí un honor poder presentaros productos de una casa tan importante :-) Pero antes de nada&#8230; esto de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Crostata con crema y mermelada de cerezas di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4510627060/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4009/4510627060_6c47444025.jpg" alt="Crostata con crema y mermelada de cerezas" width="334" height="500" /></a></p>
<p>Hoy la cosa va de receta y &#8220;blogopromoción&#8221; Y por qué? Pues porque los señores de <a href="http://www.fagor.com/web/guest"><span style="color: #ff6600;"><strong>Fagor</strong></span></a> han pensado en Amiloquemegustaescocinar para presentar su nueva gama de hornos con función de pirólisis. Y qué decir? Es para mí un honor poder presentaros productos de una casa tan importante :-)<span id="more-1234"></span></p>
<p>Pero antes de nada&#8230; esto de la pirólisis qué es? La pirólisis es una función de autolimpieza que en estos hornos se puede regular en función de lo sucio que esté nuestro horno, utilizando esta opción los restos de suciedad se carbonizan y luego los podemos retirar con un paño húmedo, guay no?</p>
<p>Decir que yo daría un brazo por un horno con cocción a baja temperatura sería poco (como el <a href="http://www.fagor.com/web/es/catalogo-de-productos/catalogo-pi-fagor/coccion/hornos/Piroliticos/6H-880A TCX/detail/901016001">6H-880A-TCX</a>)&#8230; o mi reino por uno con cocción al vapor (como el <a href="http://www.fagor.com/web/es/catalogo-de-productos/catalogo-pi-fagor/coccion/hornos/A-vapor/6H-875A-TCX/detail/901015985">6H-875A TCX</a>)&#8230; Por lo que respecta a la pirólisis&#8230; en eso ya estoy servida y os aseguro que es genial.</p>
<p>Pensad: sábado, 9.30 de la noche, el novio-marío que lleva meses pidiendo que le haga una crostata y yo que finalmente cedo a sus peticiones y me pongo manos a la obra&#8230; quizás es un poco tarde y la concentración a estas horas no es de lo mejor. Cuando finalmente la meto en el horno son casi las 11 y a este punto la ley de Murphy juega en mi contra. La temperatura del horno hace burbujear mi mermelada de cerezas y empieza a chorrear por los lados del molde cayendo irremediablemente en la base del horno, a tropecientos grados. A ver quien es el guapo que se pone a lavar el horno a estas horas!!!</p>
<p>El día siguiente me levanto y la mermelada parece que se ha vuelto parte integrante del horno de cuánto se ha pegado :-( Pues nada, a grandes problemas, grandes soluciones: pirólisis y a volar!! En cuestión de un ratillo el horno como nuevo, no es broma, <em>asín</em> como os lo cuento ;)</p>
<p>Bueno y esta es sólo una de las ventajas, la verdad es que estos hornos son muy completitos:</p>
<p>&#8211; tienen un sistema de aislamiento que hace que lo que tenemos dentro se cocine mejor y los que estamos fuera no nos quememos con el cristal que se mantiene frio;<br />
&#8211; las puertas tienen sistema de autobloqueo (perfecto si hay niños);<br />
&#8211; las bandejas (que se pueden dejar dentro del horno cuando hagamos la pirólisis) son totalmente extraibles y en algunos modelos salen de forma automática para evitar que tengamos que tocarlas y así no nos quememos;<br />
&#8211; el consumo de energía es muy bajo, tanto es que le han dado la clasificación A &#8211; 10%, es decir categoría A + un 10% adicional.<br />
<a href="/wp-content/uploads/2010/04/IMPULSE-CON-MANO-VERD-05.jpg"><img class="aligncenter size-medium wp-image-1241" title="IMPULSE-CON-MANO-VERD-05" src="/wp-content/uploads/2010/04/IMPULSE-CON-MANO-VERD-05-300x255.jpg" alt="" width="300" height="255" /></a></p>
<p>Vaya, modernos y seguros!</p>
<p>Además su página está muy bien organizada. Encontraréis toda la información de sus productos e incluso una <a href="http://www.cookingfagor.com/dieta">sección de recetillas</a> o la promoción con <a href="http://www.pedazopirolisis.com/">Arguiñano</a> que me encanta y con la que podréis ganar un horno pirolítico casa trimestre!! ;)</p>
<p>Pero bueno, a vosotros os interesará también conocer esta receta, no?? Os anticipo que el éxito está asegurado, incluso yo que no suelo hacer este tipo de tartas porque no me salen con esta receta estoy super tranquila. La receta de la masa se la he robado a <a href="http://aniceecannella.blogspot.com/2008/02/la-pasta-frolla-e-la-sua-lavorazione.html">Anice&amp;Cannella</a>, que es la maga de todos los tipos de masas :-) El resto lo he puesto como dios me ha dado a entender y ha salido super rica ;)</p>
<p>Ala, manos a la obra!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para un molde rectangular de unos 35&#215;10 cm <span style="color: #000000;"><span style="font-weight: normal;">(si queréis hacer la típica crostata redonda os aconsejo que dobléis las cantidades)</span></span></span></strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Para la masa:</span><br />
250 gr de harina 00<br />
125 gr de mantequilla a temperatura ambiente<br />
65 gr de azúcar<br />
1 pizca de sal<br />
1 huevo<br />
1/2 sobrecito de levadura en polvo<br />
La ralladura de 1/2 limón</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Para la crema:</span><br />
250 ml de leche<br />
25 gr de harina<br />
2 yemas<br />
75 gr de azúcar<br />
1 limón<br />
1/4 vaina de vainilla o 1 cucharadita de esencia</strong></p>
<p><strong>1 bote de mermelada de cerezas o de la que más os guste</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><span style="color: #ff6600;"><br />
</span><strong><span style="color: #ff6600;"> 1</span></strong> En un cuenco grande poner la mantequilla cortada en trocitos, la ralladura de limón y el azúcar<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> Mezclar bien con las manos hasta que los ingredientes estén bien mezclados<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Incorporar el huevo y la sal; mezclar de nuevo muy bien con la ayuda de un tenedor o unas varillas<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Mezclar la levadura con la harina y disponerla en la mesa en forma de volcán con un hueco en el centro<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Echar la mezcla de huevo y azúcar en el centro y empezar a amasar. Esta operación la tenemos que llevar a cabo lo más rápido posible para evitar que se caliente mucho la masa. Una ayuda puede ser enfriarnos las manos debajo del grifo del agua fria antes de empezar para ayudar un poco a mantener la temperatura (secándose las manos naturalmente antes de empezar)<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Una vez que la masa esté lista (tiene que quedar lisa, sin grumos y los ingredientes habrán de quedar bien amalgamados), hacer una bola, cubrirla con film transparente y dejarla reposar en el frigo al menos durante 30 minutos. Se puede incluso preparar el día antes.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">7</span></strong> <span style="text-decoration: underline;">Para hacer la crema</span> procedemos de la siguiente manera: en una cacerola ponemos a calentar la leche con un par de trocitos de la piel del limón (sin la parte blanca) y la vaina de vainilla abierta por la mitad para que puedan salir las semillas<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> En un cuenco a parte batimos bien las yemas con el azúcar hasta que empiecen a blanquear, añadimos la harina y un poco de leche caliente para diluir la mezcla.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 9</strong></span><strong> </strong> Añadimos la mezcla a la leche en el cazo y seguimos la cocción a fuego bajo hasta que la crema empiece a espesar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 10</span></strong> Retiramos la vaina de vainilla y las cortezas de limón y dejamos enfriar</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">11</span></strong> <span style="text-decoration: underline;">Pasamos a montar la tarta</span>: cogemos nuestra masa del frigo y nos disponemos a estirarla con el rodillo (la podemos dejar reposar a temperatura ambiente un poco si está demasiado dura, pero no demasiado, si no no podremos manejarla!!)<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 12</span></strong> La estiramos a una altura de 1/2 cm y con ella forramos el molde. Tened cuidado de no dejar huecos, podemos rellenarlos con los restos de masa que nos vayan quedando. Recortad también los bordes para que queden a la altura del molde<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 13</span></strong> Una vez forrado el molde rellenar hasta la mitad con la crema pastelera y encima rellenar con la mermelada<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 14</span></strong> Con los restos de masa recortad tiras para decorar la superficie</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">15</span></strong> <span style="text-decoration: underline;">Por último</span> cocer en el horno caliente a 220° durante 10 minutos en la parte baja del horno para que se haga bien la base<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 16</span></strong> Pasados esos 10 minutos bajar la temperatura a 170° y seguir cociendo en la parte media del horno durante una media hora (id vigilando que nunca se sabe). Yo en realidad la he dejado unos 20-25 minutos, la tarta estará en su punto cuando empiece a dorarse la superficie de la pasta.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/30011927/Crostata-con-crema-y-mermelada-de-cerezas"> Crostata de crema pastelera y mermelada de cerezas</a></p>
<p>Ah, y se me olvidaba para los que coleccionáis los <span style="text-decoration: underline;">fondos de escritorio de Amiloquemegustaescocinar</span>, <a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4524402166/sizes/o/">aquí</a> el de marzo corregido y <a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4524402172/sizes/o/in/photostream/">aquí</a> el de abril con retraso :)</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/04/16/una-crostata-y-un-horno-fagor-por-favor/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>18</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.849 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:00:08 -->
