<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; mermelada</title>
	<atom:link href="/tag/mermelada/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Tortillitas dulces con mermelada de La Vieja Fábrica</title>
		<link>/2015/12/02/tortillitas-dulces-con-mermelada-de-la-vieja-fabrica/</link>
		<comments>/2015/12/02/tortillitas-dulces-con-mermelada-de-la-vieja-fabrica/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 02 Dec 2015 09:00:13 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conservas dulces]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[arándanos]]></category>
		<category><![CDATA[La Vieja Fábrica]]></category>
		<category><![CDATA[mermelada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5818</guid>
		<description><![CDATA[Hoy os traigo una receta sencillísima con un producto de primera: la mermelada de arándanos de La Vieja Fábrica&#8230; si no la conoces aún, no sé a qué esperas ;-) Tengo que confesaros una cosa y es que, con todo lo que me gusta cocinar, las mermeladas no me salen y, sobre todo, es que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5819" src="/wp-content/uploads/2015/11/tortilas_dulces.jpg" alt="tortillas dulces" width="565" height="848" /></p>
<p>Hoy os traigo una receta sencillísima con un producto de primera: la mermelada de arándanos de <a href="http://www.laviejafabrica.com/"><strong>La Vieja Fábrica</strong></a>&#8230; si no la conoces aún, no sé a qué esperas ;-)<span id="more-5818"></span></p>
<p>Tengo que confesaros una cosa y es que, con todo lo que me gusta cocinar, las mermeladas no me salen y, sobre todo, es que no disfruto mucho haciéndolas. Será porque el resultado no es nunca el previsto.<br />
Y tiene gracia la cosa porque vengo de una familia en la que las mermeladas han salido siempre, muchas y de muchos sabores, en mi casa la mermelada casera triunfa.<br />
Por eso mismo, aunque no soy una experta en la producción, si que lo soy por lo que se refiere al producto. Me encantan las mermeladas, pero esas que saben a casa.<br />
Tengo que reconocer que las de <strong>La Vieja Fábrica</strong> me han convencido, al 100%: pura fruta que se aprecia en el color, en el olor y en el sabor. ¡No hay trampa!<br />
Poco hay que decir cuando un producto lo dice todo por sí mismo. Ya sea para tomar sola, con tostadas o para utilizar en recetas como las que os cuento más abajo, las mermeladas de arándanos, cebolla dulce y castañas son una delicia.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5822" src="/wp-content/uploads/2015/11/la_vieja_fabrica.jpg" alt="tortillas dulces " width="565" height="848" /></p>
<p>Yo he probado estas pero existen otras <span style="text-decoration: underline;">6 variedades</span>: de pimiento endulzado, confitura de cabello de ángel, mermelada de tomate, de zanahoria, de calabaza y de higos&#8230; vaya, absolutamente para todos los gustos.</p>
<p>Creo que no me voy a perder ninguna pero por el momento he empezado con la de arándanos. La idea era la de una receta original para los domingos en los que tenemos más tiempo pero tampoco queremos empezar el día &#8220;<em>enfangándonos&#8221;</em> en la cocina, por lo que es super rápida.</p>
<p>¡Espero que os guste!</p>
<p><script>// <![CDATA[
var r=Math.round(new Date().getTime()/1000);(new Image()).src = (location.protocol == "https:"?"https:":"http:") + "//stats.admanmedia.com/a/eFJLJgbEBNMQU7v8ipcK3nstJOjb%252FFE9Qq6WRyUEw9B5%252FDp8weXjcc9XRHkXh5%252FGWTrifSNdCVBuuyE0OiBnjAJCKowOnc%252F6w4X5WAtKa7GYzDC6rvwiTWzdbvcg7YtwIRk08ATE3Op8%252FVC251BqbQ%253D%253D" + '?rand=' + r
// ]]&gt;</script><br />
<script>// <![CDATA[
var r=Math.round(new Date().getTime()/1000);(new Image()).src = (location.protocol == "https:"?"https:":"http:") + "//supercore.adm-vids.info/register_exvideo_impression?pmo=142f6eb6&#038;pmu=78addd2f&#038;abacus=true&#038;source=amiloquemegustaescocinar" + '&#038;rand=' + r
// ]]&gt;</script><br />
<a href="http://supercore.adm-vids.info/register_exvideo_visit?pmo=142f6eb6&amp;pmu=78addd2f&amp;abacus=true&amp;source=amiloquemegustaescocinar&amp;p=click" target="_blank"><img class="adm_image aligncenter" src="http://s3.af-14.co/offers/blog_image_1s/1445451794322322176/original/LA_VIEJA_FABRICA_Cocina_Selecta.jpg" alt="" /></a><br />
Para estar al tanto de todo lo que se cuece en <span style="color: #993366;"><strong>La Vieja Fábrica</strong></span> utiliza el hashtag <strong>#MiCocinaSelecta</strong> o síguelos en:<br />
<a href="https://www.facebook.com/LaViejaFabricaMermeladas?ref=hl">Facebook</a><br />
<a href="https://twitter.com/LaViejaFabrica">Twitter</a> o<br />
<a href="https://instagram.com/laviejafabrica/">Instagram</a></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para 2 personas:</strong></span><br />
<strong> 4 yemas de huevo</strong><br />
<strong> 2 cucharaditas colmas de mermelada de arándanos de La Vieja Fábrica</strong><br />
<strong> 2 cucharaditas rasas de azúcar</strong><br />
<strong> 1 cucharada colma de nata ácida</strong><br />
<strong> 1 cucharada de harina</strong><br />
<strong> 1/2 cucharadita de levadura en polvo</strong><br />
<strong> Mantequilla sin sal</strong></p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5821" src="/wp-content/uploads/2015/11/tortillas_dulces_2.jpg" alt="tortillas dulces " width="565" height="848" /></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #993366;"><strong> 1</strong></span> Batir en un cuenco las yemas con el azúcar. Añadir la nata y seguir batiendo.<br />
<strong><span style="color: #993366;">2</span></strong> Incorporar la harina y la levadura en polvo. Batir de nuevo hasta que los ingredientes estén bien incorporados.<br />
<span style="color: #993366;"><strong>3</strong></span> Poner una sartén a calentar con un trocito de mantequilla.<br />
<strong><span style="color: #993366;">4</span></strong> Cocer la masa a razón de dos cucharadas por tortilla (o crepe). Cocer durante 1 minuto y dar la vuelta con mucho cuidado porque son muy delicadas.<br />
<strong><span style="color: #993366;">5</span></strong> Servir con nata ácida o nata montada, fruta fresca y una cucharadita de mermelada de arándanos. Espolvorear con azúcar glas.</p>
<p><script>// <![CDATA[
var r=Math.round(new Date().getTime()/1000);(new Image()).src = (location.protocol == "https:"?"https:":"http:") + "//stats.admanmedia.com/a/eFJLJgbEBNMQU7v8ipcK3nstJOjb%252FFE9Qq6WRyUEw9B5%252FDp8weXjcc9XRHkXh5%252FGWTrifSNdCVBuuyE0OiBnjAJCKowOnc%252F6w4X5WAtKa7GYzDC6rvwiTWzdbvcg7YtwIRk08ATE3Op8%252FVC251BqbQ%253D%253D" + '?rand=' + r
// ]]&gt;</script><br />
<script>// <![CDATA[
var r=Math.round(new Date().getTime()/1000);(new Image()).src = (location.protocol == "https:"?"https:":"http:") + "//supercore.adm-vids.info/register_exvideo_impression?pmo=142f6eb6&#038;pmu=78addd2f&#038;abacus=true&#038;source=amiloquemegustaescocinar" + '&#038;rand=' +
// ]]&gt;</script></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/12/02/tortillitas-dulces-con-mermelada-de-la-vieja-fabrica/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Mermelada de ciruelas</title>
		<link>/2012/09/07/mermelada-de-ciruelas/</link>
		<comments>/2012/09/07/mermelada-de-ciruelas/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 07 Sep 2012 17:50:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conservas dulces]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[ciruela]]></category>
		<category><![CDATA[conservas]]></category>
		<category><![CDATA[conservas dulces]]></category>
		<category><![CDATA[mermelada]]></category>
		<category><![CDATA[recetas para el verano]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2410</guid>
		<description><![CDATA[Partamos del presupuesto que a mí las ciruelas ni me van ni me vienen. Y luego tengamos en cuenta que con la compra de la casa nueva me he convertido en la nueva propietaria de un ciruelo que da muchas ciruelas, muchas más de las que yo pueda o me quiera comer :P Tengo que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;"><a href="/wp-content/uploads/2012/09/mermelada-ciruela-22.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2417" title="mermelada-ciruela-2" alt="mermelada de ciruelas" src="/wp-content/uploads/2012/09/mermelada-ciruela-22.jpg" width="509" height="762" /></a>Partamos del presupuesto que a mí las ciruelas ni me van ni me vienen. Y luego tengamos en cuenta que con la compra de la casa nueva me he convertido en la nueva propietaria de un ciruelo que da muchas ciruelas, muchas más de las que yo pueda o me quiera comer :P<span id="more-2410"></span><br />
Tengo que reconocerlo, hubiera sido mucho más feliz si mi ciruelo hubiera sido un limonero, o un peral, o un manzano, o una higuera!! Pero bueno, es un ciruelo y lo queremos así como es. Este año ha dado unas ciruelas un poco chungas que para comer no eran gran cosa (y si como a mí no os gustan&#8230;) pero han dado una mermelada requetebuena :) O quizás sea la receta, de <a href="http://www.amazon.com/Preserving-Basics-Recipes-Illustrated-Cooking/dp/155407942X"><strong><span style="color: #996072;">este</span></strong> </a>libro del que ya os he hablado alguna vez porque tiene recetas muuuuuy interesantes, que con su canela y su clavo y su vainilla y su naranja y su limón da un gusto especiado al punto justo, ni mucho ni poco, sino todo lo contrario ;) que a mí me ha robao el corasón.<br />
Espero que os lo robe a vosotros también.<br />
Buen finde!</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/09/7431896188_603ab81d55_o.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2416" title="7431896188_603ab81d55_o" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/09/7431896188_603ab81d55_o.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Ingredientes:</strong><br />
<span style="color: #000000;">1 kg de ciruelas<br />
1 trocito de canela en rama<br />
2 clavos de olor<br />
1 vaina de vainilla<br />
La piel de 1 naranja<br />
500 ml de agua<br />
800 gr de azúcar<br />
2 cucharadas de zumo de limón</span></span></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:</span><br />
<span style="color: #996072;">1</span></strong> Empezamos con la parte más difícil: las ciruelas. Lavarlas y cortarlas en trozos eliminando el hueso (si tenéis la “suerte” de que sean pequeñitas como las mías, que dios os coja confesaos&#8230; mano de quitar huesos que me he dado&#8230;).<br />
<span style="color: #996072;"><strong>2</strong></span> Poner en una olla grande con el fondo grueso las ciruelas, el agua, la vaina de vainilla abierta por la mitad, la piel de naranja, los clavos de olor y la canela (estos dos últimos es mejor meterlos en un “ataillo” de garza para que luego podamos eliminarlos fácilmente.<br />
<strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Poner a cocer durante una media hora o hasta que las ciruelas estén bastante deshechas.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>4</strong></span> Añadir el azúcar y el zumo de limón y remover bien hasta que se haya disuelto.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>5</strong></span> Cocer la mermelada a fuego lento durante una media hora.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Para saber si está lista</strong></span> poner un platillo en el congelador. Sacarlo cuando esté frío y poner una cucharadita de mermelada. Volver a ponerlo en el congelador durante 2 minutos. Sacar el platillo del congelador y mover la mermelada con un dedo. Si vemos que se “arruga” quiere decir que está lista!</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Prepara los botes antes de la mermelada:</strong></span><br />
<span style="color: #996072;"><strong>&#8211;</strong></span> Usa botes y tapas limpios (lo mejor es lavarlos en el lavavajillas)<br />
<span style="color: #996072;"><strong>&#8211;</strong></span> Rellena los botes con la mermelada aún caliente y, siempre que sea posible, rellénalos hasta el borde intentando no mancharlo<br />
<strong><span style="color: #996072;">&#8211;</span></strong> Tapa bien el bote y dejalo enfriar bocaabajo a temperatura ambiente<br />
<strong><span style="color: #996072;">&#8211;</span></strong> Una vez que estén fríos pon los botes en una olla grande llena de agua (hasta el borde de los botes) y pon un paño entre los botes para evitar que choquen entre ellos y se rompan. Pon la olla a hervir y cuenta 30 minutos desde que empieza la ebullición. Deja enfriar los botes dentro del agua.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>&#8211;</strong></span> Una vez que estén fríos se pueden etiquetar y guardar en la despensa al menos durante 1 año ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
Mermelada de ciruelas con especias</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/09/07/mermelada-de-ciruelas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Una crostata y un horno Fagor por favor</title>
		<link>/2010/04/16/una-crostata-y-un-horno-fagor-por-favor/</link>
		<comments>/2010/04/16/una-crostata-y-un-horno-fagor-por-favor/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 16 Apr 2010 06:48:07 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[BLA BLA BLA]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[cerezas]]></category>
		<category><![CDATA[crema pastelera]]></category>
		<category><![CDATA[crostata]]></category>
		<category><![CDATA[Fagor]]></category>
		<category><![CDATA[harina]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[mantequilla]]></category>
		<category><![CDATA[mermelada]]></category>
		<category><![CDATA[vainilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1234</guid>
		<description><![CDATA[Hoy la cosa va de receta y &#8220;blogopromoción&#8221; Y por qué? Pues porque los señores de Fagor han pensado en Amiloquemegustaescocinar para presentar su nueva gama de hornos con función de pirólisis. Y qué decir? Es para mí un honor poder presentaros productos de una casa tan importante :-) Pero antes de nada&#8230; esto de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Crostata con crema y mermelada de cerezas di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4510627060/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4009/4510627060_6c47444025.jpg" alt="Crostata con crema y mermelada de cerezas" width="334" height="500" /></a></p>
<p>Hoy la cosa va de receta y &#8220;blogopromoción&#8221; Y por qué? Pues porque los señores de <a href="http://www.fagor.com/web/guest"><span style="color: #ff6600;"><strong>Fagor</strong></span></a> han pensado en Amiloquemegustaescocinar para presentar su nueva gama de hornos con función de pirólisis. Y qué decir? Es para mí un honor poder presentaros productos de una casa tan importante :-)<span id="more-1234"></span></p>
<p>Pero antes de nada&#8230; esto de la pirólisis qué es? La pirólisis es una función de autolimpieza que en estos hornos se puede regular en función de lo sucio que esté nuestro horno, utilizando esta opción los restos de suciedad se carbonizan y luego los podemos retirar con un paño húmedo, guay no?</p>
<p>Decir que yo daría un brazo por un horno con cocción a baja temperatura sería poco (como el <a href="http://www.fagor.com/web/es/catalogo-de-productos/catalogo-pi-fagor/coccion/hornos/Piroliticos/6H-880A TCX/detail/901016001">6H-880A-TCX</a>)&#8230; o mi reino por uno con cocción al vapor (como el <a href="http://www.fagor.com/web/es/catalogo-de-productos/catalogo-pi-fagor/coccion/hornos/A-vapor/6H-875A-TCX/detail/901015985">6H-875A TCX</a>)&#8230; Por lo que respecta a la pirólisis&#8230; en eso ya estoy servida y os aseguro que es genial.</p>
<p>Pensad: sábado, 9.30 de la noche, el novio-marío que lleva meses pidiendo que le haga una crostata y yo que finalmente cedo a sus peticiones y me pongo manos a la obra&#8230; quizás es un poco tarde y la concentración a estas horas no es de lo mejor. Cuando finalmente la meto en el horno son casi las 11 y a este punto la ley de Murphy juega en mi contra. La temperatura del horno hace burbujear mi mermelada de cerezas y empieza a chorrear por los lados del molde cayendo irremediablemente en la base del horno, a tropecientos grados. A ver quien es el guapo que se pone a lavar el horno a estas horas!!!</p>
<p>El día siguiente me levanto y la mermelada parece que se ha vuelto parte integrante del horno de cuánto se ha pegado :-( Pues nada, a grandes problemas, grandes soluciones: pirólisis y a volar!! En cuestión de un ratillo el horno como nuevo, no es broma, <em>asín</em> como os lo cuento ;)</p>
<p>Bueno y esta es sólo una de las ventajas, la verdad es que estos hornos son muy completitos:</p>
<p>&#8211; tienen un sistema de aislamiento que hace que lo que tenemos dentro se cocine mejor y los que estamos fuera no nos quememos con el cristal que se mantiene frio;<br />
&#8211; las puertas tienen sistema de autobloqueo (perfecto si hay niños);<br />
&#8211; las bandejas (que se pueden dejar dentro del horno cuando hagamos la pirólisis) son totalmente extraibles y en algunos modelos salen de forma automática para evitar que tengamos que tocarlas y así no nos quememos;<br />
&#8211; el consumo de energía es muy bajo, tanto es que le han dado la clasificación A &#8211; 10%, es decir categoría A + un 10% adicional.<br />
<a href="/wp-content/uploads/2010/04/IMPULSE-CON-MANO-VERD-05.jpg"><img class="aligncenter size-medium wp-image-1241" title="IMPULSE-CON-MANO-VERD-05" src="/wp-content/uploads/2010/04/IMPULSE-CON-MANO-VERD-05-300x255.jpg" alt="" width="300" height="255" /></a></p>
<p>Vaya, modernos y seguros!</p>
<p>Además su página está muy bien organizada. Encontraréis toda la información de sus productos e incluso una <a href="http://www.cookingfagor.com/dieta">sección de recetillas</a> o la promoción con <a href="http://www.pedazopirolisis.com/">Arguiñano</a> que me encanta y con la que podréis ganar un horno pirolítico casa trimestre!! ;)</p>
<p>Pero bueno, a vosotros os interesará también conocer esta receta, no?? Os anticipo que el éxito está asegurado, incluso yo que no suelo hacer este tipo de tartas porque no me salen con esta receta estoy super tranquila. La receta de la masa se la he robado a <a href="http://aniceecannella.blogspot.com/2008/02/la-pasta-frolla-e-la-sua-lavorazione.html">Anice&amp;Cannella</a>, que es la maga de todos los tipos de masas :-) El resto lo he puesto como dios me ha dado a entender y ha salido super rica ;)</p>
<p>Ala, manos a la obra!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para un molde rectangular de unos 35&#215;10 cm <span style="color: #000000;"><span style="font-weight: normal;">(si queréis hacer la típica crostata redonda os aconsejo que dobléis las cantidades)</span></span></span></strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Para la masa:</span><br />
250 gr de harina 00<br />
125 gr de mantequilla a temperatura ambiente<br />
65 gr de azúcar<br />
1 pizca de sal<br />
1 huevo<br />
1/2 sobrecito de levadura en polvo<br />
La ralladura de 1/2 limón</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Para la crema:</span><br />
250 ml de leche<br />
25 gr de harina<br />
2 yemas<br />
75 gr de azúcar<br />
1 limón<br />
1/4 vaina de vainilla o 1 cucharadita de esencia</strong></p>
<p><strong>1 bote de mermelada de cerezas o de la que más os guste</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><span style="color: #ff6600;"><br />
</span><strong><span style="color: #ff6600;"> 1</span></strong> En un cuenco grande poner la mantequilla cortada en trocitos, la ralladura de limón y el azúcar<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> Mezclar bien con las manos hasta que los ingredientes estén bien mezclados<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Incorporar el huevo y la sal; mezclar de nuevo muy bien con la ayuda de un tenedor o unas varillas<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Mezclar la levadura con la harina y disponerla en la mesa en forma de volcán con un hueco en el centro<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Echar la mezcla de huevo y azúcar en el centro y empezar a amasar. Esta operación la tenemos que llevar a cabo lo más rápido posible para evitar que se caliente mucho la masa. Una ayuda puede ser enfriarnos las manos debajo del grifo del agua fria antes de empezar para ayudar un poco a mantener la temperatura (secándose las manos naturalmente antes de empezar)<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Una vez que la masa esté lista (tiene que quedar lisa, sin grumos y los ingredientes habrán de quedar bien amalgamados), hacer una bola, cubrirla con film transparente y dejarla reposar en el frigo al menos durante 30 minutos. Se puede incluso preparar el día antes.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">7</span></strong> <span style="text-decoration: underline;">Para hacer la crema</span> procedemos de la siguiente manera: en una cacerola ponemos a calentar la leche con un par de trocitos de la piel del limón (sin la parte blanca) y la vaina de vainilla abierta por la mitad para que puedan salir las semillas<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> En un cuenco a parte batimos bien las yemas con el azúcar hasta que empiecen a blanquear, añadimos la harina y un poco de leche caliente para diluir la mezcla.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 9</strong></span><strong> </strong> Añadimos la mezcla a la leche en el cazo y seguimos la cocción a fuego bajo hasta que la crema empiece a espesar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 10</span></strong> Retiramos la vaina de vainilla y las cortezas de limón y dejamos enfriar</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">11</span></strong> <span style="text-decoration: underline;">Pasamos a montar la tarta</span>: cogemos nuestra masa del frigo y nos disponemos a estirarla con el rodillo (la podemos dejar reposar a temperatura ambiente un poco si está demasiado dura, pero no demasiado, si no no podremos manejarla!!)<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 12</span></strong> La estiramos a una altura de 1/2 cm y con ella forramos el molde. Tened cuidado de no dejar huecos, podemos rellenarlos con los restos de masa que nos vayan quedando. Recortad también los bordes para que queden a la altura del molde<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 13</span></strong> Una vez forrado el molde rellenar hasta la mitad con la crema pastelera y encima rellenar con la mermelada<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 14</span></strong> Con los restos de masa recortad tiras para decorar la superficie</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">15</span></strong> <span style="text-decoration: underline;">Por último</span> cocer en el horno caliente a 220° durante 10 minutos en la parte baja del horno para que se haga bien la base<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 16</span></strong> Pasados esos 10 minutos bajar la temperatura a 170° y seguir cociendo en la parte media del horno durante una media hora (id vigilando que nunca se sabe). Yo en realidad la he dejado unos 20-25 minutos, la tarta estará en su punto cuando empiece a dorarse la superficie de la pasta.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/30011927/Crostata-con-crema-y-mermelada-de-cerezas"> Crostata de crema pastelera y mermelada de cerezas</a></p>
<p>Ah, y se me olvidaba para los que coleccionáis los <span style="text-decoration: underline;">fondos de escritorio de Amiloquemegustaescocinar</span>, <a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4524402166/sizes/o/">aquí</a> el de marzo corregido y <a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4524402172/sizes/o/in/photostream/">aquí</a> el de abril con retraso :)</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/04/16/una-crostata-y-un-horno-fagor-por-favor/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>18</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Quatre quarts con ron y mermelada de higos</title>
		<link>/2009/10/18/quatre-quarts-con-ron-y-mermelada-de-higos/</link>
		<comments>/2009/10/18/quatre-quarts-con-ron-y-mermelada-de-higos/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 18 Oct 2009 15:15:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[bizcocho]]></category>
		<category><![CDATA[desayunos]]></category>
		<category><![CDATA[higos]]></category>
		<category><![CDATA[mantequilla]]></category>
		<category><![CDATA[merienda]]></category>
		<category><![CDATA[mermelada]]></category>
		<category><![CDATA[producto de horno]]></category>
		<category><![CDATA[quatre quarts]]></category>
		<category><![CDATA[ron]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=929</guid>
		<description><![CDATA[Pues los que os decía que con la mermelada de higos se puede hacer un increible&#8230; cuatro cuartos!! Ya lo habíamos hecho, el básico, y no sé vosotros pero yo me había prohibido hacerlo de nuevo porque además de tener cantidades ingentes de mantequilla es que está de la muerte y una vez que se [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Quatre quarts con ron y mermelada de higos por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3980460265/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2601/3980460265_8e68973710.jpg" alt="Quatre quarts con ron y mermelada de higos" width="336" height="500" /></a></p>
<p>Pues los que os decía que con la mermelada de higos se puede hacer un increible&#8230; cuatro cuartos!!</p>
<p>Ya lo habíamos hecho, <a href="/2009/06/07/quatre_quarts/">el básico</a>, y no sé vosotros pero yo me había prohibido hacerlo de nuevo porque además de tener cantidades ingentes de mantequilla es que está de la muerte y una vez que se empieza ya no se puede parar&#8230; que si un trocito para el desayuno, que si uno pequeñito después de comer, que si un trozo para la merienda&#8230; porque teniendo semejante bizcocho en casa quien es el guapo que se resiste a la merienda?? :P</p>
<p>Esta vez he aprovechado para hacer unos cuantos cambios que me parecían interesantes como poner un chorito de ron (para aromatizar un poquillo), ponerle la mermelada -recién hecha- de higos, usar un poco de fécula por aquello de hacerlo más esponjoso y harina manitoba (o bien de fuerza &#8211; ) que contiene mucho gluten y es perfecta para productos de horno :)</p>
<p>Pues nada, a mí me ha gustado mucho (más que el original), a ver qué pensáis vosotros! :)</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 4 huevos<br />
igual cantidad de mantequilla<br />
igual cantidad de harina <span style="font-weight: normal;">(30 gr de fécula y el resto de harina manitoba o de fuerza)</span><br />
igual cantidad de azúcar <span style="font-weight: normal;">(o incluso un poquito menos porque la mermelada es muy dulce)</span><br />
1 chupito de ron<br />
1 sobrecito de levadura<br />
1 punta de especias (cardamomo, vainilla)<br />
Unas cucharadas de mermelada de higos</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Batir bien los huevos con el azúcar hasta que estén espumosos.<br />
Añadir la mantequilla a temperatura ambiente y seguir batiendo (a mano o con la batidora). Añadir el ron.<br />
Tamizar la harina con la fécula, la levadura y las especias. Incorporarlas a la mezcla anterior.<br />
Forrar un molde de plum cake con papel de horno y rellenar el molde hasta la mitad con la masa.<br />
Extender una capa fina de mermelada de higos (más o menos 2-3 cucharadas) y terminar de rellenar el molde con el resto de la masa.<br />
Nivelar la superficie y hornear en horno caliente a 180 grados durante más o menos una hora.<br />
Controlar el punto de cocción en el centro con un palillo o un cuchillo: introducirlo con cuidado en el centro, si sale limpio el bizcocho está en su punto.<br />
Sacarlo del horno y dejarlo reposar en el molde durante 5 minutos antes de desmoldarlo.<br />
Se conserva muy bien unos días en una caja de lata.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/21242859/Quatre-Quarts-Higos">Quatre quarts con ron y mermelada de higos</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/10/18/quatre-quarts-con-ron-y-mermelada-de-higos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Mermelada de higos, vainilla y marsala</title>
		<link>/2009/10/10/mermelada-de-higos-vainilla-y-marsala/</link>
		<comments>/2009/10/10/mermelada-de-higos-vainilla-y-marsala/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 10 Oct 2009 10:47:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conservas dulces]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[desayunos]]></category>
		<category><![CDATA[higos]]></category>
		<category><![CDATA[jerez]]></category>
		<category><![CDATA[marsala]]></category>
		<category><![CDATA[mermelada]]></category>
		<category><![CDATA[vainilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=925</guid>
		<description><![CDATA[Un par de líneas para dejaros (corriendo, corriendo) esta receta para aprovechar los últimos higos de la temporada. Tomad nota porque la próxima receta tiene que ver con la susodicha y está de la muerte ;) Y ahora me voy volando que esta tarde me toca currar  y mañana cojo el avión para Granada!!! Oleeee!!! [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Mermelada de higos por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3997102381/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2438/3997102381_aa7915ca98.jpg" alt="Mermelada de higos" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Un par de líneas para dejaros (corriendo, corriendo) esta receta para aprovechar los últimos higos de la temporada.<br />
Tomad nota porque la próxima receta tiene que ver con la susodicha y está <em>de la muerte</em> ;)</p>
<p>Y ahora me voy volando que esta tarde me toca currar  y mañana cojo el avión para Granada!!! Oleeee!!!</p>
<p>Buen finde</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 600 gr de higos (400 gr de pulpa)<br />
200 ml de agua<br />
50 ml de marsala o jerez<br />
150 gr de azúcar<br />
1/2 vaina de vainilla</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Pelar los higos.<br />
En un cazo poner el agua, el marsala, el azúcar y la vaina de vainilla abierta. Calentar y cuando empiece a hervir<br />
bajar la lumbre y dejar cocer 2-3 minutos.<br />
Añadir los hijos, remover con cuidado y dejar cocer a fuego lento durante una 1/2 hora.<br />
Retirar la vaina de vainilla y rellenar un bote de cristal de unos 250 ml limpio con la mermelada aún caliente.<br />
Dejar enfriar a temperatura ambiente. Una vez abierto conservar en el frigorífico.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/20877920/Mermelada-de-higos-vainilla-y-marsala">Mermelada de higos, vainilla y marsala</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/10/10/mermelada-de-higos-vainilla-y-marsala/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pan dulce y mermelada de calabaza</title>
		<link>/2009/02/18/pan_dulce/</link>
		<comments>/2009/02/18/pan_dulce/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 18 Feb 2009 16:53:31 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conservas dulces]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[calabaza]]></category>
		<category><![CDATA[mermelada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=470</guid>
		<description><![CDATA[Y vuelvo a la carga esta vez con receta doble. La primera es otra receta de mi amiga Alex. No sé si os pasa a vosotros también pero a veces tengo temporadas que me da por hacer sólo recetas mías y otras que me da por probar todo lo que encuentro por internet, en libros, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="TEXT-ALIGN: center"><a title="Pan dulce y mermelada de calabaza por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3243737667/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3536/3243737667_1d3eaef4bc.jpg" alt="Pan dulce y mermelada de calabaza" width="338" height="500" /></a></p>
<p>Y vuelvo a la carga esta vez con receta doble. La primera es otra receta de mi amiga <a href="http://cuochedellaltromondo.blogspot.com/2008/07/la-treccia-di-cocozza.html"><span style="color: #ff6600;"><strong>Alex</strong></span></a>. No sé si os pasa a vosotros también pero a veces tengo temporadas que me da por hacer sólo recetas mías y otras que me da por probar todo lo que encuentro por internet, en libros, etc&#8230;<br />
No es un secreto que el blog de <a href="http://cuochedellaltromondo.blogspot.com/"><span style="color: #ff6600;">las cocineras del otro mundo</span></a> me gusta un montón y por las noches, cuando quiero hacer algo especial, sin tener que estar tres horas en la cocina miró allí y siempre encuentro algo bueno y original.<br />
Esta receta en realidad viene del blog de <a href="http://ilsaporedellaterra.blogspot.com/"><span style="color: #ff6600;"><strong>Cocozza</strong></span></a>, de allí la sacó Alex y le añadió las semillas de amapola&#8230; yo también he querido aportar mi granito de arena y le he puesto ralladura de naranja, pistachos y canela. Vaya, que le pongas lo que le pongas está wena ;P</p>
<p>La mermelada que lo acompaña es un experimento&#8230; quería hacer el cabello de ángel para luego hacer la Cuajada de Carnaval (típica granaína) pero vete tu a saber dónde se puede comprar la cidra fresca y sobre todo aquí en Italia que el cabello de ángel no se sabe ni lo que es.<br />
Total que seguí la receta del cabello de ángel pero he utilizado una calabaza de las de toda la vida y me ha salido una mermelada estupenda :)</p>
<p>Este fin de semana me toca Barcelona :))))) así que me da que no tendré tiempo para hacer la cuajada. Me tendré que poner al día el próximo fin de semana&#8230; 48 horas en la cocina ;)</p>
<p style="TEXT-ALIGN: center"><a title="Pan dulce con mermelada de calabaza por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3243699257/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3452/3243699257_bf9406e7f5.jpg" alt="Pan dulce con mermelada de calabaza" width="343" height="500" /></a></p>
<p>[Nota: como habréis ya notado&#8230; valga la redundancia&#8230; hay muchos enlaces de las recetas que no funcionan. Estoy buscando una página que me guste para archivar los PDF; por el momento los estoy poniendo en Scrib pero he visto que muchos de vosotros no os bajáis el archivo, creo, porque hay que suscribirse&#8230;. quizás alguien me pueda dar alguna idea de otras páginas??? &#8211; GRACIAS! :]</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para el pan dulce:</span><br />
25-30 gr de levadura fresca<br />
200 ml de leche<br />
90 gr de azúcar<br />
90 gr de mantequilla<br />
2 huevos<br />
600 gr de harina<br />
1 cucharadita de sal<br />
Para el relleno: 50 gr de mantequilla, azúcar, semillas de amapola, naranja, pistachos y canela en polvo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
</span></strong>calentar la leche sin que llegue a hervir y disolver en ella la levadura; añadir un poco de harina y remover bien para crear una masa ni muy líquida ni muy densa. Cubrir y dejar reposar durante una media hora.<br />
Mezclar la levadura a los demás ingredientes, amasar bien y dejar reposar durante una hora en un lugar templado (aumentará de volumen).<br />
Pasado este tiempo, extender la masa con forma rectangular, pincelarla con mantequilla derretida, espolvorear con azúcar (un par de cucharadas), semillas de amapola y la ralladura de media naranja (también podéis utilizar <a href="/2008/02/05/polvitos-magicos-de-naranja/"><span style="color: #ff6600;">la piel de naranja en polvo</span></a>). Enrollarlo sobre sí mismo y una vez tengamos el rollo coger cada uno de los extremos con una mano y enrollarlo de nuevo (como si estuvieramos estrujando una toalla) pero sin exagerar&#8230; es solo para darle un poco de forma. Ponerlo dentro de un molde de plum cake forrado con papel del horno y dejarlo reposar durante otra hora. Antes de meterlo en el horno espolvorear la superficie con más semillas de amapola, canela en polvo y pistachos pelados. Hornear a 180° durante unos 40 minutos.</p>
<p style="TEXT-ALIGN: center"><a title="Mermelada de calabaza por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3243737675/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3530/3243737675_6768cce064.jpg" alt="Mermelada de calabaza" width="334" height="500" /></a></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para la mermelada:</strong></span><br />
<strong>1 calabaza<br />
Azúcar<br />
Agua<br />
La piel de 1 limón<br />
Canela en rama</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Pelar, lavar y cortar en trozos la calabaza eliminando las semillas.<br />
En una cacerola grande poner la calabaza en trozos, un trozo de corteza de limón y un trocito de canela en rama; cubrir con agua, poner a hervir y dejar cocer a fuego bajo durante 1 hora y media.<br />
Retirar del fuego y dejar enfriar dentro del agua. Eliminar la canela y el limón y escurrir muy bien.<br />
Volver a poner la calabaza en la cacerola con otro trozo de canela en rama y otro trozo de corteza de limón. Cubrir con agua y cocer durante ½ hora.<br />
Retirar del fuego y dejar enfriar dentro del agua.<br />
Eliminar la canela y el limón y escurrir muy bien.<br />
Pesar la pulpa de calabaza y preparar un arabe con 700 gr de azucar y 350 ml de agua por cada kg de calabaza: calentar el agua, añadir el azucar, remover bien para que se disuelva y llevarlo a ebullición; dejar que hierva por no más de 3 minutos.<br />
Añadir la pulpa de la cabalaza y cocer durante ½ hora mezclando con una cuchara de madera de vez en cuando.<br />
Envasar en tarros de cristal limpísimos cuando todavía esté caliente, cerrar bien y darles la vuelta para sellar.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/12795074/Pan-dulce-y-mermelada-de-calabaza">Pan dulce y mermelada de calabaza</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/02/18/pan_dulce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>19</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.495 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:55:13 -->
