<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Cremas y sopas</title>
	<atom:link href="/tag/cremas-y-sopas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Crema de apionabo y manzana</title>
		<link>/2014/12/29/crema-de-apionabo-y-manzana/</link>
		<comments>/2014/12/29/crema-de-apionabo-y-manzana/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Dec 2014 07:01:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[apionabo]]></category>
		<category><![CDATA[raíz de apio]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5222</guid>
		<description><![CDATA[No sé vosotros pero lo que es yo llevo una semana de comer y beber que no puede ser más&#8230; Estamos a mitad de las Navidades y entre cenas de trabajo, con los amigos, aperitivos, Nochebuena, Navidad&#8230; es que mi estómago está pidiendo una tregua. No querría pasar esta cremita que os traigo como light. [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5223" src="/wp-content/uploads/2014/12/crema-sedano-rapa.jpg" alt="crema de apio nabo y manzana" /></p>
<p>No sé vosotros pero lo que es yo llevo una semana de comer y beber que no puede ser más&#8230;</p>
<p>Estamos a mitad de las <strong>Navidades</strong> y entre cenas de trabajo, con los amigos, aperitivos, Nochebuena, Navidad&#8230; es que mi estómago está pidiendo una tregua.<span id="more-5222"></span></p>
<p>No querría pasar esta cremita que os traigo como light. Las avellanas y, sobre todo, el queso azul son de todo menos light pero una cremita caliente y cremosa es lo que mejor le sienta al cuerpo en estos días de excesos y frío, mucho mucho frío.</p>
<p>El <strong>apionabo o raíz de apio</strong> no es muy común en nuestro país pero en Italia se encuentra fácilmente en cualquier supermercado. Su aspecto poco invitante (es una gran raíz redonda que pesa normalmente alrededor de 1 kg) quizás no nos llame mucho la atención pero merece la pena probarlo. Esta última vez que he estado por mi tierra la he visto en los mercados. Su sabor recuerda mucho al del apio pero mucho más delicado. Si no la encuentras se puede sustituir por patatas y un trocito de nuestro apio común.</p>
<p>El gusto de esta crema es tirando a dulzón por eso me gusta mucho combinarla con sabores fuertes como el del queso azul o roquefort. Unas tostas, unas avellanas picadas y un chorreoncito de un buen aceite de oliva y obtendrás una cremita perfecta para cualquier día de la semana o en, unos cuenquitos pequeños y elegantes, para una cena de las que aún nos quedan esta Navidad :)</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 4-6 personas:</strong></span><br />
<strong> 1 apionabo</strong><br />
<strong> 1 manzana</strong><br />
<strong> 100 ml de leche</strong><br />
<strong> Caldo de verduras</strong><br />
<strong> 1 barrita de pan</strong><br />
<strong> Queso roquefort o azul</strong><br />
<strong> Avellanas tostadas y cortadas en laminitas</strong><br />
<strong> Aceite de oliva</strong><br />
<strong> Sal y pimienta</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Pelar y cortar en cubos el apionabo y la manzana.<br />
<strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Ponemos el apionabo y la manzana en una cacerola, los cubrimos con caldo vegetal y lo llevamos a ebullición. Una vez que empiece a hervir, bajamos la lumbre y dejamos cocer, tapado, hasta que el apionabo esté cocido. Apartamos.<br />
<strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Batimos con una batidora hasta obtener una crema. Añadimos la leche, sal y pimienta y removemos bien.<br />
<strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Preparamos 2 tostaditas de pan con una láminita fina de roquefort por persona.<br />
<strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Servimos la crema con las tostaditas, decoramos con unas avellanas y algunos trocitos de roquefort. Acabamos con un chorreoncito de aceite de oliva.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="https://es.scribd.com/doc/251217155/Crema-de-apionabo-y-manzana">Crema de apionabo y manzana</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/12/29/crema-de-apionabo-y-manzana/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Sopa de judías azuki</title>
		<link>/2014/02/03/sopa-de-judias-azuki/</link>
		<comments>/2014/02/03/sopa-de-judias-azuki/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 03 Feb 2014 20:04:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Confort food - Otoño/Invierno]]></category>
		<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[arroz]]></category>
		<category><![CDATA[Azuki]]></category>
		<category><![CDATA[calabaza]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4895</guid>
		<description><![CDATA[Frío, nieve, lluvia, viento. Estamos atraversando en este momento los días más feos del año. Incluso yo que no soy amante de las altas temperaturas durante estos días sueño con los 40 grados del verano. Y no es para menos. Al menos en Italia el 29, 30 y 31 se consideran los días más fríos [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/02/photo.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4896" alt="sopa de judías azuki" src="/wp-content/uploads/2014/02/photo.jpg" width="509" height="746" /></a></p>
<p>Frío, nieve, lluvia, viento. Estamos atraversando en este momento los días más feos del año. Incluso yo que no soy amante de las altas temperaturas durante estos días sueño con los 40 grados del verano. Y no es para menos. Al menos en Italia el 29, 30 y 31 se consideran los días más fríos del año: <em>i giorni della merla</em>, o lo que es lo mismo en castellano, los días del merlo.<span id="more-4895"></span><br />
Se dice, se cuenta que un merlo blanco creyendo que el invierno había acabado salió de su nido un 29 de enero. Lo que se encontró por el contrario fue un día lluvioso y frío que lo obligó a resguardarse en una chimenea. Debido al tiempo el merlo tuvo que pasar estos tres días allí y cuando al tercer día el tiempo mejoró un poco y pudo salir sus plumas blancas se habían oscurecido con la cenica de la chimenea. A partir de entonces todos los merlos son negros :)<br />
Dejando a un lado las leyendas por muy románticas que nos puedan parecer :) el frío que hace por estas tierras no es para nada romántico. Es más, le dan ganas a una de ponerse un jersey encima de otro, calcetines, gorro y meterse en la cama.<br />
Obviamente este tiempo tiene una gran ventaja y ésta es que es perfecto para disfrutar de sopas, cremas y potajes de los que soy una gran fan.<br />
La super sopa de hoy ha sido un gran descubrimiento: es completamente vegetariana y contiene la famosa judía azuki. Sí, sí, la judía azuki, conocida también como frijol o soja roja. Si no lo habéis hecho aún probadla, tiene pocas grasas, gran poder depurativo y es mucho más fácil de digerir que las judías comunes. Su sabor tiende al dulce de hecho en japón se utiliza en forma de pasta para hacer dulces e incluso helado (esto lo tengo que probar!!).<br />
La receta la he hecho un poco a ojímetro pero es que estas recetas de domingo en las que intento cocinar con lo que tengo me salen siempre un poco así ;)<br />
Abrigaros y a disfrutar!</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 4 puñados de azuki</strong> (más o menos 160-170 gr)<br />
<strong> ½ cebolla</strong><br />
<strong> 1 zanahoria</strong><br />
<strong> 1 trozo de calabaza</strong><br />
<strong> 4 puñados pequeñicos de arroz</strong><br />
<strong> Caldo vegetal</strong> (o agua y <a href="/2009/11/21/cubito-de-caldo-vegetal/">cubito vegetal</a>)<br />
<strong> Sal integral</strong><br />
<strong> Pimienta negra recién molida</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Poner en remojo las judías la noche de antes.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Al día siguiente poner en una cacerola un par de cucharadas de aceite de oliva. Pelar y picar la cebolla y la zanahoria. Rehogarlas en la cacerola con el aceite. Añadir los azuki y cubrir con el caldo (han de quedar totalmente cubiertas al menos 2-3 dedos por encima de las judías). Pelar y cortar la calabaza en dados, no demasiado pequeños, añadirlos a la cacerola. Llevar a ebullición, bajar la lumbre, tapar y dejar cocer durante al menos 30-40 minutos, removiendo de vez en cuando, hasta que las judías estén tiernas.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Salpimientar y añadir el arroz. Seguir la cocción hasta que el arroz esté en su punto. Es posible que haga falta añadir más caldo.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Servir caliente acompañado de unas tostadas de pan con un poco de aceite de oliva crudo y unas escamas de sal.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/204299855/Sopa-Azuki">Sopa de judías azuki con calabaza y arroz</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/02/03/sopa-de-judias-azuki/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>10</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Crema de zanahorias&#8230; thai!</title>
		<link>/2012/10/03/crema-de-zanahorias-thai/</link>
		<comments>/2012/10/03/crema-de-zanahorias-thai/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 03 Oct 2012 20:52:53 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[cocina thailandesa]]></category>
		<category><![CDATA[picante]]></category>
		<category><![CDATA[zanahorias]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2465</guid>
		<description><![CDATA[Cremitas, sí!! Está llegando el otoño y mi cocina se llena de cremas y sopas. No estáis contentos?? Yo sí, pero que un montón. No sé de dónde me viene esta afición por las sopas&#8230; bueno sí, en mi casa se han comido siempre muchas y mis padres son grandes fans pero no recuerdo este [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;"><a href="/wp-content/uploads/2012/10/crema-thai-zanahorias.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2470" title="crema-thai-zanahorias" alt="crema de zanahoria" src="/wp-content/uploads/2012/10/crema-thai-zanahorias.jpg" width="509" height="763" /></a>Cremitas, sí!! Está llegando el otoño y mi cocina se llena de cremas y sopas. No estáis contentos?? Yo sí, pero que un montón.<span id="more-2465"></span></p>
<p>No sé de dónde me viene esta afición por las sopas&#8230; bueno sí, en mi casa se han comido siempre muchas y mis padres son grandes fans pero no recuerdo este amor mío a ellas cuando era pequeña (o joven, ejem..). Más bien ha nacido en los últimos años, como mi amor incondicional por otras cosas que no toleraba cuando era chica: gambas, mejillones, vieiras, pescados con raspas, setas, pimientos, brécol, anchoas, lentejas, espinacas, alcachofas, coles&#8230; la lista es MUY larga.</p>
<p>Pues eso, que ahora me pones una sopa y me haces la mujer más feliz del mundo. Las cremas de calabacín o de calabaza no faltan nunca en mi casa, son fáciles, rapidísimas y con muy poco te calientan el estómago y el alma que es una maravilla :)</p>
<p>Esta de zanahorias la hago menos y, su versión thailandesa, no creo que la haga mucho más porque no ha tenido mucho éxito con el componente italiano de la familia. La probé durante nuestro finde en Mónaco (sí, ya sé que no es muy alemán pero probad vosotros a estar dos días a base de cerveza y cerdo y luego al tercero decidme qué os apetece comer&#8230;). Total, que la probé y fué amor a la primera cucharada.</p>
<p>La cocina Thai (lo poco que conozco y que he comido) es muuuuuy picante. Tened en cuenta que a mí la guindilla me vuelve loca y también las cosas con muchas especias. Obviamente podéis quitar o poner picante y especias a vuestro gusto pero yo os sugeriría no quitarlo del todo.. si no, qué gracia tiene? :)</p>
<p>Lo dicho, no pongo cantidades porque va un poco a gusto del consumidor. Si os van los sabores con carácter no tengáis miedo y echad la carne al asador (o mejor dicho las especias a la crema :) pero tened siempre en cuenta que la sensación de picante aumenta conforme se va comiendo por lo que id con tiento ya que la intensidad cambia dependiendo de si tomáis sólo una cucharada (para probar) o un plato entero!!</p>
<p>Qué aproveche!</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes:</span><br />
5-6 zanahorias<br />
1 puñadito de arroz<br />
Cardamomo<br />
Cominos<br />
Albahaca fresca<br />
Eneldo fresco<br />
Nuez moscada<br />
Guindilla<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong> Pelar las zanahorias y cortarlas en trozos.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 2</span> </strong>Poner las zanahorias en una olla y cubrirlas con agua. Han de quedar cubiertas al menos 2-3 dedos. Poner a hervir.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 3</span></strong> Cuando lleven unos 10 minutos hirviendo añadir el arroz y seguir la cocción hasta que el arroz esté cocido. Añadir un poco de agua si nos hemos quedado cortos.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 4</span> </strong>Salpimentar, añadir las especias y pasar por la batidora hasta conseguir una crema. Podemos añadir un poco de agua o leche si la queremos más líquida.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 5</span></strong> Servir bien caliente con unas rebanadas de pan integral tostado.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/108893157/Crema-Thai-de-zanahorias">Crema thailandesa de zanahorias</a></p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #996072;"><strong><span style="color: #000000;">Te gusta </span>A mí lo que me gusta es cocinar? <span style="color: #000000;">Vótame en Bitácoras 2012 y gracias! </span>;)</strong></span></p>
<p style="text-align: center;"><a href="http://bitacoras.com/premios12/votar/d568a85a8bc1e7ad8c2e5b8722af57e543e7e4ee"><img class="aligncenter" alt="Votar en los Premios Bitacoras.com" src="http://static2.bitacoras.com/images/premios/2012/botones/120x80.gif" border="0" /></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/10/03/crema-de-zanahorias-thai/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>17</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La sopa del año nuevo</title>
		<link>/2012/01/06/sopa-reconstituyente/</link>
		<comments>/2012/01/06/sopa-reconstituyente/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 06 Jan 2012 08:22:54 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[BLA BLA BLA]]></category>
		<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[FOTOGRAFíA]]></category>
		<category><![CDATA[caldo]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2039</guid>
		<description><![CDATA[No es la primera vez que empiezo el año con una sopa. Los excesos de las Navidades le hacen polvo el estómago a cualquiera, no? Son días para estar con la familia y con los amigos alrededor de una mesa y yo, como supongo tantos de vosotros, no me paro a pensar en las calorías [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a title="Sopa! por Alicia ?2012?, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6628407523/"><img class="alignnone" alt="Sopa!" src="http://farm8.staticflickr.com/7169/6628407523_378785b279_z.jpg" width="425" height="640" /></a></p>
<p>No es la primera vez que empiezo el año con una sopa. Los excesos de las Navidades le hacen polvo el estómago a cualquiera, no? Son días para estar con la familia y con los amigos alrededor de una mesa y yo, como supongo tantos de vosotros, no me paro a pensar en las calorías :P Tengo que decir que culinariamente este año se ha llevado la palma, yo creo que cocino bien pero la familia y los amigos no se quedan atrás :)) Estoy rodeada de grandes cocineros y excelentes gourmets! El único que se resiente es el cuerpo así que hay que darle un descansito.<span id="more-2039"></span></p>
<p>La vuelta de las vacaciones ha sido muy tranquila. Este año hemos pasado unos días en Fügen, en una casa en medio de las montañas estupenda, toda de madera con su estufa, su cocina y hasta una sauna!! Un lujazo! Hemos esquiado, hemos paseado al sol y bajo la nieve, hemos estado en compañía de personas estupendas :) Hemos probado la increíble sensación de salir de la sauna y lanzarnos en medio metro de nieve recién caída&#8230; :) Fügen nos ha regalado una semana maravillosa&#8230;</p>
<p><a title="Fin de año en Fügen por Alicia {back}, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6633999405/"><img alt="Fin de año en Fügen" src="http://farm8.staticflickr.com/7028/6633999405_360c61561a.jpg" width="500" height="333" /></a></p>
<p><a title="Fin de año en Fügen por Alicia {back}, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6633999043/"><img alt="Fin de año en Fügen" src="http://farm8.staticflickr.com/7035/6633999043_7e54cb613f.jpg" width="500" height="333" /></a></p>
<p><a title="Fin de año en Fügen por Alicia ?2012?, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6633999675/"><img class="alignnone" alt="Fin de año en Fügen" src="http://farm8.staticflickr.com/7020/6633999675_838bbc8e81_z.jpg" width="426" height="640" /></a></p>
<p><a title="Fin de año en Fügen por Alicia ?2012?, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6633998691/"><img class="alignnone" alt="Fin de año en Fügen" src="http://farm8.staticflickr.com/7010/6633998691_dfaa37f68b_z.jpg" width="426" height="640" /></a></p>
<p><a title="Fin de año en Fügen por Alicia ?2012?, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6633998431/"><img class="alignnone" alt="Fin de año en Fügen" src="http://farm8.staticflickr.com/7033/6633998431_f50cf5a269_z.jpg" width="426" height="640" /></a><br />
<a title="Fin de año en Fügen por Alicia {back}, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6633999915/"><img alt="Fin de año en Fügen" src="http://farm8.staticflickr.com/7025/6633999915_dde6db0f20.jpg" width="500" height="292" /></a></p>
<p>Pero las maravillas Navideñas no se quedan ahí :) Este año Papá Noel me ha traído unos regalos estupendos: mis padres y mi hermano han venido a pasar unos días a Milán :))) mi maridito me ha regalado una Kitchen Aid!! Llegaron <a href="/30072011/index.html">las fotos de la boda</a> (obra de Beatriz y Martín &#8211; <a href="http://theblackcat-photography.blogspot.com/">The Black Cat Photography</a> -Gracias chicos! son maravillosas!) y, el que menos me esperaba pero que me ha hecho la mujer más feliz del mundo&#8230;.: un trabajo nuevo en la Editorial de libros de cocina <a href="http://www.luxurybookscollection.com/">Luxury Books</a>! Un sueño hecho realidad ?</p>
<p>Y entre tanta emoción y tanta comilona mi cuerpo me pide que pare un poquito&#8230; y que mejor que unas semanas a base de calditos, cremas y verduras. Empezamos con esta que además de buena es reconstituyente, vaya, que levanta a los muertos ;)</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
1/2 kg de huesos con un poco de carne (yo he utilizado huesos de conejo que tenía congelados de haber hecho otra receta. Se pueden utilizar huesos de pollo o de ternera :)<br />
2 zanahorias<br />
1 calabacín<br />
1 cebolla<br />
Romero<br />
Salvia<br />
Eneldo<br />
4 yemas</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Preparación:<br />
1</span></strong> En una olla poner los huesos, las zanahorias peladas y cortadas en trozos, el calabacín lavado y cortado en trozos, la cebolla pelada y cortada en cuartos, bastante romero, salvia y eneldo. Cubrir bien de agua fría y poner a cocer.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 2</span> </strong> Cuando empiece a hervir bajar la lumbre y dejar cocer durante una hora a fuego lento.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 3</span> </strong> Colar y rectificar de sal el caldo.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 4</span> </strong> Los huesos que yo utilicé tenían aún un poco de carne que utilicé para añadir a la sopa como un picadillo.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 5</span> </strong> En un cuenco aparte batir las yemas, añadir un chorrito de agua y desleír bien las yemas. Añadir poco a poco al caldo caliente removiendo continuamente con unas barillas para que las yemas no cuajen sino que se unan al caldo para dar cremosidad.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 6</span> </strong> Servir caliente con unos cuscurritos de pan, un picadillo de carne, un chorrito de aceite de oliva&#8230;</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/77320058/Sopa-reconstituyente"> Sopa reconstituyente</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/01/06/sopa-reconstituyente/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>10</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Potage Parmentier</title>
		<link>/2011/01/24/potage-parmentier/</link>
		<comments>/2011/01/24/potage-parmentier/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 24 Jan 2011 09:08:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina francesa]]></category>
		<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[invierno]]></category>
		<category><![CDATA[Parmentier]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[puerros]]></category>
		<category><![CDATA[sopa]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1641</guid>
		<description><![CDATA[No, no. No es que me haya dado ahora por la cocina francesa&#8230; que no estaría mal pero yo es que el francés no lo entiendo ni con el traductor automático :( La razón de este potage Parmentier es que el otro día salí con unos amigos a un restaurante donde tenían esta sopa y [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Potage Parmentier por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5375759816/"><img class="aligncenter" alt="Potage Parmentier" src="http://farm6.static.flickr.com/5241/5375759816_973b30d190.jpg" width="332" height="500" /></a></p>
<p>No, no. No es que me haya dado ahora por la cocina francesa&#8230; que no estaría mal pero yo es que el francés no lo entiendo ni con el traductor automático :( La razón de este potage Parmentier es que el otro día salí con unos amigos a un restaurante donde tenían esta sopa y claro todos me preguntaban &#8220;y esta parmentier qué es??&#8221; y yo ni idea :P</p>
<p>Total que después de preguntar al camarero, pedirla (la del restaurante la servían con gambas rojas de Sicilia) y ver lo rica que estaba se me quedó la mosca detrás de la oreja y me fui a dar una vuelta por internet, diccionario en mano, a buscar un poco más de información.</p>
<p>La sopa no tiene secretos, es una clásica sopa de patatas y puerros cuya versión fría es muy parecida a la conocidísima Vichyssoise. Y por qué Parmentier?? pues como nos contaron en el restaurante y según nos cuenta el amigo <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Antoine_Parmentier">Wiki</a> Antoine-Augustin Parmentier fue un gran defensor y promotor del consumo de la patata :) Y yo estoy con él porque, como diría mi abuela, la patata es una de las cosas que más me gustan! (solo que mi abuela lo dice con todo ;)</p>
<p>A parte de esta pequeña anécdota la sopa es facilísima y perfecta para los 2 grados bajo cero que tenemos aquí.</p>
<p>Os deseo una buena semana y os dejo con la receta que me tengo que ir a hacer unas fotos!!!!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para dos personas:</span><br />
1 patata grande<br />
1 puerro grande<br />
1 litro de agua<br />
1 cucharada de <a href="/2009/11/21/cubito-de-caldo-vegetal/">cubito vegetal</a><br />
1 cucharada de mantequilla<br />
Sal, pimienta y nuez moscada<br />
2 cucharadas de nata</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span> </strong> Pelar las patatas y cortarlas en trocitos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Lavar el puerro y cortarlo en rodajas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> En una cacerola poner la mantequilla a calentar, añadir el puerro y dejar que se dore ligeramente.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Añadir las patatas, remover e incorporar el agua.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5 </span></strong> Llevar a ebullición. Añadir sal y dejar cocer a fuego lento durante 1/2 hora &#8211; 45 min o hasta que las patatas se puedan deshacer solo presionándolas con una cuchara.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Batir con la batidora para crear una crema y pasar por el <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Colador_chino">chino</a>.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Rectificar de sal; añadir sal y nuez moscada al gusto.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> Servir caliente con una cucharada de nata.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/47448429/Potage-Parmentier"> Potage Parmentier o crema de patatas y puerros</a></p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 65px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2011%2F01%2F24%2Fpotage-parmentier%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/01/24/potage-parmentier/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Para los días de frio: Ris e erborin</title>
		<link>/2010/11/08/ris-e-erborin-arroz-y-perejil/</link>
		<comments>/2010/11/08/ris-e-erborin-arroz-y-perejil/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 08 Nov 2010 14:32:08 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Arroz - otros]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[arroz]]></category>
		<category><![CDATA[caldo]]></category>
		<category><![CDATA[caldo de carne]]></category>
		<category><![CDATA[otoño]]></category>
		<category><![CDATA[perejil]]></category>
		<category><![CDATA[sopa]]></category>
		<category><![CDATA[ternera]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1519</guid>
		<description><![CDATA[Parece que era ayer&#8230; y no, ya han pasado casi dos semanas desde que fui a Granada. He ido, he vuelto y he tenido una agenda que ni la de un ministro. En realidad creía que había pasado más tiempo porque han sido 15 días de aupa; la vida te da un palo y luego [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Ris e erborin por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5151198324/"><img class="aligncenter" alt="Ris e erborin" src="http://farm5.static.flickr.com/4126/5151198324_e5c8c7315c.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Parece que era ayer&#8230; y no, ya han pasado casi dos semanas desde que fui a Granada. He ido, he vuelto y he tenido una agenda que ni la de un ministro. En realidad creía que había pasado más tiempo porque han sido 15 días de aupa; la vida te da un palo y luego te muestra la otra mano con un ramo de rosas rojas y todo pasa tan rápido que a uno no le da tiempo ni a reaccionar&#8230; nos os gustaría que la vida a veces fuera más lenta???&#8230; a mí sí.<span id="more-1519"></span></p>
<p>Pues eso, que a lo tonto a lo tonto se nos ha venido el invierno encima. Suena a topicazo de los grandes pero es que es verdad, cuando llega noviembre solemos mirar atrás para ver a dónde se ha ido el año que acabábamos de empezar, hace dos días (como quien dice) estábamos en la playa tomando el sol y ahora calefacción, café calentito y mantita (a mi Neo le encanta :)</p>
<p>Otro topicazo: me encanta el otoño&#8230; pero es que es así!! Es la estación con los colores más chulos del año y tiene una cierta melancolía sin llegar a los lagrimones de tristeza del invierno. Al mercado llegan las granadas, las castañas y a mi mesa las sopas!! Mientras os estoy contando todo esto me estoy comiendo una <a href="/2008/10/19/crema-de-calabaza/">cremita de calabaza</a> que es una de mis preferidas :)</p>
<p style="text-align: left;">Ris e erborin proviene del dialecto milanés y significa arroz y perejil. De ahí salió el nombre para mi <a href="http://erborina.blogspot.com/">alter ego italiano</a> y del frío milanés sale esta sopa estupenda. En sus orígenes servía para aprovechar las sobras del <em>bollito</em> (léase <em>ll</em> como una l alargada, no como una elle de bollicao ;) un plato típico de estas zonas que se hace con carne hervida (<em>bollita</em>). Por cierto, lo tengo que hacer un día y enseñároslo porque no tiene mucha ciencia pero como todos los platos típicos tiene un peligro&#8230; :P<br />
Pues eso que con la carne y el caldo que sobraba del <em>bollito</em> se hacía esta sopa <em>scalda cuori</em> (calienta corazones). A mí me chifla! ;)<br />
<a title="Ris e erborin por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5149900332/"><img class="aligncenter" alt="Ris e erborin" src="http://farm2.static.flickr.com/1387/5149900332_4ddd7b1902.jpg" width="333" height="500" /></a><br />
<strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 2 personas:</span><br />
1 l y medio de caldo de carne o verduras<br />
150 gr de arroz<br />
1 buen puñado de perejil<br />
150 gr de ternera<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> En una cacerola poner una cucharada de aceite. Añadir la ternera cortada en trocitos pequeños y saltear un par de minutos. Salpimentar.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> Incorporar el caldo y llevar a ebullición. Corregir de sal y añadir el arroz. Remover.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Cocer unos 18-20 minutos hasta que el arroz esté en su punto.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Justo antes de servir añadir el perejil limpio, seco y picado finamente.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/41549369/ris-e-erborin">Ris e erborin</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/11/08/ris-e-erborin-arroz-y-perejil/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Crema de calabacín con crackers de parmesano</title>
		<link>/2009/10/07/crema-de-calabacin-con-crackers-de-parmesano/</link>
		<comments>/2009/10/07/crema-de-calabacin-con-crackers-de-parmesano/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 07 Oct 2009 09:26:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[cenas]]></category>
		<category><![CDATA[parmesano]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[trufa]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=916</guid>
		<description><![CDATA[No sé a vosotros pero a mí las cremas de verduras me vuelven loca. Como habréis podido comprobar el verano y sobre todo el calor no me sientan muy bien.  Se me baja la presión a los pies y me siento como un trapo. Todo cambia cuando llega el otoño y con él los primeros fresquitos por [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Crema de calabacín y crackers de parmesano por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3972792428/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3449/3972792428_fd0561ca17.jpg" alt="Crema de calabacín y crackers de parmesano" width="312" height="500" /></a></p>
<p>No sé a vosotros pero a mí las cremas de verduras me vuelven loca.</p>
<p>Como habréis podido comprobar el verano y sobre todo el calor no me sientan muy bien.  Se me baja la presión a los pies y me siento como un trapo.</p>
<p>Todo cambia cuando llega el otoño y con él los primeros fresquitos por la noche y también por la mañana!! El frío frío tampoco es santo de mi devoción pero con el frío me siento activa y eso mola :D</p>
<p>Perder horas de luz tampoco es que sea para pegar botes pero bueno, al fin y al cabo, cada estación tiene lo suyo y a mí el otoño me gusta un montón&#8230; sobre todo la luz y los colores maravillosos típicos de esta estación.</p>
<p>Pero volviendo a la cuchara, anda que no es está guay llegar a casa con el frío y para cenar hacerte una cremita o un caldito, de esos que te meten el cuerpo en caja. Lo mejor es que no hace falta perder horas y horas en la cocina, basta tener en el frigo siempre algunas verduras frescas como zanahorias, calabaza, patatas o calabacines y en media hora está uno poniéndose las botas.</p>
<p>Que uno tiene ganas de darle a la sopa un toquecillo especial? Pues nada, como en este caso un trocito de trufa y unos crackers de parmesano que se hacen en el microondas en menos de lo que canta un gallo ;)</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 2 personas:</strong></span><br />
<strong>2 calabacines medianos<br />
1 buena patata o 2 pequeñas<br />
1 buena cucharada de requesón o ricotta<br />
1/2 litro de caldo de verduras<br />
Sal y pimienta<br />
Trufa en aceite<br />
2 buenos puñados de parmesano rallado</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Poner a calentar el caldo de verduras.<br />
Pelar las patatas y cortarlas en trozos; lavar los calabacines y cortarlos en trozos no muy pequeños.<br />
Cuando empiece a hervir el caldo añadir el calabacín y la patata y dejar hervir hasta que estén tiernos.<br />
Pasar por la batidora o el pasapurés, rectificar de sal y añadir un poco de pimienta al gusto.<br />
Añadir la ricotta y remover bien. Si estuviera demasiado densase puede aligerar con un poco más de caldo o un poquito de leche.<br />
Para hacer los crackers de parmesano: poner el parmesano rallado encima de un trozo de papel de horno, esparcirlo bien por la superficie para que quede de unos 2-3 milímetros de espesor y tener cuidado que no queden huecos.<br />
Calentar en el microondas durante unos 30 seg &#8211; 1 min. Estará listo cuando empiece a dorarse ligeramente y la lámina de parmesano empiece a endurecerse.<br />
Cuando empiece a dorarse, sacarlo del microondas y dejar que se endurezca; entonces será posible romperlo en trozos.<br />
Servir la crema caliente acompañada de una lámina de trufa, un poco de su aceite y decorarla con los crackers de parmesano.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/20715985/Crema-de-calabacin-con-crackers-de-parmesano?secret_password=28v66uhzivzeyi2aoezb">Crema de calabacín con crackers de parmesano</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/10/07/crema-de-calabacin-con-crackers-de-parmesano/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Sopita de puerros, carne picada y quesillo</title>
		<link>/2009/01/19/sopita-de-puerros-carne-picada-y-quesillo/</link>
		<comments>/2009/01/19/sopita-de-puerros-carne-picada-y-quesillo/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 19 Jan 2009 18:37:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Sin categoría]]></category>
		<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=410</guid>
		<description><![CDATA[  Ostras Pedrín que frio que hace, no? Cuando no llueve, nieva y en &#8220;mi pueblo&#8221; tenemos todavía medio metro de nieve por las calles que hace efecto frigo O__O Por eso he pensado que lo mejor era una sopita caliente, pero no una sopa cualquiera, una sopa diferente con carnecilla picada y quesillo y esos [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Sopita con puerros, carne picada y quesillo por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3148886364/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3253/3148886364_8ae84221c7.jpg" alt="Sopita con puerros, carne picada y quesillo" width="333" height="500" /></a> </p>
<p>Ostras Pedrín que frio que hace, no? Cuando no llueve, nieva y en &#8220;mi pueblo&#8221; tenemos todavía medio metro de nieve por las calles que hace efecto frigo O__O</p>
<p>Por eso he pensado que lo mejor era una sopita caliente, pero no una sopa cualquiera, una sopa diferente con carnecilla picada y quesillo y esos puerros que me vuelven loca&#8230; vaya una delicia!!</p>
<p>La receta es de mi amiga <a href="http://cuochedellaltromondo.blogspot.com/2008/11/la-zuppa-di-nina.html"><span style="color: #ff6600;"><strong>Alex</strong></span></a> que tiene un blog alucinante&#8230; :) Sí, lo sé, ultimamente no hago más que copiar los blogs de los demás&#8230; pero es que cuando algo es bueno hay que promocionarlo!! Y yo estos días estoy experimentando con la cocina con arcilla verde ventilada&#8230; ir a preguntar a vuestro herbolario de confianza que dentro de unos días tendréis recetilla nueva ;)</p>
<p>Por el momento os dejo con esta estupenda sopa!!</p>
<p>Los ingredientes los he cambiado un poco a mi gusto: un poco menos de queso y un poco más de puerro. La carne la que más os guste, de ternera, cerdo o mitad y mitad estará igual de rica :P</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Sopita con puerros, carne picada y quesillo por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3148037485/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3097/3148037485_bfda6d077d.jpg" alt="Sopita con puerros, carne picada y quesillo" width="333" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span></strong><br />
<strong>2 puerros<br />
200 gr de carne picada<br />
1 litro de caldo de carne o verduras<br />
100 gr de queso para untar<br />
Aceite de oliva, sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
Limpiar los puerros, desechar la parte verde y cortarlo en rodajas.<br />
Salpimentar la carne.<br />
En una olla poner un par de cucharadas de aceite y saltear<br />
la carne hasta que esté dorada. Añadir los puerros y dorarlos un minuto.Incorporar el caldo y llevarlo a ebu- llición. Añadir el queso y remover hasta que esté completamente<br />
disuelto.<br />
Cocer a fuego suave durante 10 minutos. Ajustar de sal y pimienta y servir caliente.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.amiloquemegustaescocinar.com/descargas/pdf/sopa_puerros.pdf"><span style="color: #ff6600;">Sopa de puerro, carne picada y quesillo</span></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/01/19/sopita-de-puerros-carne-picada-y-quesillo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>24</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La prova del cuoco</title>
		<link>/2008/07/29/la-prova-del-cuoco/</link>
		<comments>/2008/07/29/la-prova-del-cuoco/#respond</comments>
		<pubDate>Tue, 29 Jul 2008 00:28:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[Vasitos]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[Salmorejo]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/07/29/la-prova-del-cuoco/</guid>
		<description><![CDATA[Se van acercando las vacas y la blogosfera lo nota… blogs y cocinas cerrados por vacaciones y yo me pregunto: tendré una enfermedad incurable que no me permite dejar de cocinar?? Vaya que en vacaciones me voy a la playa pero con la cámara de fotos a ver si os vais a creer vosotros que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><!-- .flickr-photo { border: solid 2px #000000; }.flickr-yourcomment { }.flickr-frame { text-align: left; padding: 3px; }.flickr-caption { font-size: 0.8em; margin-top: 0px; } --></p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2703866122/"><img class="flickr-photo" src="http://farm4.static.flickr.com/3270/2703866122_f29e54e87b.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2703866122/"></p>
<p></a></span></div>
<p class="flickr-yourcomment">Se van acercando las vacas y la blogosfera lo nota… blogs y cocinas cerrados por vacaciones y yo me pregunto: tendré una enfermedad incurable que no me permite dejar de cocinar?? Vaya que en vacaciones me voy a la playa pero con la cámara de fotos a ver si os vais a creer vosotros que os voy a dejar descansar?? :P<span id="more-484"></span><br />
Y antes de coger las maletas y el <em>vión</em> de vuelta a casa una grata sorpresa: el fin de semana que viene además de terminar la baja (que ya era hora) y poder moverme como las personas normales voy, o mejor debería decir que Erborina (mi <em>alter ego</em> italiano) va a Roma con el novio-marío a un casting de un programa de televisión :)<br />
El programa se llama La prova del cuoco (la prueba del cocinero) y tenemos que hacer un plato en 15 minutos. Yo he elegido el salmorejo, veraniego, fresquito y muy andaluz. Como es natural yo que no me puedo estar quieta y tengo que revisitar todo le he añadido un toque de color con una espumita de pimiento amarillo y con la tostadita de pan que le hace además de peineta.<br />
Deseadme suerte porque si sale bien de aquí hasta el infinito y más allá ;)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes para 6 vasitos:</span></span><br />
200 gr de tomates de pera maduros<br />
200 gr de miga de pan <em>sentao</em><br />
1 diente de ajo<br />
Aceite de oliva virgen extra<br />
Agua, sal y vinagre de jerez<br />
2 huevos duros<br />
50 gr de jamón serrano en un trozo<br />
2 latitas de atún en aceite<br />
<span style="color: #ff6600;">Para la espuma de pimiento amarillo:</span><br />
200 gr de puré de pimiento amarillo<br />
100 ml de agua mineral<br />
un chorreoncito de leche<br />
Sal y 2 hojas de gelatina<br />
Sifón + 1 cápsula de N2O</strong><br />
Para obtener el puré de pimiento cocer un par de pimientos amarillos no muy grandes y cuando estén blanditos escurrirlos y pasarlos por la batidora. Añadir el agua y corregir de sal.<br />
Ablandar la gelatina en agua 5 minutos, calentar la leche sin que llegue a hervir. Apartar del fuego añadir las hojas escurridas y remover hasta su completa disolución.<br />
Añadir la leche con la gelatina al resto. Pasar la crema por un colador muy fino. Rellenar el sifón con la crema, poner la cápsula y dejar reposar en el frigo un mínimo de 2-3 horas o hasta el momento de servir.<br />
Ablandar el pan con un poco de agua. Escurrirlo bien y ponerlo en el vaso de la batidora con los tomates lavados y cortados en trozos, el vinagre y el ajo sin el germen central.<br />
Batir los ingredientes y empezar a incorporar un hilo de aceite mientras seguimos batiendo hasta obtener una crema. Enfriarla en el frigo unas horas.<br />
Cocer el huevo con un poco de sal y cortarlo en trocitos cuando esté frio. Cortar el jamón en taquitos. Mezclar estos dos ingredientes con el atún (sin el aceite) en un cuenco.<br />
Disponer un par de cucharadas de jamón, huevo y atún en el fondo de los vasos y rellenar con la crema fria. Decorar con un poco de espuma de pimiento y unos trocitos de pan tostado.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span></strong></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/12835336/Salmorejo">Salmorejo a mi manera</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/07/29/la-prova-del-cuoco/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.467 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:57:20 -->
