<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; albóndigas</title>
	<atom:link href="/tag/albondigas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Albóndigas de calabacín</title>
		<link>/2015/05/02/albondigas-de-calabacin/</link>
		<comments>/2015/05/02/albondigas-de-calabacin/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 02 May 2015 15:06:54 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina vegetariana]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[albóndigas]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[paneer]]></category>
		<category><![CDATA[requesón]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5323</guid>
		<description><![CDATA[Aquí están mis albóndigas de calabacín que tanto interés han despertado en FB ;) Después de las albóndigas de garbanzos, ha caído en mis manos esta receta vegetariana que ya he hecho en un par de ocasiones. Ya lo he dicho muchas veces, no soy vegetariana, pero eso no quita para poder reducir el consumo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5325" src="/wp-content/uploads/2015/05/albondigas-veggy.jpg" alt="albondigas de calabacín" /></p>
<p>Aquí están mis <strong>albóndigas de calabacín</strong> que tanto interés han despertado en <a href="https://www.facebook.com/pages/Amiloquemegustaescocinar/116122931734116">FB</a> ;)<span id="more-5323"></span><br />
Después de las albóndigas de garbanzos, ha caído en mis manos esta receta vegetariana que ya he hecho en un par de ocasiones. Ya lo he dicho muchas veces, no soy vegetariana, pero eso no quita para poder reducir el consumo de carne y disfrutar de más cantidad de frutas, verduras y legumbres. Mis pequeñas aportaciones, de esta forma de pensar, al menú familiar pasan por este tipo de recetas &#8220;no demasiado vegetarianas&#8221; ya que el término lleva siempre connotaciones de comida aburrida e insípida y, normalmente, no lo aceptan con los brazos abiertos.</p>
<p>La receta original, que he sacado de una revista de <a href="http://www.salepepe.it/news/notizie/salepepe-veg-edicola-dicembre/">Sale&amp;Pepe Veg</a> y que he adaptado a mis gustos, utilizaba paneer, un queso que se utiliza mucho en India y que se hace con leche cuajada con limón. Si lo encontráis y os apetece podéis substituir el requesón por 150 gr de paneer. Si queréis utilizar requesón o ricotta, tenemos que dejarla reposar en un colador durante una noche para que pierda parte del líquido (el paneer es mucho más seco que el requesón).</p>
<p>Creo que os gustará, ya seáis vegetarianos o no :) La receta tiene un toque &#8220;exótico&#8221; ya que utiliza garam masala, jengibre, cilandro, leche de coco&#8230; Si preferís una receta más mediterránea, solo tendréis que substituir estos ingredientes por sal, pimienta y leche de vaca o soja.</p>
<p>¡Como véis para todos los gustos!</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 4 personas (unas 18 albóndigas):</strong></span><br />
<strong> 2 calabacines (unos 300 gr)</strong><br />
<strong> 200 gr de requesón</strong><br />
<strong> 1/2 cebolleta pequeña</strong><br />
<strong> 2 cucharadas de harina</strong><br />
<strong> 2 cucharadas de harina de arroz (+ la necesaria para rebozar)</strong><br />
<strong> Albahaca y cilantro frescos</strong><br />
<strong> 1 cucharada de garam masala</strong><br />
<strong> 1 punta de guindilla y 1 punta de jengibre fresco</strong><br />
<strong> 250 ml de tomate triturado</strong><br />
<strong> 200 ml de leche de coco</strong><br />
<strong> 1 diente de ajo</strong><br />
<strong> Aceite de oliva para freír</strong><br />
<strong> Sal y un pizca de azúcar</strong></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5327" src="/wp-content/uploads/2015/05/albondigas-veggy-2.jpg" alt="albondigas de calabacín" /></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> La noche de antes ponemos el requesón a escurrir en un colador, ponemos el colador encima de un cuenquito para que recoja el líquido que soltará, lo tapamos con film transparente y lo dejamos reposar toda la noche en el frigo.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Al día siguiente lo sacamos del frigo. Habrá perdido gran cantidad de líquido. En un cuenco rallamos los calabacines (bien lavados y secos), añadimos una pizca de sal y dejamos reposar 10-15 min para que suelte el agua. Pasado este tiempo escurrimos bien, estrujando entre las manos los calabacines rallados. Mezclamos con el requesón escurrido, añadimos las dos harinas, la cebolleta picada muy fina, el garam masala y, al gusto, guindilla, albahaca y cilantro picados.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Mezclamos muy bien con las manos hasta obtener una masa que será bastante pegajosa. Preparamos un plato con harina de arroz. Con la ayuda de un porcionador de helados (yo tengo uno pequeñito de unos 3 cm) o de una cuchara hacemos unas 18 bolitas y las rebozamos con la harina de arroz.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Preparamos una sartén honda con abundante aceite y lo ponemos a calentar. Freímos las albóndigas por ambas partes durante unos 5 minutos. Las sacamos cuando estén doradas y las dejamos escurrir en una plato con papel de cocina.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Preparamos la salsa: en una sartén ponemos el diente de ajo pelado y una cucharada de aceite. Lo dejamos que tome color. Añadimos la salsa de tomate un poco de sal, una punta de azúcar y un poco de jengibre fresco rallado al gusto. Dejamos cocer durante unos 5-8 minutos. Añadimos la leche de coco y removemos bien.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Incorporamos las albóndigas y dejamos cocer unos diez minutos a fuego bajo. Servimos inmediatamente. Podemos servir con perejil, cilantro o albahaca picados.<br />
<strong><br />
Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="https://es.scribd.com/doc/263843521/Albondigas-de-calabacin">Albóndigas de calabacín</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/05/02/albondigas-de-calabacin/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Albóndigas de garbanzos con pesto</title>
		<link>/2014/06/15/albondigas-de-garbanzos-con-pesto/</link>
		<comments>/2014/06/15/albondigas-de-garbanzos-con-pesto/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 15 Jun 2014 18:39:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina vegetariana]]></category>
		<category><![CDATA[albóndigas]]></category>
		<category><![CDATA[cocina vegetariana]]></category>
		<category><![CDATA[Garbanzos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5082</guid>
		<description><![CDATA[Sí, sí, has leído bien&#8230; de garbanzos :) No que me haya hecho vegetariana ni nada por el estilo. Soy muy perezosa y lidiar con un marío que quiere comer carne e intentar convencerlo que, si no dejar de comerla completamente, sería una buena idea reducir drásticamente la cantidad&#8230; bueno, eso ya es mucho trabajo. [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/06/albondigas_garbanzos.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-5083" src="/wp-content/uploads/2014/06/albondigas_garbanzos.jpg" alt="albondigas de garbanzos" /></a></p>
<p>Sí, sí, has leído bien&#8230; de garbanzos :)<span id="more-5082"></span></p>
<p>No que me haya hecho vegetariana ni nada por el estilo. Soy muy perezosa y lidiar con un marío que quiere comer carne e intentar convencerlo que, si no dejar de comerla completamente, sería una buena idea reducir drásticamente la cantidad&#8230; bueno, eso ya es mucho trabajo. Pero estoy completamente convencida que podría seguir viviendo sin probarla nunca jamás. Me gusta pero creo que no la echaría de menos.</p>
<p>El problema de la carne es que te saca de muchos apuros. No sabes qué cenar? un filetico de pollo, una hamburguesa, un poco de embutido&#8230; y con el poco tiempo que tenemos, bueno, sale siempre ganando ella. Pero, de vez en cuando, me cimento con alguna receta &#8220;sin&#8221; y voy enriqueciendo mi recetario vegetariano, soñando con que quizás algún día me dé por dar el salto ;)</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 1 lata de 400 gr de garbanzos cocidos</strong><br />
<strong> 1 huevo</strong><br />
<strong> 125 gr de requesón</strong><br />
<strong> 2-3 cucharadas de parmesano</strong><br />
<strong> Eneldo picado</strong><br />
<strong> Sal, pimienta</strong><br />
<strong> 2-3 cucharadas de pan rallado</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Para el pesto:</strong></span><br />
<strong> 50 gr de piñones</strong><br />
<strong> La ralladura de 1/2 limón</strong><br />
<strong> 1 buena pizca de sal</strong><br />
<strong> 150 gr de hojas de albahaca fresca</strong><br />
<strong> Aceite de oliva</strong><br />
<strong> 2 cucharadas de parmesano rallado al momento</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>1</strong> </span>Abrir la lata de garbanzos y escurrirla. Lavar bien los garbanzos, escurrirlos de nuevo y ponerlos en el vaso de la batidora. Batir hasta obtener una crema.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Mezclar los garbanzos con el requesón, el huevo, el parmesano y abundante eneldo fresco picado. Salpimentar y mezclar bien hasta que todos los ingredientes estén bien incorporados. Añadir el pan rallado, más o menos según la mezcla sea más o menos húmeda.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Dejar reposar en el frigo al menos durante una hora.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Formar bolitas con la masa del tamaño de una pelota de golf. Disponer las bolitas en una placa de horno forrada con papel de horno. Calentar el horno a 180 °C.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Cocer las albóndigas durante 15-20 minutos dándoles la vuelta a los 10-12 minutos. Si queremos una superficie más dorada podemos condimentarlas con un chorrito de aceite de oliva antes de meterlas en el horno.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>6</strong></span> En un mortero poner las hojas de albahaca y la sal y moler hasta obtener una pasta. Añadir los piñones y machacar bien. Por último añadir la ralladura del limón y el parmesano. Mezclar bien y añadir aceite de oliva hasta cubrir todos los ingredientes.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>7</strong></span> Servir las albóndigas calientes acompañadas de la salsa pesto. Para que quede más clarita podemos desleir la salsa con un par de cucharadas de agua.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/229766746/Albondigas">Albóndigas de garbanzos con pesto</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/06/15/albondigas-de-garbanzos-con-pesto/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Qué ensalada de pasta!</title>
		<link>/2012/07/03/receta-ensalada-facil-pasta/</link>
		<comments>/2012/07/03/receta-ensalada-facil-pasta/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 03 Jul 2012 05:15:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Ensaladas]]></category>
		<category><![CDATA[Platos únicos]]></category>
		<category><![CDATA[albóndigas]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada]]></category>
		<category><![CDATA[Ensalada fría de pasta]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta seca]]></category>
		<category><![CDATA[Receta de cocina]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de cocina fáciles]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de pasta]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2227</guid>
		<description><![CDATA[Ahora con este calor lo que más apetece son recetas de ensaladas, verdad? Ensalada verde, ensalada de arroz o, como no, ensalada de pasta. Además de ser fresca y rápida de hacer, esta ensalada tiene un toque muy especial (las albondiguillas) que la hace plato único, ideal para las cenas (se puede preparar con antelación [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/07/ins-pasta-albondigas2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3040" title="ins-pasta-albondigas2" alt="ensalada de pasta" src="/wp-content/uploads/2012/07/ins-pasta-albondigas2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Ahora con este calor lo que más apetece son recetas de ensaladas, verdad? Ensalada verde, ensalada de arroz o, como no, ensalada de pasta. Además de ser fresca y rápida de hacer, esta ensalada tiene un toque muy especial (las albondiguillas) que la hace plato único, ideal para las cenas (se puede preparar con antelación y así no tenemos que cocinar después del trabajo) o, mejor aún, es una estupenda receta de tupper, fácil de transportar y que nos garantiza un buen almuerzo.<br />
Porque ahora lo que pega son recetas fáciles y rápidas y la pasta gusta a todos. Esta para mí es sin duda una de mis ensaladas de pasta preferidas!<span id="more-2227"></span></p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/07/ins-pasta-albondigas1.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3041" title="ins-pasta-albondigas" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/07/ins-pasta-albondigas1.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Ingredientes para la ensalada (2-3 personas):</span><br />
160 gr de pasta corta<br />
1 mozzarella<br />
Tomatitos cereza<br />
Tomates secos<br />
Hojas frescas de albahaca<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Ingredientes para las albóndigas:</span><br />
250 gr de carne picada<br />
1 huevo<br />
1 cucharada de tomate concentrado<br />
Hojas frescas de albahaca<br />
1 par de cucharadas de pan rallado<br />
Sal y pimienta y nuez moscada recién molidas</strong></p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>Preparación:</strong><br />
1</span> Poner todos los ingredientes de las albóndigas en un bol. Mezclar con una cuchara de madera, o mejor aún, con las manos hasta que los ingredientes estén bien amalgamados.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 2</span> </strong>Formar albóndigas pequeñitas del tamaño de una canica grande.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 3</span></strong> Poner a hervir abundante agua (o mejor caldo de carne o verduras si lo tuviéramos) y cocer las albóndigas durante 15 minutos aprox. (podemos abrir una para comprobar que estén bien cocidas dentro). Escurrirlas bien. Poner a calentar una sartén amplia con un poco de aceite y saltear las albóndigas para que se doren por fuera.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 4</span> </strong>Cocer la pasta en abundante agua con sal. Cuando esté al dente escurrir y pasar por agua fría para parar la cocción. Aliñarla con un poco de aceite, sal y pimienta.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 5</span> </strong>En una ensaladera grande poner la pasta y añadir las albóndigas, los tomatitos cortados en dos o en cuatro (depende del tamaño), los tomatitos secos cortados en tiritas, la mozzarella cortada en trocitos y la albahaca fresca lavada, seca y cortada en trozos con las manos para que suelte todo su sabor</p>
<p>Espero que os guste! En mi casa no falta jamás ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/98945998/Ensalada-facil-de-pasta"> Ensalada de pasta con albondiguillas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/07/03/receta-ensalada-facil-pasta/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.545 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:04:28 -->
