<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; desayuno</title>
	<atom:link href="/tag/desayuno/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Bizcocho con arándanos</title>
		<link>/2014/02/26/bizcocho-con-arandanos/</link>
		<comments>/2014/02/26/bizcocho-con-arandanos/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 26 Feb 2014 09:02:37 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Tartas]]></category>
		<category><![CDATA[arándanos]]></category>
		<category><![CDATA[bizcocho]]></category>
		<category><![CDATA[desayuno]]></category>
		<category><![CDATA[merienda]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4945</guid>
		<description><![CDATA[Puedo admitir sin ninguna duda y sin ningún reparo (total, a estas alturas, con 37 primaveras, ya he asimilado que es parte de mí) que la constancia no es una de mis virtudes. Empiezo diez mil cosas y bueno, tengo que reconocer que no las abandono así como así sino poco a poco y a [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/02/bizcocho-de-arandanos.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4959" alt="bizcocho de arandanos" src="/wp-content/uploads/2014/02/bizcocho-de-arandanos.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Puedo admitir sin ninguna duda y sin ningún reparo (total, a estas alturas, con 37 primaveras, ya he asimilado que es parte de mí) que la constancia no es una de mis virtudes. Empiezo diez mil cosas y bueno, tengo que reconocer que no las abandono así como así sino poco a poco y a veces las retomo y las vuelvo a dejar y así hasta el infinito, siempre con mucha pasión eso sí :)<span id="more-4945"></span></p>
<p>Con el blog no ha pasado eso y eso me llena de orgullo. Por que sí, hoy mismito hace 7 años&#8230;. 7 añazos en los que he recogido tropecientas recetas con las que he disfrutado un montón, con unas más y con otras menos pero todas me han enseñado un montón de cosas entre ellas la fotografía&#8230; hay que ver lo que son las cosas&#8230; será que realmente a mí lo que me gusta es cocinar!! ;)</p>
<p>El año pasado para el cumple blog hice una <a href="/2013/02/26/cumpleanos-feliz-2/">carrot cake</a> maravillosa. Este año he optado por una bizcocho más de andar por casa pero no por ello menos bueno. De hecho lo he traído a la <em>office</em> y ha sido un éxito total :)</p>
<p>A mí me vuelven loca los arándanos en el bizcocho o en las <a href="/2011/02/25/magdalenas-de-arandanos/">magdalenas </a>pero podéis probar a hacerla con otros frutos rojos o, por qué no, con otra fruta como peras o manzanas.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/02/torta_mirtilli-2.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4950" alt="bizcocho de arandanos" src="/wp-content/uploads/2014/02/torta_mirtilli-2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Otro truqui que quería compartir con vosotros es el de sustituir la mantequilla por requesón. Tengo que reconocer que aún no lo he probado pero si funciona es una alternativa perfecta para los que preferimos no tomar mantequilla, no?? Haré la prueba y os contare, <em>of course</em> ;)</p>
<p>Por el momento os dejo esta receta un tanto mantequillosa pero que está para chuparse los bigotes. Disfrutadla y brindad por estos 7 añazos estupendos de <strong>A mí lo que me gusta es cocinar</strong> con un trocito de bizcocho o, quizás, con un voto en los Premios 20 blogs! no? Gracias! :))</p>
<div class="widget_lablogoteca">
<p><img alt="" src="http://cdn.20minutos.es/css4/blogoteca/i/directorio_blogs/blogo_widget.gif?20090305" /></p>
<h2><a title="Ver el blog en laBlogoteca de 20minutos.es" href="http://lablogoteca.20minutos.es/a-mi-lo-que-me-gusta-es-cocinar-34466/0/">A mí lo que me gusta es cocinar</a></h2>
<p><a href="http://lablogoteca.20minutos.es/a-mi-lo-que-me-gusta-es-cocinar-34466/0/">Entra en LaBlogoteca a valorar este blog</a></p>
</div>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 300 gr de arándanos frescos</strong><br />
<strong> 50 ml de jarabe de saúco (o jarabe normal)</strong><br />
<strong> 100 gr de almendras crudas y peladas (o harina de almendras)</strong><br />
<strong> 150 gr de harina</strong><br />
<strong> 2 cucharadas rasas de levadura en polvo</strong><br />
<strong> 4 huevos</strong><br />
<strong> 225 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de extracto de vainilla</strong><br />
<strong> 125 gr de mantequilla derretida</strong><br />
<strong> 125 ml de leche de almendras o leche normal o un yogurt natural</strong><br />
<strong> 1 molde desmontable de unos 22-23 cm</strong><br />
<a href="/wp-content/uploads/2014/02/torta_mirtilli-3.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4951" alt="bizcocho de arandanos" src="/wp-content/uploads/2014/02/torta_mirtilli-3.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Forrar el molde con papel de aluminio y engrasarlo -la base y las paredes- con un poco de mantequilla. Cubrir toda la base con los arándanos y vertir el jarabe por encima de ellos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span> </strong>Batir los huevos con el azúcar hasta que la mezcla esté espumosa. Añadir el extracto de vainilla y la mantequilla derretida. Mezclar bien. Incorporar el yogurt o la leche y remover.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Tamizar la harina junto con la levadura. Mezclarla a la harina de almendras.Si lo que tenemos son las almendras enteras reducirlas a harina con el minipimer. Mezclar la harina y las almendras e incorporar la mezcla poco a poco a la crema de huevo y azúcar. Mezclar bien.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Calentar el horno a 180 ºC grados. Rellenar el molde con la masa y meter en el horno caliente. Cocer durante unos 45 minutos. Para saber si está bien cocido hacer la prueba del palillo de dientes: pinchar el centro del bizcocho con un palillo, si éste sale limpio quiere decir que está en su punto. Si sale aún mojado dejar el bizcocho otros diez minutos en el horno.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Sacar del horno y dejar reposar unos diez minutos antes de desmoldar. Darla vuelta al bizcocho y dejar enfriar completamente encima de una rejilla.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>6</strong></span> Este bizcocho se conserva bien en una caja de lata. En invierno podemos dejarlo varios días; en verano es mejor consumirlo en no más de dos días y conservarlo en el frigo ya que los arándanos son muy delicados.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/209324635/Bizcocho-de-arandanos">Bizcocho de arándanos</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/02/26/bizcocho-con-arandanos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Bizcocho de avellanas</title>
		<link>/2013/12/12/bizcocho-de-avellanas/</link>
		<comments>/2013/12/12/bizcocho-de-avellanas/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 12 Dec 2013 22:11:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Tartas]]></category>
		<category><![CDATA[Avellanas]]></category>
		<category><![CDATA[bizcocho]]></category>
		<category><![CDATA[desayuno]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4426</guid>
		<description><![CDATA[Esta es una de esas recetas por las que uno no apostaría ni un duro&#8230; hasta que la hace, claro :) Os puedo asegurar que no soy amante de las avellanas, como no lo soy del coco pero estas galletas me gustan una exageración. Pero cuando probé este bizcocho cambié completamente idea y mira que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/12/bizcocho-avellanas1.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-4428" title="bizcocho de avellanas" alt="bizcocho de avellanas" src="/wp-content/uploads/2013/12/bizcocho-avellanas1.jpg" /></a></p>
<p>Esta es una de esas recetas por las que uno no apostaría ni un duro&#8230; hasta que la hace, claro :)<span id="more-4426"></span></p>
<p>Os puedo asegurar que no soy amante de las avellanas, como no lo soy del coco pero <a href="/2012/03/21/cookies-con-chocolate-y-coco/">estas galletas</a> me gustan una exageración. Pero cuando probé este bizcocho cambié completamente idea y mira que las avellanas no es que no me gusten pero me cansan&#8230; una, dos, tres&#8230; vale, no?</p>
<p>Es un bizcocho muy fácil de hacer. El único rollo que tiene es lo de tostar las avellanas en el horno y quitarles la pielecilla, pero hasta eso os aseguro que es un segundo. No merece la pena ni siquiera comprar la &#8220;harina&#8221; de avellanas o avellanas molidas. Si tenéis la posibilidad de comprar avellanas enteras buenas mejor que mejor; si son sin cáscara eso que os ahorráis ;)</p>
<p>Tengo que probar a hacerla de nuevo usando almendras&#8230; quién sabe, quizás esté aún más de la muerte!</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">Ingredientes:</span><br />
250 gr de avellanas (peso sin cáscara)<br />
100 gr de harina 00<br />
150 gr de azúcar<br />
100 gr de harina<br />
100 gr de mantequilla a temperatura ambiente<br />
1 pizca de sal<br />
3 huevos<br />
1 sobrecito de levadura</strong></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #000000;">1</span></strong> Forrar una placa de horno con papel del horno. Poner las avellanas y tostarlas en el horno caliente a 180 °C durante unos diez minutos. Pasado este tiempo, sacarlas del horno y eliminar la pielecilla. Dejar que se enfríen ponerlas en la picadora y triturarlas muy bien.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Batir la mantequilla con el azúcar hasta que se ponga de un color pálido. Añadir los huevos, uno a uno, y seguir batiendo hasta que estén bien mezclados.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> En otro cuenco mezclar la harina, la sal y la levadura. Añadir, poco a poco, la mezcla de mantequilla, azúcar y huevos e ir removiendo hasta que los ingredientes estén bien amalgamados.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Añadir, por último, las avellanas molidas y mezclar bien.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Calentar el horno a 180 °C.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Forrar un molde con papel de horno y rellenarlo con la masa. La masa de este bizcocho es bastante densa por lo que tendréis que nivelarla con un cuchillo o el dorso de una cuchara.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>7</strong></span> Cocer el bizcocho en el horno caliente durante unos 40 minutos. Para comprobar si está bien hecho podemos pincharlo con un palillo de dientes o un cuchillo afilado. Si el palillo sale limpio quiere decir que está listo. Si sale aún con restos de la masa tendremos que dejarlo un poco más.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">8</span></strong> Sacarla del horno y dejarla reposar en el molde durante 5 minutos. Desmoldar y dejarla enfriar completamente antes de servir. Está muy buena con avellanas y con un poco de nata montada. Es también perfecta para el desayuno o para llevarla al trabajo y ponerles los dientes largos a los comáis ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/191200036/Bizcocho-de-avellanas">Bizcocho de avellanas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/12/12/bizcocho-de-avellanas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Granizado de café</title>
		<link>/2012/08/12/granizado-de-cafe/</link>
		<comments>/2012/08/12/granizado-de-cafe/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 12 Aug 2012 07:59:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[café]]></category>
		<category><![CDATA[desayuno]]></category>
		<category><![CDATA[Granizado]]></category>
		<category><![CDATA[merienda]]></category>
		<category><![CDATA[nata]]></category>
		<category><![CDATA[recetas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2264</guid>
		<description><![CDATA[Por fin llegó el momento, las merecidas y, sobre todo, esperadísimas vacaciones :) Hoy os dejo rápidamente una receta super fácil que ha tenido un éxito en mi casa y con los amigos que ni os cuento. No sé si en España la &#8220;mezcla&#8221; del granizado con la nata puede resultar extraña, en Italia es [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/08/granizado.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2308" title="granizado-cafe" alt="granizado de cafe" src="/wp-content/uploads/2012/08/granizado.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Por fin llegó el momento, las merecidas y, sobre todo, esperadísimas vacaciones :)<span id="more-2264"></span></p>
<p>Hoy os dejo rápidamente una receta super fácil que ha tenido un éxito en mi casa y con los amigos que ni os cuento. No sé si en España la &#8220;mezcla&#8221; del granizado con la nata puede resultar extraña, en Italia es todo un clásico!! Bueno, en Italia&#8230; más concretamente en Sicilia dónde toman granizado (granita), de limón, café, almendras, con una <a href="https://www.google.com/search?q=brioche+siciliana&amp;hl=it&amp;prmd=imvnsfde&amp;tbm=isch&amp;tbo=u&amp;source=univ&amp;sa=X&amp;ei=RF0nUJHfDo334QT484GQCg&amp;ved=0CGAQsAQ&amp;biw=1437&amp;bih=779">brioche</a> y nata para desayunar!!</p>
<p>Para probar la original hay que ir indudablemente a Sicilia pero por el momento nos podemos dar el gustazo en casa con esta receta que no está nada mal.</p>
<p>Felices vacaciones a todos, yo me voy a hacer las maletas ;)</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
200 ml de café<br />
150 gr de azúcar<br />
300 ml de nata<br />
1 vaina de vainilla<br />
30 gr de azúcar</strong></p>
<p><strong><span style="color: #800080;"><span style="color: #996072;">Preparación:</span><br />
<span style="color: #996072;"> 1</span></span> </strong>Preparar un jarabe con 150 gr de azúcar y 1/2 l de agua: Poner a calentar el agua con el azúcar removiendo hasta que se haya disuelto. Abrir la vaina de vainilla, sacar las semillitas del interior con ayuda de un cuchillo afilado; añadir las semillas y la vaina a la mezcla de agua y azúcar.<br />
Llevar a ebullición y cuando empiece a hervir bajar la lumbre al mínimo y dejar cocer durante 10 minutos. Apartar del fuego y dejar enfriar.</p>
<p><span style="color: #800080;"><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong></span> Añadir el café -frío- al jarabe y poner en la máquina de los helados. En cuestión de media hora el granizado estará listo.</p>
<p><span style="color: #800080;"><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong></span> Si no tenemos máquina de los helados. Poner la mezcla en el congelador y dejar congelar durante unas 6-8 horas mezclando con un tenedor cada 2 horas y justo antes de servir.</p>
<p><span style="color: #800080;"><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong></span> Al momento de servir, montar la nata con el azúcar y servir en copas individuales.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/102665062/Granizado-de-cafe"> Granizado de café con nata</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/08/12/granizado-de-cafe/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Chocolate chip cookies</title>
		<link>/2011/09/28/chocolate-chip-cookies/</link>
		<comments>/2011/09/28/chocolate-chip-cookies/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 28 Sep 2011 09:54:22 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Galletas y bombones]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate chip cookies]]></category>
		<category><![CDATA[desayuno]]></category>
		<category><![CDATA[Galletas]]></category>
		<category><![CDATA[merienda]]></category>
		<category><![CDATA[recetas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1917</guid>
		<description><![CDATA[Nos vestimos de nuevo! Entre cajas por abrir, paredes por pintar y muebles por comprar me reservo un poquito de tiempo para escribir una recetilla y poner guapo el blog!! Ha salido la primera clasificación parcial de los premios Bitácoras y nuestro décimo puesto merece que nos vistamos de fiesta&#8230; es un buen puesto, no? [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Chocolate Chip Cookies por Alicia [mudanza Mode ON], en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6191075325/"><img class="aligncenter" alt="Chocolate Chip Cookies" src="http://farm7.static.flickr.com/6028/6191075325_a0d6b2eb2d.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Nos vestimos de nuevo!</p>
<p>Entre cajas por abrir, paredes por pintar y muebles por comprar me reservo un poquito de tiempo para escribir una recetilla y poner guapo el blog!! Ha salido la <a href="http://blogs.lainformacion.com/premiosbitacoras/2011/09/21/clasificacion-parcial-i-mejor-blog-gastronomico-3/"><strong>primera clasificación parcial de los premios Bitácoras</strong></a> y nuestro décimo puesto merece que nos vistamos de fiesta&#8230; es un buen puesto, no? :))<span id="more-1917"></span></p>
<p>Os escribo rápidamente desde un internet café para daros las GRACIAS! y dejaros una recetilla rápida. Estas semanas estoy sufriendo un poco porque después de las vacaciones se me habían acumulado un montón de ideas que tenía ganas de poner en práctica lo antes posible&#8230; ains&#8230; tendrán que esperar. Paciencia, no? :P</p>
<p>Tengo todas las sartenes, platos, cubiertos, etc empaquetados pero alguna cosilla he hecho antes de cerrar las cajas ;)</p>
<p><span style="color: #008000;"><span style="color: #808000;"><strong>Ingredientes:</strong><br />
</span></span></p>
<p><span style="color: #008000;"><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #000000;">300 gr de harina<br />
1 cucharada de bicarbonato<br />
1 pizca de sal<br />
200 gr de mantequilla<br />
150 gr de azúcar<br />
150 gr de azúcar morena<br />
1 cucharada de <a href="/2010/03/20/extracto-de-vainilla-hecho-en-casa/">extracto de vainilla</a><br />
2 huevos<br />
3 puñados de chocolate chips o gotas de chocolate<br />
80 gr de frutos secos entre pistachos, avellanas, nueces o almendras</span></strong></span></span></p>
<p><span style="color: #008000;"><strong><span style="color: #808000;">Preparación:</span></strong></span></p>
<p><span style="color: #008000;"><strong><span style="color: #808000;">1</span></strong></span> En un cuenco grande mezclar la harina, el bicarbonato y la sal.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>2</strong></span> A parte, batir la mantequilla (derretida al baño maría, a fuego lento en un cacito o a poca potencia en el microondas) con el azúcar y el azúcar moreno. Añadir el extracto de vainilla y remover.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>3</strong></span> Incorporar los huevos, uno a uno, batiendo con unas barillas hasta que todos los ingredientes estén bien amalgamados.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">4</span></strong> Añadir la harina y seguir removiendo.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>5</strong></span> Por último añadir las gotas de chocolate y los frutos secos. Dejar reposar en el frigo al menos durante 30 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">6</span></strong> Forrar una placa con papel de horno y colocar bolitas un poco más grandes de una nuez bien separadas (en una bandeja normal de horno normalmente caben unas 12) porque se alargan mucho durante la cocción.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>7</strong></span> Meter en el horno caliente a 180º durante 10 minutos. Pasado este tiempo dejar enfriar unos minutos y traspasar las galletas a una rejilla para que se enfrien completamente.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong></span></p>
<p><a href="http://es.scribd.com/doc/66651547/Chocolate-chip-cookies">Chocolate chip cookies</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/09/28/chocolate-chip-cookies/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>17</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La crostata</title>
		<link>/2011/05/13/la-crostata/</link>
		<comments>/2011/05/13/la-crostata/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 13 May 2011 08:44:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[crostata]]></category>
		<category><![CDATA[desayuno]]></category>
		<category><![CDATA[frutos del bosque]]></category>
		<category><![CDATA[frutos rojos]]></category>
		<category><![CDATA[merienda]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1800</guid>
		<description><![CDATA[Y seguimos con los clásicos italianos&#8230; esta vez una bella crostata :) Teniendo en cuenta que el italiano no es dulcero (no el italiano medio en general&#8230; sino el mío ;) la crostata es su dulce preferido :) y el que peor me sale a mí&#8230; en cuestiones culinarias es muy exigente pero a mí [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Crostata con mermelada :P por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5698521653/"><img class="aligncenter" alt="Crostata con mermelada :P" src="http://farm3.static.flickr.com/2351/5698521653_ab1fb3983b.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Y seguimos con los clásicos italianos&#8230; esta vez una <em>bella crostata</em> :)<span id="more-1800"></span></p>
<p>Teniendo en cuenta que <em>el italiano</em> no es dulcero (no el italiano medio en general&#8230; sino el mío ;) la <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Crostata">crostata</a> es su dulce preferido :) y el que peor me sale a mí&#8230; en cuestiones culinarias es muy exigente pero a mí me mola porque me &#8220;invita&#8221; a mejorar siempre :P Esta vez con esta crostata he ganado yo, la ha probado y no ha podido decir ni mu&#8230; bueno a parte de &#8220;buooooOOOOoooonaaaa!!&#8221;</p>
<p>Alicia &#8211; Crostata 1-0 :D</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4-6 personas:</span><br />
200 gr de harina<br />
115 gr de mantequilla a temperatura ambiente<br />
1 cucharadita de azúcar<br />
1 pizca de sal<br />
200 gr de la mermelada que más os guste (normalmente de fresa, cereza o albaricoque, yo he usado una mermelada de frutas del bosque)<br />
1 huevo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> En un cuenco grande mezclar la harina, la mantequilla en trocitos, el azúcar y la sal. Mezclar bien con los dedos. La masa quedará como desmigada.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Añadir 1-2 cucharadas de agua fría y seguir amasando hasta que obtengamos una masa lisa, bien amalgamada.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span> </strong> Envolverla en film transparente y dejarla reposar en frigo durante al menos 1/2 hora.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Sacarla del frigo y extenderla con el rodillo. Debe quedar bastante bajita: unos 4-5 mm.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Forrar un molde para bizcochos con papel de horno y cubrir la base con la masa y reservar la masa sobrante para hacer las decoraciones.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Meter en el frigo durante otra 1/2 hora.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Calentar el horno a 180º. Cocer la base de la crostata durante 10 minutos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span> </strong> Sacarla del horno y extender la mermelada por toda la base.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 9</span></strong> Extender la masa que habíamos reservado y cortar las decoraciones. Normalmente la crostata se hace con este tipo de rejilla.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 10</span></strong> Pincelar la rejilla con el huevo batido y poner en el horno durante unos 20 minutos o hasta que esté dorada.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Tazas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5703252744/"><img class="aligncenter" alt="Tazas" src="http://farm3.static.flickr.com/2013/5703252744_d096d59ab1.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p><strong>Algunos consejillos para que sea perfecta!:</strong><br />
&#8211; <span style="text-decoration: underline;">Trabajar la masa con las manos frías</span>. El calor es horroroso para las masas con tanta mantequilla. Si tienes las manos calientes mételas un poquillo debajo del chorro del agua fría antes de ponerte a amasar.<br />
&#8211; Se puede utilizar lo que tengáis a mano pero yo <span style="text-decoration: underline;">para cortar</span> la masa he utilizado una de esas <span style="text-decoration: underline;">ruedecitas para la pasta</span>, dentada. Así sale más mona ;)<br />
&#8211; <span style="text-decoration: underline;">Añadir el agua poco a poco</span>, según la temperatura, el tipo de harina, etc, etc, etc, puede ser que necesitéis más o menos. Si hubiérais añadido demasiada agua se puede remediar añadiendo un poco de harina pero tened cuidado con las cantidades ya que podría venir durilla.</p>
<p>Buena crostata de fin de semana!!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Nueva tienda online por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5656842452/"><img class="aligncenter" alt="Nueva tienda online" src="http://farm6.static.flickr.com/5066/5656842452_4368dacce6.jpg" width="500" height="66" /></a><br />
Ah, antes de que se me olvide!!! Habéis pasado ya por la página de <a href="http://www.facebook.com/pages/Alicia-Ma%C3%B1as-Food-Photo/158890674170996">Alicia Mañas Food&amp;Photo</a>? Quedan sólo dos días para el <a href="/2011/04/26/concurso-y-nueva-tienda-online/">sorteo</a> de mi tienda en <a href="http://www.etsy.com/shop/aliciamanas">Etsy</a>!!!!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/55348064/Crostata-con-mermelada">Crostata con mermelada</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/05/13/la-crostata/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Magdalenas de arándanos</title>
		<link>/2011/02/25/magdalenas-de-arandanos/</link>
		<comments>/2011/02/25/magdalenas-de-arandanos/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 25 Feb 2011 17:10:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[arándanos]]></category>
		<category><![CDATA[desayuno]]></category>
		<category><![CDATA[frutos rojos]]></category>
		<category><![CDATA[magdalenas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1683</guid>
		<description><![CDATA[No es tiempo de arándanos, es más, aún queda mucho para que sea temporada pero no sé porqué hoy tenía unas ganas tremendas de hacer estas magdalenas y me he saltado mis &#8220;férreas&#8221; reglas anti-productos-fuera-de-temporada :) No es que sea muy rígida&#8230; a veces porque me apetece mucho, a veces porque te los meten por [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Magdalenas de arándanos por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5476808410/"><img class="aligncenter" alt="Magdalenas de arándanos" src="http://farm6.static.flickr.com/5096/5476808410_a6bc4eb63a.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>No es tiempo de arándanos, es más, aún queda mucho para que sea temporada pero no sé porqué hoy tenía unas ganas tremendas de hacer estas magdalenas y me he saltado mis &#8220;férreas&#8221; reglas anti-productos-fuera-de-temporada :) No es que sea muy rígida&#8230; a veces porque me apetece mucho, a veces porque te los meten por los ojos, y a veces porque uno, hoy en día, no sabe ni lo que es de temporada ni lo que no lo es&#8230;</p>
<p>Hacía días que quería hacer algo para los desayunos pero no <a href="/2010/02/08/dulces-ideas-para-san-valentin/">me</a> <a href="/2008/05/16/bizcocho-de-naranja/">apetecía</a> <a href="/2008/08/23/y-la-historia-se-repite/">el</a> <a href="/2009/11/10/bizcocho-con-naranja-y-chocolate/">típico</a> <a href="/2008/11/12/bizcocho-de-manzana-y-zanahoria/">bizcocho</a> que es muy fácil y muy rápido pero estoy un poco &#8220;jarta&#8221;. Eso unido a la miel de arándanos que últimamente uso para endulzar el té&#8230; bueno, que los he visto y no he resistido :P</p>
<p>La receta no es mía (yo con los dulces tengo que seguir recetas sino no sale ná), la he encontrado en <a href="http://www.amazon.co.uk/Scrumptious-Muffins-Petits-Plats-Francais/dp/0857202480/ref=sr_1_1?s=books&amp;ie=UTF8&amp;qid=1298652699&amp;sr=1-1">este libro</a> que me encanta, como todos los de la colección. De verdad que lo que dice el libro es cierto: conseguir una buena magdalena es fácil y mucho menos laborioso de lo que podamos pensar. Se separan los ingredientes líquidos de los sólidos, se unen sin mezclarlos demasiado y ala, al horno!</p>
<p>Os iré poniendo otras porque han salido tan ricas que no creo que me quede aquí ;)</p>
<p>Si sois de los que seguís las estaciones a rajatabla deciros que se puede utilizar la fruta que queráis (tened en cuenta que cuanto más jugosa sea mejor) o utilizar frutos rojos congelados, esos sí, no? :P</p>
<p>Pues nada a disfrutar del finde y a preparar montones de magdalenas para el desayuno!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para unas 16 magdalenas:</span><br />
<span style="text-decoration: underline;"> Secos</span><br />
160 gr de harina<br />
1 + 1/2 cucharaditas de levadura en polvo<br />
75 gr de azúcar</strong></p>
<p><strong><span style="text-decoration: underline;">Líquidos</span><br />
130 ml de nata fresca<br />
30 ml de aceite de girasol<br />
2 huevos pequeños<br />
1 cucharadita de <a href="/2010/03/20/extracto-de-vainilla-hecho-en-casa/">extracto de vainilla</a><br />
125 de arándanos u otro tipo de frutos rojos</strong></p>
<p><strong><a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Streusel">Streusel</a><br />
2 cucharadas de mantequilla<br />
1 cucharada de harina<br />
2 cucharadas de azúcar moreno<br />
1 pizca de canela en polvo.</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Calentar el horno a 200-210º<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span> </strong> Preparar el streusel o cobertura mezclando todos los ingredientes con un tenedor.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> En un cuenco aparte mezclar los ingredientes secos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> En otro, los ingredientes líquidos excepto los arándanos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Mezclar los ingredientes secos y líquidos con un tenedor sin trabajar demasiado la preparación.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Rellenar con la pasta los moldes de magdalena hasta la mitad.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Poned 3-4 arándanos en cada uno empujándolos un poco con un dedo hacia el interior.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span> </strong> Repartir media cucharadito de masa streusel entre todas las magdalenas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 9</span> </strong> Cocerlas durante unos 20 minutos en el horno ya caliente.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/49546875/Magdalena-de-arandanos"> Magdalenas de arándanos</a></p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 65px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2011%2F02%2F25%2Fmagdalenas-de-arandanos%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/02/25/magdalenas-de-arandanos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Helado de piña para el niño y la niña</title>
		<link>/2010/07/09/helado-de-pina-para-el-nino-y-la-nina/</link>
		<comments>/2010/07/09/helado-de-pina-para-el-nino-y-la-nina/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 09 Jul 2010 18:17:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[azúcar]]></category>
		<category><![CDATA[desayuno]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[merienda]]></category>
		<category><![CDATA[naranja]]></category>
		<category><![CDATA[piña]]></category>
		<category><![CDATA[polo]]></category>
		<category><![CDATA[silikomart]]></category>
		<category><![CDATA[sorbete]]></category>
		<category><![CDATA[yogurt]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1363</guid>
		<description><![CDATA[Bueno, en realidad de piña, yogurt y naranja :) Los amigos de Silikomart me han enviado unos moldes superchulos (de silicona, claro está!!) para hacer estos helados y yo no me lo he pensado dos veces. Con un poco de piña, naranjas y yogurt (alimentos que no faltan nunca en mi casa) he hecho un [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/07/helado-yogurt-piña.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2351" title="helado-yogurt-piña" src="/wp-content/uploads/2010/07/helado-yogurt-piña.jpeg" alt="" width="509" height="796" /></a><a title="Helado de yogurt, piña y naranja di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4770823086/"></a></p>
<p>Bueno, en realidad de piña, yogurt y naranja :)<span id="more-1363"></span></p>
<p>Los amigos de <a href="http://www.silikomart.net/_portal/naviga/index_silikomart_net_es.php"><span style="color: #ff6600;"><strong><span style="color: #996072;">Silikomart</span></strong></span></a> me han enviado unos moldes superchulos (de silicona, claro está!!) para hacer estos helados y yo no me lo he pensado dos veces. Con un poco de piña, naranjas y yogurt (alimentos que no faltan nunca en mi casa) he hecho un polo (jeje, como cuando éramos pequeños) para mis desayunos que nunca sé qué demonios comer a parte del zumito claro :)</p>
<p>No es que sea fácil&#8230; hasta mi Neo podría hacerlo :P lo único que hay que encontrar los moldes y los palitos de madera que yo los he encontrado en una tienda de manualidades, sí, sí, de esas de barrio.</p>
<p>Y esto es sólo el principio&#8230; anda que no queda verano por delante!!</p>
<p>Buen finde :)</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 6 polos:</span><br />
1/2 piña<br />
2 naranjas<br />
2 yogures naturales<br />
1 cucharada de azúcar (o más según vuestro gusto)</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span> </strong>Pelar y cortar en trozos la piña. Pasarla por la batidora.<br />
<strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> Exprimir las naranjas y mezclar el zumo con el yogurt, la piña y el azúcar. Mezclar bien hasta que el azúcar esté bien disuelta.<br />
<strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Poner en los moldes y meter en el congelador hasta que estén en su punto ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/34121402/Helado-de-yogurt-pina-y-naranja">Helado de yogurt, piña y naranja</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/07/09/helado-de-pina-para-el-nino-y-la-nina/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>19</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.475 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:59:54 -->
