<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Fritos</title>
	<atom:link href="/category/fritos-2/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Croquetas de calabacín</title>
		<link>/2015/01/31/croquetas-de-calabacin/</link>
		<comments>/2015/01/31/croquetas-de-calabacin/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 31 Jan 2015 08:19:44 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Fritos]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[cocina vegetariana]]></category>
		<category><![CDATA[Croquetas]]></category>
		<category><![CDATA[fritos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5242</guid>
		<description><![CDATA[¿Quién dijo que comer vegetariano no pueda ser delicioso? Después de las croquetas de arroz, que además de una delicia son estupendas para aprovechar las sobras, os presento estas croquetas de calabacín, super jugosas. Soy super fan de las verduras, más que de cualquier otra cosa, pero reconozco que me resultan más engorrosas de hacer [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5243" src="/wp-content/uploads/2015/01/croquetas-calabacin.jpg" alt="croquetas de calabacin" /></p>
<p>¿Quién dijo que comer vegetariano no pueda ser delicioso?<span id="more-5242"></span></p>
<p>Después de las <a href="/2014/04/27/croquetas-de-arroz/">croquetas de arroz</a>, que además de una delicia son estupendas para aprovechar las sobras, os presento estas <strong>croquetas de calabacín</strong>, super jugosas.</p>
<p>Soy super fan de las verduras, más que de cualquier otra cosa, pero reconozco que me resultan más engorrosas de hacer que otras cosas por lo que, sobre todo entre semana, con las prisas, me cuesta mucho ponerme con ciertas recetas.</p>
<p>Esta receta, sin embargo, es un ejemplo de rapidez, solo nos tenemos que recordar por la mañana de dejar los calabacines ralladitos con la sal, para que pierdan su agua, y por la noche tendremos una receta fácil y rápida para una cena estupenda.</p>
<p>La mayonesa con rábano no es fundamental pero creo que el picante le da un toque especial. Las raíces de rábano picante se suelen encontrar fácilmente en grandes superficies. Lo mejor es rallar la raiz con un rallador muy fino e ir añadiendo rábano muy poco a poco porque suele ser muy picante.</p>
<p>Y si el vegetariano no es lo tuyo :P te animo a probar también estas <a href="/2010/09/03/arancine-alla-palermitana/">Arancine</a> que son ¡lo mejor de este mundo!</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 4-5 personas:</strong></span><br />
<strong> 400 gr de calabacín</strong><br />
<strong> 2 cebolleta pequeñitas o una grande</strong><br />
<strong> 80 gr de pan rallado</strong><br />
<strong> 80 gr de queso parmesano rallado</strong><br />
<strong> 1 yema</strong><br />
<strong> Un puñadito abundante de hojas de albahaca fresca</strong><br />
<strong> 1 cucharada de aceite de oliva</strong><br />
<strong> Sal y pimienta negra recién molida</strong><br />
<strong> Harina</strong><br />
<strong> Mayonesa</strong><br />
<strong> Rábano picante fresco</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Lavamos, secamos y rallamos los calabaciones en un cuenco. Añadimos un<br />
poco de sal, removemos bien y dejamos reposar durante una hora. Durante<br />
este tiempo, y con ayuda de la sal, el calabacín pierde bastante agua. Escurrimos<br />
bien los calabacines estrujándolos entre las manos para eliminar el agua.<br />
<strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> En el mismo cuenco añadimos las cebolletas picadas muy finas, el queso<br />
rallado, la yema, la albahaca fresca picada fina, el aceite de oliva y la pimienta<br />
negra. Mezclamos bien con las manos y formamos bolitas del tamaño de una<br />
pelota de golf; las presionamos un poco entre las manos.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Ponemos la harina en un plato llano y pasamos las croquetas por la harina.<br />
<strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Freímos las croquetas en abundante aceite de girasol bien caliente. Una vez<br />
que estén doraditas por ambos lados las sacamos y las dejamos escurrir en<br />
papel de cocina.<br />
<strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Servimos las croquetas calientes acompañadas de una buena ensalada verde<br />
y una mayonesa aderezada con rábano fresco picante rallado al momento.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="https://es.scribd.com/doc/254255846/Croquetas-de-calabacin">Croquetas de calabacín</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/01/31/croquetas-de-calabacin/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Croquetas caseras</title>
		<link>/2013/05/18/croquetas-caseras/</link>
		<comments>/2013/05/18/croquetas-caseras/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 18 May 2013 15:15:27 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Fritos]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[Croquetas]]></category>
		<category><![CDATA[jamón]]></category>
		<category><![CDATA[pollo]]></category>
		<category><![CDATA[salvia]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3074</guid>
		<description><![CDATA[Os acordáis de la super receta del pollo al horno de hace algunas semanas? Bueno, pues además de que estaba buenísimo, este pollo está dando de sí&#8230; y lo que le queda. Cuando compré el pollo tamaño familiar, mi marío me miraba raro&#8230; Para qué querrá tanto pollo decía él. Y yo le decía que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/05/croquetas.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3075" title="croquetas" alt="croquetas" src="/wp-content/uploads/2013/05/croquetas.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Os acordáis de la super receta del <a href="/2013/04/28/pollo-al-horno-con-patatas-y-limon/">pollo al horno</a> de hace algunas semanas? Bueno, pues además de que estaba buenísimo, este pollo está dando de sí&#8230; y lo que le queda.<span id="more-3074"></span></p>
<p>Cuando compré el pollo tamaño familiar, mi marío me miraba raro&#8230; Para qué querrá tanto pollo decía él. Y yo le decía que no se preocupara, aquí no se tira nada!! De hecho, un día comimos pollo, he hecho croquetas para un regimiento y aún me queda pollo para hacer unos <em>pies</em> que ya os enseñaré :)</p>
<p>Soy un poco perri y no suelo hacer cocina española en mi casa. No sé, me he acostumbrado a las cosas de aquí y no se me ocurre nunca hacer una tortilla, unas croquetas o un gazpacho, con lo buenos que están! Por eso, cuando me pongo es toda una fiesta y cuando sale bien me entra un subidón porque al placer de comer se unen los recuerdos, y eso es un mix que no se puede aguantar :)</p>
<p>Supongo que recetas de croquetas las hay a millones. Estas son las de mi casa. Para mí, las mejores.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> 400 ml de caldo de carne templado</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> 1/2 cebolla</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> 250 ml de leche templada</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> 200 gr de pollo cocido y desmenuzado</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> 70 gr de jamón serrano en taquitos pequeñísimos</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> 250 gr de harina</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> Sal y pimienta</strong></span></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Para empanar:</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> Harina</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> Leche</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> Huevos</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> Pan rallado</strong></span><br />
<span style="color: #808080;"> <strong> Aceite de girasol para freir</strong></span></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><span style="color: #996072;"> <strong> 1</strong></span> Cortar la cebolla fina y sofreirla en una sartén con una cucharada de aceite hasta que esté blandita. Añadir el jamón y saltear un par de minutos. Añadir el pollo, mezclar bien y saltear otro par de minutos.</span><br />
<span style="color: #000000;"><strong><span style="color: #996072;"> 2</span></strong> Incorporar la harina y mezclar.</span><br />
<span style="color: #000000;"><span style="color: #996072;"><strong> 3</strong></span> Empezar a incorporar el caldo y la leche, poco a poco, mezclando sin parar. La “bechamel” estará lista cuando se despegue fácilmente de la sartén.</span><br />
<span style="color: #000000;"><strong><span style="color: #996072;"> 4</span></strong> Salpimentar y ponerla en una fuente. Dejar enfriar.</span><br />
<span style="color: #000000;"><span style="color: #996072;"><strong> 5</strong></span> Una vez que esté fría, podemos formar las croquetas. Preparar cuatro platos: tres hondos con la harina, el huevo batido y el pan rallado; un cuarto para ir poniendo las croquetas.</span><br />
<span style="color: #000000;"><strong><span style="color: #996072;"> 6</span></strong> Ir formando las croquetas (la masa será más fácil de manejar si tenemos las manos ligeramente mojadas). Pasarlas por la harina, por el huevo y, por último, por el pan rallado.</span><br />
<span style="color: #000000;"><span style="color: #996072;"><strong> 7</strong></span> Freir las croquetas en abundante aceite caliente. Escurrirlas en papel de cocina, salarlas ligeramente y servir calientes.</span></p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/05/salvia.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3076" title="salvia" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/05/salvia.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Y como os decía que soy muy perri porque me gusta más la cocina italiana que a un tonto un lápiz&#8230; os dejo también esta receta de salvia frita. Quizás os pueda parecer un poco extraño pero una vez que encendéis el aceite para freír se puede probar, no? ;) Y me contáis qué os ha parecido, a mí me encanta!</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> Hojas grandes de salvia fresca</strong><br />
<strong> 3 cucharadas de harina</strong><br />
<strong> Agua con gas muy fría</strong><br />
<strong> Sal y aceite para freír</strong></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #996072;"><strong> 1</strong></span> Lavar la salvia y secar bien.<br />
<strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> En un cuenco poner la harina y una pizca de sal. Comenzar a echar agua removiendo sin parar hasta conseguir una pasta no demasiado líquida.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>3</strong></span> Pasar las hojas de salvia por la masa y freír directamente en abundante aceite bien caliente.<br />
<strong><span style="color: #996072;">4</span></strong> Cuando estén doraditas, sacarlas, escurrirlas en papel de cocina, salar un poco y servir calientes.</p>
<p><strong>Descárgate las recetas en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/142211895/Croquetas-y-Salvia">Croquetas caseras y salvia frita</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/05/18/croquetas-caseras/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Flores de calabacín rellenas</title>
		<link>/2008/08/30/flores-de-calabacin-rellenas/</link>
		<comments>/2008/08/30/flores-de-calabacin-rellenas/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 30 Aug 2008 01:25:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Fritos]]></category>
		<category><![CDATA[flores de calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[fritos]]></category>
		<category><![CDATA[requesón]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/08/30/flores-de-calabacin-rellenas/</guid>
		<description><![CDATA[La flor del calabacín la he descubierto hace muy poco… vaya, descubrirla no la he descubierto yo, he descubierto su sabor y todas las cosas que se pueden hacer con ella. ¡Merece la pena probarla! Como siempre me encuentro con el dilema de si la venderán o no en España, si será fácil o difícil [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2008/08/Flores-de-calabacín1.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2904" title="Flores de calabacín" src="/wp-content/uploads/2008/08/Flores-de-calabacín1.jpg" alt="" width="565" height="847" /></a><br />
La flor del calabacín la he descubierto hace muy poco… vaya, descubrirla no la he descubierto yo, he descubierto su sabor y todas las cosas que se pueden hacer con ella. ¡Merece la pena probarla!<br />
Como siempre me encuentro con el dilema de si la venderán o no en España, si será fácil o difícil encontrarla pero han hablado de ella en <a href="”http://www.directoalpaladar.com/2006/06/10-flores-de-calabacin”">Directo al Paladar</a> y he encontrado un montón de recetas en la web así que he pensado que en algun sitio se encontrará, no?<br />
Aquí en Italia es un ingrediente que se encuentra fácilmente en cualquier mercado/supermercado. Si alguien nos puede dar alguna pista para comprarla en España&#8230; :)<br />
Pero a lo que iba; las he probado rellenas y fritas, cortadas en tiritas en una ensalada de pasta y tengo un pastel en la lista de espera que es una maravilla. Una lista de espera que crece y crece sin remedio ahora que he vuelto al trabajo jo! :(<br />
Bueno para eso está el finde, para hacer estas cositas que me gustan y disfrutar de la cocina. Este domingo si el tiempo lo permite nos iremos a dar una vuelta por el campo lo que quiere decir que próximamente habrá un especial recetas para pic-nic!!!!<br />
¡No os lo perdáis!</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2008/08/flores-calabacin.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2905" title="flores-calabacin" src="/wp-content/uploads/2008/08/flores-calabacin.jpg" alt="" width="565" height="848" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></span><br />
12 flores de calabacín<br />
250 de ricotta o requesón fresco<br />
<a href="http://bastet30.livejournal.com/66122.html">Colatura de alici</a> o 2 anchoas en aceite<br />
250 gr de harina de arroz<br />
100 ml de agua natural con gas muy fria<br />
100 ml de cerveza<br />
Una pizca de sal<br />
Aceite de oliva virgen</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span></strong><br />
Añadir poco a poco el agua y la cerveza a la harina, mezclando para evitar grumos. La masa debe ser densa pero aún bastante líquida. Las cantidades se calculan un poco a ojo. Añadir la sal y un poco más de cerveza si vemos que la masa está demasiado densa.<br />
Dejar reposar en el frigo al menos durante dos horas o mejor toda la noche.<br />
Limpiar las flores de calabacín quitando el estilo y el pedúnculo teniendo cuidado de no romperla. Lavar las flores debajo del agua del grifo y secarlas delicadamente.<br />
Machacar las anchoas y mezclarlas el requesón; remover has- ta formar una crema. Rellenar las flores con ella.<br />
Calentar abundante aceite en una sartén. Sumergir las flores rápidamente en la masa y freirlas hasta que estén doradas.<br />
Escurrirlas en un papel de cocina.<br />
Salar ligeramente y servir calientes.</p>
<p><strong><span style="text-decoration: underline;">Y a propósito de fritos:</span></strong> buscando por aquí y por allá he encontrado divergencias en lo que al punto de humo de los aceites se refiere. Hay quien sostiene que los aceites de semillas (girasol, maíz, soja) tienen un punto de humo más alto y por lo tanto son más estables para la fritura; hay quien dice que es el aceite de oliva.<br />
El punto de humo es la temperatura a la que el aceite se altera desprendiendo humo y sustancias que pueden resultar tóxicas por lo tanto ya sea de semillas como de oliva se recomienda no sobrepasar nunca los 180º. De este modo nos aseguramos una fritura ligera, limpia y sana.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/12811060/Flores-de-calabacin-rellenas">Flores de calabacín rellenas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/08/30/flores-de-calabacin-rellenas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.449 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:04:31 -->
