<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Recetas de tupper</title>
	<atom:link href="/category/recetas-de-tupper/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Rosbif o roast beef</title>
		<link>/2013/05/25/rosbif-o-roast-beef/</link>
		<comments>/2013/05/25/rosbif-o-roast-beef/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 25 May 2013 15:03:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Recetas de tupper]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[carne de ternera]]></category>
		<category><![CDATA[Roast beef]]></category>
		<category><![CDATA[Rosbif]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3153</guid>
		<description><![CDATA[Esto es uno de los platos que de más apuros me sacan cuando se trata de preparar el almuerzo para llevar a la office. En realidad, he aprendido a apreciarlo estando aquí en Italia porque lo ponen mucho en los menús del medio día y a mí me gusta porque es sencillo, sabroso (si está [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/05/7964855344_505e1e76f5_o.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3155" title="7964855344_505e1e76f5_o" alt="roast beef" src="/wp-content/uploads/2013/05/7964855344_505e1e76f5_o.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Esto es uno de los platos que de más apuros me sacan cuando se trata de preparar el almuerzo para llevar a la office.<span id="more-3153"></span></p>
<p>En realidad, he aprendido a apreciarlo estando aquí en Italia porque lo ponen mucho en los menús del medio día y a mí me gusta porque es sencillo, sabroso (si está bien hecho) y es perfecto para acompañar una buena ensalada, con rúcula y tomatitos o con rúcula y escamas de parmesano.</p>
<p>La preparación es bastante sencilla, la cosa más difícil, hoy en día, es encontrar una buena carne. No es por hablar mal de los supermercados pero de verdad que cada día tienen unas carnes de peor calidad. Yo me he buscado un buen carnicero, cerca de casa, que está como una cabra loca y cada vez que voy a comprar me pone la cabeza como un bombo pero sé que todo lo que compro en su tienda es de altísima calidad y proviene de sus propios animales.</p>
<p>Proveniencias a parte y, aunque yo no sea una gran fan de la carne, este trozo me gusta bastante. El roast beef, o a la española rosbif, es una parte en concreto del animal. Es la parte alta del lomo que, una vez deshuesado y atado para que no pierda la forma, se utiliza para esta preparación típicamente inglese. En realidad roast beef significa carne de ternera asada, por lo que se podrían utilizar otras partes, pero ésta que os indico es la mejor parte para este magnífico plato.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/05/7964855910_f61629b9f5_o.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3156" title="7964855910_f61629b9f5_o" alt="roast beef" src="/wp-content/uploads/2013/05/7964855910_f61629b9f5_o.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Lo ideal es prepararlo el día de antes, dejarlo enfriar y cortarlo muy fino (si tenéis la cortadora de embutidos mejor que mejor) justo antes de comer. Si lo queréis llevar al trabajo no hay ningún problema: cortadlo y cubrid las lonchas con film transparente. Para degustarlo al máximo, tomadlo a temperatura ambiente, condimentado con un hilito de aceite de buena calidad y una pizca de sal.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 1 roast beef de 1 kg</strong><br />
<strong> Aceite de oliva</strong><br />
<strong> 2-3 granos de pimienta negra</strong><br />
<strong> 1-2 hojas de laurel</strong><br />
<strong> Unas ramitas de tomillo</strong><br />
<strong> 1 vasito de brandy</strong><br />
<strong> Sal y pimienta negra recién molida</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #996072;"> 1</span></strong> Disponer el trozo de roast beef bien atado en una olla no muy alta y que sea más o menos del tamaño de la carne.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>2</strong></span> Llenar la olla hasta un poco menos de la mitad de la altura de la carne con aceite de oliva. Añadir la pimienta en grano, el tomillo y las hojas de laurel. Calentar a fuego vivo.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Cuando empiece a hervir el aceite, empezar a dar la vuelta al roast beef para que se selle la carne por todos los lados (incluso por los laterales), salpimentando conforme damos la vuelta (bastante sal y poca pimienta)</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong> Cuando hallamos dorado bien el roast beef por todos los lados, incorporar el brandy y dejar evaporar.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>5</strong></span> Bajar la lumbre y dejar cocer a fuego lento durante unos 20 minutos. Dar la vuelta al roast beef y cocinar durante otros 20 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">6</span></strong> Apartar de la lumbre y dejar enfriar. Una vez frío, el roast beef está listo para servirlo como más nos guste.</p>
<p><strong>Nota sobre el tiempo de cocción:</strong> el tiempo que tengamos la carne en la olla dependerá de dos factores: el tamaño de la pieza y cómo nos guste la carne (más o menos hecha). Lo mejor para saber si la carne está en el punto que queremos es utilizar un termómetro. Introduciendo un termómetro en la parte más interna de la pieza podremos saber el punto de cocción. Normalmente para la ternera la temperatura va de 60 °C (carne poco hecha) a 80 °C (carne muy hecha).</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/143598628/Roast-Beef">Roast beef o rosbif</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/05/25/rosbif-o-roast-beef/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Recetas para llevar a la oficina</title>
		<link>/2012/09/02/recetas-para-llevar-a-la-oficina/</link>
		<comments>/2012/09/02/recetas-para-llevar-a-la-oficina/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 02 Sep 2012 20:29:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Ensaladas]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de tupper]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2401</guid>
		<description><![CDATA[No sé vosotros pero yo una de mis guerras continuas es saber qué preparar para llevar a la oficina. Lo de preparar para que sobre y llevármelo al trabajo no es que me guste mucho porque no me hace mucha gracia comer lo mismo que cené la noche anterior. Claro está, es lo más cómodo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/09/ensalada-judias-21.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2403" title="ensalada-judias-2" alt="recetas de tupper" src="/wp-content/uploads/2012/09/ensalada-judias-21.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>No sé vosotros pero yo una de mis guerras continuas es saber qué preparar para llevar a la oficina.<span id="more-2401"></span> Lo de preparar para que sobre y llevármelo al trabajo no es que me guste mucho porque no me hace mucha gracia comer lo mismo que cené la noche anterior. Claro está, es lo más cómodo pero bueno, estoy probando una nueva táctica a ver cómo se me da&#8230; Y de qué se trata? Pues nada&#8230; nada nuevo, vaya. Me he comprado un supercongelador y ahora me he propuesto planificar los menús semanales de modo que sé lo que comeré cada día, puedo planificar la lista de la compra y puedo, sobre todo, cocinar con antelación para evitar cocinar entre semana lo que me deja tiempo libre para ir al gimnasio! olé!! Esta es la teoría&#8230; la práctica a ver cómo la llevamos :P<br />
Este fin de semana me he dado una mano de cocinar que ni os cuento. He preparado todo lo de esta semana y he hecho grandes cantidades de modo que puedo congelar por raciones y sacarlas cuando las necesite. El objetivo, claro está, no es exiliarme en la cocina viernes, sábado y domingo sino aprovechar los momentos en los que me apetece cocinar para hacer grandes cantidades y así poder relajarme durante la semana.<br />
Esto para las cenas, para las comidas en la office intento pensar cositas fáciles, rápidas y frescas, al menos por ahora que aún hace calor. Durante los meses fríos me es más fácil gestionar los almuerzos porque hago grandes cantidades de sopas: de calabacín, de calabaza, de puerros y patatas y un montón de menestras que me encantan!<br />
Bueno, os dejo mi menú para mañana y a ver cuanto me dura esta vena&#8230; :P<br />
Vosotros, cómo lleváis los menús semanales? qué os lleváis para comer a la oficina?</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/09/ensalada-judias1.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2405" title="ensalada-judias" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/09/ensalada-judias1.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 2 personas:</span><br />
100 gr de judías blancas<br />
80 gr de cous cous<br />
100 gr de tomatitos<br />
1/2 limón<br />
Hojas de menta o hierbabuena<br />
Aceite de oliva extravirgen<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong> Poner en remojo las judías en agua fría y dejarlas durante una noche.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>2</strong></span> El día siguiente, eliminar el agua y ponerlas a cocer con 3 l de agua durante aproximadamente 1 hora si las cueces en la olla y 20 minutos si las cueces en la olla exprés. En ambos casos añadiremos la sal al final (1 cuchara).</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Cocer el cous cous: poner a hervir unos 90 ml de agua con un poco de sal (medir el mismo volumen de agua que de cous cous para calcular la cantidad justa). En un cazo poner una cucharada de aceite y poner a calentar. Añadir el cous cous y remover durante un minuto; añadir el agua hirviendo, apagar y dejar reposar durante 5 minutos. Pasado este tiempo desgranar el cous cous y dejar enfriar.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>4</strong></span> Cuando las judías y el cous cous estén fríos unirlos en un cuenco grande y añadir los tomatitos cortados en gajos y condimentar con aceite, sal, pimienta, la ralladura de medio limón y menta fresca.</p>
<p>Se puede añadir un poco de zumo de limón al gusto y también algunos taquitos de queso fresco.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/104724083/Ensalada-de-judias-y-cous-cous-para-la-oficina"> Ensalada de judías y cous cous</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/09/02/recetas-para-llevar-a-la-oficina/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>10</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Un guisote de patatas, albóndigas y tomatitos</title>
		<link>/2011/10/05/un-guisote-de-patatas-albondigas-y-tomatitos/</link>
		<comments>/2011/10/05/un-guisote-de-patatas-albondigas-y-tomatitos/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 05 Oct 2011 08:28:25 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Confort food - Otoño/Invierno]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de tupper]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1926</guid>
		<description><![CDATA[Estoy impaciente por entrar en la casa nueva. Por el momento cada vez que entro en casa me da un patatús solo de ver el jaleo pero ya me imagino la casa terminada, pintada, con los muebles y con toda esa luz que tendremos&#8230; :)))) Me he reservado incluso media habitación para mis fotos y [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Guisote  por Alicia [mudanza Mode ON], en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6191075335/"><img class="aligncenter" alt="Guisote " src="http://farm7.static.flickr.com/6125/6191075335_37d8ea8146.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Estoy impaciente por entrar en la casa nueva. Por el momento cada vez que entro en casa me da un patatús solo de ver el jaleo pero ya me imagino la casa terminada, pintada, con los muebles y con toda esa luz que tendremos&#8230; :)))) Me he reservado incluso media habitación para mis fotos y la costura, mi pequeño &#8220;estudio&#8221;.<span id="more-1926"></span></p>
<p>Mientras tanto se hace lo que se puede :P no solo por la falta de espacio sino porque aquí no llega el otoño, estamos a 30 grados!! Tengo ya ganas de empezar con sopas y potajes pero el tiempo no acompaña&#8230; La verdad es que no me quejo, aunque da un poco de &#8220;yuyu&#8221; por lo del calentamiento global del planeta lo cierto es que se está genial. Aprovechemos ahora que dentro de nada llegará el crudo invierno.</p>
<p>Para ir calentando motores os dejo esta receta. La idea la saqué de un libro de <a href="http://www.jamieoliver.com/">Jamie</a>; él la hace con pollo. Yo había comido pollo el día antes y lo único que tenía en la nevera era carne picada. Os aseguro que es una delicia. Un guisote el domingo con la familia, mantita y película: se le puede pedir algo más a la vida? :)</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
500 gr de carne picada<br />
50 gr de miga de pan<br />
1 huevo<br />
2 cucharadas de tomate concentrado<br />
Harina<br />
150 gr de tomatitos<br />
4-5 patatas<br />
Almendras o pistachos picados<br />
Romero fresco<br />
Sal y pimienta<br />
100 ml de vino blanco seco<br />
Aceite de oliva</strong></p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>Preparación:<br />
1</strong></span> En un cuenco grande mezclar la carne, la miga de pan, el huevo, el tomate concentrado, sal y pimienta. Amalgamar bien todos los ingredientes, mejor con las manos.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">2</span></strong> Pelar las patatas, pincharlas un poco alrededor con un cuchillo o un tenedor y cocerlas en agua con sal durante unos 10 minutos.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>3</strong></span> Formar algóndigas con la carne y pasarlas por la harina. Dorarlas en una sartén solo durante un par de minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">4</span></strong> Disponer en una cazuela las patatas ligeramente aplastadas, las albóndigas y los tomatitos partidos por la mitad.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>5</strong></span> Condimentar con aceite, sal, pimienta y romero. Añadir las almendras o pistachos picados.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">6</span></strong> Cocer en el horno caliente a 180º durante 25-30 minutos. Pasados 15 minutos añadir el vino blanco. Agitar la cazuela cogiéndola<br />
por las asas de vez en cuando para evitar que el contenido se pegue al fondo.<br />
<strong><br />
Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/67565175/Guisote-de-patatas-albondigas-y-tomatitos"> Guiso de patatas, albóndigas y tomatitos</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/10/05/un-guisote-de-patatas-albondigas-y-tomatitos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>21</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Bruscitt y la tradición lombarda</title>
		<link>/2009/11/04/bruscitt-y-la-tradicion-lombarda/</link>
		<comments>/2009/11/04/bruscitt-y-la-tradicion-lombarda/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 04 Nov 2009 20:37:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de tupper]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[bacon]]></category>
		<category><![CDATA[carne picada]]></category>
		<category><![CDATA[cebolla]]></category>
		<category><![CDATA[hinojo]]></category>
		<category><![CDATA[mantequilla]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[puré]]></category>
		<category><![CDATA[vino tinto]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=958</guid>
		<description><![CDATA[Bueno, bueno, no todo es tradición española&#8230; o andaluza&#8230; o incluso granadina&#8230; Lo bonito de vivir en un país extranjero es que se aprenden cositas nuevas. Y si se trata de Italia y de una loca de la cocina pues vaya, que ni pintao :P Este es un plato super tradicional de la zona en [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Bruscitt con puré de patatas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4074088809/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2615/4074088809_f310c6a1b5.jpg" alt="Bruscitt con puré de patatas" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Bueno, bueno, no todo es tradición española&#8230; o andaluza&#8230; o incluso granadina&#8230;</p>
<p>Lo bonito de vivir en un país extranjero es que se aprenden cositas nuevas. Y si se trata de Italia y de una loca de la cocina pues vaya, que ni pintao :P<span id="more-958"></span></p>
<p>Este es un plato super tradicional de la zona en la que vivo&#8230; no solo de Lombardía, ni siquiera de Milán sino de un pueblecito cerca de donde vivo que se llama Busto Arsizio. Como todos o muchos de los platos tradicionales los Bruscitt nacen de la necesidad de sacar comida de donde no la hay&#8230; o donde no la había porque hoy estamos inundados de todo lo que queramos y aún más (yo es que si no me pongo polémica al menos una vez al día no me quedo a gusto).</p>
<p>Por esta razón la receta que os pongo es así pero no es así&#8230; y esto qué quiere decir?? pues que yo he usado la carne picada pero en realidad la receta original se hacía con la carne que sobraba de los cortes más &#8220;exclusivos&#8221; que eran los que se comían los ricos&#8230; los trozos más humildes o la carne que quedaba pegada al hueso después de haber cortado las partes buenas de las piezas se picaban fino fino fino y se usaban para hacer esta receta.</p>
<p>Por eso los tiempos de cocción de la receta original eran muuuuuucho más largos; con la carne picada la historia es mucho más rápida. Ya se sabe que en estos tiempos que corren se tiende a hacernos la vida más fácil&#8230; aún a costa de perder las tradiciones&#8230; ay, qué suerte que tenemos!! ;)</p>
<p>Bueno, dejando las polémicas a parte, este es un plato muy fácil, incluso para los que no tienen mucha mano con la cocina, rico, porque bueno está un rato y que se puede preparar de un día para otro&#8230; que eso siempre se agradece :)</p>
<p>Normalmente se come con polenta pero como teníamos muchas ganas de puré pues lo he hecho con puré&#8230; eso sí casero casero y con fundamento :P</p>
<p>Y cambiando totalmente de tema. Como ya sabéis la semana pasada era la última semana de jornada completa y este finde tenía aquí a mi amiguito :D Ayer estábamos reventados (ya no está el cuerpo para muchos meneos) pero ha merecido la pena: un fin de semana enogastronómico maravilloso&#8230; no podía ser de otra forma, que hay que volver a repetir, verdad??? (gati ya te está esperando :P)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Fotografiando Torino por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4074845204/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2466/4074845204_5d9425a47e.jpg" alt="Fotografiando Torino" width="333" height="500" /></a></p>
<p>A parte del buen comer nos une otra grande pasión: la fotografía&#8230; y es lo que tienen los días lluviosos que a uno le da por hacer experimentos&#8230; y es que si el diablo no tiene nada que hacer&#8230; ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Camo &amp; Ali por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4074845250/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2742/4074845250_01ed30fbe9.jpg" alt="Camo &amp; Ali" width="500" height="304" /></a></p>
<p>A quien se le diga que el día después teníamos agujetas de tanto saltar&#8230;</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Volamos por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4074088689/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2518/4074088689_64e4c2731e.jpg" alt="Volamos" width="500" height="334" /></a></p>
<p>Bueno nos lo hemos pasado como los enanos!!!</p>
<p>I LOVE UUUUUUUUU</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 500 gr de carne picada<br />
1/2 cebolla hermosa<br />
50 gr de bacon en tiras<br />
1 vaso de vino tinto<br />
1 diente de ajo<br />
Semillas de hinojo (yo le he puesto de anís que era lo que tenía en casa)<br />
50 gr de mantequilla<br />
Aceite de oliva y sal</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para el puré:</strong></span><strong><br />
4 patatas grandes para cocer<br />
1 y 1/2 litro de caldo de verduras<br />
1 nuez de mantequilla<br />
Un chorreoncito de leche<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
En una sartén grande poner a pochar la cebolla picada. Cuando esté trasparante añadir el bacon y dejar sofreír un par de minutos; incorporar la carne y dejar que se dore. Salar.<br />
Incorporar la mantequilla, remover bien hasta que esté derretida y bien amalgamada. Envolver las semillas de hinojo y el diente de ajo pelado en una gasa; hacer un paquetito y cerrar bien.<br />
Añadir el vino y el paquetito de gasa con el ajo y las semillas, remover y dejar cocer a fuego lento unos 30-45 minutos.<br />
Para preparar el puré pelar, lavar y cortar en cuadrados las patatas.<br />
Cocerlas en el caldo con sal hasta que estén tiernas. Escurrirlas apartando el caldo.<br />
Pasar las patatas por el pasapurés e incorporar la mantequilla, un chorreoncito de leche y bastante agua de cocción hasta que coja la consistencia que más os guste.<br />
Rectificar de sal y añadir pimienta al gusto. También está buenísimo con un poquito de nuez moscada rallada.<br />
Servir los bruscitt calientes acompañados del puré.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/22124528/Bruscitt-e-pure-de-patatas">Bruscitt y puré de patatas</a></p>
<p>Y ya que estamos :P aprovecho para hablaros de un evento que <strong>Ana</strong> de <a href="http://deliciasytentaciones.blogspot.com/">Delicias y Tentaciones</a> ha organizado para este año. Seguramente no os estoy contando nada nuevo porque es algo que muchísimos de vosotros sabéis porque este año participamos 148 blogs!!! ahí va!</p>
<p>Pues nada, Ana nos pide que demos alguna pista de lo que nos gustaría recibir pero&#8230;. si es que no lo sé!!! teniendo en cuenta que cualquier regalito gastronómico a mí ya me hace una ilusión de la muerte&#8230; lo único que se me ocurre es que me gustan mucho los productos típicos pero vaya que cualquier cosa será una sorpresa.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Amigo Invisible Gastronómico por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4074984829/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2576/4074984829_5d35709f7a_m.jpg" alt="Amigo Invisible Gastronómico" width="180" height="240" /></a></p>
<p>Y lo último, lo último ya lo último&#8230; esta no os la perdáis!!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Julie &amp; Julia por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4054926131/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2699/4054926131_8ac28d01a2.jpg" alt="Julie &amp; Julia" width="336" height="500" /></a></p>
<p>Yo es que me he partido de la risa ;)</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/11/04/bruscitt-y-la-tradicion-lombarda/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pollo a la granaína para el HEMC #38</title>
		<link>/2009/10/29/pollo-a-la-granaina/</link>
		<comments>/2009/10/29/pollo-a-la-granaina/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 29 Oct 2009 21:45:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Aves]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de tupper]]></category>
		<category><![CDATA[ajo]]></category>
		<category><![CDATA[almendras]]></category>
		<category><![CDATA[azafrán]]></category>
		<category><![CDATA[cocina andaluza]]></category>
		<category><![CDATA[HEMC]]></category>
		<category><![CDATA[huevo]]></category>
		<category><![CDATA[laurel]]></category>
		<category><![CDATA[pollo]]></category>
		<category><![CDATA[recetas de granada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=952</guid>
		<description><![CDATA[Uy, uy, uy, pero qué feo está una granaína expatriá, que vive en espaguetilandia y que se olvida de sus raíces&#8230; :P que noooooOOOOoooo!!! que yo no me he olvidao de ná pero es que cuando uno llega aquí y ve el percal y todo le parece bueno y rico y tentador&#8230; y si encima [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Pollo a la granaína por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4042154455/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2669/4042154455_c4778fa9af.jpg" alt="Pollo a la granaína" width="334" height="500" /></a></p>
<p>Uy, uy, uy, pero qué feo está una granaína expatriá, que vive en espaguetilandia y que se olvida de sus raíces&#8230; :P que noooooOOOOoooo!!! que yo no me he olvidao de ná pero es que cuando uno llega aquí y ve el percal y todo le parece bueno y rico y tentador&#8230; y si encima una tiene un novio italiano&#8230; pues qué quereis que sea mi cocina??? pues italiana!<span id="more-952"></span></p>
<p>Pero de vez en cuando me sale la vena andaluza y entonces me pongo a buscar alguna recetilla de esas que hacen que a una se le caiga la babilla :P Una receta típica granaína&#8230; o andaluza, vaya con un toquecillo de cocina árabe&#8230; ñam, ñam, ñam.</p>
<p>Si os digo la verdad el pollo así como os lo presento (<em>del libro Recetas de cocina granadina de la Diputación de Granada &#8211; una receta de Elena García</em>) es la primera vez que lo como/preparo pero se reconoce fácilmente el origen por los ingredientes y el modo de cocinarlo: el ajillo, las almendras, el huevo, y la salsilla <em>trabá</em> un plato de la tierra, vaya!, de <strong>MI</strong> tierra!</p>
<p>Y ya que estamos con el tema&#8230; anda que no me gustaría a mí hacer un librico de cocina granadina, nada nuevo sino una recopilación de recetas que representen el sabor de mi ciudad, de mis raíces!! Quien sabe, ahora que quizás tenga un poco más de tiempo (???) porque lo sabéis que mañana es el último día a jornada completa??? jarl!!! estoy muy pesadita con el tema, ya lo sé, pero es que estoy emocioná, me entendéis, verdad??? ;)</p>
<p>Y además estoy super contenta porque este finde viene mi <em>muy-mejor-amigo</em> a verme y es que estoy que no me lo puedo creer!!! Tendremos que hacer sitio en el estómago porque nos vamos a dar una <em>pishá </em>de comer&#8230; italiano, claro ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Pollo a la granaína por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4042900314/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2500/4042900314_9458a04494.jpg" alt="Pollo a la granaína" width="333" height="500" /></a></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 2-3 personas:</strong></span><br />
<strong>600 gr de pollo en trozos o de muslos de pollo</strong> (como tenía yo en el frigo)<br />
<strong>1 diente de ajo<br />
1 cebolla<br />
1/2 vaso de vino blanco<br />
1/2 l de caldo de carne o verduras<br />
1 hoja de laurel<br />
1 buen puñado de perejil fresco<br />
Unas hebras de azafrán<br />
1 huevo<br />
50 gr de almendras peladas y crudas<br />
2 dientes de ajo (opcional &#8211; yo no se lo he puesto porque no puedo con el ajo)<br />
Sal, pimienta y aceite de oliva</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
En una sartén poner a calentar 2-3 cucharadas de aceite con un diente de ajo pelado y un poco aplastado para que salga el juguillo.<br />
Añadir el pollo limpio y dejar que se dore durante unos minutos. Salpimientar.<br />
Cuando el pollo esté dorado retirarlo y añadir a la sartén la cebolla pelada y cortada en rodajas no muy grandes. Dejar que se poche bien.<br />
Incorporar de nuevo el pollo  y bañar con el vino blanco; dejar evaporar.<br />
Añadir el caldo, remover bien, rectificar de sal y añadir el laurel, el azafrán y el perejil picado fino; dejar cocer a fuego lento durante 1/2 hora.<br />
Cocer el huevo en agua hirviendo hasta que esté duro (unos 10 minutos desde que empieza a hervir el agua).<br />
En un mortero majar los dientes de ajo pelados, las almendras y la yema del huevo. Echarle un poco de caldo caliente para desleirlo bien y añadirlo al guiso.<br />
Dejar cocer durante otros 15 minutos y listo para comer!</p>
<p><strong><span style="font-family: mceinline;">Update del 10.11.09</span></strong></p>
<p>Con esta receta participo al <a href="http://hechoencocina.blogspot.com/">HEMC #38</a> y olé :P</p>
<p style="text-align: center;"><img class="size-medium wp-image-966 aligncenter" title="hemc" src="/wp-content/uploads/2009/10/hemc.jpg" alt="hemc" width="130" height="200" /></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/21822704/Pollo-a-la-granaina">Pollo a la granaína</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/10/29/pollo-a-la-granaina/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Rollitos de pollo rellenos</title>
		<link>/2009/05/24/rollitos_pollo_rellenos/</link>
		<comments>/2009/05/24/rollitos_pollo_rellenos/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 24 May 2009 09:01:50 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Aves]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de tupper]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[guisantes]]></category>
		<category><![CDATA[pechuga]]></category>
		<category><![CDATA[pimientos]]></category>
		<category><![CDATA[pollo]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=710</guid>
		<description><![CDATA[Ya estoy &#8220;jarta&#8221; de este calor&#8230; y no soy la única. El neo se ha mudado ya a su residencia de verano, es decir, a la ventana del cuarto de baño donde hace fresquito ;) quien pudiera hacer lo mismo!! Con estos calores más veraniegos que otra cosa no vienen muchas ganas de cocinar, verdad?? [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Rollitos de pollo rellenos por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3538477843/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2027/3538477843_76c18525d3.jpg" alt="Rollitos de pollo rellenos" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Ya estoy &#8220;jarta&#8221; de este calor&#8230; y no soy la única. El neo se ha mudado ya a su residencia de verano, es decir, a la ventana del cuarto de baño donde hace fresquito ;) quien pudiera hacer lo mismo!!<span id="more-710"></span></p>
<p>Con estos calores más veraniegos que otra cosa no vienen muchas ganas de cocinar, verdad?? al menos no de estar cerca de los fogones o con el horno encendido. Platos rápidos, frescos, ligeros y sobre todo que nos permitan alejarnos del calor infernal.</p>
<p>Por eso este plato es perfecto. Se echa todo en la olla y ala a correr, un par de meneillos de vez en cuando y en media hora estamos comiendo :)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Guisantes por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3558699655/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2464/3558699655_f0e11045f9.jpg" alt="Guisantes" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Los guisantes son mi obsesión del 2009. Tengo que reconocer que eran al menos 10 años que no los comía frescos: el gustazo de desgranarlos y aún más de comerlos es&#8230; es&#8230; es&#8230; eso, un gustazo :P Nada que ver con los tristes guisantes en lata, con ese liquidillo que quién sabe lo que es, blandengues y sin sabor.</p>
<p>Un plato primaveril&#8230; si no fuera por estos 35 grados a la sombra.</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 2 personas:</strong></span><br />
<strong> 2 filetes de pechuga de pollo de unos 100-150 gr<br />
2 medios pimientos asados al horno (mejor si son de colores diferentes)<br />
8 alcaparras<br />
Guisantes frescos a discrección<br />
200 ml de caldo de verduras o de pollo<br />
Vino blanco, aceite, sal y guindilla.</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Abrir las pechugas de pollo por la mitad, longitudinalmente, en forma de libro, aplanarlas un poco y salpimentar.<br />
Disponer encima de cada filete un trozo de pimiento asado y mitad de las alcaparras lavadas, secadas y picadas. Envolver sobre sí mismos y atar con hilo de cocina para que no se abran durante la cocción.<br />
Limpiar los guisantes.<br />
En una sartén poner un poco de aceite y dorar la superficie de los rollitos. Añadir los guisantes y continuar la cocción durante 3 minutos; salpimientar y añadir un poco de guindilla.<br />
Incorporar un poco de vino blanco y dejar evaporar. Añadir el caldo y cocer, removiendo de vez en cuando, hasta que los guisantes estén en su punto.<br />
Durante los últimos minutos aumentar un poco la llama y reducir la salsa con cuidado de que no se nos queme.<br />
Servir la carne cortada diagonalmente en lonchas gruesas con los guisantes como acompañamiento.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/15763136/Rollitos-de-pollo-de-rellenos">Rollitos de pollo rellenos</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/05/24/rollitos_pollo_rellenos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tarta salada de verduras y ricotta</title>
		<link>/2008/11/01/tarta-salada-de-verduras-y-ricotta/</link>
		<comments>/2008/11/01/tarta-salada-de-verduras-y-ricotta/#respond</comments>
		<pubDate>Sat, 01 Nov 2008 03:22:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pasteles salados]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de tupper]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/11/01/tarta-salada-de-verduras-y-ricotta/</guid>
		<description><![CDATA[Fin de semana!! Oleeeeeé, olé, olé, olé :) Ayer salí del curro super tarde, hay un montón de trabajo, qué rollo!! Luego fuimos a cenar a un restaurante de pescaíto en Milán y nos sacaron un ojo de la cara :( Nos cobraron tanto por una lubina a la sal que me da hasta vergüenza [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div style="text-align: left; padding: 3px;"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2969455322/"><br />
<img src="http://farm4.static.flickr.com/3065/2969455322_06d18a76bf.jpg" alt="" /></a></p>
</div>
<p>Fin de semana!! Oleeeeeé, olé, olé, olé :)<span id="more-292"></span><br />
Ayer salí del curro super tarde, hay un montón de trabajo, qué rollo!! Luego fuimos a cenar a un restaurante de pescaíto en Milán y nos sacaron un ojo de la cara :( Nos cobraron tanto por una lubina a la sal que me da hasta vergüenza decirlo… qué ladrones, Milán se está poniendo imposible. Y luego hablan de crisis por aquí y por allá… el restaurante estaba lleno (y mira que era grande) y con esos precios!!! Vaya, yo este fin de semana ya no salgo ni al tranco de la puerta. En casita con el novio-marío y mi gato, la calefacción que acabamos de encender, mis recetitas, un libro, una peli… buah! Con el frío que hace fuera y lo caro que está tó ;)<br />
Esta receta que os dejo es ideal para un fin de semana “en plan perro” :) Dificultad: 0 – Rapidez: 10 – Gusto: 10.000!!!<br />
A mí me encanta y se puede hacer siempre diferente (ya sabéis lo que me gusta cambiarlo todo! ;)<br />
En vez de zanahorias y calabacines se pueden pueden usar qué sé yo… espárragos (en temporada), pimientos rojos y amarillos, brécol, etc. Y podemos poner el quesillo que más nos guste siempre que sea un queso que se pueda rallar y que tenga mucho sabor.<br />
También podemos añadir las hierbas que más nos gusten, un par de cucharaditas de tomate para darle un poquito de color/sabor, almendras fileteadas… no será por posibilidades!!</p>
<p>Buen fin de semana a todos!!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></span><br />
180 gr de harina, 3 huevos, 20 gr de mantequila, 100 ml de leche, 100 ml de aceite de girasol, 50 gr de cebolletas, 1’0 gr de zanahorias, 100 gr de calabacín, 100 gr de ricotta salada (u otro tipo de queso curado), 1 sobrecito de levadura en polvo, 5-6 hojitas de menta, sal y pimienta (yo he usado pimienta de Sichuan pero obviamente se puede usar la de toda la vida :)</strong><br />
Pelar y cortar en rodajitas las cebolletas; lavar y pelar la zanahoria y el calabacín. Rallar la zanahoria y el calabacín groseramente.<br />
En una sartén derretir la mantequilla, añadir las cebolletas y sofreírlas hasta que estén tiernas. Añadir las verduras ralladas y continuar la cocción durante 5 -10 minutos hasta que se haya evaporado el agua de las verduras.<br />
Apartar del fuego y poner en un plato para que se enfríe.<br />
En un cuenco mezclar la harina, los huevos, la levadura, la leche, el aceite, sal y pimienta. Batir con la batidora. Añadir la menta cortada en tiritas, el queso rallado y las verduras. Mezclar todo muy bien con un tenedor.<br />
Calentar el horno a 180º.<br />
Forrar un molde de plum cake con papel de horno. Verter la mezcla dentro del molde y cocer en el horno caliente durante 50 minutos.<br />
Como con los bizcochos dulces, para comprobar si la tarta está en su punto introducir un palillo o un cuchillo; estará lista cuando el palillo salga limpio y seco.</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/12835351/Tarta-salada-de-verduras-y-ricotta">Tarta salada con verduras y ricotta</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/11/01/tarta-salada-de-verduras-y-ricotta/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ensalada de Pulpo</title>
		<link>/2007/09/04/ensalada-de-pulpo/</link>
		<comments>/2007/09/04/ensalada-de-pulpo/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 04 Sep 2007 08:37:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Ensaladas]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de tupper]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2007/09/04/ensalada-de-pulpo/</guid>
		<description><![CDATA[Y empezamos el mes con una receta facilísima. En realidad la he hecho para aprovechar los restos de un pulpo cocido que he usado para otra receta (que habrá que esperar para verla porque es parte del libro que dentro de nada estará on-line :) Con el pulpo siempre me pasa lo mismo: no sé [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/1304172517/"><br />
<img class="flickr-photo" src="http://farm2.static.flickr.com/1215/1304172517_3b6a82b0b2.jpg" alt="" /></a></p>
</div>
<p class="flickr-yourcomment">Y empezamos el mes con una receta facilísima. En realidad la he hecho para aprovechar los restos de un pulpo cocido que he usado para otra receta (que habrá que esperar para verla porque es parte del libro que dentro de nada estará on-line :)<span id="more-167"></span><br />
Con el pulpo siempre me pasa lo mismo: no sé qué hacer con él. Siempre me ha parecido difícil de cocinar pero con la olla exprés se hace en un pispas!!! Yo con mi olla lo he hervido durante 20 minutos aunque 15 hubieran sido más que suficientes.<br />
Ahí va&#8230;</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></span><br />
1/2 kg de pulpo cocido*<br />
200 gr de tomates cereza<br />
2 cucharadas de alcaparras<br />
cebollino picado<br />
guindilla roja molida<br />
aceite de oliva extravirgen<br />
sal</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span></strong><br />
Cortar el pulpo y los tomates en trocitos no muy pequeños y aliñarlo al gusto con sal, guindilla, cebollino y alcaparras.</p>
<p>*para cocer el pulpo yo he usado una court-bouillon, es decir, un líquido con mucho aroma: agua con verduras (zanahoria, apio, cebolla), laurel y un chorreoncito de vinagre</p>
<p>rico, rico, sano, sano</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2007/09/04/ensalada-de-pulpo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.792 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:02:24 -->
