<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>Comentarios en: Cómo hacer almendras garrapiñadas</title>
	<atom:link href="/2015/08/23/como-hacer-almendras-garrapinadas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2015/08/23/como-hacer-almendras-garrapinadas/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Thu, 03 Mar 2016 12:09:34 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.6</generator>
	<item>
		<title>Por: La cocinera</title>
		<link>/2015/08/23/como-hacer-almendras-garrapinadas/#comment-327558</link>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 24 Aug 2015 10:15:29 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5485#comment-327558</guid>
		<description><![CDATA[Sí, me acuerdo también de la sartén del hombre de las almendras garrapiñadas de Granada, qué bonita, verdad?? Ahora que dices de lujos que se pierden... no sé si el puestecillo sigue funcionando.. Una pena de verdad!!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Sí, me acuerdo también de la sartén del hombre de las almendras garrapiñadas de Granada, qué bonita, verdad?? Ahora que dices de lujos que se pierden&#8230; no sé si el puestecillo sigue funcionando.. Una pena de verdad!!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Ana Melm</title>
		<link>/2015/08/23/como-hacer-almendras-garrapinadas/#comment-327180</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ana Melm]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 23 Aug 2015 11:38:01 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5485#comment-327180</guid>
		<description><![CDATA[En casa las almendras garrapiñadas eran dominio exclusivo de mi abuela paterna. En la cocina del patio (es una casa enorme de pueblo con cocina de verano y de invierno, algo típico donde ella vive) tenía la sartén de garrapiñar, y cuando mi abuelo traía almendras, los niños las abríamos y la abuela las garrapiñaba... todo un lujo que se perdió con ella... snif snif!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>En casa las almendras garrapiñadas eran dominio exclusivo de mi abuela paterna. En la cocina del patio (es una casa enorme de pueblo con cocina de verano y de invierno, algo típico donde ella vive) tenía la sartén de garrapiñar, y cuando mi abuelo traía almendras, los niños las abríamos y la abuela las garrapiñaba&#8230; todo un lujo que se perdió con ella&#8230; snif snif!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.426 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2016-11-30 13:58:12 -->
