<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; parmesano</title>
	<atom:link href="/tag/parmesano/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Tarta Emiliana</title>
		<link>/2012/06/25/tarta-emiliana/</link>
		<comments>/2012/06/25/tarta-emiliana/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 25 Jun 2012 06:34:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Fiestas - Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[Hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[parmesano]]></category>
		<category><![CDATA[tarta salada]]></category>
		<category><![CDATA[Vinagre balsámico]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2223</guid>
		<description><![CDATA[Emilia Romagna, es una región situada al norte de Italia, por debajo de Lombardía y Veneto. Es también una de las zonas donde mejor se come, o al menos, donde tienen una tradición y excelencia culinaria de las más grandes del país de la bota. Claro, si se tiene en cuenta que en Italia no [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/06/tortino-gelato-parmi.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2312" title="tarta-helado-parmesano" alt="tarta con hojaldre" src="/wp-content/uploads/2012/06/tortino-gelato-parmi.jpg" width="509" height="763" /></a><br />
Emilia Romagna, es una región situada al norte de Italia, por debajo de Lombardía y Veneto. Es también una de las zonas donde mejor se come, o al menos, donde tienen una tradición y excelencia culinaria de las más grandes del país de la bota. Claro, si se tiene en cuenta que en Italia no existe un lugar donde se coma mal&#8230; o, mejor dicho, ni regular, ya os podéis imaginar lo que significa esto :)</p>
<p>En lo que a pasta fresca se refiere Emilia es la number one pero no se queda ahí&#8230; la carne de cerdo, el parmesano, el vinagre balsámico, etc, etc, etc. Por decir solo unas pocas cosas. Estas tres en concreto las encontramos en el plato de hoy que además de ser productos de gran calidad por separado, juntos se combinan a la perfección.<span id="more-2223"></span></p>
<p>Hace ya algunos años que probé un plato parecido durante una mini escapada de fin de semana que hicimos a Parma. Esos mismos años llevo pensando que tengo que probar a hacerla en casa. La receta original no llevaba el helado de parmesano pero creo que le va estupendamente, al menos a mí el toque del helado frío con el resto caliente&#8230; uhmm, me encanta!</p>
<p>La <em>pasta di salame</em> es una especie de salchicha fresca hecha con diferentes partes del cerdo y especias. Supongo que será difícil de encontrar pero es fácil de sustituir con una salchicha fresca de buena calidad que se pueda comer &#8220;casi&#8221; cruda (ya sabéis que la carne de cerdo es mejor hacerla bien siempre pero a la pasta di salame y a las salchichas a ver quien es el guapo que dice que no ;)</p>
<p>Pues nada, os dejo con la receta que es un poco larga pero que no os desanime la idea porque, aunque pueda parecer que tiene muchos pasos, es muy muy fácil.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 4 personas:</span></strong></span><br />
<strong> 1 lámina de hojaldre</strong><br />
<strong> 75 gr de pasta de salame o salchicha fresca</strong><br />
<strong> 2 cebollas rojas</strong><br />
<strong> Mantequilla</strong><br />
<strong> Azúcar</strong><br />
<strong> Sal, pimienta y nuez moscada</strong><br />
<strong> 200 ml de leche</strong><br />
<strong> 100 gr de parmesano rallado</strong><br />
<strong> 150 ml de vinagre balsámico</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;"><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span> </span></strong>Lo primero es preparar el helado: en un cazo poner la leche y el queso rallado. Calentar removiendo hasta que el parmesano se haya derretido (no se derretirá completamente pero si quedan trocitos no pasa nada). Añadir sal, pimienta y nuez moscada. Tiene que quedar bastante sabroso sin llegar a estar salado.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 2</span></strong> Dejar enfriar y poner en la máquina de hacer helados. Estará listo en una media hora. Reservar en el congelador hasta el momento de servir.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 3</span> </strong>Pelar las cebollas, cortarlas por la mitad y cocerlas al vapor durante unos 20-25 minutos. Dejar enfríar.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 4</span> </strong>Aliñar la pasta di salame o la salchicha con un poco de aceite de oliva. La pasta di salame tiene muchas especias y sabor por lo que no hay que echarle sal pero si utilizáis salchicha quizás le venga bien un poco de sal y pimienta.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 5</span> </strong>Cortar 4 discos de hojaldre (yo lo hecho ayudándome con un platillo de esos del café) y disponerlos en una fuente de horno forrada con papel de horno.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 6</span> </strong>Con los trozos de hojaldre que sobran, crear un borde con el que decoraremos cada uno de los discos (se pega con un poco de agua)<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 7</span> </strong>Poner media cebolla en el centro de cada uno de los discos, eliminar 1-2 capas centrales para dejar un agujero al centro.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 8</span> </strong>Rociar ligeramente la superficie del hojaldre y de la cebolla con un poco de mantequilla derretida y espolvorear con azúcar (no mucho, es sólo para caramelizar).<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 9</span> </strong>Cocer en el horno caliente a 200 ºC durante 20-25 minutos.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 10</span> </strong>Pasado este tiempo, sacar los hojaldres del horno y rellenar la cebolla con la salchicha. Poner de nuevo en el horno, esta vez con el grill durante 10 minutos o hasta que la superficie esté dorada.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 11</span> </strong>Poner a calentar a fuego alto el vinagre balsámico con el azúcar, remover hasta que se haya derretido. Llevar a ebullición y dejar cocer hasta que el volumen se haya reducido a la mitad y la salsa se haya vuelto densa.<br />
<strong><span style="color: #996072;"> 12</span> </strong>Servir los hojaldres con una bolita de helado de parmesano. Decorar con la crema de vinagre balsámico y un poco de pimienta.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/98156971/Tarta-Emiliana">Tarta Emiliana</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/06/25/tarta-emiliana/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>19</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Sorteo Imperia!</title>
		<link>/2010/06/04/sorteo-imperia/</link>
		<comments>/2010/06/04/sorteo-imperia/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 04 Jun 2010 09:00:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[alcachofas]]></category>
		<category><![CDATA[huevo]]></category>
		<category><![CDATA[Imperia]]></category>
		<category><![CDATA[parmesano]]></category>
		<category><![CDATA[pasta rellena]]></category>
		<category><![CDATA[requesón]]></category>
		<category><![CDATA[ricotta]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1319</guid>
		<description><![CDATA[Quien se apunta a hacer estos ravioli en casa??? Con Imperia obviamente :) Una vez más Imperia nos da la posibilidad de ganar uno de sus fantásticos productos para hacer la pasta en casa. El año pasado ya nos regalaba, ni más ni menos, una máquina :)) Este año vamos a algo más tradicional pero [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Ravioli con alcachofas di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4618645286/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4007/4618645286_7494526258.jpg" alt="Ravioli con alcachofas" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Quien se apunta a hacer estos ravioli en casa??? Con <span style="color: #ff0000;"><strong><a href="http://www.imperia.com/marketing/fiere/visualizza_news.php">Imperia</a></strong></span> obviamente :)</p>
<p>Una vez más Imperia nos da la posibilidad de ganar uno de sus fantásticos productos para hacer la pasta en casa. <a href="/2009/03/08/%C2%BFquieres-ganar-una-maquina-para-hacer-la-pasta-fresca/"><strong>El año pasado</strong></a> ya nos regalaba, ni más ni menos, una máquina :)) Este año vamos a algo más tradicional pero que nos ocupará mucho menos espacio en la cocina y nos hará saltar de alegría igualmente al haber preparado unos maravillosos ravioli con nuestras propias manos!!<span id="more-1319"></span></p>
<p style="text-align: center;"><a title="Concurso Imperia di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4668098101/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4029/4668098101_20639d75f8.jpg" alt="Concurso Imperia" width="500" height="412" /></a></p>
<p>FoglioChef es el tapete multi-uso de cocina totalmente hecho de silicona alimentaria SL70.<br />
Resiste a alta y a baja temperatura (+260°C y -60°C), se adhiere perfectamente a la superficie de trabajo y es antiadherente), es higiénico y fácil de limpiar.<br />
En su superficie están moldeados círculos concéntricos en una escala expresa en cm/inch para ayudarte a hacer las hojas y las masas de la medida justa.<br />
FoglioChef se puede utilizar en todo tipo de horno, se puede lavar en lavavajillas y se puede enrollar para guardarlo y que ocupe poco espacio.</p>
<p>No sé, alguien da más??? ;)</p>
<p>Me acuerdo estas Navidades que después de que un amigo mío se le fuera la cabeza con la pasta y no teniendo nada con que estirarla utilizó una botella de litro de cristal&#8230; se me descompuso el corazón y le regalé el FoglioChef :) al menos así tendría algo &#8220;<em>professional</em>&#8221; la próxima vez que se metiera manos a la obra :))</p>
<p>La pasta rellena quizás sea una de las cosas que me han llamado más la atención desde que era pequeña, cuando vivía en Granada e Italia para mí no era más que un país lejano donde se comían cosas deliciosas como la pasta rellena. Me acuerdo que cuando tenía 14 o 15 años me compré una especie de enciclopedia de la pasta que aún anda por aquí por mi casa y me lancé con unos ravioli&#8230;. desastre total!! la masa no me salió, se abrieron todos y bueno se me quedó la idea de que era una cosa tan difícil de hacer que he esperado 10 años a ponerme otra vez en acción.</p>
<p>En realidad es algo completamente factible, no es ciencia ficción y os aseguro que es de las cosas que más alegrías da en la cocina. Me repito como el ajo, ya lo sé, pero es tan fácil hacer un montón de pasta un día de esos que uno no sabe muy bien que hacer y luego congelarla!! Ya sabéis que <a href="/imperia-y-la-pasta-fresca/"><span style="color: #ff6600;"><strong>aquí</strong></span></a> podéis encontrar mucha más información sobre la pasta fresca hecha en casa, lo tengo que actualizar pero paciencia que lo haré en los próximos días ;)</p>
<p>Por el momento os dejo con esta receta que nació por pura casualidad&#8230; fui al mercado a comprar alcachofas y me salieron, como dice mi madre, &#8220;pinchuas&#8221; es decir llenas de &#8220;raspas&#8221;, es decir un churro vaya. Así que después de saltearlas en la sartén y ver que aquello no se lo comería nadie decidí hacerlas puré, mezclarlas con ricotta, huevo y parmesano y hacer un relleno que ni los de Pastas Gallo&#8230; quizás quede feo decirlo pero es verdad, probad vosotros y ya me contaréis.</p>
<p><span style="text-decoration: underline;"><strong>Pero qué hay que hacer para ganar este fantástico premio???</strong></span> (que me enrollo más que las persianas :P</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">1.</span> Tener muchas ganas de participar y de ganar :)<br />
<span style="color: #ff6600;"> 2.</span> Dejar un comentario en este post diciendo por qué te gustaría llevártelo a casa<br />
<span style="color: #ff6600;"> 3.</span> Tener mucha suerte y ser el agraciado vencedor que será elegido mediante <a href="http://www.random.org/">Random.org</a></strong><br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4.</span> El límite para dejar tu comentario será el 11 de junio a las 24.00 (hora española)<br />
<span style="color: #ff6600;"> 5.</span> El nombre del ganador se dará a conocer el martes 15 de junio por la mañana :) </strong></p>
<p>Por favor, para participar es muy importante <span style="text-decoration: underline;">dejar el comentario en este post</span>!! Mucha suerte a todos y si no resultais agraciados podéis encontrar este y otros productos Imperia en las tiendas del El Corte Inglés :)</p>
<p><strong>A JUGAR!</strong></p>
<p><span style="font-weight: normal;"><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la pasta:</span></strong></span><strong><br />
400 gr de sémola de trigo<br />
5 yemas + 1 huevo entero<br />
1 pizca de sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para el relleno:</span><br />
350 gr de crema de alcachofas<br />
150 gr de ricotta o requesón<br />
3 cucharadas de parmesano rallado<br />
1 huevo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 1</strong></span><strong> </strong> Para preparar la pasta disponer la sémola con un hueco en el centro y la sal. Empezar a incorporar la sémola de las paredes y a mezclarla con los huevos. Poco a poco se irá formando una masa que tendremos que amasar hasta los ingredientes estén totalmente amalgamados. La masa tiene que resultar lisa y elástica. Envolverla en film transparente y dejarla reposar en el frigo al menos durante 1/2 hora.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Para el relleno: mezclar bien todos los ingredientes. Rectificar de sal e añadir una pizca de pimienta al gusto.<br />
<span style="color: #ff6600;"> 3</span> Estirar la pasta y formar los ravioli con la ayuda de un molde para ravioli (como el de la foto <a href="/imperia-y-la-pasta-fresca/">aquí</a>) o con la ruedecita dentada.<br />
Para distribuir el relleno es muy útil usar una manga de pastelero; es muy importante sellar bien los bordes para que el<br />
relleno no salga durante la cocción de la pasta.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong>4</strong></span> Cocer los ravioli en abundante agua con sal durante pocos minutos (hacer la prueba con uno de ellos).<br />
Están buenísimos simplemente pasándolos en la sartén con un poco de mantequilla derretida, salvia o mejorana.</p>
<p><strong>Algunas notas sobre la receta:</strong><br />
<strong> &#8211;</strong> la crema de alcachofas se puede comprar ya lista para usar o <a href="/2007/12/08/crema-de-alcachofas/">se puede hacer en casa</a> con alcachofas en lata o frescas como os gusten más :)<br />
<strong> &#8211;</strong> la cantidad de sémola de trigo/líquido (en este caso yemas y huevos enteros) puede variar según el tipo de sémola, la humedad, el tamaño de los huevos&#8230; si veis que la masa está muy pegajosa añadid un poco más de sémola o un poco más de huevo si se ha quedado demasiado seca<br />
<strong> &#8211;</strong> la receta es para cuatro personas pero veréis que os sobrará un poco de pasta. Podéis disminuir las cantidades (pero con cantidades más grandes es más fácil amasar :) o podéis hacerla así tal cual y la que os sobre congelarla!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/32511563/Ravioli-de-alcachofas">Ravioli de alcachofas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/06/04/sorteo-imperia/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>88</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Flanecitos de pan y espárragos</title>
		<link>/2010/03/14/flanecitos-de-pan-y-esparragos/</link>
		<comments>/2010/03/14/flanecitos-de-pan-y-esparragos/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 14 Mar 2010 11:13:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[espárragos]]></category>
		<category><![CDATA[flan]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[parmesano]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1180</guid>
		<description><![CDATA[Ayer tocaron alcachofas y hoy espárragos :) Voy a ver si me pongo un poco a la par con las recetas saladas porque el otro día buscando no sé qué en el blog me di cuenta de la cantidad de dulces que he publicado en comparación con verduras, carne y pescado&#8230; y eso no puede [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2010/03/flanecitos.jpg"><img src="/wp-content/uploads/2010/03/flanecitos.jpg" alt="" title="flanecitos" width="565" height="848" class="aligncenter size-full wp-image-2940" /></a><br />
Ayer tocaron alcachofas y hoy espárragos :)</p>
<p>Voy a ver si me pongo un poco a la par con las recetas saladas porque el otro día buscando no sé qué en el blog me di cuenta de la cantidad de dulces que he publicado en comparación con verduras, carne y pescado&#8230; y eso no puede ser!! Puede que sea un reflejo de mi forma de comer porque en los últimos tiempos tengo que reconocer que como muchos dulces ( quizás demasiados pero no se lo digáis a nadie&#8230;). Así que como hoy es domingo y los lunes son unos días estupendos para empezar con los buenos propósitos de dietas voy a ver si me aplico el cuento y reduzco hasta el infinito las cantidades ingentes de azúcar a las que estoy sometiendo mi pobre cuerpo. Empezando por los desayunos! Para ser una andaluza adicta a los desayunos &#8220;café con leche y tostada&#8221; tengo que decir que después de diez años  entre Barcelona y Milán me he adaptado demasiado bien a su estilo de desayuno &#8220;café + brioche o café + pasta&#8221; que, que no se me ofenda nadie, son menos sanos.</p>
<p>Pues nada, desde mañana a plan :P aunque si ahora que lo pienso tengo un helado en el congelador&#8230; ups! pero juro que no lo había hecho para mí sino para una cena que tuve ayer -mi primera cena como cocinera a domicilio!!!! :) &#8211; que fue super bien pero había hecho tantas cosas que no consiguieron probar el helado. Entre aperitivos (crackers de parmesano, palitos de patata, pastitas de hojaldre y aceitunas, flan de pan y espárragos -el de hoy!), el primero (gnocchi con gambas y mantequilla al eneldo), el segundo (hojaldre con rape, col y pesto) y el postre (zabaione y tarta de chocolate) a nadie le quedó espacio para probar el dichoso heladito (straciatella, ains, mi preferido!) que volvió a casa conmigo.</p>
<p>Bueno, el helado se conserva bien en el congelador asi que lo dicho, desde mañana a plan! ;)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
1/2 kg de espárragos verdes<br />
100 gr de miga de pan<br />
75 ml de leche<br />
2 huevos<br />
50 gr de parmesano rallado<br />
3 cucharadas de mantequilla<br />
Sal, pimienta y nuez moscada</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Lavar los espárragos y cortar la parte dura del tallo. Cortar cada espárrago en tres.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Cocer los espárragos en abundante agua durante 7-8 minutos. Escurrirlos y saltearlos en una sartén con una cucharada<br />
de mantequilla y una pizca de sal. Pasarlos por la batidora hasta obtener un puré. Dejar enfriar un poco.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 3</strong></span><strong> </strong> Poner en remojo el pan cortado en trocitos con la leche. Escurrirlo bien y mezclarlo con el puré de espárragos. Batir bien.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 4</strong></span><strong> </strong> Incorporar el parmesano rallado y los huevos y volver a batir.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Por último añadir el resto de la mantequilla fundida sin dejar de batir.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Condimentar con pimienta y nuez moscada. Probar y rectificar de sal si fuera necesario teniendo en cuenta que el parmesano<br />
da bastante sabor.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 7</strong></span><strong> </strong> Rellenar con la crema cuatro moldes individuales. Con los de silicona viene muy bien pero si usáis otro tipo de molde tendréis<br />
que forrar el molde o engrasarlo con un poco de mantequilla y espolvorearlo con un poco de harina.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> Cocer en el horno caliente a 180 grados durante 20 minutos. Una vez fuera del horno dejar reposar 5 minutos antes de desmoldar.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/28337868/Flanecitos-de-pan-y-esparragos">Flanecitos de pan y espárragos</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/03/14/flanecitos-de-pan-y-esparragos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>18</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Crème brûlée de parmesano</title>
		<link>/2009/12/20/creme-brulee-de-parmesano/</link>
		<comments>/2009/12/20/creme-brulee-de-parmesano/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 20 Dec 2009 20:05:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Fiestas - Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[Vasitos]]></category>
		<category><![CDATA[crème brûlée]]></category>
		<category><![CDATA[parmesano]]></category>
		<category><![CDATA[recetas de Navidad]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1031</guid>
		<description><![CDATA[Último tirón hasta el final. Mi sustituta en el trabajo ya llegó y llevo dos semanas haciendo training de 8 horas en la office más 5/6 horas de trabajo en el restaurante&#8230; ahhhhHHHHhhh!!! Por eso no sólo no he escrito nada sino que no me he pasado por mis blogs preferidos a echar un vistazo, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2009/12/creme_brulee.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2938" title="creme_brulee" src="/wp-content/uploads/2009/12/creme_brulee.jpg" alt="" width="565" height="848" /></a></p>
<p>Último tirón hasta el final. Mi sustituta en el trabajo ya llegó y llevo dos semanas haciendo training de 8 horas en la <em>office</em> más 5/6 horas de trabajo en el restaurante&#8230; ahhhhHHHHhhh!!! Por eso no sólo no he escrito nada sino que no me he pasado por mis blogs preferidos a echar un vistazo, dejar un mensajillo o saludar a los amigos :(</p>
<p>De todos modos ayer fue el último día de maratón. El lunes y el martes hago mi media jornada y después tocará despedirse de los que han sido, durante 3 años, mis compañeros y algunos también mis amigos :)<br />
El viernes me prepararon una sorpresa para darme la despedida y bueno fue emocionante!! A parte los regalos, que son una pasada, me puse super nerviosa y me emocioné un montón, me hicieron que se me saltaran las lágrimas y fue un no sé qué que qué se yo de subidón y bajón y tembleque de manos&#8230; jejeje&#8230; yo es que me emociono enseguida porque estas cosas me llegan muy muy dentro&#8230;</p>
<p>Total, que la aventura en la oficina está llegando a su fin y el 2010 se presenta muy movidito aunque si en este momento no tengo muy claro por donde irán los tiros. He recibido muchas felicitaciones y expresiones de admiración por mi valentía&#8230; me las grabo muy bien en el cerebro para los momentos en los que la valentía me abandone. De la oficina me voy con muy buen sabor de boca, sabiendo que mucha gente ha apreciado mi trabajo y que he creado una amistad super bonita con gente muy especial. No me duele abandonar la oficina me echaré muchísimo de menos las pequeñas cosas de todos los días y las personas que hacían de esos días momentos especiales.</p>
<p>Después de tres meses de trajín me tomo unas merecidas vacaciones para descansar, para reflexionar y sobre todo para coger fuerzas para el año que viene que quien sabe lo que nos depara!! :D</p>
<p>Pero dejémonos de pensar al futuro y concentrémonos en estas Navidades que ya están aquí. Quería poner un montón de recetas e ideas pero el tiempo aprieta y lamentablemente no se puede aumentar según nos plazca&#8230; por eso manos a la obra!!</p>
<p>Esta es una receta que hacemos mucho en el <a href="http://www.sempione42.com/">S42</a>, como plato acompañada de buenos embutidos o sola como simple platillo de bienvenida. Desde el primer día que la probé (cuando iba como cliente) me llamó la atención esta crème brûlée salada; el toque del azúcar quemada que contrasta con el sabor del parmesano es una bomba :)</p>
<p>Es una receta estupenda para las cenas de Navidad, se puede preparar el día de antes y es super fácil. Tened en cuenta que los vasitos que he utilizado son super pequeños, de degustación, porque una crème brûlée salada más grande sería muy pesada.</p>
<p>La salsita que he utilizado es una <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Mostarda"><strong>mostarda</strong></a> de higos. En España no sé si se encontrará fácilmente, creo que no, pero si os interesa probad en el corte inglés, allí en la sección gourmet tienen de todo!! La <a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3870567516/"><strong>mostarda</strong></a> en una especie de mermelada picante ya que se hace con extracto de mostaza y en este caso le va que ni pintada a la crème brûlée. Si no la encontráis probad con una mermalada normal (usad muy poca cantidad) de higos o pera.</p>
<p>Y por último si no tenéis el <a href="http://www.cuisineparadiso.com/search.php?mode=search&amp;page=1"><strong>soplete</strong></a> para caramelizar podéis utilizar el grill del horno; ponerlo a calentar bien y meter en el horno las brûlées el mínimo tiempo necesario porque si las dejáis demasiado tiempo el grill además de caramelizar la superficie derretirá la crema.</p>
<p>Vaya, que aquí hay soluciones para todo!! ;)</p>
<p>Bueno, y ahora os dejo con la receta no sin antes invitaros a seguirme en <a href="http://www.facebook.com/alicia.manas?ref=name"><strong>Facebook</strong></a> y <a href="http://twitter.com/amiloquemegusta"><strong>Twiter</strong></a> ;)</p>
<p>Buen y frío finde!!&#8230; aquí estamos a -10!!!</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 100 ml de leche<br />
100 ml de nata fresca<br />
3 yemas de huevo<br />
40 gr de Parmigiano Reggiano<br />
1 pizca de nuez moscada<br />
Sal y pimienta<br />
Azúcar para caramelizar<br />
Mostarda de frutas o mermelada para decorar</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Mezclar la leche y la nata y calentarlas sin que lleguen a hervir.<br />
Batir las yemas de huevo y el parmesano. Añadir la leche y la nata calientes y seguir batiendo.<br />
Salpimentar y añadir la nuez moscada.<br />
Repartir la crema en 6 cuenquitos/vasitos de cristal y cocer al baño maría(*) en el horno caliente a 150 grados durante unos 40-45 minutos.<br />
Sacar del horno y dejar enfriar.<br />
Justo antes de servir cubrir la superficie con un poco de azúcar y caramelizar con la antorcha o debajo el grill.<br />
Añadir media cucharadita de mostarda o mermelada y servir.</p>
<p>(*) Para cocer al baño maría en el horno cubrir una placa de bordes altos con agua hasta la mitad y disponer los vasitos en la placa dentro del agua. Tened mucho cuidado para meter y sacar la placa del horno sin provocar un <em>tsunami</em> ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/24348299/Creme-Brulee-con-parmesano"> Crème brûlée de parmesano</a></p>
<p><object width="425" height="344" classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"><param name="allowFullScreen" value="true" /><param name="allowscriptaccess" value="always" /><param name="src" value="http://www.youtube.com/v/K5bo4VDEH-U&amp;hl=es_ES&amp;fs=1&amp;" /><param name="allowfullscreen" value="true" /><embed width="425" height="344" type="application/x-shockwave-flash" src="http://www.youtube.com/v/K5bo4VDEH-U&amp;hl=es_ES&amp;fs=1&amp;" allowFullScreen="true" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true" /></object></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/12/20/creme-brulee-de-parmesano/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>25</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Crema de calabacín con crackers de parmesano</title>
		<link>/2009/10/07/crema-de-calabacin-con-crackers-de-parmesano/</link>
		<comments>/2009/10/07/crema-de-calabacin-con-crackers-de-parmesano/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 07 Oct 2009 09:26:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[cenas]]></category>
		<category><![CDATA[parmesano]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[trufa]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=916</guid>
		<description><![CDATA[No sé a vosotros pero a mí las cremas de verduras me vuelven loca. Como habréis podido comprobar el verano y sobre todo el calor no me sientan muy bien.  Se me baja la presión a los pies y me siento como un trapo. Todo cambia cuando llega el otoño y con él los primeros fresquitos por [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Crema de calabacín y crackers de parmesano por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3972792428/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3449/3972792428_fd0561ca17.jpg" alt="Crema de calabacín y crackers de parmesano" width="312" height="500" /></a></p>
<p>No sé a vosotros pero a mí las cremas de verduras me vuelven loca.</p>
<p>Como habréis podido comprobar el verano y sobre todo el calor no me sientan muy bien.  Se me baja la presión a los pies y me siento como un trapo.</p>
<p>Todo cambia cuando llega el otoño y con él los primeros fresquitos por la noche y también por la mañana!! El frío frío tampoco es santo de mi devoción pero con el frío me siento activa y eso mola :D</p>
<p>Perder horas de luz tampoco es que sea para pegar botes pero bueno, al fin y al cabo, cada estación tiene lo suyo y a mí el otoño me gusta un montón&#8230; sobre todo la luz y los colores maravillosos típicos de esta estación.</p>
<p>Pero volviendo a la cuchara, anda que no es está guay llegar a casa con el frío y para cenar hacerte una cremita o un caldito, de esos que te meten el cuerpo en caja. Lo mejor es que no hace falta perder horas y horas en la cocina, basta tener en el frigo siempre algunas verduras frescas como zanahorias, calabaza, patatas o calabacines y en media hora está uno poniéndose las botas.</p>
<p>Que uno tiene ganas de darle a la sopa un toquecillo especial? Pues nada, como en este caso un trocito de trufa y unos crackers de parmesano que se hacen en el microondas en menos de lo que canta un gallo ;)</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 2 personas:</strong></span><br />
<strong>2 calabacines medianos<br />
1 buena patata o 2 pequeñas<br />
1 buena cucharada de requesón o ricotta<br />
1/2 litro de caldo de verduras<br />
Sal y pimienta<br />
Trufa en aceite<br />
2 buenos puñados de parmesano rallado</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Poner a calentar el caldo de verduras.<br />
Pelar las patatas y cortarlas en trozos; lavar los calabacines y cortarlos en trozos no muy pequeños.<br />
Cuando empiece a hervir el caldo añadir el calabacín y la patata y dejar hervir hasta que estén tiernos.<br />
Pasar por la batidora o el pasapurés, rectificar de sal y añadir un poco de pimienta al gusto.<br />
Añadir la ricotta y remover bien. Si estuviera demasiado densase puede aligerar con un poco más de caldo o un poquito de leche.<br />
Para hacer los crackers de parmesano: poner el parmesano rallado encima de un trozo de papel de horno, esparcirlo bien por la superficie para que quede de unos 2-3 milímetros de espesor y tener cuidado que no queden huecos.<br />
Calentar en el microondas durante unos 30 seg &#8211; 1 min. Estará listo cuando empiece a dorarse ligeramente y la lámina de parmesano empiece a endurecerse.<br />
Cuando empiece a dorarse, sacarlo del microondas y dejar que se endurezca; entonces será posible romperlo en trozos.<br />
Servir la crema caliente acompañada de una lámina de trufa, un poco de su aceite y decorarla con los crackers de parmesano.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/20715985/Crema-de-calabacin-con-crackers-de-parmesano?secret_password=28v66uhzivzeyi2aoezb">Crema de calabacín con crackers de parmesano</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/10/07/crema-de-calabacin-con-crackers-de-parmesano/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pan con parmesano</title>
		<link>/2009/03/01/pan-con-parmesano/</link>
		<comments>/2009/03/01/pan-con-parmesano/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 01 Mar 2009 20:05:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Sin categoría]]></category>
		<category><![CDATA[parmesano]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=531</guid>
		<description><![CDATA[  No sabéis la paliza que le he dado a la cocina este fin de semana, dios mío&#8230; :P La he cogido con ganas y he hecho cien mil cosas&#8230; he tenido tiempo para todo, eso sí, hasta para ir al gimnasio&#8230; y estoy que ni me lo creo!! Ha sido uno de esos fines [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"> <a title="Pan con parmesano por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3319414130/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3376/3319414130_111a005231.jpg" alt="Pan con parmesano" width="347" height="500" /></a></p>
<p>No sabéis la paliza que le he dado a la cocina este fin de semana, dios mío&#8230; :P</p>
<p>La he cogido con ganas y he hecho cien mil cosas&#8230; he tenido tiempo para todo, eso sí, hasta para ir al gimnasio&#8230; y estoy que ni me lo creo!! Ha sido uno de esos fines de semana que dan una satisfacción&#8230; porque dan para mucho aunque tengan las mismas horas que los demás :)</p>
<p>Lo que sí que estoy dejando mucho de lado algunos proyecticos que tenía en mente, pero es que no se puede hacer todo!!</p>
<p>Por el momento me he desquitao culinariamente :P y una de las sorpresas de este finde ha sido precisamente este pan que, mientras lo estaba haciendo, no le habría dado dos duros y luego se ha inflado y ha salido así de hermoso.</p>
<p>Si lo hacéis tenéis que tener en cuenta solo una cosa: la masa es no la típica masa de pan, es mucho más floja, tanto que es difícil de amasar con las manos. Si tenéis una máquina del pan os aconsejaría usarla&#8230; yo no la tengo, bueno sí, la tengo pero abajo en el garaje entre un montón de cosas porque no la uso nunca y, la verdad, esta vez la he echado de menos. Si no la tenéis, no problem, yo la he hecho <em>sin</em> y ha salido estupendo.</p>
<p>Es un pan muy curioso porque se cuece como si fuera una tarta pero la consistencia es igualita a la del pan normal. Está requetebueno!</p>
<p style="text-align: center;"> <a title="Pan con parmesano por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3318586909/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3300/3318586909_8a9a854196.jpg" alt="Pan con parmesano" width="333" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para un molde de 23 cm:</span><br />
1 dado de levadura de panadería prensada fresca (25 gr)<br />
200 ml de agua caliente<br />
1 pizca de azúcar<br />
4 huevos a temperatura ambiente<br />
500 gr de harina para pan o 00<br />
100 gr de parmesano rallado<br />
Sal y pimienta negra molida</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
Desleír la levadura en el agua caliente junto con el azúcar.<br />
Batir los huevos y añadir la mezcla de agua y levadura sin dejar de batir.<br />
Mezclar la harina con el parmesano, añadir una cucharadita de sal y pimienta al gusto.<br />
Unir la harina y los huevos con la levadura y mezclar con un tenedor.<br />
Amasar con la máquina del pan a velocidad mínima o con las manos hasta que los ingredientes estén completamente amalgamados.<br />
La masa resultante será muy blanda.<br />
Forrar el molde con papel de aluminio, engrasar con un poco de aceite de oliva y espolvorear un poco de harina por toda la superficie.<br />
Rellenar el molde con la masa y hornear a 180 grados durante 35-40 minutos.<br />
Una vez fuera del horno, dejarlo reposar dentro del molde durante 10 minutos. Dejarlo enfriar durante una rejilla.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/12905439/Pan-con-parmesano">Pan con parmesano</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/03/01/pan-con-parmesano/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pastitas saladas con parmesano y azafrán</title>
		<link>/2008/11/19/pastitas-saladas-con-parmesano-y-azafran/</link>
		<comments>/2008/11/19/pastitas-saladas-con-parmesano-y-azafran/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 19 Nov 2008 05:06:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Fiestas - Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[azafrán]]></category>
		<category><![CDATA[galletas saladas]]></category>
		<category><![CDATA[parmesano]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/11/19/pastitas-saladas-con-parmesano-y-azafran/</guid>
		<description><![CDATA[Pastitas saladas, originally uploaded by amiloquemegustaescocinar. Navidad, navidad, dulce navidad…. Preparaos que está llegando… dios mío qué miedo!! :P comilonas, fiestas, reuniones, preparaciones, viajes, regalos, y qué me pongo, y qué le compro, y dónde vamos, y qué hacemos&#8230;.?? arggg!!! Este año estoy llegando a final de año con el monedero que grita piedad!! Así [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div style="text-align: left; padding: 3px;"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3034899399/"><img src="http://farm4.static.flickr.com/3152/3034899399_958ed5d86f.jpg" alt="" /></a><br />
<span style="font-size: 0.8em; margin-top: 0px;"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3034899399/"><br />
Pastitas saladas</a>, originally uploaded by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p>Navidad, navidad, dulce navidad…. Preparaos que está llegando… dios mío qué miedo!! :P comilonas, fiestas, reuniones, preparaciones, viajes, regalos, y qué me pongo, y qué le compro, y dónde vamos, y qué hacemos&#8230;.?? arggg!!!<br />
Este año estoy llegando a final de año con el monedero que grita piedad!! Así que ya os podéis imaginar lo que me entra cuando hago cuentas para afrontar los gastos navideños O__O<br />
Así que me concentrémonos en las recetas que es mucho más divertido, no? :P<br />
Hacía ya tiempo que buscaba una receta fiable para hacer pastitas saladas. Me encantan, me vuelven loca y, aunque son una de esas cosas que me caen fatal, cuando empiezo no puedo parar, qué vicio!<br />
Mirando y mirando por internet he visto algunas recetas interesantes, sobre todo <a href="http://lodecarlosvalencia.blogspot.com/2007/01/galletas-saladas-de-queso-formatgetes.html">esta</a> de Carlos Valencia que he modificado un poquillo segun mis gustos.<br />
Están super buenas y son estupendas para los aperitivos navideños!! ;)</p>
<p><a title="Pastitas saladas by amiloquemegustaescocinar, on Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3044575632/"><img src="http://farm4.static.flickr.com/3064/3044575632_7af24bcfd4.jpg" alt="Pastitas saladas" width="333" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes para unas 50 pastitas:</span></span><br />
80 gr de mantequilla salada<br />
125 gr de harina<br />
100 gr de parmesano<br />
1 pizca de azafrán en polvo<br />
Sal y pimienta<br />
<span style="text-decoration: underline;">Para decorar:</span><br />
1 huevo<br />
Especias: pimienta de Sichuan, sal ahumada, sal negra, comino, flor de sal, piñones, etc.</strong><br />
En un cuenco grande mezclar la harina con el azafrán. Añadir la mantequilla a temperatura ambiente, un pellizco de sal y pimienta. Empezar a amalgamar los ingredientes con la punta de los dedos y amasar hasta formar una pasta bastante compacta.<br />
Añadir entonces el parmesano rallado y seguir amasando.<br />
Con la ayuda de un rodillo extender la masa con un espesor de 1,5 cm y cortar las pastitas con el molde que más nos guste.<br />
Colocar las pastas con cuidado (la masa es muy delicada) encima de una placa forrada con papel de horno.<br />
Batir el huevo, pincelar la superficie de las pastas y decorarlas con las especies que más nos gusten.<br />
Cocer en el horno ya caliente a 180º durante 10 minutos. Sacar del horno y dejar enfriar.</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/12812434/Pastitas-saladas">Pastitas saladas con parmesano y azafrán</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/11/19/pastitas-saladas-con-parmesano-y-azafran/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.602 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:03:18 -->
