<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; escaldado</title>
	<atom:link href="/tag/escaldado/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>El mejor pan casero</title>
		<link>/2014/05/20/el-mejor-pan-casero/</link>
		<comments>/2014/05/20/el-mejor-pan-casero/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 20 May 2014 20:09:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pan y pizza]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[escaldado]]></category>
		<category><![CDATA[Pan]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5069</guid>
		<description><![CDATA[Los que ya hayáis probado el pan más fácil del mundo mundial y leáis esta receta os costará creer que este es el mejor pan casero. Claro está, no será el más rápido (hacen falta tres días) pero por el momento ha sido el más bueno, con diferencia! No os dejéis desanimar por lo de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5072" alt="el mejor pan" src="/wp-content/uploads/2014/05/pan_escaldado2.jpg" /></p>
<p>Los que ya hayáis probado <a href="/2013/02/05/como-hacer-pan-casero/">el pan más fácil del mundo mundial</a> y leáis esta receta os costará creer que este es el mejor <strong>pan casero</strong>. Claro está, no será el más rápido (hacen falta tres días) pero por el momento ha sido el más bueno, con diferencia!<span id="more-5069"></span></p>
<p>No os dejéis desanimar por lo de los tres días, al fin y al cabo hace falta tiempo pero os tendréis que ocupar poquíiiiisimo de vuestro pan, el reposo es lo más importante pero trabajar, lo que se dice trabajar, trabajaréis muy poco ;)</p>
<p>La idea de este pan no es mía sino de <strong><a href="http://tequedasacenar.com/">Ibán Yarza</a></strong> y de su receta del pan con escaldado al estilo de la isla de Gotland que encontráis en su <a href="http://www.directoalpaladar.com/libros-de-cocina/pan-casero-de-iban-yarza-libro-de-recetas">libro</a> que me acaba de llegar directamente de mi España. La receta la he cambiado bastante porque este finde tenía pocas ganas de pasarme por el super y la mitad de los ingredientes no los tenía en casa. En lugar de la harina blanca de centeno que sugiere Ibán, he utilizado una harina integral mixta de 4 cereales: centeno, khorasan Kamut©, escaña y espelta pero podéis utilizar una harina normal integral, harina de centeno o incluso una normal harina de trigo de fuerza.</p>
<p>Cómo os decía el proceso es larguillo pero merece la pena. Lo notaréis en la costra, en el color y en lo que dura este pan. Yo estoy segura de que lo volveré a repetir cien mil veces :)</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes</strong></span></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Prefermento:</strong></span><br />
<strong> 150 gr de harina (de cualquier tipo de los que he explicado arriba)</strong><br />
<strong> 100 gr de agua</strong><br />
<strong> 3 gr de levadura de cerveza prensada o 1 gr de levadura seca en polvo</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Escaldado:</strong></span><br />
<strong> 150 gr de harina (de cualquier tipo de los que he explicado arriba)</strong><br />
<strong> 300 gr de agua</strong><br />
<strong> 2 cucharaditas de semillas de anís</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Masa:</strong></span><br />
<strong> 450 gr de escaldado</strong><br />
<strong> 200 gr de prefermento</strong><br />
<strong> 375 gr de harina (de cualquier tipo de los que he explicado arriba)</strong><br />
<strong> 150 ml de leche</strong><br />
<strong> 25 gr de azúcar moreno</strong><br />
<strong> 12 gr de sal fina</strong><br />
<strong> 12 gr de levadura de cerveza prensada 4,5 gr de levadura seca en polvo</strong></p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/05/pan_escaldado-2.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-5073" alt="el mejor pan" src="/wp-content/uploads/2014/05/pan_escaldado-2.jpg" /></a></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Tres días antes (por ejemplo el jueves por la noche si queremos hacer el pan el domingo) preparar el prefermento: mezclar la harina con el agua y la levadura (si es levadura prensada diluir antes la levadura en el agua). Obtendremos una pasta ni muy densa, ni muy líquida. Tapar con film transparente y dejar reposar en el frigo hasta el sábado por la noche. Durante estos dos días veremos como la masa aumenta de volumen y empieza a burbujear :)</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Dos días despues (siguiendo el ejemplo sería el sábado por la noche) preparamos el escaldado: molemos las semillas de anís muy bien en un mortero, las mezclamos con la harina y añadimos el agua hirviendo. Removemos bien, tapamos con film transparente y dejamos reposar fuera del frigo toda la noche. Sacamos el prefermento del frigo y lo dejamos reposar fuera toda la noche.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Al día siguiente (sería el domingo por la mañana) mezclamos en un bol grande el prefermento, el escaldado y el resto de los ingredientes. Mezclamos muy bien con las manos hasta que todos los ingredientes estén bien incorporados. Dejamos reposar durante 10 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Pasamos a una mesa ligeramente enharinada y empezamos a amasar durante 5 minutos. Formamos una bola, la ponemos en un bol, la cubrimos con film transparente y dejarmos reposar durante una hora aprox.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Pasamos de nuevo la masa a una superficie con bastante harina. Damos la forma a nuestro pan, yo lo he hecho con forma de hogaza alargada, manipulando la masa con cuidado, sin amasar para que no pierda el volumen. Espolvoreamos con abundante harina por toda la superficie, cubrimos con un paño limpio y dejamos reposar otra hora o hasta que veamos que la superficie del pan comienza a agrietarse.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>6</strong></span> Llegados a este punto, con un cuchillo muy afilado, hacemos los cortes en la superficie (yo lo he hecho como si fuera una rejilla) y colocamos el pan con mucho cuidado encima de un trozo de papel de horno.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>7</strong></span> Preparamos el horno calentándolo a 250ºC. Ponemos dentro a calentar la bandeja donde lo vayamos a hornear y debajo otra bandeja donde podamos echar agua para crear vapor.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">8</span></strong> Cuando esté caliente el horno, metemos el pan con cuidado de no quemarnos y vertimos un vaso de agua en la bandeja. Cerramos el horno y dejamos cocer durante 15 minutos. Pasado este tiempo, abrimos el horno, sacamos la bandeja con el agua, bajamos la temperatura a 210ºC y continuamos la cocción durante 50 minutos más. La corteza quedará bastante oscura.</p>
<p>Es un pan E-S-T-U-P-E-N-D-O que mejora con los días!! Espero vuestros comentarios!!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/225323162/Pan-Escaldado">Pan con escaldado y 4 cereales</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/05/20/el-mejor-pan-casero/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.443 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:02:58 -->
