<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; almendras</title>
	<atom:link href="/tag/almendras/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Desayunos sin leche</title>
		<link>/2015/11/11/desayunos-sin-leche/</link>
		<comments>/2015/11/11/desayunos-sin-leche/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 11 Nov 2015 06:15:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bebidas]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[almendras]]></category>
		<category><![CDATA[arroz]]></category>
		<category><![CDATA[chai]]></category>
		<category><![CDATA[leche vegetal]]></category>
		<category><![CDATA[veggy milks]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5800</guid>
		<description><![CDATA[Las modas cambian&#8230; como la vida. Hace unos años las grasas eran un horror, y más tarde empezaron a darnos el tostón con el aceite de oliva y sus mil y una virtudes. Luego llegó el momento del pescado azul, los Omega-3, la soja, el tofu, el veggy, el vegan, el crudismo, el no-meat monday [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5803" src="/wp-content/uploads/2015/11/dairy-free21.jpg" alt="desayunos sin leche" width="565" height="848" /></p>
<p>Las modas cambian&#8230; como la vida. Hace unos años las grasas eran un horror, y más tarde empezaron a darnos el tostón con el aceite de oliva y sus mil y una virtudes. Luego llegó el momento del pescado azul, los Omega-3, la soja, el tofu, el veggy, el vegan, el crudismo, el no-meat monday y, por qué no, el dairy-free. El caso es volvernos locos, no creéis? :P<span id="more-5800"></span></p>
<p>Con todo este follón&#8230; a ver quién es el guapo que se entera&#8230; pero una solución existe y en ella se basa la filosofía de mi alimentación.</p>
<p>En la era del boom de la alimentación y la gastronomía tenemos a-b-s-o-l-u-t-a-m-e-n-t-e de T-O-D-O! Yo cierro los ojos (y los oídos) cuando oigo hablar de extremismos en la alimentación: que si no carne, que si no pescado, que si no hidratos de carbono, que si no azúcar, que si no, que si no, que si no. Y si nos limitáramos a comer un poquito de todo lo que nos ofrece la naturaleza, haciendo ejercicio, encontrando un equilibrio entre lo que comemos, bebemos y nos movemos? Eliminando lo que no nos hace sentir bien y aprovechando lo que nos gusta y nos da energía? No me parece mal como plan&#8230; qué te parece? ;-)</p>
<p>En este super boom de nuevos alimentos como el kamut, la quinoa, las hamburguesas vegetales y demás yo he descubierto mi amor por las leches vegetales: de almendras, arroz, coco, avena, etc. Están todas estupendas y son una alternativa a la leche de vaca que a mí, personalmente, me encanta pero me resulta super pesada.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5804" src="/wp-content/uploads/2015/11/dairy-free.jpg" alt="desayunos sin leche" width="565" height="848" /></p>
<p>Durante años por las mañanas he tomado un café con leche superrico pero que me dejaba como si me hubieran dado una paliza ya desde temprano por la mañana. Ahora tomo estas leches maravillosas que puedes comprar o preparar tú mismo en casa.</p>
<p>Te apetece probar a tí también? Te traigo a continuación dos de mis recetas preferidas. Disfrútalas :)</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para la leche de almendras y moras:</strong></span><br />
<strong> 125 gr de almendras crudas peladas</strong><br />
<strong> 70 gr de moras</strong><br />
<strong> Jarabe de arce o azúcar integral de caña</strong></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<strong><span style="color: #993366;">1</span></strong> Para la leche de almendras: ponemos las almendras en remojo en abundante agua fría. Dejamos reposar 10-12 horas</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">2</span></strong> Pasado este tiempo escurrimos las almendras y añadimos de nuevo agua fría, 3 veces el volumen de las almendras. Batimos la mezcla con la batidora. Colamos conservando  el agua (que saldrá blanca) y con una cuchara prensamos bien las almendras para que saquen todo el sabor.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5805" src="/wp-content/uploads/2015/11/IMG_9246.jpg" alt="desayunos sin leche" width="600" height="450" /></p>
<p><strong><span style="color: #993366;">3</span></strong> Batimos las moras, las pasamos por un colador fino para eliminar las semillas y las añadimos a la leche. Añadimos jarabe de arce al gusto y removemos bien.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para el <em>chai latte</em>:</strong></span><br />
<strong> 1 vaina de vainilla</strong><br />
<strong> 3 ramitas de canela</strong><br />
<strong> 5 granos de pimienta de jamaica (allspice)</strong><br />
<strong> 5-6 vainas de cardamomo</strong><br />
<strong> 1 trozo de unos 2-3 cm de jengibre fresco</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de pimienta negra</strong><br />
<strong> 4-5 vainas de anís estrellado</strong><br />
<strong> 6-7 clavos de olor</strong><br />
<strong> 4 bolsitas de té negro</strong><br />
<strong> Leche de arroz o almendras</strong><br />
<strong> 600 ml de agua</strong><br />
<strong> Jarabe de arce</strong></p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5806" src="/wp-content/uploads/2015/11/especias.jpg" alt="desayunos sin leche" width="848" height="565" /></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #993366;"><strong> 1</strong></span> Para el concentrado chai: ponemos en un cazo el agua y todas las especias. Ponemos a calentar y dejamos que llegue a ebullición. Bajamos la lumbre y dejamos cocer durante 20 minutos. Pasado este tiempo añadimos las bolsitas de té y dejamos reposar 10 minutos. Colamos y dejamos enfriar.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">2</span></strong> Añadimos un par de cucharas de jarabe y lo conservamos en el frigo.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">3</span></strong> Para tomar calentamos nuestra leche vegetal preferida (la de almendras o arroz le va especialmente bien a este concentrado chai). Si queremos espuma podemos batir la leche una vez caliente. Mezclamos en una proporción de 1/3 de concentrado por 2/3 de leche. También está estupendo frío.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/11/11/desayunos-sin-leche/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Mantequilla de almendras</title>
		<link>/2015/09/07/mantequilla-de-almendras/</link>
		<comments>/2015/09/07/mantequilla-de-almendras/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 07 Sep 2015 05:11:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina vegetariana]]></category>
		<category><![CDATA[almendras]]></category>
		<category><![CDATA[cocina vegetariana]]></category>
		<category><![CDATA[mantequilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5594</guid>
		<description><![CDATA[Mantequilla de almendras casera&#8230; mi última obsesión :) No sé si habrás notado que A mí lo que me gusta es cocinar ha cambiado ;) Sí, sí. Mi blog se va haciendo grande y necesitaba un vestido de personita mayor. ¡Pero no solo el vestido! El blog cambia para intentar atender mejor a tus necesidades [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5595" src="/wp-content/uploads/2015/09/almond-butter-3.jpg" alt="mantequilla de almendras" width="565" height="848" /><br />
<strong>Mantequilla de almendras</strong> casera&#8230; mi última obsesión :)<span id="more-5594"></span></p>
<p>No sé si habrás notado que A mí lo que me gusta es cocinar ha cambiado ;)<br />
Sí, sí. Mi blog se va haciendo grande y necesitaba un vestido de personita mayor. ¡Pero no solo el vestido!<br />
El blog cambia para intentar atender mejor a tus necesidades y por ello, suscribiéndote a la Newsletter (¿que aún no lo has hecho? hazlo <span style="color: #800080;"><strong><a style="color: #800080;" href="/suscribete-2/">aquí</a></strong></span>!)  además de recibir todas las últimas publicaciones directamente en tu buzón podrás acceder a cursos, promociones, noticias e iniciativas que, poco a poco, te iré proponiendo.</p>
<p>A mí lo que me gusta es cocinar no ha sido nunca un blog vegetariano pero sí de cocina casera y natural. Mi objetivo, que según lo que me habéis contado últimamente es también el vuestro :), es una comida sana, fácil de preparar, divertente y variada. Con esta idea una de las iniciativas que lanzaré dentro de poco es la del lunes-sin-carne o no-meat monday (si no quieres perdértela, suscríbete corriendo a la <a href="/suscribete-2/"><strong><span style="color: #800080;">newsletter</span></strong></a>!!). Esta, como tantas otras, son solo ideas que me gustaría compartir contigo para hacer nuestra alimentación más sana y variada&#8230; no estaría mal, no crees?</p>
<p>Y para entrar de lleno en esta faceta de cocina casera, sana y natural que mejor que presentaros mi última obsesión: <strong>¡la mantequilla de almendras!</strong> Una maravillosa crema que podréis utilizar para añadir al yogurt natural, a la <a href="/2014/10/18/receta-de-granola/">granola</a>, para rellenar tortitas o para preparar unas deliciosas barritas que os propondré dentro de unos días (no os las perdáis!)</p>
<p>Se utiliza como una crema de chocolate o una mantequilla de cacahuetes para realizar recetas o preparar unas deliciosas tostadas solo que los ingredientes los eliges tú y no tiene conservantes, y colorantes añadidos o montañas de aceites de dudosa procedencia.</p>
<p>Es super energética y, por lo tanto, estupenda para los desayunos. Grasas de buena calidad, vitaminas y minerales&#8230; bueno, es que mejor no se puede.</p>
<p>Lo único que necesitarás para su preparación es un robot de cocina y un poco de paciencia (unos 10-15 minutos dependiendo de la potencia de tu robot).</p>
<p>¿Quieres saber cómo prepararla? ¡Pues sigue leyendo!</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para un bote de unos 200 ml:</strong></span></p>
<p><strong>300 gr de almendras crudas</strong><br />
<strong> 1 cucharada de jarabe de arce</strong><br />
<strong> 1 pizca de sal integral</strong><br />
<strong> 1/2 cucharadita de jengibre en polvo</strong><br />
<strong> 1/2 cucharadita de canela en polvo</strong><br />
<strong> 2 cucharadas de aceite de girasol (opcional)</strong></p>
<p><strong><span style="color: #993366;">Preparación:</span></strong></p>
<p><strong><span style="color: #993366;">1</span></strong> Tostamos las almendras en el horno a 150 °C durante unos 12-15 minutos. Dejamos que se enfríen.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">2</span></strong> Ponemos las almendras, el jarabe de arche, la sal y las especias en el vaso del robot y trituramos.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5596" src="/wp-content/uploads/2015/09/almond-butter-2.jpg" alt="mantequilla de almendras" width="600" height="450" /></p>
<p><strong><span style="color: #993366;">3</span></strong> Al principio obtendremos almendras trituradas. Poco a poco las almendras empezarán a soltar su aceite y la mezcla empezará a adquirir la consistencia de una crema. Y aquí es donde hay que tener paciencia porque durante unos 9-10 minutos parece que obtenemos solo trocitos de almendra pero llega un momento en el que empiezan a soltar su aceite y se produce el milagro!</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5599" src="/wp-content/uploads/2015/09/almond-butter.jpg" alt="mantequilla de almendras" width="600" height="900" /></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>4</strong></span> Durante el proceso es posible que tengamos que parar y mezclar con una espátula de silicona (sobre todo la parte que se va quedando pegada a las paredes).</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">5</span></strong> Al final, si queremos una consistencia aún más cremosa, añadiremos el aceite de girasol.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">6</span></strong> Ponemos en un bote de cristal y conservamos en el frigo.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/09/07/mantequilla-de-almendras/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cómo hacer almendras garrapiñadas</title>
		<link>/2015/08/23/como-hacer-almendras-garrapinadas/</link>
		<comments>/2015/08/23/como-hacer-almendras-garrapinadas/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 23 Aug 2015 08:07:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Galletas y bombones]]></category>
		<category><![CDATA[almendras]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5485</guid>
		<description><![CDATA[¿No creías que fuera posible preparar almendras garrapiñadas fácilmente en casa? Pues aquí estoy para convencerte de lo contrario y animarte a hacerlas con esta receta ;-) ¿Quieres saber cómo? Soy granaína y las almendras garrapiñadas me traen recuerdos&#8230; :-) recuerdos de la feria, que para mí era &#8220;mú&#8221; grande, y recuerdos de esos paseos [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5490" src="/wp-content/uploads/2015/08/almendras.jpg" alt="almendras garrapiñadas" /></p>
<p><span class="char" title="Inverted Question Mark" data-decimal="191" data-entity="&amp;iquest;" data-id="45174">¿</span>No creías que fuera posible preparar <strong>almendras garrapiñadas</strong> fácilmente en casa? Pues aquí estoy para convencerte de lo contrario y animarte a hacerlas con esta receta ;-)</p>
<p><span class="char" title="Inverted Question Mark" data-decimal="191" data-entity="&amp;iquest;" data-id="45174">¿Q</span>uieres saber cómo?<span id="more-5485"></span></p>
<p>Soy granaína y las almendras garrapiñadas me traen recuerdos&#8230; :-) recuerdos de la feria, que para mí era &#8220;mú&#8221; grande, y recuerdos de esos paseos por la Gran Vía donde estaba el puestecillo de las almendras garrapiñadas y conforme te ibas acercando se te iba cayendo la babilla con el olorcillo del caramelo&#8230; uhmmmm!!</p>
<p>Muchas veces había pensado en hacerlas en casa y no sé por qué tenía idea que no sería nada fácil. He necesitado sólo un par de intentos para preparar unas almendras tal y como me gustan a mí: dulces, crujientes, con ese sabor inconfundible de caramelo.</p>
<p>Es rapidísimo y solo se necesita una sartén, almendras, agua y azúcar. Una vez hechas son como las palomitas, no puedes dejar de comer una tras otra. Si consigues no comértelas todas puedes utilizarlas también para preparar una deliciosa <a href="http://www.marialunarillos.com/blog/2015/07/receta-de-cassata-helada.html">cassata helada</a> que es otro de los mejores recuerdos de mi Graná natal.</p>
<p><span class="char" title="Inverted Question Mark" data-decimal="191" data-entity="&amp;iquest;" data-id="45174">¿</span>Te animas? Te cuento todos mis secretos en este video:</p>
<p><iframe src="https://www.youtube.com/embed/CI8llmIDi_U" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 100 gr de almendras crudas</strong><br />
<strong> 100 gr de azúcar blanquilla</strong><br />
<strong> 100 ml de agua</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Calentamos el horno a 180 °C. Forramos una placa de horno con papel de aluminio o de horno y ponemos las almendras en una única capa, es decir, sin que queden unas encima de otra. Las metemos en el horno y las dejamos tomar color unos 10 minutos. Si vemos que algunas toman color más rápido que otras las podemos remover un poco para que la cocción sea más uniforme.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>2</strong></span> Las sacamos del horno y las dejamos enfriar completamente.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Tomamos una sartén antiadherente. Ponemos las almendras, el azúcar y el agua, encendemos el fuego y empezamos a remover.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> En cuestión de pocos segundos empezará a hervir. Poco a poco se formarán burbujas y el azúcar se disolverá.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> El líquido se empezará a poner más y más denso. A los 8-10 minutos el agua se habrá absorvido completamente y el azúcar empezará a pegarse a las almendras formando pequeñas rocas. Cuando el azúcar empiece a pegarse y se haya evaporado completamente el agua apartamos del fuego y dejamos reposar un par de minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Volvemos a poner la sartén en la lumbre, con el fuego medio-bajo. El azúcar empezará a tomar color. Removemos y seguimos la cocción hasta que las almendras se doren por todos los lados.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Trasferimos las almendras a una superficie forrada con papel de horno y dejamos enfriar completamente antes de servir.</p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #000000;"><strong>¿Te ha gustado la receta? ¡Cuéntamelo en los comentarios! e inscríbete a la Newsletter</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> (en alto a la derecha) para recibir directamente en tu buzón todas las recetas en PDF</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> ¡para coleccionar!</strong></span></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/08/23/como-hacer-almendras-garrapinadas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Galletas de mantequilla</title>
		<link>/2013/06/21/galletas-de-mantequilla/</link>
		<comments>/2013/06/21/galletas-de-mantequilla/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 21 Jun 2013 04:47:34 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[almendras]]></category>
		<category><![CDATA[Galletas]]></category>
		<category><![CDATA[mantequilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3205</guid>
		<description><![CDATA[Os habéis dado cuenta de lo que me gusta hacer galletas en casa? No sólo galletas de mantequilla, sino cookies con chocolate y coco o soletillas vienesas de chocolate, pastitas de chocolate y guindilla, lemon squares, brownies, galletas integrales, pastitas al té matcha etc, etc, etc&#8230; La verdad es que con este calor hacer estas [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/galletas-mantequilla.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3206" title="galletas de mantequilla" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/06/galletas-mantequilla.jpg" width="458" height="687" /></a></p>
<p>Os habéis dado cuenta de lo que me gusta hacer galletas en casa? No sólo galletas de mantequilla, sino <a href="/2012/03/21/cookies-con-chocolate-y-coco/">cookies con chocolate y coco</a> o <a href="/2009/03/26/remake-de-vienesas-y-cuisine-paradiso/">soletillas vienesas de chocolate</a>, <a href="/2007/09/19/pastitas-de-chocolate-y-guindilla/">pastitas de chocolate y guindilla</a>, <a href="/2008/04/15/lemon-squares/">lemon squares</a>, <a href="/2009/03/18/brownies-y-van-dos/">brownies</a>, <a href="/2012/10/23/galletas-integrales/">galletas integrales</a>, <a href="/2008/02/15/pastitas-al-te-matcha/">pastitas al té matcha</a> etc, etc, etc&#8230;<span id="more-3205"></span></p>
<p>La verdad es que con este calor hacer estas galletas de mantequilla ha resultado ser un poco más engorroso de lo normal: con las altas temperaturas a la masa le cuesta conservar la forma por lo que os aconsejo prepararla un día antes y dejarla reposar toda la noche en el frigo, así cuando la saquéis estará bien fría y será fácil darle la forma y cortarla.</p>
<p>Para darles la forma se puede utilizar cualquier cortador de galletas. Yo he utilizado un <a href="http://www.amazon.co.uk/Biscuits-Maison-Delphine-Blétry/dp/2035855470/ref=pd_sim_kh_6">sello</a> precioso que me regaló mi <em>family</em> por Navidad :)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/galletas-mantequilla-2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3207" title="galletas de mantequilla" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/06/galletas-mantequilla-2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Qué decir? Buenísimas! Me comería 100 :))</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 150 gr de mantequilla a temperatura ambiente</strong><br />
<strong> 150 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 180 gr de harina</strong><br />
<strong> 80 gr de harina de almendras o almendras en polvo</strong><br />
<strong> 1 cucharada de <a href="/2010/03/20/extracto-de-vainilla-hecho-en-casa/">extracto de vainilla</a></strong><br />
<strong> 3-4 semillitas de cardamomo</strong><br />
<strong> 1 huevo</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Poner todos los ingredientes en un bol grande y mezclar bien con las manos hasta que todos los ingredientes estén bien amalgamados.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>2</strong></span> Hacer una bola con la masa, envolverla en film transparente y dejar en el frigo un par de horas o, mejor, toda la noche.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">3</span></strong> Al día siguiente, calentar el horno a 180 °C. Sacar la masa del frigo y extenderla (será mucho más fácil si ponéis la masa entre dos hojas de papel del horno; así la masa no se pega al rodillo). Exterder la masa hasta una altura de unos 4-5mm y recortar las galletas con la forma que más os guste.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> Colocar las galletas en una placa forrada con papel de horno y dejar reposar, de nuevo en frigo, durante al menos 15 minutos (así eviteremos que pierdan la forma durante la cocción).</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">5</span></strong> Cocer en el horno durante unos 10 minutos; el tiempo dependerá de nuestro horno por lo que es mejor estar al tanto sobre todo con la primera placa.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>6</strong></span> Una vez que las galletas estén ligeramente doradas sacarlas del horno y dejarlas enfriar encima de la placa. Cuando estén totalmente frías las podremos poner en una caja de metal donde se conservarán una semana-diez días.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/149109864/Galletas-de-Mantequilla">Galletas de mantequilla</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/06/21/galletas-de-mantequilla/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Una receta fácil de crostata por favor!</title>
		<link>/2013/03/14/una-receta-facil-de-crostata-por-favor/</link>
		<comments>/2013/03/14/una-receta-facil-de-crostata-por-favor/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 14 Mar 2013 22:32:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[almendras]]></category>
		<category><![CDATA[crostata]]></category>
		<category><![CDATA[naranja]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2836</guid>
		<description><![CDATA[Me acuerdo un día cuando era joven :) que estábamos en casa de un amigo. Era una de esas tardes pardas de un sábado o domingo cualquiera de película y chuches a mogollón y en eso que llega una amiga y nos trae una peaso de tarta que tan bonita que era parecía que la [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/03/crostata_mandorla_arancio_2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2837" title="crostata_mandorla_arancio_2" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/03/crostata_mandorla_arancio_2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Me acuerdo un día cuando era joven :) que estábamos en casa de un amigo. <span id="more-2836"></span>Era una de esas tardes pardas de un sábado o domingo cualquiera de película y chuches a mogollón y en eso que llega una amiga y nos trae una peaso de tarta que tan bonita que era parecía que la había comprado la tía :)) En aquel momento la llamamos tarta pero lo que mi amiga traía entre sus manos era una crostata con todas las de la ley: una crostata de bordes perfectos y buena hasta decir basta. No me acuerdo cual era el relleno pero me acuerdo de la perfección de sus formas y se me quedó TAN grabada que pasados años y años cada vez que hago una crostata me acuerdo de ella y me entran los siete males porque me cuesta la vida que me salgan bonicas.</p>
<p>Pues bueno, soñadores empedernidos de crostatas, probad esta! Si sois de los de mi club que cada vez que hacéis una tarta de estas os entran ganas de llorar porque no hay manera de que os salga como dios manda&#8230; repito&#8230; probad esta!</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/03/crostata_mandorla_arancio.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2838" title="crostata_mandorla_arancio" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/03/crostata_mandorla_arancio.jpg" width="458" height="687" /></a></p>
<p>Esta crostata se me quedará grabada con cariño en el corasón :P porque no solo está de muerte sino que me la he sacado de la manga! Y cómo se hace eso? Pues mira, uno coge una receta&#8230; con mucha ilusión, eh!!&#8230; empieza a hacerla y por el camino se da cuenta de que la receta que está leyendo no le cuadra, así que empieza a cambiar esto y después lo otro y al final cualquier parecido con la realidad es pura coincidencia. Tanto que al meterla en el horno le tienes que rezar a todos los santos porque no te convence, pero nada de nada.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/03/crostata_mandorla_arancio_41.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2840" title="crostata_mandorla_arancio_4" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/03/crostata_mandorla_arancio_41.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Cuando uno hace experimentos, una vez salen bien y otras mal. Esta vez le tocó a la primera :) Y como me ha salido tan rica quiero compartirla con vosotros!</p>
<p>Ya la he repetido dos veces: la primera con la receta que encontráis a continuación y la segunda añadiendo 1 cucharada de cacao en polvo y sustituyendo la nata por 80 gr de yogurt griego y 25 ml de leche en la base y añadiendo otra cucharada de cacao en polvo en el relleno, para hacerla super chocolatosa :) A ver cual os gusta más!</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/03/crostata_mandorla_arancio_5.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2842" title="crostata_mandorla_arancio_5" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/03/crostata_mandorla_arancio_5.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para la base:</strong></span><br />
<strong> 110 gr mantequilla</strong><br />
<strong> 110 gr azúcar</strong><br />
<strong> 300 gr de harina 5 cereales</strong><br />
<strong> 2 cdas de levadura en polvo</strong><br />
<strong> sal</strong><br />
<strong> 75 ml de nata</strong><br />
<strong> 1 yema</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para el relleno:</strong></span><br />
<strong> 3 huevos</strong><br />
<strong> 110 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 50 gr de mantequilla derretida</strong><br />
<strong> 100 gr de almendras picadas</strong><br />
<strong> 1 cda de extracto de vainilla</strong><br />
<strong> 1 pizca de nuez moscada</strong><br />
<strong> ralladura de ½ naranja</strong><br />
<strong> sal</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Debajo del relleno:</strong></span><br />
<strong> 1-2 cdas de mermelada de naranja</strong></p>
<p><strong>Azúcar glas para decorar</strong></p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/03/crostata_mandorla_arancio_3.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2841" title="crostata_mandorla_arancio_3" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/03/crostata_mandorla_arancio_3.jpg" width="509" height="762" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #906672;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #906672;"> 1</span></strong> Mezclar (con el robot de cocina o con los dedos) la mantequilla con el azúcar.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>2</strong></span> Añadir la harina, la levadura, la sal, la nata y la yema y seguir mezclando hasta obtener una masa compacta (quedará un poco pegajosa).<br />
<strong><span style="color: #906672;">3</span></strong> Formar una bola y envolverla con film transparente. Dejar reposar en el frigo al menos un par de horas.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> Pasado este tiempo preparar el relleno: batir los huevos con el azúcar hasta que estén espumosos. Añadir la mantequilla derretida y fría, el extracto de vainilla, la nuez moscada, la ralladura de naranja y la sal. Mezclar bien.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Incorporar las almendras picadas y remover.<br />
<strong><span style="color: #906672;">6</span></strong> Encender el horno a 160 grados.<br />
<strong><span style="color: #906672;">7</span></strong> Sacar la masa del frigo y extenderla entre dos hojas de papel de horno (así nos será más fácil y no se pegará al rodillo).<br />
<strong><span style="color: #906672;">8</span></strong> Engrasar un molde de crostata de unos 22 cm con mantequilla. Espolvorear un poco de harina sobre toda la superficie y los laterales, volverlo boca abajo y agitarlo un poco para eliminar el exceso de harina.<br />
<strong><span style="color: #906672;">9</span></strong> Forrar el molde con la masa, teniendo cuidado que queden bien cubierta la base y los laterales; eliminar la masa sobrante de los bordes.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>10</strong></span> Extender 1-2 cucharadas de mermelada de naranja por toda la base de la tarta y verter encima la mezcla de huevo que hemos preparado antes.<br />
<strong><span style="color: #906672;">11</span></strong> Poner en el horno caliente y cocer durante unos 50 minutos. El relleno crecerá un poco pero una vez saquemos la tarta del horno y se enfríe volverá a su sitio.<br />
<strong>12</strong> Dejar la tarta en el molde hasta que esté completamente fría.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>13</strong></span> Espolvorear con azúcar glas antes de servir.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>14</strong></span> Se conserva perfectamente en el frigo, envuelta en film transparente, durante una semana.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/130436426/Crostata-con-almendras-y-naranja">Crostata con almendras y naranja</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/03/14/una-receta-facil-de-crostata-por-favor/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Turrón de chocolate&#8230; blanco</title>
		<link>/2010/12/20/turron-de-chocolate-blanco/</link>
		<comments>/2010/12/20/turron-de-chocolate-blanco/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 20 Dec 2010 19:38:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Galletas y bombones]]></category>
		<category><![CDATA[Fiestas - Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[almendras]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate blanco]]></category>
		<category><![CDATA[frutos secos]]></category>
		<category><![CDATA[ideas regalo]]></category>
		<category><![CDATA[recetas de Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[semillas de amapola]]></category>
		<category><![CDATA[turrón]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1607</guid>
		<description><![CDATA[Falta poquito&#8230; muy poco. Yo ya estoy con la cabeza más en España que aquí. Aún quedan algunas cosas que hacer, el trabajo, los regalos, organizar un poco estos días que vamos a estar fuera y que no han sido tantos en todos los años que llevo trabajando :) Esto sí que son unas vacaciones [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Turrón de chocolate blanco por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5276392007/"><img class="aligncenter" alt="Turrón de chocolate blanco" src="http://farm6.static.flickr.com/5047/5276392007_a2d7e91ed1.jpg" width="321" height="500" /></a></p>
<p>Falta poquito&#8230; muy poco. Yo ya estoy con la cabeza más en España que aquí. Aún quedan algunas cosas que hacer, el trabajo, los regalos, organizar un poco estos días que vamos a estar fuera y que no han sido tantos en todos los años que llevo trabajando :) Esto sí que son unas vacaciones de Navidad!!<span id="more-1607"></span></p>
<p>Y sigo con mis regalos home-made, si tuviera mucho tiempo y no viviera en el quinto pino (teniendo en cuenta de donde vengo) haría todos los regalos así. Porque para mí un regalo hecho con las propias manos tiene muchísimo valor: el valor del regalo, el valor de la persona que te lo hace y el valor de su tiempo&#8230; que hoy en día es un lujo de los de verdad.</p>
<p>Os dejo con esta receta que se tarda más en leer que en hacerla :) Admite un montón de variantes (el chocolate que más os gusta, frutos secos, fruta escarchada, cereales, semillas&#8230;) y como regalo para Papá Noel para dejarlo debajo del árbol es estupendo&#8230; un poco de peloteo nunca viene mal ;)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes (para un regalo para 1-2 personas):</span><br />
200 gr de chocolate blanco<br />
1 cucharada de aceite de girasol<br />
1 puñadito de piñones<br />
1 puñadito de almendras<br />
2-3 galletas maria<br />
2 dátiles<br />
Semillas de amapola</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span><br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span> </strong> Derretir el chocolate al baño maría. Una vez derretido y aún caliente añadir el aceite y remover bien.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Añadir las galletas en trozos, los piñones, las almendras, los dátiles cortados en trocitos y unas pocas semillas de amapola. Remover.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Poner el chocolate en un molde cuadrado recubierto de papel de horno y dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Una vez frío, cortar en barritas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span> </strong> Escoger una caja bonita y un buen lazo :)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/45704726/Turron-de-chocolate-blanco"> Turrón de chocolate blanco</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/12/20/turron-de-chocolate-blanco/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pollo a la granaína para el HEMC #38</title>
		<link>/2009/10/29/pollo-a-la-granaina/</link>
		<comments>/2009/10/29/pollo-a-la-granaina/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 29 Oct 2009 21:45:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Aves]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de tupper]]></category>
		<category><![CDATA[ajo]]></category>
		<category><![CDATA[almendras]]></category>
		<category><![CDATA[azafrán]]></category>
		<category><![CDATA[cocina andaluza]]></category>
		<category><![CDATA[HEMC]]></category>
		<category><![CDATA[huevo]]></category>
		<category><![CDATA[laurel]]></category>
		<category><![CDATA[pollo]]></category>
		<category><![CDATA[recetas de granada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=952</guid>
		<description><![CDATA[Uy, uy, uy, pero qué feo está una granaína expatriá, que vive en espaguetilandia y que se olvida de sus raíces&#8230; :P que noooooOOOOoooo!!! que yo no me he olvidao de ná pero es que cuando uno llega aquí y ve el percal y todo le parece bueno y rico y tentador&#8230; y si encima [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Pollo a la granaína por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4042154455/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2669/4042154455_c4778fa9af.jpg" alt="Pollo a la granaína" width="334" height="500" /></a></p>
<p>Uy, uy, uy, pero qué feo está una granaína expatriá, que vive en espaguetilandia y que se olvida de sus raíces&#8230; :P que noooooOOOOoooo!!! que yo no me he olvidao de ná pero es que cuando uno llega aquí y ve el percal y todo le parece bueno y rico y tentador&#8230; y si encima una tiene un novio italiano&#8230; pues qué quereis que sea mi cocina??? pues italiana!<span id="more-952"></span></p>
<p>Pero de vez en cuando me sale la vena andaluza y entonces me pongo a buscar alguna recetilla de esas que hacen que a una se le caiga la babilla :P Una receta típica granaína&#8230; o andaluza, vaya con un toquecillo de cocina árabe&#8230; ñam, ñam, ñam.</p>
<p>Si os digo la verdad el pollo así como os lo presento (<em>del libro Recetas de cocina granadina de la Diputación de Granada &#8211; una receta de Elena García</em>) es la primera vez que lo como/preparo pero se reconoce fácilmente el origen por los ingredientes y el modo de cocinarlo: el ajillo, las almendras, el huevo, y la salsilla <em>trabá</em> un plato de la tierra, vaya!, de <strong>MI</strong> tierra!</p>
<p>Y ya que estamos con el tema&#8230; anda que no me gustaría a mí hacer un librico de cocina granadina, nada nuevo sino una recopilación de recetas que representen el sabor de mi ciudad, de mis raíces!! Quien sabe, ahora que quizás tenga un poco más de tiempo (???) porque lo sabéis que mañana es el último día a jornada completa??? jarl!!! estoy muy pesadita con el tema, ya lo sé, pero es que estoy emocioná, me entendéis, verdad??? ;)</p>
<p>Y además estoy super contenta porque este finde viene mi <em>muy-mejor-amigo</em> a verme y es que estoy que no me lo puedo creer!!! Tendremos que hacer sitio en el estómago porque nos vamos a dar una <em>pishá </em>de comer&#8230; italiano, claro ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Pollo a la granaína por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4042900314/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2500/4042900314_9458a04494.jpg" alt="Pollo a la granaína" width="333" height="500" /></a></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 2-3 personas:</strong></span><br />
<strong>600 gr de pollo en trozos o de muslos de pollo</strong> (como tenía yo en el frigo)<br />
<strong>1 diente de ajo<br />
1 cebolla<br />
1/2 vaso de vino blanco<br />
1/2 l de caldo de carne o verduras<br />
1 hoja de laurel<br />
1 buen puñado de perejil fresco<br />
Unas hebras de azafrán<br />
1 huevo<br />
50 gr de almendras peladas y crudas<br />
2 dientes de ajo (opcional &#8211; yo no se lo he puesto porque no puedo con el ajo)<br />
Sal, pimienta y aceite de oliva</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
En una sartén poner a calentar 2-3 cucharadas de aceite con un diente de ajo pelado y un poco aplastado para que salga el juguillo.<br />
Añadir el pollo limpio y dejar que se dore durante unos minutos. Salpimientar.<br />
Cuando el pollo esté dorado retirarlo y añadir a la sartén la cebolla pelada y cortada en rodajas no muy grandes. Dejar que se poche bien.<br />
Incorporar de nuevo el pollo  y bañar con el vino blanco; dejar evaporar.<br />
Añadir el caldo, remover bien, rectificar de sal y añadir el laurel, el azafrán y el perejil picado fino; dejar cocer a fuego lento durante 1/2 hora.<br />
Cocer el huevo en agua hirviendo hasta que esté duro (unos 10 minutos desde que empieza a hervir el agua).<br />
En un mortero majar los dientes de ajo pelados, las almendras y la yema del huevo. Echarle un poco de caldo caliente para desleirlo bien y añadirlo al guiso.<br />
Dejar cocer durante otros 15 minutos y listo para comer!</p>
<p><strong><span style="font-family: mceinline;">Update del 10.11.09</span></strong></p>
<p>Con esta receta participo al <a href="http://hechoencocina.blogspot.com/">HEMC #38</a> y olé :P</p>
<p style="text-align: center;"><img class="size-medium wp-image-966 aligncenter" title="hemc" src="/wp-content/uploads/2009/10/hemc.jpg" alt="hemc" width="130" height="200" /></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/21822704/Pollo-a-la-granaina">Pollo a la granaína</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/10/29/pollo-a-la-granaina/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tallarines con crema de calabacín</title>
		<link>/2009/09/08/tallarines_crema_calabacin/</link>
		<comments>/2009/09/08/tallarines_crema_calabacin/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 08 Sep 2009 19:38:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con pescado]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[almendras]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[escalonia]]></category>
		<category><![CDATA[langostinos]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta seca]]></category>
		<category><![CDATA[tallarines]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=852</guid>
		<description><![CDATA[Receta dedicada a quien echara de menos la pasta en este blog&#8230; porque oh! esto es Italia y aquí la pasta se come toooooodas las semanas (por no decir todos los días). Si tengo que ser sincera a mí esta costumbre pastil no me crea ningún problema. A mí no, a los kilos de más [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/09/tallarines1.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3004" title="tallarines" src="/wp-content/uploads/2009/09/tallarines1.jpg" alt="" width="509" height="752" /></a></p>
<p>Receta dedicada a quien echara de menos la pasta en este blog&#8230; porque oh! esto es Italia y aquí la pasta se come toooooodas las semanas (por no decir todos los días).<span id="more-852"></span></p>
<p>Si tengo que ser sincera a mí esta costumbre <em>pastil</em> no me crea ningún problema. A mí no, a los kilos de más quizás sí porque uno se pone se pone y al final no se come los 80 gr reglamentarios y cuando la tienes en el plato a ver quien es el guapo que dice que no y la deja ahí&#8230; pobretica!!</p>
<p>Si por mí fuera comería pasta todos los santos días: spaghetti, lasagne, tagliatelle, maccheroni, linguine, reginette, orecchiette, gnocchetti, papardelle, cannelloni, farfalle, garganelli, bucatini, torchietti, maltagliati, bigoli, fettuccine, paglia e fieno, tagliolini, ravioli, agnollotti, tortellini, panzerotti&#8230; no será por falta de variedad :)</p>
<p>Pues bueno, esta receta la había hecho al principio de agosto pero por una cosa o por otra se había quedado en el archivo. Quizás porque no es mi favorita, las he comido mejores pero es una receta fácil y, a ver, buena, está buena&#8230; no la pondría en el top 10 de mi larga lista de recetas italianas pero está rica :P</p>
<p>Este fin de semana prepararé los <em>ravioli del plin</em>, una receta tradicional de la zona del Piemonte y más concretamente de Le Langhe&#8230; no os digo más&#8230; una receta que requiere un poco de tiempo pero que seguramente merece la pena.</p>
<p>Pero no adelantemos acontecimientos y concentrémonos en la receta de hoy sencillica e ideal para cualquier día de la semana!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 2 personas:</span><br />
160 gr de tallarines (o cualquier tipo de pasta larga)<br />
1/2 escalonia<br />
2 calabacines  no demasiado grandes<br />
Vino blanco<br />
Guindilla<br />
1 puñado de almendras peladas y crudas<br />
100 gr de tomatitos<br />
5 langostinos<br />
Aceite de oliva<br />
Sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"> Preparación:</span></strong><br />
Pelar y cortar finamente la escalonia. En una sartén sofreirla con un poco de aceite de oliva. Añadir los calabacines lavados y cortados en trocitos y saltearlos con la escalonia durante unos 10 minutos.<br />
Añadir un poco de vino blanco y dejar evaporar. Salpimentar y añadir (si os gusta) un poco de guindilla seca o en polvo.<br />
Filetear las almendras y cortar los tomatitos en cuatro. Pelar y lavar bien los langostinos; eliminar el intestino y cortar en trocitos.<br />
En una sartén caliente sin aceite dorar un poco las almendras teniendo cuidado de no quemarlas; apartarlas. Añadir a la sartén una cucharada de aceite y dorar los langostinos. Incorporar los tomatitos cortados y por último las almendras.<br />
Batir los calabacines hasta hacer una crema.<br />
Cocer los tallarines en abundante agua salada; usar un par de cucharadas o tres del agua de cocción para aligerar un poco la crema de calabacín.<br />
Escurrir la pasta e incorporarla a la sartén con los langostinos, el tomate y las almendras. Añadir la crema de calabacín, mezclar bien y servir caliente.</p>
<p><strong>Descarga la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/19542665/Tallarines-con-crema-de-calabacin"> Tallarines con crema de calabacín</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/09/08/tallarines_crema_calabacin/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.476 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:55:23 -->
