<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>Comentarios en: De paseo en Córdoba</title>
	<atom:link href="/2010/01/10/de-paseo-en-cordoba/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2010/01/10/de-paseo-en-cordoba/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Thu, 03 Mar 2016 12:09:34 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Por: amiloquemegustaescocinar &#187; Blog Archive &#187; Una tapilla de rabo de toro</title>
		<link>/2010/01/10/de-paseo-en-cordoba/#comment-2018</link>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar &#187; Blog Archive &#187; Una tapilla de rabo de toro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 19 Apr 2010 20:11:14 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1057#comment-2018</guid>
		<description><![CDATA[[...] que me guste ahora  Con el rabo de toro me lancé las pasadas navidades durante nuestro viajito a Córdoba porque quien puede ir a Córdoba y no comer salmorejo, berenjenas fritas con miel o rabo de [...]]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] que me guste ahora  Con el rabo de toro me lancé las pasadas navidades durante nuestro viajito a Córdoba porque quien puede ir a Córdoba y no comer salmorejo, berenjenas fritas con miel o rabo de [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Sabrina Fies</title>
		<link>/2010/01/10/de-paseo-en-cordoba/#comment-2017</link>
		<dc:creator><![CDATA[Sabrina Fies]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 20 Jan 2010 13:19:15 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1057#comment-2017</guid>
		<description><![CDATA[Hola, mi nombre es Sabrina y estube buscando por internet, fue entonces que encontre tu blog, el cual me gusto mucho, el cual es bastante agradable para leer. Regreso la proxima semana para leerte de nuevo. Saludos Sabrina]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Hola, mi nombre es Sabrina y estube buscando por internet, fue entonces que encontre tu blog, el cual me gusto mucho, el cual es bastante agradable para leer. Regreso la proxima semana para leerte de nuevo. Saludos Sabrina</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Ana</title>
		<link>/2010/01/10/de-paseo-en-cordoba/#comment-2016</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ana]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 18 Jan 2010 10:41:04 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1057#comment-2016</guid>
		<description><![CDATA[No conozco Córdoba, tampoco Granada y ambas las tengo pendientes. La Mezquita debe ser impresionante porque tus fotos reflejan esa maravilla y la Alhambra tiene que quitar el sentío (como decía mi jerezana abuela), espero poder hacer un huequito y visitarlas a ambas pronto...

Besos!!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>No conozco Córdoba, tampoco Granada y ambas las tengo pendientes. La Mezquita debe ser impresionante porque tus fotos reflejan esa maravilla y la Alhambra tiene que quitar el sentío (como decía mi jerezana abuela), espero poder hacer un huequito y visitarlas a ambas pronto&#8230;</p>
<p>Besos!!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: amiloquemegustaescocinar</title>
		<link>/2010/01/10/de-paseo-en-cordoba/#comment-2015</link>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Jan 2010 10:13:40 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1057#comment-2015</guid>
		<description><![CDATA[@Compañía de libros
pues sí... yo tengo que reconocer que Baeza aún no la he visitado.. y es que aún teniendo las cosas muy cerca a veces no las conocemos, qué te voy a contar si he tardado tantos años en ir a Córdoba!!
Hace un par de años estuvimos visitando Galicia y nos encantó, de verdad que es una región super bonita! :)
@La Cuoca Itagnola
Hola Marina! qué placer conocerte y qué lujo!! :) Pues mira yo me vine por amor y porque en aquel momento, hace ya casi 5 años, sentí la necesidad de conocer otro país, otro modo de vivir y poco a poco me he ido enamorando de Italia. Como dices tú mi corazón también está en Andalucía pero gustándome como me gusta cocinar creo que he &quot;aterrizado&quot; en el mejor país del mundo (que no quiere decir que en España se coma mal!!!).
Qué mezcla maravillosa que tienes en tu vida: cocina, periodismo enogastrónomico y flamenco, suena como un cuento de hadas para mis oidos!!
Yo últimamente no soy muy mañanera los sábados pero me encantaría escuchar tu programa... haré un pequeño esfuerzo ;)
Bueno pues encantada y un abrazo enorme]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>@Compañía de libros<br />
pues sí&#8230; yo tengo que reconocer que Baeza aún no la he visitado.. y es que aún teniendo las cosas muy cerca a veces no las conocemos, qué te voy a contar si he tardado tantos años en ir a Córdoba!!<br />
Hace un par de años estuvimos visitando Galicia y nos encantó, de verdad que es una región super bonita! :)<br />
@La Cuoca Itagnola<br />
Hola Marina! qué placer conocerte y qué lujo!! :) Pues mira yo me vine por amor y porque en aquel momento, hace ya casi 5 años, sentí la necesidad de conocer otro país, otro modo de vivir y poco a poco me he ido enamorando de Italia. Como dices tú mi corazón también está en Andalucía pero gustándome como me gusta cocinar creo que he &#8220;aterrizado&#8221; en el mejor país del mundo (que no quiere decir que en España se coma mal!!!).<br />
Qué mezcla maravillosa que tienes en tu vida: cocina, periodismo enogastrónomico y flamenco, suena como un cuento de hadas para mis oidos!!<br />
Yo últimamente no soy muy mañanera los sábados pero me encantaría escuchar tu programa&#8230; haré un pequeño esfuerzo ;)<br />
Bueno pues encantada y un abrazo enorme</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: La Cuoca Itagnola</title>
		<link>/2010/01/10/de-paseo-en-cordoba/#comment-2014</link>
		<dc:creator><![CDATA[La Cuoca Itagnola]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Jan 2010 08:51:56 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1057#comment-2014</guid>
		<description><![CDATA[Hola Alicia, a través de facebook he sabido que eres una andaluza, como yo, que vive en Italia y que lo que &quot;a ti te gusta es cocinar&quot;. A mi también y alterno mi pasiòn desde hace mucho tiempo con el periodismo sobretodo enogastronomico y la escritura de libros, muchos de cocina de nuestra tierra: el primero fué en el 1990 &quot;La Spagna a tavola&quot; (Newton Compton). Vivo en Roma desde el 1971, piensa, toda una vida, pero en Sevilla donde nacì tengo mi corazòn y la mayor parte de mi familia. Aunque ya estoy tan dividida entre los dos Paises que me he auto-bautizado &quot;itagnola&quot;, una palabra que inventò Rafael Alberti cuando estaba exiliado en Roma y del que fuì practicamente adoptada cuando llegué estudinate de arquitectura, sola, sin un duro y harta de Franco. Bueno, no te doy la lata con mis batallitas: queria solo decirte que me encanta la idea de que otra andaluza viva en Italia y tenga también una de mis dos grandes  pasiones: la principal no  la puedo compartir con nadie porque es mi hija Clara, bailaora de flamenco y actriz que tiene en Roma, en Trastevere (como si fuera una Triana romana)una academia de flamenco que se llama El Mirabras. Un abrazo y aqui me tienes.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Hola Alicia, a través de facebook he sabido que eres una andaluza, como yo, que vive en Italia y que lo que &#8220;a ti te gusta es cocinar&#8221;. A mi también y alterno mi pasiòn desde hace mucho tiempo con el periodismo sobretodo enogastronomico y la escritura de libros, muchos de cocina de nuestra tierra: el primero fué en el 1990 &#8220;La Spagna a tavola&#8221; (Newton Compton). Vivo en Roma desde el 1971, piensa, toda una vida, pero en Sevilla donde nacì tengo mi corazòn y la mayor parte de mi familia. Aunque ya estoy tan dividida entre los dos Paises que me he auto-bautizado &#8220;itagnola&#8221;, una palabra que inventò Rafael Alberti cuando estaba exiliado en Roma y del que fuì practicamente adoptada cuando llegué estudinate de arquitectura, sola, sin un duro y harta de Franco. Bueno, no te doy la lata con mis batallitas: queria solo decirte que me encanta la idea de que otra andaluza viva en Italia y tenga también una de mis dos grandes  pasiones: la principal no  la puedo compartir con nadie porque es mi hija Clara, bailaora de flamenco y actriz que tiene en Roma, en Trastevere (como si fuera una Triana romana)una academia de flamenco que se llama El Mirabras. Un abrazo y aqui me tienes.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Compañía de Libros</title>
		<link>/2010/01/10/de-paseo-en-cordoba/#comment-2013</link>
		<dc:creator><![CDATA[Compañía de Libros]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Jan 2010 00:00:41 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1057#comment-2013</guid>
		<description><![CDATA[Es verdad que Córdoba tiene un encanto especial. Yo también soy granaína. Me marché a estudiar a la Universidad y no he vuelto nada más que para vacaciones. Llevo 24 años viviendo en Coruña y sin embargo me siento muy andaluza. Me encanta Andalucía y si alguien me pregunta no hay quien me pare recomendando sitios. No entiendo cómo joyas del barroco como Úbeda y Baeza son desconocidas para la mayor parte de los españoles (y ya no digamos andaluces). Hay tantos sitios por descubrir...
nuncatehagaslibrero@blogspot.com]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Es verdad que Córdoba tiene un encanto especial. Yo también soy granaína. Me marché a estudiar a la Universidad y no he vuelto nada más que para vacaciones. Llevo 24 años viviendo en Coruña y sin embargo me siento muy andaluza. Me encanta Andalucía y si alguien me pregunta no hay quien me pare recomendando sitios. No entiendo cómo joyas del barroco como Úbeda y Baeza son desconocidas para la mayor parte de los españoles (y ya no digamos andaluces). Hay tantos sitios por descubrir&#8230;<br />
<a href="mailto:nuncatehagaslibrero@blogspot.com">nuncatehagaslibrero@blogspot.com</a></p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: amiloquemegustaescocinar</title>
		<link>/2010/01/10/de-paseo-en-cordoba/#comment-2012</link>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 Jan 2010 20:56:54 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1057#comment-2012</guid>
		<description><![CDATA[@Yolanda
Muchas gracias!!! Sevilla no la conozco mucho, supongo que tendría que darme una vueltica yo también. El viaje a Córdoba está reciente reciente y te lo recomiendo!!!
Un muy feliz año a tí también :)
@maria sukaldari
uy, uy, uy... pues claro que lo podemos intentar!!! :) En Granada también se hacen pero las de Casa Pepe son un poco diferentes... a ver qué sale ;)
Un beso]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>@Yolanda<br />
Muchas gracias!!! Sevilla no la conozco mucho, supongo que tendría que darme una vueltica yo también. El viaje a Córdoba está reciente reciente y te lo recomiendo!!!<br />
Un muy feliz año a tí también :)<br />
@maria sukaldari<br />
uy, uy, uy&#8230; pues claro que lo podemos intentar!!! :) En Granada también se hacen pero las de Casa Pepe son un poco diferentes&#8230; a ver qué sale ;)<br />
Un beso</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: maria sukaldari</title>
		<link>/2010/01/10/de-paseo-en-cordoba/#comment-2011</link>
		<dc:creator><![CDATA[maria sukaldari]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Jan 2010 07:29:02 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1057#comment-2011</guid>
		<description><![CDATA[Hola guapa! Feliz año! (especialmente este, con ese reto tan grande...) Te quería pedir un favor. Tengo una memoria loca para los sabores que me tocan, y todavía me acuerdo de las berenjenas con miel de casa Pepe de la Judería, en Cordoba... ¡que comí hace 7 años! Fue en un viaje de Cadiz al País Vasco, en que la chofer (una amiga de mi tia) paró en Cordoba y nos invitó a probarlas. Es lo que con más claridad recuerdo de Córdoba, ja,ja. Bueno, ahora viene el favor-reto: Podrías intentar hacer una recetica que se las parezca? tantas veces quiero intentarlo en casa y siempre es un fracaso tan triste! Confío en tu arte: nadie mejor que tú. Un besote... (esto te pasa por tener una mano tan mágica)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Hola guapa! Feliz año! (especialmente este, con ese reto tan grande&#8230;) Te quería pedir un favor. Tengo una memoria loca para los sabores que me tocan, y todavía me acuerdo de las berenjenas con miel de casa Pepe de la Judería, en Cordoba&#8230; ¡que comí hace 7 años! Fue en un viaje de Cadiz al País Vasco, en que la chofer (una amiga de mi tia) paró en Cordoba y nos invitó a probarlas. Es lo que con más claridad recuerdo de Córdoba, ja,ja. Bueno, ahora viene el favor-reto: Podrías intentar hacer una recetica que se las parezca? tantas veces quiero intentarlo en casa y siempre es un fracaso tan triste! Confío en tu arte: nadie mejor que tú. Un besote&#8230; (esto te pasa por tener una mano tan mágica)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Yolanda</title>
		<link>/2010/01/10/de-paseo-en-cordoba/#comment-2010</link>
		<dc:creator><![CDATA[Yolanda]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 10 Jan 2010 20:11:18 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1057#comment-2010</guid>
		<description><![CDATA[Que fotos más bonitas.   De Andalucia sólo conozco Granada, y tengo pendiente Córdoba y Sevilla, con estas fotos aun tengo más ganas de ir.  Féliz año.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Que fotos más bonitas.   De Andalucia sólo conozco Granada, y tengo pendiente Córdoba y Sevilla, con estas fotos aun tengo más ganas de ir.  Féliz año.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: amiloquemegustaescocinar</title>
		<link>/2010/01/10/de-paseo-en-cordoba/#comment-2009</link>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 10 Jan 2010 19:05:50 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1057#comment-2009</guid>
		<description><![CDATA[@Jose
Uy, pues de verdad que te la recomiendo!! Eso sí, mejor no en verano :P
Un saludo!
@Anita
Las vacaciones en casa son lo mejor del mundo!!! :)
@polita
Pues la verdad es que viviendo en el extranjero cada vez que vuelvo es como estar en un sueño, se vive todo con mucha más intensidad
Te deseo lo mejor para el 2010!! :)
@Dante
Pues si te ha gustado a ti que eres de allí… :D viva!!!
Nos lo pasamos muy bien y sí me hubiera gustado ver alguna tabernilla más, solo que estuvimos solo dos días!! La próxima vez aprovecharé tu ofrecimiento ;)
Un abrazo y feliz año!
@acibecheria
Me alegro mucho de que te gusten y de que te traigan buenos recuerdos.
Feliz año!! :*]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>@Jose<br />
Uy, pues de verdad que te la recomiendo!! Eso sí, mejor no en verano :P<br />
Un saludo!<br />
@Anita<br />
Las vacaciones en casa son lo mejor del mundo!!! :)<br />
@polita<br />
Pues la verdad es que viviendo en el extranjero cada vez que vuelvo es como estar en un sueño, se vive todo con mucha más intensidad<br />
Te deseo lo mejor para el 2010!! :)<br />
@Dante<br />
Pues si te ha gustado a ti que eres de allí… :D viva!!!<br />
Nos lo pasamos muy bien y sí me hubiera gustado ver alguna tabernilla más, solo que estuvimos solo dos días!! La próxima vez aprovecharé tu ofrecimiento ;)<br />
Un abrazo y feliz año!<br />
@acibecheria<br />
Me alegro mucho de que te gusten y de que te traigan buenos recuerdos.<br />
Feliz año!! :*</p>
]]></content:encoded>
	</item>
</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.439 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 06:45:46 -->
