<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; anís</title>
	<atom:link href="/tag/anis/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Tortas de aceite</title>
		<link>/2011/02/03/tortas-de-aceite/</link>
		<comments>/2011/02/03/tortas-de-aceite/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 03 Feb 2011 09:17:07 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[aceite de oliva]]></category>
		<category><![CDATA[anís]]></category>
		<category><![CDATA[cocina tradicional]]></category>
		<category><![CDATA[desayunos]]></category>
		<category><![CDATA[Inés Rosales]]></category>
		<category><![CDATA[tortas de aceite]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1651</guid>
		<description><![CDATA[Una italiana, una francesa y ya era hora de una receta española :) En mi &#8220;viaje&#8221; a la recuperación de los sabores y las recetas de cuando era chica me he cruzado con esta receta que pensaba que no obtendría jamás. Lo raro es que me la he encontrado en este libro y lo bueno [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Tortas de aceite por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5338073923/"><img class="aligncenter" alt="Tortas de aceite" src="http://farm6.static.flickr.com/5206/5338073923_9aa719bc5a.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Una italiana, una francesa y ya era hora de una receta española :)</p>
<p>En mi &#8220;viaje&#8221; a la recuperación de los sabores y las recetas de cuando era <em>chica</em> me he cruzado con esta receta que pensaba que no obtendría jamás. Lo raro es que me la he encontrado <a href="http://www.jamieoliver.com/books/jamie-does"><strong>en este libro</strong></a> y lo bueno es que la he adaptado un poco a lo que yo recuerdo que era el sabor de las tortas de aceite de mi infancia&#8230; y no tanto porque aún las venden.</p>
<p>Para mí decir tortas de aceite es decir <a href="http://www.inesrosales.com/"><strong>Inés Rosales</strong></a>. La empresa sevillana vende estas tortas finísimas y buenísimas en un envoltorio como los de antes. La receta me ha encantado porque se parece muchíiiiisimo al sabor original de estas tortas y bueno yo soy fan de <a href="http://www.jamieoliver.com/"><strong>Jamie Oliver</strong></a>, que como a mí le encanta ir por ahí recuperando las recetas tradicionales.</p>
<p>No es por hacerle publicidad pero el libro está super bien, las fotos, las recetas (hay muy buenas recetas italianas :) e incluso la calidad del libro que está cuidadísimo en todos los detalles. Vaya, una buena inversión si os gusta Jamie tanto como a mí.</p>
<p>Y nada os dejo con la receta y una avalancha de preguntas: conociáis las tortas de aceite?, tenéis alguna receta?, recuerdos de la infancia?, qué tipo de tortas eran, finas como estas o diferentes?</p>
<p>Espero con curiosidad las respuestas :)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
350 gr de harina candeal<br />
1 pizca de sal<br />
2 cucharaditas de semillas de anís<br />
3 cucharadas de azúcar moreno + un poco más para espolvorear<br />
1/2 sobrecito de levadura en polvo<br />
100 ml de aceite de oliva<br />
150 de agua templada<br />
Azúcar glas para espolvorear<br />
1 clara de huevo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span> </strong> Machacar con el mortero las semillas de anís.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2 </span></strong> En un cuenco grande mezclar la harina, la sal y las semillas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Mezclar el aceite y el agua. Añadir el azúcar moreno y la levadura. Remover bien y dejar reposar unos minutos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Hacer un hueco en el centro de la harina y empezar a echar la mezcla de aceite y agua incorporando poco a poco la harina de los bordes. Mezclar bien y terminar &#8220;amasando&#8221; con las manos. La pasta debe quedar sin grumos, bastante aceitosa pero que se despegue fácilmente de las manos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Forrar una placa para horno con papel de horno. Si utilizáis papel de plata pincelarlo con un poco de aceite de oliva. Espolvorear con azúcar glas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Dividir la masa en 12 partes iguales.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Con el rodillo extender cada una de las partes formando discos de unos 10 cm de diámetro. Disponed las tortas en la placa, pincelarlas con la clara de huevo batida y espolvorear un poco de azúcar glas y azúcar moreno por la superficie.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> Cocer en el horno a 220º durante unos 10 minutos o hasta que estén doradas.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/48086812/Tortas-de-aceite">Tortas de aceite</a></p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 65px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2011%2F02%2F03%2Ftortas-de-aceite%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/02/03/tortas-de-aceite/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>19</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Roscos de anís</title>
		<link>/2010/12/09/roscos-de-anis/</link>
		<comments>/2010/12/09/roscos-de-anis/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 09 Dec 2010 09:37:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Fiestas - Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[aguardiente]]></category>
		<category><![CDATA[anís]]></category>
		<category><![CDATA[grappa]]></category>
		<category><![CDATA[ideas regalo]]></category>
		<category><![CDATA[recetas de granada]]></category>
		<category><![CDATA[recetas de Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[roscos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1585</guid>
		<description><![CDATA[Y seguimos con más de lo mismo, esta vez le toca a los roscos de anís. Una receta de familia que, para que veais lo que son las cosas, me ha ayudado a recuperar mi novio-marío italiano. Y cómo? pues haciéndose super fan de ellos! A mí los roscos nunca me habían hecho mucha gracia [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Roscos de anis por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5226579084/"><img class="aligncenter" alt="Roscos de anis" src="http://farm6.static.flickr.com/5208/5226579084_77f37a49a6.jpg" width="331" height="500" /></a></p>
<p>Y seguimos con más de lo mismo, esta vez le toca a los roscos de anís.</p>
<p>Una receta de familia que, para que veais lo que son las cosas, me ha ayudado a recuperar mi novio-marío italiano. Y cómo? pues haciéndose super fan de ellos! A mí los roscos nunca me habían hecho mucha gracia pero como le gustan tanto al italiano en estos últimos años me he ido aficionando a ellos y ya veis ahora me los comería de tres en tres :P</p>
<p>Después de los hojaldrines (mis preferidos) y los mantecaos, no podían faltar en casa los roscos de anís :)</p>
<p>Y para aquellos que no quieran perderse ninguna receta de <strong>Amiloquemegustaescocinar</strong> por fin tenéis la posibilidad de <a href="/2006/11/29/suscripciones/"><strong>suscribiros</strong></a> y recibir directamente en vuestro email todas las recetas, todos los regalos, todas las sorpresas.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la masa:</span><br />
220 gr de manteca de cerdo<br />
175 ml de aguardiente seco<br />
1 par de cucharadas de matalauva o semillas de anís<br />
1/2 kg &#8211; 1 kg de harina (dependerá del tipo de harina)<br />
1 pellizco de sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para decorar:</span><br />
1/2 kg de azúcar<br />
1/4 l de agua.<br />
Azúcar glas</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Batir muy bien la manteca con la batidora normal o de varillas.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> Tostar ligeramente las semillas de anís en una sartén. Una vez tostadas machacarlas muy bien.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Añadir la harina, el aguardiente y la sal. Mezclar muy bien y empezar a amasar. Quizás haga falta añadir harina, la masa se tiene que despegar fácilmente de los dedos.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 4</strong></span><strong> </strong> Hacer los roscos. Yo los he hecho haciendo una bola de unos 5 cm de diámetro, aplastándola un poco y haciendo un agujero en medio, pero cada cual que los haga como le sea más cómodo.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Disponer los roscos en placas de hornos, un poco separados entre sí y cocer a 200ºC durante unos 20 minutos (aquí también aconsejo hacer una prueba con uno o dos roscos para ve cómo salen en nuestro horno)<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 6</strong></span><strong> </strong> Dejar enfriar y bañar uno a uno en el almíbar (hervir el azúcar en el agua y cuando se haya disuelto dejar cocer a fuego lento durante 10 minutos &#8211; dejar enfriar antes de usar) para después pasarlos por azúcar glas. Esta última fase es la más larga y complicada porque el azúcar se pone muy feo enseguida con el almíbar. Para evitarlo id haciéndolos poco a poco cambiando el azúcar cada 4-5 roscos, eliminar el exceso de almíbar con los dedos y dejarlos reposar para que se seque. Se puede dar una &#8220;segunda mano&#8221; de azúcar glas para que nos queden bonitos y blanquitos por todos lados.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Estos, como los mantecados, son perfectos para regalar porque duran mucho y cada día que pasan están más buenos :)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/44962200/Roscos-de-anis"> Roscos de anís</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/12/09/roscos-de-anis/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.424 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:03:22 -->
