<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Conservas saladas</title>
	<atom:link href="/category/conservas-saladas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Remolacha en agridulce</title>
		<link>/2013/09/15/remolacha-en-agridulce/</link>
		<comments>/2013/09/15/remolacha-en-agridulce/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 15 Sep 2013 19:19:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conservas saladas]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[agridulce]]></category>
		<category><![CDATA[conservas]]></category>
		<category><![CDATA[remolacha]]></category>
		<category><![CDATA[zanahoria]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3521</guid>
		<description><![CDATA[Manías que tiene una&#8230; no sé cuánto tiempo llevaba buscando remolachas frescas para hacer esta receta de un antiguo número de Donna Hay. No sé yo por aquellos lares pero por estos la remolacha fresca es prácticamente imposible de encontrar: o en bote o ya cocida (incluso en el mercado!!) pero cruda, ni rastro de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/09/remolacha-agridulce.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3573" title="remolacha en agridulce" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/09/remolacha-agridulce.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Manías que tiene una&#8230; no sé cuánto tiempo llevaba buscando remolachas frescas para hacer esta receta de un antiguo número de <a href="http://www.donnahay.com.au/">Donna Hay</a>.<span id="more-3521"></span><br />
No sé yo por aquellos lares pero por estos la remolacha fresca es prácticamente imposible de encontrar: o en bote o ya cocida (incluso en el mercado!!) pero cruda, ni rastro de ella.<br />
Hasta que un día por casualidad, en un minimarket de productos bio míra tú por donde me la encuentro, allí tan tranquila que me miraba desde su cajita, al lado de otras frutas y verduras, tan maja ella.</p>
<p>El final que ha tenido ya lo podéis ver, una remolacha en agridulce que me ha encantado, para comer así sin más, cortada en trocitos o para usarla, como no, en ensalada o para acompañar quesos frescos o curados.</p>
<p>Si os encontráis con el mismo problema que yo para encontrarla fresca, probad a hacer la misma receta utilizando zanahorias. Como hortaliza es muy parecida a la remolacha y no os asustéis del tiempo de cocción, cocinadla entera y ya veréis que queda en su punto.</p>
<p>Por supuesto, como veis aquí, tanto la remolacha como la zanahoria, en un bonito bote de cristal y con una etiqueta hecha a mano, son perfectas para regalar!</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/09/9699748885_f9e3e46cc2_b.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3524" title="zanahoria en agridulce" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/09/9699748885_f9e3e46cc2_b.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para la remolacha:</strong></span><br />
<strong> 1 kg de remolachas crudas</strong><br />
<strong> 1,5 de agua</strong><br />
<strong> 400 ml de vinagre de vino blanco 500 gr de azúcar moreno</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Poner el agua, el vinagre, el azúcar y las remolachas (lavadas y sin pelar) en una olla.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>2</strong></span> Poner a calentar removiendo de vez en cuando para que se disuel- va el azúcar.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Llevar a ebullición, bajar la lumbre y cocer durante una hora. Po- demos comprobar si están listas con una agua o un cuchillo; habrán de estar cocidas en el centro.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> Sacar del líquido, reservando éste último, y dejar que se enfríen. Pelarlas, cortarlas en trocitos o en rodajas y ponerlas en botes de cristal cubriéndolas con el líquido de cocción.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Se conservan muy bien tapadas en el frigo cubiertas con su líquido.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para la zanahoria:</strong></span><br />
<strong> 1 kg de zanahorias crudas</strong><br />
<strong> 1,5 de agua</strong><br />
<strong> 400 ml de vinagre de vino blanco 500 gr de azúcar moreno</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Poner el agua, el vinagre, el azúcar y las zanahorias (enteras, lava- das y peladas) en una olla.<br />
<strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Poner a calentar removiendo de vez en cuando para que se disuel- va el azúcar.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Llevar a ebullición, bajar la lumbre y cocer durante una hora. Quizás pueda parecer mucho tiempo pero si se cuecen enteras que- dan incluso un poco “al dente”.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> Sacar del líquido, reservando éste último, y dejar que se enfríen. Cortarlas en rodajitas y ponerlas en botes de cristal cubriéndolas con el líquido de cocción.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Se conservan muy bien tapadas en el frigo cubiertas con su líquido.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/168371122/remolacha-y-zanahoria-en-agridulce">Remolacha y zanahoria en agridulce</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/09/15/remolacha-en-agridulce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Limones en salmuera</title>
		<link>/2013/09/01/limones-en-salmuera/</link>
		<comments>/2013/09/01/limones-en-salmuera/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 01 Sep 2013 20:57:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina magrebí]]></category>
		<category><![CDATA[Conservas saladas]]></category>
		<category><![CDATA[cocina marroquí]]></category>
		<category><![CDATA[Limones]]></category>
		<category><![CDATA[Tajine]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3392</guid>
		<description><![CDATA[Una de esas cosas que hago de vez en cuando y que me da grandes alegrías es la tajine. Supongo que nunca he hablado de ella largo y tendido, vaya, al menos no tanto como para que los que me leéis desde el otro lado de la pantalla podáis saber que es una de las [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/09/Limones_salmuera2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3395" title="limones en salmuera" alt="limones en salmuera" src="/wp-content/uploads/2013/09/Limones_salmuera2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Una de esas cosas que hago de vez en cuando y que me da grandes alegrías es la tajine. <span id="more-3392"></span>Supongo que nunca he hablado de ella largo y tendido, vaya, al menos no tanto como para que los que me leéis desde el otro lado de la pantalla podáis saber que es una de las cosas que más me gustan hacer y una de los platos que me piden los amigos, tanto que cuando alguien se aventura y me pregunta cuál es mi especialidad o el plato que me sale mejor a mí me da la risa porque la mayor parte de las veces me gustaría decir que la tajine, aunque nada que ver tenga con la cocina española o italiana o con tantas otras cosas que hago continuamente. Lo cierto es que cuando quiero &#8220;quedar bien&#8221; (qué marujo que queda eso ;) sin tener que echar horas en la cocina y cocinando algo especial siempre echo mano de ella porque es el éxito está asegurado.</p>
<p>La única receta que tengo publicada de tajine es <a href="/2010/03/04/tajine-de-cordero-y-ciruelas-pasas/">esta</a> y no es mi preferida. La que más me gusta en modo absoluto es la tajine de pollo con un montón de verduras, aceitunas y, como no, los limones que os traigo hoy.</p>
<p>La tajine en sí no es sólo un plato, sino un recipiente de origen marroquí que sirve para cocinar carne, pescado, cous cous y un montón de otras cosas que yo no sé, porque, para qué nos vamos a engañar, yo de cocina marroquí, ni papa pero tengo el ligero presentimiento que si probara la verdadera, la original, me quedaría prendada enseguida&#8230; serán los orígenes que tiran. En mi inmensa ignorancia sobre esta cultura y su cocina yo no sé de dónde me salió la manía de la tajine. El caso es que me la compré y creo que ha sido una de las compras más inteligentes de toda mi vida. Para quien no lo conozca, la tajine se compone de dos partes: una base y una tapa, cónica, que gracias a esta forma permite que la condensación que se crea en el interior gire y de este modo se potencia el aroma de los alimentos. Además, la cocción lenta permite que las carnes salgan super tiernas y que los ingredientes se amalgamen a la perfección.</p>
<p>Sea como sea, lo que nos ocupa hoy no es la tajine sino uno de los ingredientes estrella de muchas de las recetas que se preparan en ella: los limones en salmuera. Tanto si tenéis tajine como si no, estos limones hay que probarlos una vez en la vida. Se pueden usar en cualquier guisote: basta añadir uno de estos limones para que nuestro guiso se impregne del perfume del limón sin dar para nada acidez. Las mejores preparaciones para usar estos limones son aquellas que se realizan en el horno (por ejemplo un <a href="/2013/04/28/pollo-al-horno-con-patatas-y-limon/">pollo al horno</a>!). Es mejor que no se trate de una preparación que requiera remover mucho ya que durante la cocción los limones se deshacen con mucha facilidad.</p>
<p>La preparación es muy fácil y rápida pero los limones han de reposar al menos un mes antes de poder utilizarlos por lo que me pongo manos a la obra con una receta de tajine para cuando vuestros limones estén listos!</p>
<p>Por el momento, aquí tenéis la receta. Feliz semana!</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes:</strong></span></p>
<p><strong>4-5 limones bio</strong><br />
<strong> 5-6 cucharadas de sal gorda</strong><br />
<strong> 1 bote de cristal con cierre hermético</strong></p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/09/Limones_salmuera_2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3396" title="limones en salmuera" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/09/Limones_salmuera_2.jpg" width="1128" height="1693" /></a></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>1</strong></span> Lavar y secar los limones.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>2</strong></span> Hacer un corte en forma de cruz en uno de los extremos de cada limón (sin llegar a cortar el limón de lado a lado).</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">3</span></strong> Abrir cada limón y poner una cucharada de sal gorda.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> Poner los limones en el bote sin que queden excesivamente aplastados los unos con los otros.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Añadir una o dos cucharadas extra de sal en el bote y el zumo de un limón.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">6</span></strong> Poner agua a hervir y rellenar el bote hasta cubrir totalmente los limones. Cerrar el bote herméticamente y dejar reposar en la despensa al menos un mes antes de usar.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/166341790/Limones-en-salmuera">Limones en salmuera</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/09/01/limones-en-salmuera/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.460 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:05:07 -->
