<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; menta</title>
	<atom:link href="/tag/menta/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Tallarines con gambas</title>
		<link>/2013/07/04/tallarines-con-gambas/</link>
		<comments>/2013/07/04/tallarines-con-gambas/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 04 Jul 2013 20:56:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con pescado]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[gambas]]></category>
		<category><![CDATA[limón]]></category>
		<category><![CDATA[menta]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta seca]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3230</guid>
		<description><![CDATA[Parece mentira que vaya contando siempre por ahí que éste es un blog de cocina italiana&#8230; y hace ya casi seis meses que no publico una receta de pasta. Exactamente desde el 15 de enero, día en el que publiqué esta buenísima pasta fresca. Hoy vuelvo a la carga con otro de esos platos que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/07/tallarines-con-gambas.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3231" title="tallarines con gambas" alt="tallarines con gambas" src="/wp-content/uploads/2013/07/tallarines-con-gambas.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Parece mentira que vaya contando siempre por ahí que éste es un blog de cocina italiana&#8230; y hace ya casi seis meses que no publico una receta de pasta. Exactamente desde el 15 de enero, día en el que publiqué esta buenísima <a href="/2013/01/15/una-receta-con-pasta-fresca/">pasta fresca</a>.<span id="more-3230"></span></p>
<p>Hoy vuelvo a la carga con otro de esos platos que hago continuamente porque me encanta y porque es facilísimo. Estos tallarines con gambas los hago siempre que tengo ganas de darme un &#8220;festín&#8221; pero no tengo muchas ganas o tiempo de meterme en berenjenales :)</p>
<p>Para esta receta la <a href="/2008/01/13/la-pasta-la-receta-del-campeon/">pasta fresca hecha en casa</a> es lo mejor. Como ya os he contando alguna vez que otra, yo cuando la preparo hago &#8220;cantidades ingentes&#8221; para luego poderla congelar y tenerla a mano en cualquier momento. De cualquier manera, nada nos impide preparar la mismica receta con unos tallarines, pappardelle o espaguetis de toda la vida, no puedo decir que sean mejores o no. Son dos platos diferentes, buenos y fáciles los dos!</p>
<p>Esta vez, para cambiar un poco, he terminado el plato con un poco de ralladura de limón y unas hojitas de menta fresca cortadas finitas, al momento de servir.</p>
<p>Como siempre, espero que os guste y la disfrutéis solos o en compañía ;)</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 320 g de tallarines</strong><br />
<strong> 3-4 gambas por persona</strong><br />
<strong> 1 diente de ajo</strong><br />
<strong> 1 chalota o escalonia</strong><br />
<strong> 100 gr de tomatitos cereza</strong><br />
<strong> Medio vasito de caldo de pescado</strong><br />
<strong> Guindilla fresca (al gusto)</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Pelar las gambas, quitarles el intestino, lavarlas y secarlas delicadamente. Cortarlas en trocitos no demasiado pequeños.<br />
<strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Pelar el ajo y machacarlo ligeramente<br />
<span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Pelar la chalota y picarla finamente<br />
<strong><span style="color: #906672;">4</span></strong> Lavar y cortar en dos o en cuatro los tomatitos (depende de cuánto sean grandes o de cómo os gusten.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> En una sartén, con un chorreoncito de aceite de oliva, poner a dorar el ajo. Añadir la chalota picada y dejar que tome color.<br />
<strong><span style="color: #906672;">6</span></strong> Incorporar las gambas y saltearlas un par de minutos. Añadir el caldo de pescado y dejar cocer algunos minutos.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>7</strong></span> Incorporar los tomatitos y saltear algunos minutos para que todos los ingredientes tomen sabor. Si os gusta añadir un poco de guindilla fresca o seca.<br />
<strong><span style="color: #906672;">8</span></strong> Cocer la pasta en abundante agua con sal. Cuando esté al dente, tanto si es fresco como si no lo es, escurrirla y añadirla a la sartén con la salsa. Se pueden añadir unas cuantas cucharadas del agua de cocción y saltear todo para que tome “cuerpo”.<br />
<strong><span style="color: #906672;">9</span></strong> Servir inmediatamente la pasta con, al gusto, ralladura de limón y menta fresca cortada al momento.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/151773938/Tallarines-Con-Gambas">Tallarines con gambas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/07/04/tallarines-con-gambas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Una receta con pasta fresca!</title>
		<link>/2013/01/15/una-receta-con-pasta-fresca/</link>
		<comments>/2013/01/15/una-receta-con-pasta-fresca/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 15 Jan 2013 20:22:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[menta]]></category>
		<category><![CDATA[Salchicha]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2671</guid>
		<description><![CDATA[Eccomi qua! de vuelta con una receta de pasta fresca. Porque&#8230; os he dicho alguna vez que la pasta fresca es de las cosas que más me gustan?? ;) En realidad esta receta se puede hacer con pasta fresca o seca pero yo os sugeriría que utilizárais siempre pasta corta como las orejitas (orecchiette), las [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/01/cortecce.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2672" title="recetas de pasta fresca" alt="recetas de pasta fresca" src="/wp-content/uploads/2013/01/cortecce.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Eccomi qua! de vuelta con una receta de pasta fresca. Porque&#8230; os he dicho alguna vez que la pasta fresca es de las cosas que más me gustan?? ;)<span id="more-2671"></span></p>
<p>En realidad esta receta se puede hacer con pasta fresca o seca pero yo os sugeriría que utilizárais siempre pasta corta como las orejitas (<em>orecchiette</em>), las <em>trofie</em> o estas que he usado yo hoy, las <em>cortecce</em> o cortezas, un tipo de pasta típica de la región de la Campania que se combina a la perfección con salsas como el ragú o cualquier otra a base de tomate, grelos, brocoli o setas!</p>
<p>De hecho la tengo en casa porque este verano estuvimos por la zona del Cilento y la Costiera Amalfitana y, claro está, no pudimos resistirnos a la pasta, la salchicha, el aceite, el queso de cabra (de las mismas cabras de la foto :), la guindilla, los limones frescos recién cogidos del árbol, el limoncello o la colatura de alici, que es una especie de &#8220;zumo&#8221; muy concentrado de anchoas del que <a href="/2007/12/10/colatura-di-alici/">ya os he hablado</a> alguna vez que otra :)</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/01/IMG_1223.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2674" title="IMG_1223" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/01/IMG_1223.jpg" width="848" height="565" /></a></p>
<p>Uhmm, qué recuerdos. Aquellos días, cuando hacía tanto calor que se te derretían hasta las ideas&#8230; :P Pero, en fin, qué recuerdos&#8230; Si podéis daros una vuelta por allí os lo recomiendo!</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/01/IMG_1298.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2675" title="IMG_1298" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/01/IMG_1298.jpg" width="848" height="565" /></a></p>
<p>Mirando el tiempo que hace ahí fuera ahora, me parece mentira!!</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/01/IMG_1178.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2676" title="IMG_1178" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/01/IMG_1178.jpg" width="848" height="565" /></a></p>
<p>Pues con estas fotos tan super veraniegas me despido por el momento. Os dejo esta receta que es una de mis preferidas, ya sea en invierno como en verano. No os cortéis con la menta porque es la que hace que sea muy especial!</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 320 gr de pasta fresca corta (orecchiette, trofie, cortecce)</strong><br />
<strong> 1 lata de tomate en trozos</strong><br />
<strong> 2 salchichas frescas</strong><br />
<strong> 2 dientes de ajo</strong><br />
<strong> 1/2 vasito de vino blanco</strong><br />
<strong> Aceite de oliva, sal y pimienta negra recién molida</strong><br />
<strong> Guindilla</strong><br />
<strong> Azúcar</strong><br />
<strong> Menta fresca</strong><br />
<strong> Queso rallado al momento</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> En una sartén poner los dos dientes de ajo pelados y aplastados ligeramente con un chorreoncito de aceite de oliva.<br />
<strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Cuando el ajo empiece a coger color, añadir la salchicha, a la que previamente habremos quitado la piel. Remover bien y dejar que la salchicha tome color.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Añadir el vino blanco, mezclar y dejar evaporar<br />
<span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> Incorporar el tomate, salpimentar y añadir una pizca de azúcar para quitar la acidez al tomate. Añadir también guindilla al gusto y dejar cocer a fuego lento durante unos diez minutos para que la salsa tome cuerpo.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Cocer la pasta en abundante agua salada. Cuando esté en su punto colar conservando un poco del agua de cocción. Incorporar la<br />
pasta a la salsa y mezclar delicadamente.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>6</strong></span> Añadir abundante menta fresca picada (lavada previamente).<br />
<span style="color: #906672;"><strong>7</strong></span> Servir inmediatamente con abundante queso rallado al momento.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/120521716/Pasta-fresca-con-salchicha-tomate-y-menta">Pasta fresca con salchicha, tomate y menta</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/01/15/una-receta-con-pasta-fresca/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ideas para la Navidad: Galletitas de chocolate y menta</title>
		<link>/2010/11/20/galletas-chocolate-y-menta-navidad/</link>
		<comments>/2010/11/20/galletas-chocolate-y-menta-navidad/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 20 Nov 2010 08:47:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Fiestas - Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[cacao]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[Galletas]]></category>
		<category><![CDATA[ideas regalo]]></category>
		<category><![CDATA[menta]]></category>
		<category><![CDATA[Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[recetas de Navidad]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1530</guid>
		<description><![CDATA[Ya la tenemos aquí, ya ha llegado, sin habernos avisado la Navidad se nos está echando encima. Durante toda la semana han ido poniendo las luces por las calles, aún apagadas, y en tiendas y demás se han lanzado de cabeza y las han encendido (dichoso consumismo navideño&#8230;) Dejando a un lado su lado más [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Galletas para regalar por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5189051367/"><img class="aligncenter" alt="Galletas para regalar" src="http://farm2.static.flickr.com/1300/5189051367_27ea94f2b5.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Ya la tenemos aquí, ya ha llegado, sin habernos avisado la Navidad se nos está echando encima. Durante toda la semana han ido poniendo las luces por las calles, aún apagadas, y en tiendas y demás se han lanzado de cabeza y las han encendido (dichoso consumismo navideño&#8230;)<span id="more-1530"></span></p>
<p>Dejando a un lado su lado más comercial, a mí la Navidad me encanta :) Hace años que dejé de poner el árbol, de hacer el belén o de llenar mi casa de bolitas y guirnaldas, sobre todo porque el neo se las comería, un año lo intenté y ese fue el resultado, cada vez que volvía del trabajo me tenía que poner a arreglar toda la decoración navideña :P Reconozco que para mí la Navidad no tiene mucho significado religioso y ni mucho menos comercial (acabo nauseada de tanto anuncio y tanta tomadura de pelo para que nos gastemos el dinero). Para mí la Navidad significa desde hace muchos años volver a casa :) y volver un poco a la niñez cuando la Navidad era realmente algo mágico. Este año con mi familia nos hemos inventado algo nuevo, vamos a hacer un viajito y seguro que nos lo pasaremos muy bien :)</p>
<p>Pues bueno, en una Navidad como dios manda (y nunca mejor dicho) uno/a tendría que tener tiempo para dedicarlo a sí mismo y a su familia. Yo entiendo que no le tiene por qué gustar a todo el mundo pero creo que preparar regalos con las propias manos sea de las cosas más bonitas del mundo :) y no por ahorrar, porque a veces sale más caro pero el hecho de crear algo para una persona creo que no tenga precio.</p>
<p>Esta sería mi Navidad ideal y por eso este año he pensado hacer una serie de post con ideas para hacer y para regalar o para preparar para las innumerables cenas que nos esperan. Una buena patada a la báscula, moderación y un poco de ejercicio y podremos disfrutar al máximo.</p>
<p>Pues nada, con este receta empieza mi pequeño monográfico navideño.</p>
<p>La receta de estas galletas estupendas la saqué del último número de <a href="http://www.foodandtravel.com/index.html"><strong>Food&amp;Travel</strong></a>. Hay que reconocer que en cuestión de revistas en el extranjero están a años luz de nosotros: reportajes alucinantes con fotos para quitar el hipo. En particular esta pertenece a un mini reportaje del libro <a href="http://www.amazon.com/Baked-Explorations-American-Desserts-Reinvented/dp/1584798505"><strong>Baked explorations</strong></a> de Matt Lewis y Renato Poliafito, dos amigos que un día dejaron su trabajo en publicidad para dedicarse a lo que más les gusta. Abrieron una pequeña pastelería y han tenido tanto éxito que hoy ya van por su segundo libro. El libro no lo he visto en vivo y en directo pero os hablo de ellos porque ya sabéis lo que me gustan estas historias en las que la gente sigue sus propios sueños :P De todos modos si todas las recetas del libro son como la de estas galletas merece realmente la pena. Qué la disfrutéis!! :)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
50 gr de hocolate negro (con un min. 60% cacao)<br />
50 gr de chocolate a la menta (yo he usado After Eight)<br />
210 gr de harina<br />
60 gr de cacao en polvo (sin azúcar)<br />
1 pizca de sal<br />
220 gr de mantequilla sin sal a temperatura ambiente<br />
70 gr de azúcar<br />
2 cucharadas de azúcar moreno<br />
2 huevos grandes<br />
1 cucharada de <a href="/2010/03/20/extracto-de-vainilla-hecho-en-casa/">extracto de vainilla</a><br />
200 gr extra de azúcar para envolver las galletas</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Para el relleno:</span><br />
85 gr de un buen chocolate blanco<br />
3 cucharadas de nata para montar<br />
1 gota de extracto puro de menta (yo lo he comprado en el herbolario)</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Derretir los chocolates en el microondas o al bagno maría. Personalmente yo los he derretido por separado.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> En un cuenco mezclar la harina, el cacao en polvo y la sal.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Batir la mantequilla con el azúcar y el azúcar moreno hasta que la mezcla esté espumosa. Añadir las yemas de los huevos y la vainilla y seguir batiendo.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Incorporar los chocolates y batir para mezclar bien los ingredientes.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Añadir esta mezcla al cuenco con la harina y mezclar. Obtendremos una masa muy suave.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 6</strong></span><strong> </strong> Envolver la masa en papel transparente y dejar reposar en el frigo al menos durante 30 min o hasta que se endurezca.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Sacar la masa del frigo y hacer bolitas de unos 2,5 cm de diámetro (una cucharadita colma).<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> Os recomiendo ir haciéndolas poco a poco: preparamos una bandeja haciendo las bolitas y pasándolas por el azúcar (como se hace con las trufas cuando se envuelven en cacao). Poner las bolitas bien separadas unas de otras, porque luego crecen, y aplastarlas un poquito, el mínimo para que no escapen rodando por la bandeja cuando las pongamos en el horno.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 9</span></strong> Hornear a 180 grados durante 5 minutos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 10</span></strong> Sacar la bandeja del horno y con el dedo (cuidado que queman!!) o algún instrumento que tenga el mango redondeado, aplastar un poquito el centro (sin llegar a romper la base) para crear la cavidad donde una vez frías pongamos la crema de chocolate blanco.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 11</span></strong> Proceder así hasta que terminemos la masa. Lo mejor es disponer de dos placas de horno y mientras una se hace vamos preparando la siguiente. Tened cuidado de no dejar durante mucho tiempo la masa cruda fuera del frigo.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 12</span></strong> Dejar enfriar sobre una rejilla.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 13</span></strong> Preparamos la crema: poner la nata en un cuenco y calentarla hasta llevarla a ebullición. Incorporar el chocolate blanco cortado en trocitos, dejarlo reposar dos minutos y mezclar (el chocolate se derretirá).<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 14</span></strong> Añadir el extracto de menta. Tened mucho cuidado con los extractos, son muy pero que muy fuertes!!! Seguid con atención las instrucciones y preguntad cuando vayáis a comprarlo si se puede utilizar en cocina (algunos extractos pueden ser tóxicos!)<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 15</span></strong> Rellenar el hueco de las galletas con la crema de chocolate y meter en el frigo para que se endurezca.</p>
<p>Si no encontráis el extracto de menta se puede hacer sin él, las galletas estarán igual de ricas!!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/43401193/Galletas-de-chocolate-y-menta"> Galletas de chocolate y menta</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/11/20/galletas-chocolate-y-menta-navidad/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Sorbete de mojito</title>
		<link>/2010/10/20/sorbete-de-mojito/</link>
		<comments>/2010/10/20/sorbete-de-mojito/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 20 Oct 2010 12:23:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[azúcar moreno]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[lima]]></category>
		<category><![CDATA[menta]]></category>
		<category><![CDATA[mojito]]></category>
		<category><![CDATA[sorbete]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1511</guid>
		<description><![CDATA[Me voy unos días pa&#8217; &#8220;Graná&#8221; y no quería irme sin antes dejaros una recetilla&#8230; Sé que no es muy de temporada pero el sorbete de limón hecho en casa (vaya, sin aditivos, leche en polvo o natas) era de los pocos dulces, junto con el chocolate negro, que he podido comer durante mi dieta. [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/10/sorbete-mojito.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2339" title="sorbete-mojito" alt="" src="/wp-content/uploads/2010/10/sorbete-mojito.jpeg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Me voy unos días pa&#8217; &#8220;Graná&#8221; y no quería irme sin antes dejaros una recetilla&#8230; Sé que no es muy de temporada pero el sorbete de limón hecho en casa (vaya, sin aditivos, leche en polvo o natas) era de los pocos dulces, junto con el chocolate negro, que he podido comer durante mi dieta. La dieta está casi llegando a su fin pero me ha dejado este sorbete que creo volveré a hacer muchas veces más, incluso en invierno porque como postre después de una cena es perfecto (no existe nada mejor para una buena digestión ;) y además está muy rico!!<span id="more-1511"></span></p>
<p>A este sorbete le he pillado mucho cariño, me ha salvado la garganta durante unas anginas que aún me llevo a cuestas (mi abuelo médico decía para el dolor de garganta calor por fuera y frío por dentro!) y encima se puede compartir incluso con los más pequeños porque, a diferencia del mojito tradicional, no lleva alcohol. Alguien da más?</p>
<p>Pues nada, yo os dejo unos días, vuelvo a casa para estar con la familia y para enfrentarme a un sistema burocrático que no me deja casarme en Granada como yo quiero porque no estoy empadronada allí&#8230; aunque sea &#8220;hija&#8221; de la ciudad&#8230; no comments.</p>
<p>En este sentido no creo que se pueda hacer mucho pero si queréis darle un último empujoncito a <strong><span style="color: #996072;">Amiloquemegustaescocinar</span></strong> en los <a href="http://bitacoras.com/premios10"><strong>premios Bitácoras 2010</strong></a> aún estáis a tiempo :) <span style="text-decoration: underline;">Hemos llegado al puesto 12!!!</span></p>
<p>Sed felices y hasta pronto!</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes:</span><br />
400 gr de limas<br />
200 gr de azúcar moreno<br />
400 ml de agua<br />
1 buen puñado de hojas de menta fresca</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong></span><strong> </strong>Preparamos un jarabe con el azúcar y el agua. Para ello ponemos a hervir el agua, añadimos el azúcar y removemos bien hasta que se haya disuelto. Cuando empiece a hervir el agua bajamos la lumbre y lo dejamos cocer durante 10 minutos.<br />
<strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> Retirar del fuego y añadir las hojas de menta limpias y secas. Dejar enfriar a temperatura ambiente y una vez que esté frío dejar reposar en el frigo toda la noche.<br />
<strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> El día siguiente colar el jarabe y añadir el zumo de las limas recién exprimido.<br />
<strong><span style="color: #996072;">4</span></strong> Ponerlo en la máquina de los helados (tardará una media hora según vuestro modelo) o seguir el procedimiento habitual para hacer los <a href="http://www.scribd.com/doc/14414903/Helados-y-sorbetes">helados y sorbetes en casa sin máquina</a> (congelador y batidora cada dos-tres horas).</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/39733835/Sorbete-de-mojito">Sorbete de mojito</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/10/20/sorbete-de-mojito/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>17</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pulpo con patatas</title>
		<link>/2010/09/14/1432/</link>
		<comments>/2010/09/14/1432/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 14 Sep 2010 17:47:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[albahaca]]></category>
		<category><![CDATA[menta]]></category>
		<category><![CDATA[olla exprés]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[pulpo]]></category>
		<category><![CDATA[tomatitos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1432</guid>
		<description><![CDATA[Hoy es martes. Normalmente el régimen se empieza el lunes pero vaya que me va a dar igual, hoy es muy buen día :) Después de las vacas, el veranito con las cervecitas y el trajín del volver a trabajar, por estas fechas todos los años alcanzo el &#8220;cúlmine&#8221; de mis kilos de más. Este [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Pulpo con patatas di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4990088367/"><img class="aligncenter" alt="Pulpo con patatas" src="http://farm5.static.flickr.com/4128/4990088367_f17a4ce8b6.jpg" width="373" height="500" /></a></p>
<p>Hoy es martes. Normalmente el régimen se empieza el lunes pero vaya que me va a dar igual, hoy es muy buen día :)</p>
<p>Después de las vacas, el veranito con las cervecitas y el trajín del volver a trabajar, por estas fechas todos los años alcanzo el &#8220;cúlmine&#8221; de mis kilos de más. Este año no iba a ser menos y en este momento si me da por engordar sólo 100 gr más puedo coger toda la ropa del armario y tirarla por la ventana&#8230; En vez de eso voy a ver si me pongo un poco plan y recupero las líneas rectas de un cuerpo al que este año he dado mucha caña.</p>
<p>Para esto lo mejor es la alianza con la ollá exprés: cocina rápida, fácil con cero grasas&#8230; bueno, un poquillo sí, la del aceite que le he echado a los tomatillos pero muy poquillo, eh?? :)</p>
<p>No os doy la brasa una vez más con lo portentosa que es la olla exprés porque al fin y al cabo yo la uso poquillo pero cuando hago pulpo no puede faltar! Se cuece en 10 minutos y está que se sale.</p>
<p>Con régimen o sin él este plato merece la pena, a quien le guste la dieta mediterránea que se prepare :P</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:<br />
</span> 1 pulpo<br />
3-4 patatas (depende del tamaño)<br />
200 gr de tomatitos en rama<br />
1 cebolla<br />
1 puerro<br />
1 zanahoria<br />
Sal, azúcar y pimienta<br />
Albahaca fresca<br />
Aceite de oliva</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Lavar, secar y cortar en dos los tomatitos. Ponerlos en una placa forrada con papel de horno con la parte abierta hacia arriba. Salpimentar, espolvorear un poco de azúcar y poner un chorreoncito de aceite. Cocer los tomatitos a 100 grados hasta que estén bien dorados (1 hora &#8211; 1 1/2 horas).<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Lavar, secar y cortar el pulpo en trozos grandes.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 3</strong></span><strong> </strong> En la olla exprés poner 1 litro de agua (aprox.) con la cebolla, el puerro y la zanahoria limpios, pelados y cortados en trozos grandes.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Añadir sal, el pulpo y poner a cocer. Contar 10 minutos desde que empieza a salir el vapor.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Abrir la olla, sacar el pulpo y conservar el agua de cocción con las verduras.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Poner a cocer las patatas en la olla con este &#8220;caldo de verduras&#8221;. Cerrar la olla y cocer 4 minutos desde que empieza a pitar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Servir el pulpo templado con las patatas y los tomatitos. Aderezar con un poco de aceite y albahaca picada o, como he probado yo esta vez, con menta.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/37430901/Pulpo-con-patatas"> Pulpo con patatas y tomatitos al horno</a></p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 65px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2010%2F09%2F14%2F1432%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;font=arial&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/09/14/1432/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>14</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Una receta deprisa y corriendo</title>
		<link>/2010/07/04/una-receta-deprisa-y-corriendo/</link>
		<comments>/2010/07/04/una-receta-deprisa-y-corriendo/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 07:49:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Ensaladas]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[albahaca]]></category>
		<category><![CDATA[cocina light]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada templada]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[menta]]></category>
		<category><![CDATA[tomates]]></category>
		<category><![CDATA[verano]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1357</guid>
		<description><![CDATA[Uf, uf, uf, llevo unos días con una de trabajo que pa&#8217;qué. Esta semana me ha tocado currar más días de la cuenta, incluso he hecho una sesión fotográfica para un restaurante (ya os enseñaré las fotos!!), pero bueno, a esto último se le puede llamar trabajo solo porque me pagan porque por lo demás [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Ensalada de patatas di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4709663960/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4072/4709663960_057f823db8.jpg" alt="Ensalada de patatas" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Uf, uf, uf, llevo unos días con una de trabajo que pa&#8217;qué. Esta semana me ha tocado currar más días de la cuenta, incluso he hecho una sesión fotográfica para un restaurante (ya os enseñaré las fotos!!), pero bueno, a esto último se le puede llamar trabajo solo porque me pagan porque por lo demás me lo pasé genial!! :) Lo mejor de todo es que fue super bien y al dueño del restaurante le gustaron tanto las fotos que ya me ha pedido otra sesión para el 17 :)))))))))))) si!!!!!!!!!!</p>
<p>Pero bueno, tengo mucho lío, curro ya casi todos los días, me acaba de llegar mi <a href="http://www.canon.es/For_Home/Product_Finder/Cameras/Digital_SLR/EOS_7D/">juguetito nuevo</a> y no he tenido tiempo ni de abrir la caja (bueno, eso sí :)</p>
<p>Hoy es domingo y aunque no me importaría quedarme en casa jugando con mi máquina de fotos he decidido que me voy a que me de el aire a <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Valsesia">Valsesia</a> y con unos amigos nos vamos a hacer rafting!! (jeje, mi madre no creo que lea el blog en estos días, si no le daba un patatús :P</p>
<p>Llevo muchos días sin publicar nada&#8230; y sobre todo sin publicar ninguna receta :( Antes de salir pitando os dejo una de las recetillas que me hago en estos días de calor cuando almuerzo en casa. Es light, quizás demasiado pero os aseguro que con el calor que hace va de perlas!</p>
<p>Y aprovecho para contaros que desde hoy <strong>Amiloquemegustaescocinar</strong> tiene también página en Facebook!! Si queréis ser fans y estar al día de todo, todo, todo (aún cuando tengo poco o nada de tiempo para acercarme al ordenador) no dudéis en pasar por la página :)</p>
<figure id="attachment_1359" style="width: 146px;" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://www.facebook.com/pages/Amiloquemegustaescocinar/116122931734116?ref=ts"><img class="size-full wp-image-1359" title="badge_FB" src="/wp-content/uploads/2010/07/badge_FB.jpg" alt="" width="146" height="186" /></a><figcaption class="wp-caption-text">Sígueme en FB!</figcaption></figure>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
Patatas<br />
Huevos<br />
Tomatitos<br />
Aceite de oliva extra virgen<br />
Albahaca<br />
Menta<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span><br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span> </strong>Pelar y cortar las patatas en rodajas gruesas. Cocerlas al vapor o en agua con sal hasta que estén tiernas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2 </span></strong>Cocer los huevos en agua con un chorreoncito de vinagre. Contar unos 8 minutos desde que comienza a hervir si os gusta, como a mí, que aún esté tierna la yema</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong> 3</strong></span><strong> </strong>Lavar y cortar en dos los tomatitos<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 4</strong></span><strong> </strong>Hacer una salsita con el aceite y las hierbas: batir unas cucharadas de aceite con unas hojas de albahaca, menta y una pizca de sal. No os preocupéis si os sobra porque se puede conservar en el frigo :)<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 5</strong></span><strong> </strong>Enfriar las patatas y el huevo cocido.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 6</strong></span><strong> </strong>En un plato disponer las patatas y el huevo partido en dos. Añadir los tomates, salpimentar y poner un poco de salsa por encima de todos los ingredientes.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 7 </strong></span>Está buenísima con un poquito de pan tostado :)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Feliz domingo!!</span></strong></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/33875123/Ensalada-de-patatas"> Ensalada de verano</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/07/04/una-receta-deprisa-y-corriendo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Limonada a la menta</title>
		<link>/2009/08/01/limonada-a-la-menta/</link>
		<comments>/2009/08/01/limonada-a-la-menta/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 01 Aug 2009 07:24:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bebidas]]></category>
		<category><![CDATA[bebidas]]></category>
		<category><![CDATA[limón]]></category>
		<category><![CDATA[limonada]]></category>
		<category><![CDATA[menta]]></category>
		<category><![CDATA[verano]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=809</guid>
		<description><![CDATA[1 de agosto y no sé donde estáis vosotros pero aquí hace un calor como para acercarse a los fogones&#8230; Si tuviera superpoderes haría para que en el campo abandonado que hay justo delante de mi casa apareciera una piscina olímpica llena de cubitos de hielo :) pero como no es posible me acontento cocinando [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Limonada por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3758334266/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2616/3758334266_e9524a642c.jpg" alt="Limonada" width="334" height="500" /></a></p>
<p>1 de agosto y no sé donde estáis vosotros pero aquí hace un calor como para acercarse a los fogones&#8230;</p>
<p>Si tuviera superpoderes haría para que en el campo abandonado que hay justo delante de mi casa apareciera una piscina olímpica llena de cubitos de hielo :) pero como no es posible me acontento cocinando lo memos posible (empresa difícil ya que me paso los días maquinando qué platos cocinar) o al menos cocinando cosas frescas que no requieran muchas horas cerca del fuego o del calorcico del horno.</p>
<p>La limonada es la reina del verano. No es nada difícil y supongo que cada uno tiene su receta especial, hay quien le gusta con más azúcar, con menos o como a mí, hay quien le gusta con menta. La receta no es nada del otro mundo pero qué gusto da abrir la página del blog y ver la foto de algo tan refrescante como una buena limonada bien fría!!</p>
<p>Bueno, yo os dejo con la limonada y me voy al ayuntamiento a pagar más de 30 euros por un certificado de residencia para luego ir al consulado a que me den otro válido en España (a ver cuánto me piden allí) para luego ir a la policía  y renovar el carnet de identidad (pagando, claro!)&#8230; qué bonica la burocracia&#8230; y sobre todo qué baratico que me va a salir este año renovar el carnet&#8230;</p>
<p><strong> <span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
6 limones<br />
1 1/2 l de agua mineral<br />
4 cucharadas de azúcar<br />
1 buen manojo de menta fresca</strong></p>
<p><strong> <span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span></strong><br />
Exprimir los limones y pasar por el colador el zumo para eliminar las semillas.<br />
Poner el zumo en la jarra donde la vayamos a servir, añadir el azúcar y remover hasta su completa disolución.<br />
Añadir el agua y probar el punto de azúcar. Añadir más a gusto.<br />
Poner dentro de la jarra las hojas de menta lavadas y dejar enfríar en el frigo al menos un par de horas.<br />
Servir super fría.</p>
<p>En vez del agua mineral se puede utilizar también soda. En este caso dejar maceras las hojas de menta en el zumo de<br />
limón con el azúcar y añadir la soda super fría justo antes de servir. Será mejor evitar la tentación de remover para<br />
no perder el gas y será indispensable saber la cantidad de azúcar que nos gusta de antemano ya que si tenemos que<br />
añadir azúcar tendremos que remover la limonada.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/17985093/Limonada-a-la-menta">Limonada a la menta</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/08/01/limonada-a-la-menta/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Calabacines agridulces para el HEMC #35</title>
		<link>/2009/07/16/calabacines-agridulces/</link>
		<comments>/2009/07/16/calabacines-agridulces/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 16 Jul 2009 10:46:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conservas dulces]]></category>
		<category><![CDATA[aceite de oliva]]></category>
		<category><![CDATA[albahaca]]></category>
		<category><![CDATA[azúcar]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[conserva]]></category>
		<category><![CDATA[menta]]></category>
		<category><![CDATA[vinagre]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=783</guid>
		<description><![CDATA[Esta receta me la he traído de Cerdeña :P&#8230; una maravilla que comí durante las minivacaciones de junio en el hotelito rural en el que estábamos. Obviamente (como todo hotel rural que se precie) la comida que servían era casera y, como no, las conservas las hacían con los productos de su propia huerta (lo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Conserva de calabacín por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3714207484/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2483/3714207484_c624113e40.jpg" alt="Conserva de calabacín" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Esta receta me la he traído de Cerdeña :P&#8230; una maravilla que comí durante las minivacaciones de junio en el hotelito rural en el que estábamos. Obviamente (como todo hotel rural que se precie) la comida que servían era casera y, como no, las conservas las hacían con los productos de su propia huerta (lo que daría yo por un trocito de tierra!!).</p>
<p>Estos calabacines o zucchine los servían prácticamente todos los días con otros &#8220;antipasti&#8221; y me gustaron tanto que no me pude resistir y le pedí la receta :) Y qué os voy a contar? son super fáciles!! el único rollo es cortarlos tan tan tan finos pero en realidad usando un <a href="http://www.llardobonmercader.com/images/PELAPATATAS%20ABS.jpg">pelapatatas</a> se hace en un pis pas.</p>
<p>El calabacín que he usado es un calabacín verde claro que aquí se llama siciliano. He intentado informarme un poco, mirando por internet pero no he encontrado nada igual en español&#8230; La conserva se puede hacer con los calabaciones de toda la vida pero es mejor utilizar calabacines de piel clara porque ésta es más fina, el calabacín tiene menos semillas y es más dulce.</p>
<p style="text-align: left;">Si alguien nos puede dejar algo más de información calabacinera&#8230; será bien recibida!! :)</p>
<p style="text-align: center;">
<a title="Zucchina siciliana por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3726467000/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2626/3726467000_a469695f81.jpg" alt="Zucchina siciliana" width="500" height="371" /></a></p>
<p>Y antes de dejaros la recetilla os dejo esta simpática propuesta que ha hecho mi hermano :) Animaos y contad vuestra <a href="http://www.maw-design.com/historias-de-amor/">pequeña historia da amor</a>&#8230; Yo como no se dibujar me he lanzado con la fotografía&#8230; Vale todo!! lo único que hay que tener en cuenta es que hay que utilizar el corazón (que podéis descargar directamente desde la página) y que el resultado se debe enviar por e-mail&#8230; el resto depende de vuestra imaginación Chulo, no?? :) pues ala, a participar!!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="con patatas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3726275930/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2518/3726275930_00a1c76e68.jpg" alt="con patatas" width="333" height="500" /></a></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong>1 kg de calabacines<br />
200 ml de vinagre de vino blanco<br />
150 -200 gr de azúcar (depende si os gusta más o menos dulce)<br />
Aceite de oliva en cantidad industrial<br />
Menta o albahaca para decorar</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Cortar los calabaciones longitudinalmente lo más finos que podáis.<br />
Mezclar el vinagre con el azúcar y remover hasta que esté disuelto.<br />
Disponer las tiras de calabacín en una fuente honda. Añadir el vinagre; no debe cubrir completamente la verdura porque los calabacines durante el tiempo de reposo sueltan agua.<br />
Tapar con film transparente y dejar reposar en el frigo durante toda una noche.<br />
Sacar las tiras de calabacín del vinagre escurriéndolas un poco y meterlas en un bote limpio y que cierre herméticamente. Rellenar el bote con aceite de oliva hasta cubrir completamente el calabacín.<br />
Servir el calabacín escurrido del aceite y decorado con un poco de menta o albahaca fresca picada.</p>
<p>No sabría decir aún durante cuanto tiempo se conserva porque no ha durado ni una semana!!&#8230; supongo que bien cerrado y gracias al azúcar, el vinagre y el aceite durará algunos meses&#8230; a ver quien es el guapo que espera ;)</p>
<p>Esta receta participa al <a href="http://hechoencocina.blogspot.com/">HEMC #35</a> que este mes recoge recetas de conservas caseras:</p>
<p style="text-align: center;"><a title="hemc 35 - conservas caseras" href="http://hechoencocina.blogspot.com/2009/07/aniversario-hemc-35-conservas-caseras.html"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2524/3701113394_666db90234_o.jpg" alt="hemc 35 - conservas caseras" width="130" height="200" /></a></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/17404048/Conserva-de-calabacin-agridulce">Conserva de calabacín en agridulce</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/07/16/calabacines-agridulces/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Sorbete de piña y menta</title>
		<link>/2009/06/28/sorbete-de-pina-y-menta/</link>
		<comments>/2009/06/28/sorbete-de-pina-y-menta/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 28 Jun 2009 18:12:54 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[jarabe]]></category>
		<category><![CDATA[limón]]></category>
		<category><![CDATA[menta]]></category>
		<category><![CDATA[piña]]></category>
		<category><![CDATA[sorbete]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=750</guid>
		<description><![CDATA[Acabo de volver de Cerdeña :P Salí con una amiga el jueves por la mañana (a las 4 para coger el avión!!!) y hemos vuelto esta mañana después de tres días de sol, mar, bicicleta, aire libre y buen comer :) Me encanta ir por ahí de viaje pero también una de las cosas que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Sorbete de piña y menta por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3668309948/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3583/3668309948_530595a0d4.jpg" alt="Sorbete de piña y menta" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Acabo de volver de Cerdeña :P Salí con una amiga el jueves por la mañana (a las 4 para coger el avión!!!) y hemos vuelto esta mañana después de tres días de sol, mar, bicicleta, aire libre y buen comer :)</p>
<p>Me encanta ir por ahí de viaje pero también una de las cosas que más me gustan es volver a casa, con mi <a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3648366076/">gatico</a>!! Esta vez no me he llevado la cámara (menos mal porque tol día con la bici y la cámara a cuestas&#8230;), se la llevó mi amiga así que ya os pondré alguna fotico.</p>
<p>Estos días con la bici han sido todo un descubrimiento: hacía 14 años que no la cogía!! os lo podéis creer?? y bueno, la <em>vacanza sportiva</em> me ha gustado un montón porque se está muy bien tol-día-tumbá-en-la-playa&#8230; pero nada tiene que ver con coger la bici para desplazarse de un pueblecito a otro, de una playa a otra&#8230; llegas sudando, te pegas un baño, te relajas un rato&#8230; bueno, es la bomba!! Total, que me ha gustado la experienza :)</p>
<p>Y como fotos no me he traído muchas lo que sí me he traído son un par de recetas que aún tengo que hacer pero que os las pondré dentro de poco así que &#8220;no cambiéis de canal&#8221;!!</p>
<p>Por el momento os tendréis que <em>acontentar</em> ;) con un sorbete muy parecido a <a href="/2008/06/16/fresas-con-sorbete-de-limon-y-albahaca-gluten-free/">aquel</a> que hice con limón y albahaca y que por lo menos con mi madre tuvo un éxito!! Yo la piña no la puedo comer siempre porque, como el kiwi, a veces me provoca una reacción alérgica en la lengua (por llamarlo de alguna manera porque no creo que sea alergia) y me gusta un montón pero bueno, no siempre me atrevo. Esta es una forma para comer piña fresca (que me encanta y nada tiene que ver con la que se compra en lata) sin peligro ;P Se puede utilizar también zumo de piña pero qué os voy a decir&#8230; no hay color!!</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 1 kg de piña natural<br />
1 buen manojo de menta fresca<br />
350 gr de azúcar<br />
800 ml de agua<br />
300 ml de leche</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Calentar el agua en un cazo, añadir el azúcar y remover hasta que se disuelva completamente. Llevar a ebullición, bajar la lumbre y dejar cocer durante 10 minutos.<br />
Cortar la piña, quitar la corteza y licuarla.<br />
Apagar el jarabe y añadir el zumo de piña (se puede añadir el zumo de un limón para dar un poco de acidez al sorbete).<br />
Añadir las hojas de menta lavadas y dejar macerar durante toda la noche.<br />
El día siguiente colar el jarabe y añadir la leche. Remover y poner en el congelador en un recipiente cerrado mejor si es de metal.<br />
Batir el sorbete con la batidora tres o cuatro veces cada dos horas, así romperemos los cristales de hielo.<br />
Batir la última vez media hora antes de servir; conservar el sorbete en el congelador hasta este momento.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/16893019/Sorbete-de-pina-y-menta">Sorbete de piña y menta</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/06/28/sorbete-de-pina-y-menta/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.794 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:00:24 -->
