<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Lidl</title>
	<atom:link href="/tag/lidl/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>¡Lidl Deluxe para una Navidad perfecta!</title>
		<link>/2014/12/16/lidl-deluxe-para-una-navidad-perfecta/</link>
		<comments>/2014/12/16/lidl-deluxe-para-una-navidad-perfecta/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 16 Dec 2014 13:46:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[Lidl]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5198</guid>
		<description><![CDATA[Los que me seguís por las redes habréis visto que hace unos días llegó a mi casa una cesta estupendísima con productos Deluxe de Lidl. Lidl me ha ofrecido la oportunidad de probar la calidad de sus productos gourmet y darlos a conocer a un afortunado entre los lectores del blog mediante el sorteo de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5204" src="/wp-content/uploads/2014/12/cesta-de-navidad.jpg" alt="lidl deluxe" /><br />
Los que me seguís por las redes habréis visto que hace unos días llegó a mi casa una cesta estupendísima con <a href="http://bit.ly/1w1Y6lj">productos Deluxe de Lidl</a>. Lidl me ha ofrecido la oportunidad de probar la calidad de sus productos gourmet y darlos a conocer a un afortunado entre los lectores del blog mediante el sorteo de otra cesta. Quieres saber cómo? <span class="char" title="Inverted Exclamation Mark" data-decimal="161" data-entity="&amp;iexcl;" data-id="45144">¡</span>Sigue leyendo!<span id="more-5198"></span></p>
<p>Esta Navidad, Lidl vuelve a trabajar con el chef Sergi Arola para que estas fiestas sean perfectas. ¿Y cómo? Pues con una línea de productos gourmet novedosa y sorprendente que puedes encontrar desde ya mismo en todas las tiendas Lidl de España y que cuenta con más de 500 productos navideños, algunos de ellos únicos en el mundo, como por ejemplo: las migas de buey de mar del norte Deluxe, la mousse de gamba de Palamós, perfecta para tus entrantes.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5199" src="/wp-content/uploads/2014/12/mousse.jpg" alt="lidl deluxe" /></p>
<p>Una amplia gama de yogures premium de la que me gustaría destacar el yogur con gel de champange y virutas de oro o el de plátano con cardamomo y azúcar explosivo, para los más golosos de la familia.<br />
<img class="alignnone size-full wp-image-5201" src="/wp-content/uploads/2014/12/yogur.jpg" alt="lidl deluxe" /></p>
<p>Lidl te ayuda a crear los platos más originales con las perlas esferificadas Deluxe, que se combinan a la perfección con carnes, pescados y mariscos, de vinagre con chalota, Pedro Ximenez y manzana con jengibre y te ofrece una gama amplia y original para terminar tus cenas como nunca con combinados sorprendentes realizados con tónicas premium Deluxe, que este año serán todo un éxito gracias a su base de tomate (para combinar con vodka) o de maíz (para combinar con tequila)</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5203" src="/wp-content/uploads/2014/12/tonica.jpg" alt="lidl deluxe" /></p>
<p>También cuenta con una gama de refrescos premium &#8220;mixers&#8221; de su marca propia Freeway que nos traen como novedad la cola a base de extracto de Indian (para combinar con ron o whisky) o el refresco de limón y de naranja, especiales para combinar con destilados.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5202" src="/wp-content/uploads/2014/12/cola.jpg" alt="lidl deluxe" /></p>
<p>Como podéis ver este año Deluxe de Lidl nos ofrece muchas novedades que podéis consultar en su apartado &#8220;<a href="http://www.lidl.es/es/5736.htm">Sorpresa</a>&#8221; y en su folleto online <a href="http://www.lidl-pageflip.com/fsicache/pdf/Spain/Navidad_2014_B59hs/index.html">Deluxe</a> donde encontraréis los productos que hoy os presento y muchísimos más, para los más tradicionales y los más sibaritas.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong><span class="char" title="Inverted Question Mark" data-decimal="191" data-entity="&amp;iquest;" data-id="45174">¿</span>Qué hay que hacer para ser el agraciado ganador de una cesta Lidl Deluxe?</strong></span></p>
<p>Muy pero que muy fácil: tan solo has de <span style="color: #000000;"><strong>dejar tu comentario en este post antes del 22 de diciembre a las 24 h</strong></span> (hora española). El ganador será elegido al azar, con ramdom.org, entre todos los mensajes recibidos hasta ese momento. Anunciaré el nombre del ganador en las redes sociales el 23.</p>
<p>Y si no quieres esperar consulta el link de la Navidad Lidl Deluxe donde encontras toda la información, recetas, videorecetas de Sergi Arola y un e-coupon para disfrutar de un 15% de descuento al comprar tus productos Deluxe.</p>
<p><strong><span class="char" title="Inverted Exclamation Mark" data-decimal="161" data-entity="&amp;iexcl;" data-id="45144">¡</span>Felices fiestas con Lidl Deluxe!</strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/12/16/lidl-deluxe-para-una-navidad-perfecta/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>112</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.526 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:06:41 -->
