<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; nata</title>
	<atom:link href="/tag/nata/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Las magdalenas de nata de Pamela :)</title>
		<link>/2015/06/30/las-magdalenas-de-nata-de-pamela/</link>
		<comments>/2015/06/30/las-magdalenas-de-nata-de-pamela/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jun 2015 20:39:31 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Galletas y bombones]]></category>
		<category><![CDATA[desayunos]]></category>
		<category><![CDATA[nata]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5419</guid>
		<description><![CDATA[Y diréis vosotros que a quién se le ocurre encender el horno con este calor, verdad?&#8230; Bueno, razones no me faltaban para desafiar las altas temperaturas :) Tengo que reconocer que a mí las ganas de hornear no se me quitan ni con 40 °C pero si a esto añades el hecho de tener entre [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5420" src="/wp-content/uploads/2015/06/magdalenas-nata.jpg" alt="magdalenas de nata" /><br />
Y diréis vosotros que a quién se le ocurre encender el horno con este calor, verdad?&#8230;<span id="more-5419"></span><br />
Bueno, razones no me faltaban para desafiar las altas temperaturas :) Tengo que reconocer que a mí las ganas de hornear no se me quitan ni con 40 °C pero si a esto añades el hecho de tener entre tus manos el libro de <a href="http://www.unodedos.com/"><strong>Pamela Rodríguez</strong></a> con 75 recetas&#8230; es que ya no sé ni por dónde empezar!<br />
Como sabéis hace ya muchos años que vivo en Italia. Aquí tengo la suerte (yeah!) de tener a mi disposición libros y revistas de cocina de gran calidad. Sí, aquí y ahora lo admito, hace años que la calidad de las publicaciones de cocina italianas es muy muy alta. Y no lo digo por hacer la expatriada pelota!! es una opinión mía, muy personal que, con mucho dolor como española, veo que en mi país no se toma muy en serio este aspecto. Cada año vuelvo a España y me lanzo a los kioskos y a las librerías en busca de &#8220;grandes&#8221; libros de cocina ya sea por contenido como por gráfica (supongo que se nota que me gusta la gráfica y la fotografía ;)<br />
El hecho es que el libro de <strong><a href="http://www.marialunarillos.com/postres-y-otras-dulcerias-de-pamela-rodriguez.html">Postres y otras dulcerías</a></strong> responde finalmente a mi &#8220;hambre&#8221; de libros de calidad en español. Es bonito, es completo, es interesante y, sobre todo, es asequible&#8230; no lo digo por el precio que también :) sino porque hay recetas para todos los gustos, más y menos difíciles, sin llegar a la alta cocina que a mí personalmente me cansa mucho.<br />
Postres y otras dulcerías es ese punto perfecto entre lo bonito y lo bien hecho; mucha tradición y experiencia que es lo que mejor funciona en la cocina.<br />
Por fin podemos disfrutar de un libro con un buen contenido (recetas dulces pero también saladas), con fotos que hablan solas y con una encuadernación digna de lo que contiene.<br />
Y como no se entiende que me ha gustado ;) os dejo un pequeño video que he hecho en su honor y os animo a que probéis estas magdalenas que os teletransportarán directamente a cuando teníais 10 años.<br />
¡A disfrutarlas!</p>
<p><iframe src="https://player.vimeo.com/video/132060933" width="500" height="281" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p><a href="https://vimeo.com/132060933">Magdalenas de nata</a> from <a href="https://vimeo.com/user2714299">Alicia Mañas</a> on <a href="https://vimeo.com/">Vimeo</a>.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para unas 20 magdalenas:</strong></span><br />
<strong> 4 huevos</strong><br />
<strong> 250 gr de azúcar</strong><br />
<strong> La ralladura de 1 naranja (yo no tenía naranja y lo sustituí por una cucharadita de extracto de vainilla)</strong><br />
<strong> 150 gr de nata fresca líquida</strong><br />
<strong> 250 gr de mantequilla (de buena calidad)</strong><br />
<strong> 400 gr de harina de repostería</strong><br />
<strong> 16 gr de levadura química (más o menos un sobrecito)</strong></p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5421" src="/wp-content/uploads/2015/06/magdalenas-nata-2.jpg" alt="magdalenas de nata" /></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Derretimos la mantequilla lentamente en un cacito. Dejamos que se temple. A parte batimos los huevos con el azúcar y la ralladura de naranja hasta que la mezcla se ponga blanquecina y espumosa. Seguimos batiendo y vamos añadiendo la nata y la mantequilla derretida en forma de hilo.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>2</strong></span> Mezclamos la harina con la levadura y las tamizamos. Las añadimos a la mezcla anterior y seguimos batiendo durante 2 minutos a velocidad fuerte.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Rellenamos las cápsulas de papel hasta tres cuartas partes de su capacidad. Para que las magdalenas suban durante la cocción y no pierdan su forma utilizaremos cápsulas rígidas o una bandeja para muffins.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Las dejamos reposar en el frigo durante al menos 30 minutos. Mientras tanto, calentamos el horno a 250 °C.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Una vez caliente bajamos la lumbre a 200 °C y metemos las magdalenas (yo les he espolvoreado un poco de azúcar en superficie a cada una de ellas antes de meterlas en el horno). Las dejamos cocer a esta temperatura durante 10 minutos. Bajamos la temperatura a 180 °C y las dejamos otros 5-10 minutos, hasta que estén bien doradas.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Cuando estén listas las sacamos del horno y las dejamos enfriar completamente sobre una rejilla. Se conservan durante una semana en una caja de lata con cierre hermético.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Suscríbete a la NEWSLETTER (en alto a la derecha) para recibir todas las recetas en PDF ¡para coleccionar!</strong></span></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/06/30/las-magdalenas-de-nata-de-pamela/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Helado de caramelo salado</title>
		<link>/2015/04/16/helado-de-caramelo-salado/</link>
		<comments>/2015/04/16/helado-de-caramelo-salado/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 16 Apr 2015 21:10:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[caramelo]]></category>
		<category><![CDATA[nata]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5290</guid>
		<description><![CDATA[Empezamos la temporada con un helado de caramelo salado, oléeeeee! Hace ya unos años mis ex-compis de trabajo me dieron una alegría de esas de las grandes. Por aquellos entonces estaba cambiando vida y dejaba el curro. Como despedida me dieron un sorpresón que aún hoy, después de unos 5 años, cada vez que hago [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5291" src="/wp-content/uploads/2015/04/helado_caramelo_salado.jpg" alt="helado de caramelo salado" /></p>
<p>Empezamos la temporada con un <strong>helado de caramelo salado</strong>, oléeeeee!<span id="more-5290"></span></p>
<p>Hace ya unos años mis ex-compis de trabajo me dieron una alegría de esas de las grandes. Por aquellos entonces estaba cambiando vida y dejaba el curro. Como despedida me dieron un sorpresón que aún hoy, después de unos 5 años, cada vez que hago un helado me acuerdo de ellos y me da un subidón pensando en la relación tan bonita que teníamos para que se les ocurriera hacerme un regalo tan chulo como mi maravillosa <strong>máquina de los helados</strong> &amp;hearts</p>
<p>Quizás ellos no fueran conscientes del regalo que me estaban haciendo porque el helado para mí es más que un dulce, es un prodigio, un portento, un milagro de la humanidad :P</p>
<p>Y, lo admito, los hago durante todo el año pero en primavera me gusta publicar alguno que otro dando inicio a la nueva temporada. Esta vez he querido empezarla con una receta estupenda que encontré en <a href="https://www.pinterest.com/pin/104708760063224532/">Pinterest</a>. He cambiado un poco los ingredientes a mi gusto (lo he hecho ya un par de veces) y he adaptado la receta a nuestros gramos/ml para que sea más fácil.</p>
<p>Probadlo, no os digo más :) Si no tenéis maquinita de los helados probad el antigüo método de pasar la crema por la batidora dos o tres veces cada dos o tres horas que ya os he explicado tantas otras veces y que encontráis en mi &#8220;maravilloso&#8221; (y gratis) <a href="https://es.scribd.com/doc/14414903/Helados-y-sorbetes">libro</a> sobre los helados.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 5-6 personas:</strong></span><br />
<strong> 150 g de azúcar</strong><br />
<strong> 125 ml de nata líquida caliente</strong><br />
<strong> 2 cucharadas de mantequilla</strong><br />
<strong> Sal en escamas al gusto</strong><br />
<strong> 225 ml de nata líquida fría</strong><br />
<strong> 200 ml de leche entera</strong><br />
<strong> 1/2 cucharada de extracto de vainilla</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>1</strong></span> Empezamos preparando el caramelo: ponemos el azúcar en un cazo y lo ponemos a calentar a fuego lento. Removemos hasta que el azúcar se haya disuelto completamente. Una vez se haya disuelto lo dejamos cocer lentamente hasta que adquiera un bonito color dorado. Lo apartamos del fuego.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>2</strong></span> Nos ponemos unos guantes de horno (porque puede salpicar) y añadimos la nata caliente, muy poco a poco al caramelo. Vamos removiendo continuamente hasta que quede completamente amalgamada. Añadimos la mantequilla y removemos de nuevo. Añadimos escamas de sal al gusto y dejamos enfriar completamente.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Dividimos la salsa en dos. La mitad la mezclamos con la nata fría, la leche y la vainilla. Ponemos la mezcla en el frigo y dejamos enfriar la mezcla al menos 2 o 3 horas. La podemos dejar en el frigo in cluso durante toda una noche.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Pasado este tiempo ya podemos poner la mezcla en nuestra máquina de hacer helados. Tardará unos 30 minutos en estar listo.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Cuando el helado esté en su punto podemos ponerlo en un recipiente de cristal, lata o polistirol (apto para helados). Alternamos capas de helado con el resto de la salsa de caramelo salado que habíamos dejado apartada.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Ponemos nuestro helado en el congelador y dejamos reposar al menos un par de horas. Podemos apartar un poco de la salsa de caramelo para decorar nuestro helado al servir.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="https://es.scribd.com/doc/262095662/Helado-de-caramelo-salado">Helado de caramelo salado</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/04/16/helado-de-caramelo-salado/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Vacherin de fresas</title>
		<link>/2013/06/04/vacherin-de-fresas/</link>
		<comments>/2013/06/04/vacherin-de-fresas/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 04 Jun 2013 21:09:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina francesa]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[Merengue]]></category>
		<category><![CDATA[nata]]></category>
		<category><![CDATA[Vacherin]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3166</guid>
		<description><![CDATA[He perdido la cabeza ? Sí, me he enamorado perdidamente de un postre: el Vacherin. No será por el nombre porque yo con el francés no me he llevado nunca bien, será más bien por su belleza y por lo requetebueno que está :) porque hay que ver cómo está este Vacherin de fresas! No [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3170" title="Vacherin de fresas" alt="Vacherin de fresas" src="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin.jpg" width="509" height="763" /></a>He perdido la cabeza ?<span id="more-3166"></span></p>
<p>Sí, me he enamorado perdidamente de un postre: el Vacherin.</p>
<p>No será por el nombre porque yo con el francés no me he llevado nunca bien, será más bien por su belleza y por lo requetebueno que está :) porque hay que ver cómo está este Vacherin de fresas!<br />
No es fácil encontrar información en internet porque cuando uno busca vacherin lo primero (y lo segundo y lo tercero etc) que sale es el queso suizo Vacherin y poquísima información sobre el postre, de origen francés, que es lo que a mí me trae de cabeza últimamente. Y por qué? Pues porque he probado a hacerlo de diferentes formas hasta que he encontrado la que más me convence y es la de &#8220;montar&#8221; el postre justo antes de servirlo. Me explico: el Vacherin es una especie de tarta compuesta de merengue, nata, helado y fruta fresca. Siguiendo las instrucciones de la primera prueba que hice, monté la tarta y la congelé. El resultado: la primera vez la tarta no estaba demasiado congelada por lo que se me desmontó; la segunda vez, la tarta estaba demasiado helada por lo que la fruta se había convertido en cubitos&#8230; La solución?: montar la tartita en el momento por lo que el merengue queda crujiente, el helado cremoso, la nata recién montada y la fruta a la temperatura perfecta!</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3171" title="Vacherin de fresas" alt="Vacherin de fresas" src="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Además del aspecto comestible de la cuestión, el problema tenía una vertiente estética: hecho en plan tarta helada, daba pena; la mejor manera sigue siendo prepararlo al momento :)</p>
<p>Para todas mis pruebas he utilizado fresas pero qué me decís del mango, de frutos rojos mixtos, del melocotón, de servirlo con virutitas de chocolate, con pistachos troceados, con avellanas caramelizadas&#8230; es que no tiene fin!</p>
<p>Para servirlo, probad a hacer la base de merengue de formas diferentes y con el que sobre (porque con estas cantidades sale mucho), probad a hacer pequeñas formitas de merengue para decorar.<br />
Yo he hecho todos los elementos que lo componen en casa: el merengue, el helado, he montado la nata y he preparado la &#8220;ensalada&#8221; de fresas pero, obviamente, se puede comprar el helado o la nata montada por lo que al final el postre se prepara en un pis pas :)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-5.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3172" title="Vacherin de fresas" alt="Vacherin de fresas" src="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-5.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Creo que puede ser el postre del verano: fresco, divertido y muy fácil de hacer. A ver qué os parece!</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para 6 personas:</strong></span><br />
<strong> 500 gr de fresas en su punto (unos 2 cestillos)</strong><br />
<strong> Azúcar, algunas hojas de menta fresca y zumo de limón</strong><br />
<strong> 75 gr de leche condensada</strong><br />
<strong> 250 ml de nata líquida fresca</strong><br />
<strong> 100 ml de leche entera o semi</strong><br />
<strong> 2 claras de huevo</strong><br />
<strong> 60 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 60 gr de azúcar glas</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Empezamos preparando las fresas: coger 300 gr de fresas, lavarlas, eliminar el rabito y cortarlas en trocitos. Añadir 1 o 2 cucharadas de azúcar (al gusto &#8211; yo prefiero el azúcar moreno) y un chorreoncito de zumo de limón. Lavar, secar y triturar unas cuantas hojas de menta fresca y añadirlas a las fresas. Dejar reposar en el frigo hasta el momento de servir.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Con el resto de las fresas hacemos el helado: lavar y secar las fresas, eliminar el rabito y cortarlas en 2 o en 4. Poner las fresas en un vaso de batidora con la leche condensada, la nata y la leche. Batir hasta obtener una crema homogénea. Dejar reposar en el frigo unas horas o incluso una noche (esto para que cuando pongamos la mezcla en la heladora esté bien fría).</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/helado-fresa.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3173" title="helado de fresa" alt="helado de fresa" src="/wp-content/uploads/2013/06/helado-fresa.jpg" width="458" height="687" /></a></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Verter la crema de fresas en la máquina de hacer helado. Tardará una media hora. Cuando lleve unos 20 minutos, parad la máquina un momento y añadir unas 3 cucharadas de ensalada de fresas.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">4</span></strong> Preparamos los merengues: empezamos a montar las claras a punto de nieve y cuando empiecen a subir añadimos poco a poco el azúcar. Seguimos montando y cuando estén ya bien montadas, sin dejar de batir, añadimos el azúcar glas hasta que esté bien incorporado.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-3.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3174" title="Vacherin de fresas" alt="Vacherin de fresas" src="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-3.jpg" width="458" height="687" /></a></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Introducimos el merengue en una manga pastelera y hacemos unos cestillos. Podemos aprovechar para hacer palitos o diamantitos para decorar.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-4.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3175" title="Vacherin de fresas" alt="Vacherin de fresas" src="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-4.jpg" width="458" height="687" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #906672;">6</span></strong> Cocer el merengue a 100 °C durante 2 horas. Dejar enfriar completamente antes de utilizar.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>7</strong></span> Justo antes de servir, montar la nata con un poco de azúcar (sin exagerar para que todo el postre no resulte empalagoso).</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">8</span></strong> Servir un cestillo por persona con nata montada, ensalada de fresas y una bolita de helado. Decorar como más nos guste, con una hojita de menta fresca, merengue, chocolate, etc.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/145737388/Vacherin">Vacherin de fresas</a></p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-6.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3176" title="Vacherin de fresas" alt="Vacherin de fresas" src="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-6.jpg" width="523" height="348" /></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/06/04/vacherin-de-fresas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Granizado de café</title>
		<link>/2012/08/12/granizado-de-cafe/</link>
		<comments>/2012/08/12/granizado-de-cafe/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 12 Aug 2012 07:59:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[café]]></category>
		<category><![CDATA[desayuno]]></category>
		<category><![CDATA[Granizado]]></category>
		<category><![CDATA[merienda]]></category>
		<category><![CDATA[nata]]></category>
		<category><![CDATA[recetas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2264</guid>
		<description><![CDATA[Por fin llegó el momento, las merecidas y, sobre todo, esperadísimas vacaciones :) Hoy os dejo rápidamente una receta super fácil que ha tenido un éxito en mi casa y con los amigos que ni os cuento. No sé si en España la &#8220;mezcla&#8221; del granizado con la nata puede resultar extraña, en Italia es [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/08/granizado.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2308" title="granizado-cafe" alt="granizado de cafe" src="/wp-content/uploads/2012/08/granizado.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Por fin llegó el momento, las merecidas y, sobre todo, esperadísimas vacaciones :)<span id="more-2264"></span></p>
<p>Hoy os dejo rápidamente una receta super fácil que ha tenido un éxito en mi casa y con los amigos que ni os cuento. No sé si en España la &#8220;mezcla&#8221; del granizado con la nata puede resultar extraña, en Italia es todo un clásico!! Bueno, en Italia&#8230; más concretamente en Sicilia dónde toman granizado (granita), de limón, café, almendras, con una <a href="https://www.google.com/search?q=brioche+siciliana&amp;hl=it&amp;prmd=imvnsfde&amp;tbm=isch&amp;tbo=u&amp;source=univ&amp;sa=X&amp;ei=RF0nUJHfDo334QT484GQCg&amp;ved=0CGAQsAQ&amp;biw=1437&amp;bih=779">brioche</a> y nata para desayunar!!</p>
<p>Para probar la original hay que ir indudablemente a Sicilia pero por el momento nos podemos dar el gustazo en casa con esta receta que no está nada mal.</p>
<p>Felices vacaciones a todos, yo me voy a hacer las maletas ;)</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
200 ml de café<br />
150 gr de azúcar<br />
300 ml de nata<br />
1 vaina de vainilla<br />
30 gr de azúcar</strong></p>
<p><strong><span style="color: #800080;"><span style="color: #996072;">Preparación:</span><br />
<span style="color: #996072;"> 1</span></span> </strong>Preparar un jarabe con 150 gr de azúcar y 1/2 l de agua: Poner a calentar el agua con el azúcar removiendo hasta que se haya disuelto. Abrir la vaina de vainilla, sacar las semillitas del interior con ayuda de un cuchillo afilado; añadir las semillas y la vaina a la mezcla de agua y azúcar.<br />
Llevar a ebullición y cuando empiece a hervir bajar la lumbre al mínimo y dejar cocer durante 10 minutos. Apartar del fuego y dejar enfriar.</p>
<p><span style="color: #800080;"><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong></span> Añadir el café -frío- al jarabe y poner en la máquina de los helados. En cuestión de media hora el granizado estará listo.</p>
<p><span style="color: #800080;"><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong></span> Si no tenemos máquina de los helados. Poner la mezcla en el congelador y dejar congelar durante unas 6-8 horas mezclando con un tenedor cada 2 horas y justo antes de servir.</p>
<p><span style="color: #800080;"><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong></span> Al momento de servir, montar la nata con el azúcar y servir en copas individuales.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/102665062/Granizado-de-cafe"> Granizado de café con nata</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/08/12/granizado-de-cafe/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Macedonia de piña</title>
		<link>/2012/07/14/macedonia-de-pina/</link>
		<comments>/2012/07/14/macedonia-de-pina/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 14 Jul 2012 08:23:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[fruta]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[Macedonia]]></category>
		<category><![CDATA[nata]]></category>
		<category><![CDATA[piña]]></category>
		<category><![CDATA[postre]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2240</guid>
		<description><![CDATA[Ya sé que en vez de estar delante del ordenador a publicar una receta sería mejor si me fuera un ratito a tomar el sol. Seguramente al otro lado no haya mucha gente que, obviamente, han optado por la segunda opción&#8230; y me parece muy bien! Yo os dejo rápidamente esta receta que es estupenda [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><a href="/wp-content/uploads/2012/08/guiso-bacalao1.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2301" title="macedonia-piña" alt="macedonia de piña" src="/wp-content/uploads/2012/08/helado.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p style="text-align: left;">Ya sé que en vez de estar delante del ordenador a publicar una receta sería mejor si me fuera un ratito a tomar el sol. Seguramente al otro lado no haya mucha gente que, obviamente, han optado por la segunda opción&#8230; y me parece muy bien! Yo os dejo rápidamente esta receta que es estupenda para el verano y en seguida me voy corriendo a hacer algo al aire libre, que hay que aprovecharlo!!<span id="more-2240"></span></p>
<p>Con algunas excepciones (como por ejemplo la piña natural) no soy muy amiga de la fruta en general y por eso me las “reinvento” para no dejar de incluir la fruta en la dieta. Las macedonias son una buena opción y son ideales como colofón a una buena cena. La macedonia es la reina del verano, intento prepararlas siempre con poquita azúcar, con hierbas frescas y especias. Si preparas la macedonia con antelación y la dejas macerar en el frigo durante unas horas estará buenísima y fresquísima a la hora de servir.</p>
<p>Esta vez la he hecho de piña para servirla con una bolita de helado de nata pero probad tambien <a href="/2012/06/08/el-helado-jugando-al-quimicefa-i/">la macedonia de fresas con azúcar de albahaca</a> que está para chuparse los dedos.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 4-6 personas:<br />
</span>1 piña madura<br />
2 cucharadas de azúcar moreno integral</strong><br />
<strong>100 ml de agua<br />
1 cucharada de ron o brandy (opcional)<br />
1 rama de canela<br />
2 clavos de olor<br />
1 vaina de vainilla<br />
3-4 granos de pimienta<br />
1-2 vainas de anís estrellado</strong></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Preparación:<br />
</strong><strong>1</strong></span> Preparar un almíbar con el agua y el azúcar: poner a hervir el agua y echar el azúcar; remover hasta que se haya disuelto completamente.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong></span> Añadir las especias y dejar cocer a fuego lento durante 10 minutos.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong></span> Apartar del fuego y dejar enfríar completamente.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong></span> Pelar y cortar la piña en trocitos. Mezclar la piña con el almíbar y dejarla reposar en el frigo durante una noche.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">5</span></strong></span> Al día siguiente, eliminar las especias y servir en copas acompañado de una bolita de helado de nata espolvoreada con un poco de canela en polvo.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/100057159/Macedonia-de-pina">Macedonia de Piña</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/07/14/macedonia-de-pina/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>11</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Trufas al café</title>
		<link>/2012/03/14/trufas-al-cafe/</link>
		<comments>/2012/03/14/trufas-al-cafe/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 14 Mar 2012 15:10:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[café]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[fondente]]></category>
		<category><![CDATA[mantequilla]]></category>
		<category><![CDATA[nata]]></category>
		<category><![CDATA[Trufas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2093</guid>
		<description><![CDATA[Y después de los canederli otras pelotas :P Esta vez dulces, porque no hay nada mejor que unas trufas para acabar una cena con los amigos. Son fáciles, rápidas y muy agradecidas, la gente se chupa siempre los dedos! No sé si me gustan más estas o las que hice hace tiempo al whisky. Lo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Trufas al café por Alicia {...}, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6968886543/"><img class="aligncenter" alt="Trufas al café" src="http://farm8.staticflickr.com/7057/6968886543_164ceae237_z.jpg" width="426" height="640" /></a></p>
<p>Y después de los canederli otras pelotas :P Esta vez dulces, porque no hay nada mejor que unas trufas para acabar una cena con los amigos. Son fáciles, rápidas y muy agradecidas, la gente se chupa siempre los dedos!<span id="more-2093"></span></p>
<p>No sé si me gustan más estas o las que hice hace tiempo <a href="/2011/12/06/trufas-al-whisky/">al whisky</a>. Lo que sí es verdad es que son de las cosas que más me gustan y bueno, lo único que es indispensable es un buen chocolate&#8230; <em>fondente</em>&#8230; :) con <span style="text-decoration: underline;">al menos el 70% de cacao</span> así nos aseguramos que el resultado sea lo mejor de lo mejor.</p>
<p>Preparadlas con antelación si queréis pero justo antes de servir, pasadlas una vez más en el cacao amargo porque dejándolas en el frigo, el cacao se moja y parece que desaparece. Ni qué decir tiene que podéis pasarlas en lo que más os guste: chocolate blanco rallado, nueces trituradas, coco rallado, virutas de chocolate&#8230;. :)</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 10 personas:</span><br />
220 gr de chocolate negro (fondente, con un min. 70% cacao)<br />
1 vaso de nata líquida fresca<br />
50 gr de mantequilla<br />
1 cucharada de café en polvo<br />
10 gr de azúcar<br />
Cacao en polvo sin azúcar</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;"><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span> </span></strong>Rallar el chocolate o cortarlo en trocitos pequeños.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong></span> Poner en un cazo la nata y el azúcar. Calentar, sin dejar que llegue a hervir, y remover hasta que el azúcar se haya disuelto. Apagar el fuego y añadir el chocolate. Remover hasta que se haya disuelto completamente.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Añadir la mantequilla y dejar que se derrita. Mezclar bien.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong></span> Incorporar el café en polvo y remover.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">5</span></strong> Dejar enfriar a temperatura ambiente, luego poner en el frigorífico hasta que la masa esté bastante dura como para manejarla con las manos.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">6</span></strong> Hacer bolitas del tamaño de una nuez y pasarlas por el cacao en polvo. Servir con un buen café espresso.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/85349896/Trufas-al-cafe">Trufas al café</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/03/14/trufas-al-cafe/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>10</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Mini quiches</title>
		<link>/2011/12/13/mini-quiches/</link>
		<comments>/2011/12/13/mini-quiches/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 13 Dec 2011 00:26:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina francesa]]></category>
		<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Fiestas - Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[finger food]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[nata]]></category>
		<category><![CDATA[Quiche]]></category>
		<category><![CDATA[Quiche lorraine]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2001</guid>
		<description><![CDATA[Otra idea super rápida para Navidad :) En este caso se trata más de tener los moldes adecuados que no de la dificultad de la receta porque fácil es un rato! De los primeros libros de cocina que me regaló mi madre cuando era aún muy pequeñita ? tengo siempre muy buen recuerdo de la [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2011/12/mini-quiches.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2943" title="mini-quiches" alt="" src="/wp-content/uploads/2011/12/mini-quiches.jpg" width="565" height="848" /></a><br />
Otra idea super rápida para Navidad :)</p>
<p>En este caso se trata más de tener los moldes adecuados que no de la dificultad de la receta porque fácil es un rato!</p>
<p>De los primeros libros de cocina que me regaló mi madre cuando era aún muy pequeñita ? tengo siempre muy buen recuerdo de la quiche lorraine. No sé por qué pero desde que tengo uso de razón las tartas saladas me han pirrado!! y me sientan como un tiro pero es que están de buenas :) La quiche lorraine es una tarta salada que se hace con masa quebrada y un relleno de huevos, nata y bacon: una de esas bombas de relojería que te meten el cuerpo en caja :P</p>
<p>Estas quiches son una mini versión de la lorraine pero con calabacines, que yo siempre tengo en mi casa (mejor que el bacon, no? :) Hay que tener cuidado porque van como las pipas!!<br />
<a href="/wp-content/uploads/2011/12/mini-quiches-2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2944" title="mini-quiches-2" alt="" src="/wp-content/uploads/2011/12/mini-quiches-2.jpg" width="565" height="848" /></a><br />
<strong><span style="color: #808000;">Ingredientes:</span><br />
1 rollo de masa quebrada fresca<br />
1 calabacín<br />
2 huevos<br />
100 ml de nata fresca<br />
Queso rallado (parmesano)<br />
Sal, pimienta y nuez moscada<br />
Aceite de oliva<br />
Mantequilla</strong></p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>Preparación:<br />
1</strong> </span> Lavar y cortar en trocitos pequeñitos el calabacín.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 2</span></strong> En una sartén saltear el calabacín con un par de cucharadas de aceite hasta que esté bien doradito. Dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 3</span> </strong> En un bol batir los huevos con la nata, añadir queso rallado, sal, pimienta y nuez moscada. Incorporar el calabacín.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 4</span></strong> Cortar cuadraditos de masa quebrada de unos 6X6 cm (o adaptarlos a los moldes que tengáis). Untar los moldes con mantequilla y forrarlos con la masa quebrada. Pinchar la base con un tenedor.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 5</span> </strong> Rellenar los moldes con el relleno y hornear en horno caliente a 200º durante unos 15-18 minutos o hasta que estén bien doradas.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/75511358/Mini-Quiches"> Mini quiches</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/12/13/mini-quiches/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>15</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La panna cotta</title>
		<link>/2010/12/11/la-panna-cotta/</link>
		<comments>/2010/12/11/la-panna-cotta/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 11 Dec 2010 10:01:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[caramelo]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina típica]]></category>
		<category><![CDATA[gelatina]]></category>
		<category><![CDATA[nata]]></category>
		<category><![CDATA[panna cotta]]></category>
		<category><![CDATA[recetas de Navidad]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1591</guid>
		<description><![CDATA[Creo estar segura de una cosa. A todos o casi todos los que pasáis por aquí nos une una gran pasión: comer, cocinar o las dos cosas!! :) No sé vosotros pero a mí no se me puede &#8220;comprar&#8221; con ropa, joyas o perfumes&#8230; pero si uno se presenta con una buena cena&#8230; ahí me [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Panna cotta con chocolate por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5251127360/"><img class="aligncenter" alt="Panna cotta con chocolate" src="http://farm6.static.flickr.com/5087/5251127360_375acc0aa6.jpg" width="332" height="500" /></a></p>
<p>Creo estar segura de una cosa. A todos o casi todos los que pasáis por aquí nos une una gran pasión: comer, cocinar o las dos cosas!! :)<span id="more-1591"></span></p>
<p>No sé vosotros pero a mí no se me puede &#8220;comprar&#8221; con ropa, joyas o perfumes&#8230; pero si uno se presenta con una buena cena&#8230; <em>ahí me has dao</em> ;) De todas formas no soy de las que se gasta grandes fortunas en restaurantes de postín. Os diré más aún, no sé si lo habéis notado que desde hace tiempo he abandonado las espumas, las gelatinas y las recetas complicadas para lanzarme de cabeza a por la cocina tradicional, hecha como dios manda, que nos trasporta a la más tierna infancia&#8230; (será la edad&#8230; ;)</p>
<p>Pues bueno, todo este rollo para deciros que culinariamente hablando me he dejado llevar por el estómago sin hacer caso a la cartera sólo dos veces en mi vida. Una, de la que estoy muy contenta, es la cena en <a href="http://www.sadler.it/">Sadler</a>, uno de los mejores chefs italianos que tiene un restaurante precioso donde comimos de maravilla y nos trataron como reyes :)</p>
<p>La segunda locura tuvo lugar hace poco y fue más persiguiendo un producto que un chef: el tartufo d&#8217;Alba o la trufa blanca de Alba que según los entendidos es de las delicias más deliciosas de este mundo.</p>
<p>Bueno, pues yo seré tonta pero a mí lo que más me gustó de toda la cena fue la panna cotta :)</p>
<p>Tartare, tallarines, huevo con fondue.. todo acompañado de la perla de Alba, un producto difícil de encontrar y <em>cultivar</em> y por el que te hacen pagar un ojo de la cara. En cambio la panna cotta, en su sencillez, fue la panna cotta más rica que en mi vida me había echado a la cara. Obviamente, la señora no quiso revelarme la receta pero he hecho mis pruebas y, jeje, o la he conseguido o algo muy parecido porque señoras y señores esta panna cotta está de muerte!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Panna cotta con caramelo por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5251127356/"><img class="aligncenter" alt="Panna cotta con caramelo" src="http://farm6.static.flickr.com/5041/5251127356_a114bc3324.jpg" width="345" height="500" /></a></p>
<p>La he hecho en dos versiones, con chocolate y con caramelo, en vasito o como un flan. Si veis el flan un poco &#8220;espachurrao&#8221;&#8230; bueno, es que es así. Hay está el secreto de su éxito, en que es tan cremosa que se deshace en la boca. Si queréis hacerla para navidad y hacerla un poco más presentable añadid una hoja o dos más de gelatina pero, consejo de amiga ;) os aseguro que no será igual!</p>
<p>La panna cotta no tiene secretos, solo hace falta una nata fresca de calidad, derretir bien la gelatina para que se mezcle bien y un poco de paciencia para que se cuaje.</p>
<p>A disfrutar!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 6 personas:</span><br />
1/2 l de nata fresca<br />
100 gr de azúcar<br />
2 hojas de gelatina<br />
1/2 cucharada de harina de arroz<br />
1/2 vaso de leche<br />
&#8211; Azúcar para el caramelo o<br />
&#8211; 200 gr de chocolate <em>fondente</em></strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1 </span></strong> Poner la gelatina en agua fría durante 10 minutos o hasta que esté blanda<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> Calentar la leche. Cuando empiece a hervir retirarla del fuego, unir la harina de arroz y la gelatina bien escurrida y remover hasta su completa disolución.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 3</strong></span><strong> </strong> Calentar la nata junto con el azúcar sin que llegue a hervir.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Unir la nata con la leche y remover bien.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">Para la panna cotta con caramelo:</span></strong><br />
&#8211; Caramelizar unos 6 moldes de flan. Poner una cucharadita de azúcar en cada molde (de acero) y calentarlo directamente sobre la lumbre teniendo cuidado de no quemarnos. Cuando el azúcar se disuelva y comience a ponerse marroncito retirar y dejar enfriar.<br />
&#8211; También se puede derretir el azúcar (una cucharadita por molde) en un cazo. Una vez se haga caramelo distribuirlo en los moldes rápidamente ya que el caramelo se seca en seguida.<br />
En cualquier caso hay que tener mucho cuidado con el caramelo porque alcanza temperaturas muy elevadas.<br />
&#8211; Rellenar los moldes con la mezcla de nata y leche y dejar reposar en el frigo al menos 3-4 horas y mejor durante toda la noche.</p>
<p><strong>Para la panna cotta con chocolate:</strong><br />
&#8211; Rellenar 6 vasitos de cristal con la mezcla de nata y leche y dejar reposar en el frigo al menos 3-4 horas y mejor durante toda la noche<br />
&#8211; Derretir el chocolate en el microondas o al baño maría y distribuirlo encima de la panna cotta unos momentos antes de servir.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/45085870/La-panna-cotta"> Panna cotta con chocolate o caramelo</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/12/11/la-panna-cotta/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>29</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pan y mantequilla</title>
		<link>/2010/09/08/pan-y-mantequilla/</link>
		<comments>/2010/09/08/pan-y-mantequilla/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 08 Sep 2010 10:20:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[Queso y productos lácteos]]></category>
		<category><![CDATA[bicarbonato de sodio]]></category>
		<category><![CDATA[casero]]></category>
		<category><![CDATA[home made]]></category>
		<category><![CDATA[mantequilla]]></category>
		<category><![CDATA[nata]]></category>
		<category><![CDATA[soda bread]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1414</guid>
		<description><![CDATA[Aquí tenéis una de las recetas con las que más he disfrutado de los últimos tiempos :) Bueno, una no&#8230; dos, porque a quien se le diga que con un litro de nata fresca he hecho mantequilla y pan&#8230; pero es que vosotros no lo sabéis&#8230; he hecho incluso una tarta de verduras!!! La nata [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Pan (soda bread) y mantequilla di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4967853330/"><img class="aligncenter" alt="Pan (soda bread) y mantequilla" src="http://farm5.static.flickr.com/4109/4967853330_a66a27c40e.jpg" width="327" height="500" /></a></p>
<p>Aquí tenéis una de las recetas con las que más he disfrutado de los últimos tiempos :) Bueno, una no&#8230; dos, porque a quien se le diga que con un litro de nata fresca he hecho mantequilla y pan&#8230; pero es que vosotros no lo sabéis&#8230; he hecho incluso una tarta de verduras!!! La nata mejor aprovechada del mundo mundial :D</p>
<p>Quien siga <a href="http://www.facebook.com/profile.php?id=100000992014062#!/pages/Amiloquemegustaescocinar/116122931734116?ref=ts">Amiloquemegustaescocinar en Facebook</a> ya lo sabrá: aquí ha llegado ya el otoño (invierno???) y aprovechando mi día libre y otro que me ha salido por &#8220;culpa&#8221; de este tiempo&#8230; (cuando llueve así no abrimos :) me he metido en la cocina para hacer una receta a la que le tenía muchas ganas desde hace tiempo.</p>
<p>La receta no es mía sino de <a href="http://www.lafeltrinelli.it/products/9788862200158/Fatto_in_casa/Manuela_Vanni.html">este libro</a> que compré antes de irme de vacas y que por el momento ha sido LA compra del año :) Aquí te enseñán a hacer de todo: salsas, panes, conservas de carne, verduras o pescado&#8230; todo lo que normalmente compramos ya &#8220;enlatado&#8221; pero que con un poco de tiempo y esfuerzo podemos hacer en casa con nuestras propias manos!! A veces no merece la pena como con este queso que hice el año pasado:</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Qué queso!! casero!! di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3758334532/"><img class="aligncenter" alt="Qué queso!! casero!!" src="http://farm3.static.flickr.com/2658/3758334532_f114c09abc.jpg" width="341" height="500" /></a></p>
<p>El tiempo y sobre todo el dinero invertido&#8230; bueno, vale más el collar que el perro, aunque sí es verdad que comerse un queso hecho por una misma te llena de orgullo y satisfacción :)</p>
<p>Otras veces sí que la merece. Con un libro de nata fresca (que cuesta 1 euro y algo) he hecho unos 400 gr de mantequilla y 500 ml de latticello, buttermilk o suero de mantequilla, un producto lácteo (más info en <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Suero_de_mantequilla">Wiki</a>) que los americanos usan mucho para hacer tortas y que es estupendo para hacer pan sin levadura. Además, aprovechando que esta mantequilla dura muy poquito en el frigo (pero se puede congelar!!) he hecho una tarta salada con una pasta de harina, mantequilla, azafrán, sal y pimienta&#8230; bueno, para esta tendréis que esperar un poquito :P</p>
<p>Ahora vamos al lío, que ya veréis lo fácil que es y el resultado que da&#8230; para chuparse los dedos, palabra de amiloquemegustaescocinar ;)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la mantequilla:</span><br />
1 litro de nata fresca<br />
1 paño de hilo de algodón limpísimo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span><br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span> </strong>Poner la nata en un recipiente con capacidad para unos 2-3 litros. Mejor si es estrecho y alto de lo contrario la nata nos saldrá disparada por todos lados ;)<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> Batir la nata con las barillas como si la fuéramos a montar a nieve.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Montar durante unos 8-10 minutos: primero se montará a nieve, luego empezarán a formarse grumos para finalmente separarse la mantequilla de la parte líquida (el suero)<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Una vez que veamos el líquido la mantequilla está hecha.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Poner la mantequilla en el paño y estrujarla para que suelte todo el suero. Conservar el suero que nos servirá para hacer el pan.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para el pan o <em>soda bread</em> (sin levadura):</span><br />
450 gr de harina 00<br />
1 cucharadita de sal<br />
1 cucharadita de azúcar<br />
1 cucharadita de bicarbonato de sodio en polvo<br />
250 ml de suero de mantequilla</strong></p>
<p><strong>Preparación:</strong><br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 1</strong></span><strong> </strong> Mezclar la harina con la sal, el azúcar y el bicarbonato. Tamizar un par de veces la mezcla.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Mezclar estos ingredientes con las dedos, alzándolos mientras removemos para que entre aire.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Calentar el horno a 230 grados. El horno tiene que estar listo para cuando terminemos de amasar ya que la reacción del ácido del suero con el bicarbonato es inmediata y todo el proceso tiene que ser muy rápido.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Hacer un agujero en el centro de la mezcla de harina y echar allí el suero.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Empezar a amasar rápidamente hasta que los ingredientes estén bien amalgamados, no importa que la pasta no sea lisa.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Darle forma de hogaza y practicar un corte de 1/2 cm en forma de cruz que cubra casi toda la superficie del pan.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Ponerlo en una placa forrada con papel de horno y cocerlo durante 10 minutos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> Trascurridos estos 10 minutos bajar la temperatura a 200 grados y cocerlo durante otros 20-25 minutos. El pan estará listo cuando dándole un golpecito en la base (sin quemarnos ;) suene hueco.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/37090635/Pan-y-Mantequilla"> Pan y mantequilla con un litro de nata</a></p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 80px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2010%2F09%2F08%2Fpan-y-mantequilla%2F&amp;layout=standard&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;colorscheme=dark&amp;height=80" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/09/08/pan-y-mantequilla/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>21</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Helado de piñones y mejorana</title>
		<link>/2010/07/22/helado-de-pinones-y-mejorana/</link>
		<comments>/2010/07/22/helado-de-pinones-y-mejorana/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 22 Jul 2010 17:38:08 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[azúcar]]></category>
		<category><![CDATA[especias]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[leche]]></category>
		<category><![CDATA[leche condensada]]></category>
		<category><![CDATA[mejorana]]></category>
		<category><![CDATA[nata]]></category>
		<category><![CDATA[nata fresca]]></category>
		<category><![CDATA[piñones]]></category>
		<category><![CDATA[postre]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1369</guid>
		<description><![CDATA[Lo reconozco, esta receta no es mía y no se me habría ocurrido ni en un millón de años :( La he sacado del último número de La Cucina Italiana que trae un especial sobre helados especiados&#8230; Por un lado me llamó mucho la atención, como otras recetas que intentaré probar, por otro lado me [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/07/helado-piñones.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2345" title="helado-piñones-mejorana" src="/wp-content/uploads/2010/07/helado-piñones.jpeg" alt="" width="509" height="746" /></a><a title="Helado de piñones y mejorana di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4800867011/"></a></p>
<p>Lo reconozco, esta receta no es mía y no se me habría ocurrido ni en un millón de años :( La he sacado del último número de <a href="http://www.lacucinaitaliana.it/"><strong>La Cucina Italiana</strong></a> que trae un especial sobre helados especiados&#8230; Por un lado me llamó mucho la atención, como otras recetas que intentaré probar, por otro lado me ha decepcionado un poco (quizás porque no era mía&#8230; jejeje, qué mala que soy&#8230;). No, me explico, me ha decepcionado porque cuando uno hace un helado de piñones y mejorana se espera que sepa de eso: de piñones y mejorana pero en mi modesta opinión la mejorana no se nota ná de ná y el helado en general me ha salido con un sabor más a nuez que a piñón&#8230; buah!<span id="more-1369"></span></p>
<p>Esto no quiere decir que no esté bueno, es muy rico de verdad y es un helado diferente para los que estén un poco cansados de los típicos helados caseros de chocolate, limón o nata choc. Me atrevería a decir que lo volveré a hacer haciendo dos pequeños cambios:</p>
<p><strong>1.</strong> la próxima vez intentaré no quemar los piñones (je, je)&#8230; Sí, se me tostaron un poco más de la cuenta y quizás por eso más que a piñón sepa a nuez y;<br />
<strong>2.</strong> la próxima vez utilizaré nata fresca y no en brick porque creo que así cogerá más el saborcillo balsámico de la mejorana que tanto me gusta y con tanto mimo cuido en mi &#8220;jardín&#8221; :P</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/07/erbe.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2346" title="hierbas-frescas" src="/wp-content/uploads/2010/07/erbe.jpeg" alt="" width="378" height="576" /></a><a title="Le erbe del mio &amp;quot;giardino&amp;quot; di erborina, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/erborina/4562069481/"></a></p>
<p>Hace calor, mucho calor y lo mejor es un heladito fresco. Hacedlo y ya me contaréis :)</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes:</span><br />
300 ml de leche<br />
150 gr de nata fresca<br />
100 gr de leche condensada<br />
60 gr de azúcar<br />
50 gr de piñones<br />
Un puñadito de mejorana fresca</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong> En una sartén sin aceite ni mantequilla tostar los piñones hasta que estén dorados. Dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> Con la batidora triturar los piñones y el azúcar. Unirlos a la leche y ponerla a hervir. Cuando empiece a hervir apagar el fuego, dejar enfriar y reposar en el frigo durante al menos 12 horas.<br />
<strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Mezclar la mejorana triturada con la nata. Dejar reposar 12 horas en el frigo.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong></span><strong> </strong>Pasar la nata por el colador exprimiendo la mejorana para que deje todo el jugo.<br />
<strong><span style="color: #996072;">5</span></strong> Mezclar la leche con la nata y la leche condensada. Remover bien.<br />
<strong><span style="color: #996072;">6</span></strong> Poner la mezcla en la máquina de los helados. Si no disponéis de máquina podéis utilizad el método de la batidora explicado en el libro de los helados ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/34726045/Helado-de-pinones-y-mejorana">Helado de piñones y mejorana</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/07/22/helado-de-pinones-y-mejorana/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.496 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:56:56 -->
