<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; crema pastelera</title>
	<atom:link href="/tag/crema-pastelera/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Cannoncini</title>
		<link>/2013/12/30/cannoncini/</link>
		<comments>/2013/12/30/cannoncini/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 30 Dec 2013 19:15:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - Galletas y bombones]]></category>
		<category><![CDATA[Cannoncini]]></category>
		<category><![CDATA[crema pastelera]]></category>
		<category><![CDATA[Lemon curd]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4461</guid>
		<description><![CDATA[Perdonad la desaparición. Como cada Navidad nos hemos ido unos días a Graná :) y la verdad es que cuando llego allí se me olvida que existe una dimensión digital :)) En realidad se me olvida tó: teléfonos, interneses, máquinas fotográficas y conexiones varias. Pero ya estamos de vuelta y no quería dejar pasar estos [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/12/cannoncini-2.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4462" title="cannoncini" alt="cannoncini" src="/wp-content/uploads/2013/12/cannoncini-2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Perdonad la desaparición. Como cada Navidad nos hemos ido unos días a Graná :) y la verdad es que cuando llego allí se me olvida que existe una dimensión digital :)) En realidad se me olvida tó: teléfonos, interneses, máquinas fotográficas y conexiones varias.<span id="more-4461"></span></p>
<p>Pero ya estamos de vuelta y no quería dejar pasar estos dos días que le quedan al año para &#8220;propinaros&#8221; una última receta y desearos lo mejor para el 2014!</p>
<p>Los <em>cannoncini</em> o canutillos son uno de mis últimos descubrimientos. En realidad los <em>cannoncini</em> son esos típicos canutillos de hojaldre rellenos de crema. Estos son un poco diferentes pero no por eso menos buenos :)</p>
<p>La masa se hace realmente en 10 minutos y, bueno, una vez que se le pilla el hilo son muy fáciles de moldear, solo hay que tener un poco de imaginación y la de cosas que se pueden hacer!! Tened en cuenta que una vez sacada del horno esta masa se convierte en una especie de lámina maleable que se puede cortar y dar la forma que se desee. El único problema, y su ventaja ya que por eso está tan rica, es que en cuanto se enfría ya no cambia la forma y se vuelve frágil y delicada.</p>
<p>Yo he probado ya a hacerla de dos formas: con la lemon curd (de la que os dejo la receta) y con una <a href="/2007/07/29/crema-pastelera/">crema pastelera</a> bastante dura aromatizada, en lugar de con la vainilla, con <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Dipteryx_odorata">haba tonka</a> (buenííííísima). Pero podéis rellenar estos cannoncini con nata o cualquier otra crema que os guste, basta que sea bastante densa.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/12/cannoncini.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4463" title="cannoncini" alt="cannoncini" src="/wp-content/uploads/2013/12/cannoncini.jpg" width="441" height="661" /></a></p>
<p>Para darles la forma yo he utilizado los típicos cilindros de aluminio que se usan para formar los canutillos de hojaldre. Los tengo de dos tamaños: 7 cm x 1,5 cm de diámetro y 13 cm x 2 cm de diámetro. Para mi gusto los más pequeñitos son más latazos pero quedan más monos. Estas cantidades que os pongo dan para unos 12 grandes o 24 pequeños. Si queréis agilizar la receta probad a hacer una única lámina y a cortarla en cuadrados cuando la saquéis del horno obteniendo así unas láminas cuadradas con las que hacer un milhojas poniendo entre ellas nata, frutas, crema o helado.</p>
<p>Os dejo sin más dilación con la receta deseando como ya es habitual que os guste y que la disfrutéis con vuestra familia o amigos.</p>
<p>Aprovecho para deseados los mejor para el año que entra, que entremos todos con el pie derecho y que el año que viene si no quiere que no traiga dinero pero que no se quede corto de amor y salud para todos.</p>
<p>Un abrazo enorme!</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para unos 12-14 cannoncini:</strong></span><br />
<strong> 50 ml de zumo de naranja o pomelo</strong><br />
<strong> 125 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 60 gr de mantequilla</strong><br />
<strong> 60 gr de harina</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Para la lemon curd:</strong></span><br />
<strong> 3 huevos grandes</strong><br />
<strong> 150 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 80 ml de zumo de limón recién exprimido</strong><br />
<strong> 1 cucharada de mantequilla sin sal</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de piel de limón rallada</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Mezclar el zumo de naranja o pomelo con el azúcar. Remover bien.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Añadir la harina poco a poco removiendo bien para evitar la formación de grumos.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Derretir la mantequilla a fuego muy bajo. Dejar enfriar un poco y añadirla a la mezcla anterior. Remover muy bien hasta obtener una crema sin grumos y bastante densa.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/12/cannoncini-4.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4465" title="cannoncini" alt="cannoncini" src="/wp-content/uploads/2013/12/cannoncini-4.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Calentar el horno a 180 °C. Forrar una placa de horno con papel de horno y, con la ayuda de una paleta de silicona o el dorso de una cuchara, hacer tres tiras de unos 8 cm de ancho y un par de milimetros de alto. La anchura depende también de los tubitos que vayáis a utilizar luego para enrollarlos cannoncini.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Cocer en el horno caliente durante unos 13-15 minutos. En cuanto empiece a tomar color sacar la masa del horno.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>6</strong></span> Esta es la parte más complicada ya que la masa se enfría rápidamente y una vez fría no hay manera de darle la forma, por eso hay que proceder lo más rápido posible: trasladar el papel de horno encima de una tabla de cortar, cortar los bordes de cada tira para darles un acabado bonito y cortarlas en tres. Enrollar cada uno de estos rectángulos en un cilindro de aluminio para darles la forma y dejar enfriar completamente.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/12/cannoncini-31.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4466" title="cannoncini" alt="cannoncini" src="/wp-content/uploads/2013/12/cannoncini-31.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Como veréis la masa se enfría realmente en pocos minutos. El truco está en volver a poner los rectángulos encima de la placa donde los hemos horneado ya que está caliente o, si vemos que se ha enfriado, volver a meter la placa en el horno uno o dos minutos. La masa se volverá de nuevo maleable.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>8</strong></span> Una vez completamente fríos rellenar con lemon curdo o crema pastelera. Se pueden servir con nata o una crema inglesa.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/12/cannoncini-5.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4467" title="cannoncini" alt="cannoncini" src="/wp-content/uploads/2013/12/cannoncini-5.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación del lemon curd:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> En un recipiente resistente al calor poner los huevos y batirlos con unas barillas.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>2</strong></span> Mezclar el azúcar y la maizena. Añadir la mezcla a los huevos y seguir batiendo. Añadir por último el zumo de limón, que habremos pasado por un colador, y batir de nuevo.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Poner el recipiente encima de un baño maría y, sin dejar de remover, cocer hasta que la crema espese. Tardará unos diez minutos.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Una vez que haya espesado bien apartar la crema de la lumbre. Añadir la mantequilla y la piel de limón rallada. Remover hasta que la mantequilla se haya incorporado bien. Dejar enfriar completamente. Si queremos evitar que sobre la superficie se forme una película más dura, cubrir la crema con film transparente apoyando directamente el film sobre la crema.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Cuando la crema esté totalmente fría la podemos utilizar para rellenar los cannoncini o para tartaletas o como relleno de un bizcocho. Para conservarla ponerla en un bote de cristal con cierre hermético. En el frigo aguantará unos diez días.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/195002197/Cannoncini">Cannoncini y lemon curd</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/12/30/cannoncini/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Una crostata y un horno Fagor por favor</title>
		<link>/2010/04/16/una-crostata-y-un-horno-fagor-por-favor/</link>
		<comments>/2010/04/16/una-crostata-y-un-horno-fagor-por-favor/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 16 Apr 2010 06:48:07 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[BLA BLA BLA]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[cerezas]]></category>
		<category><![CDATA[crema pastelera]]></category>
		<category><![CDATA[crostata]]></category>
		<category><![CDATA[Fagor]]></category>
		<category><![CDATA[harina]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[mantequilla]]></category>
		<category><![CDATA[mermelada]]></category>
		<category><![CDATA[vainilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1234</guid>
		<description><![CDATA[Hoy la cosa va de receta y &#8220;blogopromoción&#8221; Y por qué? Pues porque los señores de Fagor han pensado en Amiloquemegustaescocinar para presentar su nueva gama de hornos con función de pirólisis. Y qué decir? Es para mí un honor poder presentaros productos de una casa tan importante :-) Pero antes de nada&#8230; esto de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Crostata con crema y mermelada de cerezas di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4510627060/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4009/4510627060_6c47444025.jpg" alt="Crostata con crema y mermelada de cerezas" width="334" height="500" /></a></p>
<p>Hoy la cosa va de receta y &#8220;blogopromoción&#8221; Y por qué? Pues porque los señores de <a href="http://www.fagor.com/web/guest"><span style="color: #ff6600;"><strong>Fagor</strong></span></a> han pensado en Amiloquemegustaescocinar para presentar su nueva gama de hornos con función de pirólisis. Y qué decir? Es para mí un honor poder presentaros productos de una casa tan importante :-)<span id="more-1234"></span></p>
<p>Pero antes de nada&#8230; esto de la pirólisis qué es? La pirólisis es una función de autolimpieza que en estos hornos se puede regular en función de lo sucio que esté nuestro horno, utilizando esta opción los restos de suciedad se carbonizan y luego los podemos retirar con un paño húmedo, guay no?</p>
<p>Decir que yo daría un brazo por un horno con cocción a baja temperatura sería poco (como el <a href="http://www.fagor.com/web/es/catalogo-de-productos/catalogo-pi-fagor/coccion/hornos/Piroliticos/6H-880A TCX/detail/901016001">6H-880A-TCX</a>)&#8230; o mi reino por uno con cocción al vapor (como el <a href="http://www.fagor.com/web/es/catalogo-de-productos/catalogo-pi-fagor/coccion/hornos/A-vapor/6H-875A-TCX/detail/901015985">6H-875A TCX</a>)&#8230; Por lo que respecta a la pirólisis&#8230; en eso ya estoy servida y os aseguro que es genial.</p>
<p>Pensad: sábado, 9.30 de la noche, el novio-marío que lleva meses pidiendo que le haga una crostata y yo que finalmente cedo a sus peticiones y me pongo manos a la obra&#8230; quizás es un poco tarde y la concentración a estas horas no es de lo mejor. Cuando finalmente la meto en el horno son casi las 11 y a este punto la ley de Murphy juega en mi contra. La temperatura del horno hace burbujear mi mermelada de cerezas y empieza a chorrear por los lados del molde cayendo irremediablemente en la base del horno, a tropecientos grados. A ver quien es el guapo que se pone a lavar el horno a estas horas!!!</p>
<p>El día siguiente me levanto y la mermelada parece que se ha vuelto parte integrante del horno de cuánto se ha pegado :-( Pues nada, a grandes problemas, grandes soluciones: pirólisis y a volar!! En cuestión de un ratillo el horno como nuevo, no es broma, <em>asín</em> como os lo cuento ;)</p>
<p>Bueno y esta es sólo una de las ventajas, la verdad es que estos hornos son muy completitos:</p>
<p>&#8211; tienen un sistema de aislamiento que hace que lo que tenemos dentro se cocine mejor y los que estamos fuera no nos quememos con el cristal que se mantiene frio;<br />
&#8211; las puertas tienen sistema de autobloqueo (perfecto si hay niños);<br />
&#8211; las bandejas (que se pueden dejar dentro del horno cuando hagamos la pirólisis) son totalmente extraibles y en algunos modelos salen de forma automática para evitar que tengamos que tocarlas y así no nos quememos;<br />
&#8211; el consumo de energía es muy bajo, tanto es que le han dado la clasificación A &#8211; 10%, es decir categoría A + un 10% adicional.<br />
<a href="/wp-content/uploads/2010/04/IMPULSE-CON-MANO-VERD-05.jpg"><img class="aligncenter size-medium wp-image-1241" title="IMPULSE-CON-MANO-VERD-05" src="/wp-content/uploads/2010/04/IMPULSE-CON-MANO-VERD-05-300x255.jpg" alt="" width="300" height="255" /></a></p>
<p>Vaya, modernos y seguros!</p>
<p>Además su página está muy bien organizada. Encontraréis toda la información de sus productos e incluso una <a href="http://www.cookingfagor.com/dieta">sección de recetillas</a> o la promoción con <a href="http://www.pedazopirolisis.com/">Arguiñano</a> que me encanta y con la que podréis ganar un horno pirolítico casa trimestre!! ;)</p>
<p>Pero bueno, a vosotros os interesará también conocer esta receta, no?? Os anticipo que el éxito está asegurado, incluso yo que no suelo hacer este tipo de tartas porque no me salen con esta receta estoy super tranquila. La receta de la masa se la he robado a <a href="http://aniceecannella.blogspot.com/2008/02/la-pasta-frolla-e-la-sua-lavorazione.html">Anice&amp;Cannella</a>, que es la maga de todos los tipos de masas :-) El resto lo he puesto como dios me ha dado a entender y ha salido super rica ;)</p>
<p>Ala, manos a la obra!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para un molde rectangular de unos 35&#215;10 cm <span style="color: #000000;"><span style="font-weight: normal;">(si queréis hacer la típica crostata redonda os aconsejo que dobléis las cantidades)</span></span></span></strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Para la masa:</span><br />
250 gr de harina 00<br />
125 gr de mantequilla a temperatura ambiente<br />
65 gr de azúcar<br />
1 pizca de sal<br />
1 huevo<br />
1/2 sobrecito de levadura en polvo<br />
La ralladura de 1/2 limón</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Para la crema:</span><br />
250 ml de leche<br />
25 gr de harina<br />
2 yemas<br />
75 gr de azúcar<br />
1 limón<br />
1/4 vaina de vainilla o 1 cucharadita de esencia</strong></p>
<p><strong>1 bote de mermelada de cerezas o de la que más os guste</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><span style="color: #ff6600;"><br />
</span><strong><span style="color: #ff6600;"> 1</span></strong> En un cuenco grande poner la mantequilla cortada en trocitos, la ralladura de limón y el azúcar<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> Mezclar bien con las manos hasta que los ingredientes estén bien mezclados<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Incorporar el huevo y la sal; mezclar de nuevo muy bien con la ayuda de un tenedor o unas varillas<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Mezclar la levadura con la harina y disponerla en la mesa en forma de volcán con un hueco en el centro<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Echar la mezcla de huevo y azúcar en el centro y empezar a amasar. Esta operación la tenemos que llevar a cabo lo más rápido posible para evitar que se caliente mucho la masa. Una ayuda puede ser enfriarnos las manos debajo del grifo del agua fria antes de empezar para ayudar un poco a mantener la temperatura (secándose las manos naturalmente antes de empezar)<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Una vez que la masa esté lista (tiene que quedar lisa, sin grumos y los ingredientes habrán de quedar bien amalgamados), hacer una bola, cubrirla con film transparente y dejarla reposar en el frigo al menos durante 30 minutos. Se puede incluso preparar el día antes.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">7</span></strong> <span style="text-decoration: underline;">Para hacer la crema</span> procedemos de la siguiente manera: en una cacerola ponemos a calentar la leche con un par de trocitos de la piel del limón (sin la parte blanca) y la vaina de vainilla abierta por la mitad para que puedan salir las semillas<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> En un cuenco a parte batimos bien las yemas con el azúcar hasta que empiecen a blanquear, añadimos la harina y un poco de leche caliente para diluir la mezcla.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 9</strong></span><strong> </strong> Añadimos la mezcla a la leche en el cazo y seguimos la cocción a fuego bajo hasta que la crema empiece a espesar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 10</span></strong> Retiramos la vaina de vainilla y las cortezas de limón y dejamos enfriar</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">11</span></strong> <span style="text-decoration: underline;">Pasamos a montar la tarta</span>: cogemos nuestra masa del frigo y nos disponemos a estirarla con el rodillo (la podemos dejar reposar a temperatura ambiente un poco si está demasiado dura, pero no demasiado, si no no podremos manejarla!!)<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 12</span></strong> La estiramos a una altura de 1/2 cm y con ella forramos el molde. Tened cuidado de no dejar huecos, podemos rellenarlos con los restos de masa que nos vayan quedando. Recortad también los bordes para que queden a la altura del molde<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 13</span></strong> Una vez forrado el molde rellenar hasta la mitad con la crema pastelera y encima rellenar con la mermelada<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 14</span></strong> Con los restos de masa recortad tiras para decorar la superficie</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">15</span></strong> <span style="text-decoration: underline;">Por último</span> cocer en el horno caliente a 220° durante 10 minutos en la parte baja del horno para que se haga bien la base<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 16</span></strong> Pasados esos 10 minutos bajar la temperatura a 170° y seguir cociendo en la parte media del horno durante una media hora (id vigilando que nunca se sabe). Yo en realidad la he dejado unos 20-25 minutos, la tarta estará en su punto cuando empiece a dorarse la superficie de la pasta.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/30011927/Crostata-con-crema-y-mermelada-de-cerezas"> Crostata de crema pastelera y mermelada de cerezas</a></p>
<p>Ah, y se me olvidaba para los que coleccionáis los <span style="text-decoration: underline;">fondos de escritorio de Amiloquemegustaescocinar</span>, <a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4524402166/sizes/o/">aquí</a> el de marzo corregido y <a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4524402172/sizes/o/in/photostream/">aquí</a> el de abril con retraso :)</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/04/16/una-crostata-y-un-horno-fagor-por-favor/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>18</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.597 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:00:07 -->
