<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Cheesecake</title>
	<atom:link href="/tag/cheesecake/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Carrotcake cheesecake</title>
		<link>/2014/04/01/carrotcake-cheesecake/</link>
		<comments>/2014/04/01/carrotcake-cheesecake/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 01 Apr 2014 22:14:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - Tartas]]></category>
		<category><![CDATA[carrotcake]]></category>
		<category><![CDATA[Cheesecake]]></category>
		<category><![CDATA[crema de queso]]></category>
		<category><![CDATA[nata ácida]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5014</guid>
		<description><![CDATA[Esta tarta con nombre rarito es una d-e-l-i-c-i-a! Quien me sigue en Pinterest sabrá que tengo un board dedicado a las cheesecake porque me encantan ? Allí descubrí esta tarta y me quedé tan prendada que no podía esperar más a que llegara el finde para hacerla :) Es, como su nombre bien dice, una [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/04/carrot-cheese-cake.jpg"><img class="alignnone  wp-image-5015" alt="carrot cake cheese cake" src="/wp-content/uploads/2014/04/carrot-cheese-cake.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Esta tarta con nombre rarito es una d-e-l-i-c-i-a!</p>
<p>Quien me sigue en Pinterest sabrá que tengo un board dedicado a las <a href="http://www.pinterest.com/amiloquemegusta/cheesecake/">cheesecake</a> porque me encantan ? Allí descubrí <a href="http://www.cookingclassy.com/2014/03/carrot-cake-cheesecake/?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=Feed:+blogspot/BfaXW+%28Cooking+Classy%29">esta tarta</a> y me quedé tan prendada que no podía esperar más a que llegara el finde para hacerla :)<span id="more-5014"></span></p>
<p>Es, como su nombre bien dice, una carrot cake (la base) con una cheesecake encima. La tarta se termina con una crema hecha con crema de queso, nata ácida, azúcar y vainilla que hará que se derrita hasta el más reacio a los dulces&#8230;. y si no me creeís probad probad ;)</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/04/carrot-cheese-cake-2.jpg"><img class="alignnone  wp-image-5016" alt="carrot cake cheese cake " src="/wp-content/uploads/2014/04/carrot-cheese-cake-2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Necesita varias horas de frigo por lo que os recomiendo prepararla de un día para otro.</p>
<p>Si todas las cosas en esta vida fueran tan fáciles, tan buenas y dieran tantas alegrías otro gallo nos cantaría ;)</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para unas 8-10 personas:</strong></span></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Para la cheesecake:</strong></span><br />
<strong> 225 gr de queso en crema tipo philadelphia</strong><br />
<strong> 130 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 1 cucharada y 1/2 de harina</strong><br />
<strong> 2 huevos</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de extracto de vainilla</strong><br />
<strong> 120 gr de nata ácida</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Para la carrot cake:</strong></span><br />
<strong> 160 gr de harina</strong><br />
<strong> 1/2 cucharadita de bicarbonato</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de levadura en polvo</strong><br />
<strong> 1/4 cucharadita de sal</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de canela en polvo</strong><br />
<strong> 1 pizca de nuez moscada en polvo</strong><br />
<strong> 130 ml de aceite de girasol</strong><br />
<strong> 60 ml de zumo de naranja o pomelo</strong><br />
<strong> 130 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 70 gr de azúcar integral de caña</strong><br />
<strong> 2 huevos</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de extracto de vainilla</strong><br />
<strong> 150 gr de zanahoria rallada</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Para el &#8220;topping&#8221;:</strong></span><br />
<strong> 60 gr de queso en crema tipo philadelphia</strong><br />
<strong> 1 cucharada de mantequilla a temperatura ambiente</strong><br />
<strong> 100 gr de azúcar glas</strong><br />
<strong> 80 gr de nata ácida</strong><br />
<strong> 1/2 cucharadita de extracto de vainilla</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Empezamos con la preparación de la cheesecake: mezclar el azúcar y la harina. Añadir la crema de queso y batir. Añadir los huevos, uno a uno. No añadir el segundo hasta que el primero esté bien incorporado. Por último, añadir el extracto de vainilla y la nata ácida. Batir bien y apartar.<br />
<strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Para la carrot cake: en un bol mezclar la harina, el bicarbonato, la levadura, la sal, la canela y la nuez moscada. En otro bol batir el aceite, el zumo, los dos tipos de azúcar, los huevos y el extracto de vainilla. Con una espátula de silicona mezclar la harina a esta mezcla hasta que los ingredientes estén bien integrados. Añadir por último la zanahoria rallada y mezclar bien.<br />
<strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Encender el horno a 175 ºC. Forrar un molde de unos 22 cm con papel de aluminio. Engrasar toda la base con un poco de mantequilla. Rellenar el molde con 2/3 de la mezcla de carrot cake. Seguir con 1/3 de la mezcla de cheesecake. Echar la mezcla a cucharadas encima de la carrot cake para que no sea homogénea. Poner encima el resto de la mezcla de carrot cake y terminar con los 2/3 de cheecake intentando que cubra toda la superficie.<br />
<strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Cocer en el horno durante unos 60 minutos. Pasados 40 minutos cubrir con papel de aluminio para evitar que la superficie se dore demasiado. Es posible que el papel de aluminio se peque a la tarta pero no te preocupes, la superficie la cubriremos luego con la crema de queso!<br />
<span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Sacar la tarta del horno cuando tocando en el centro veamos que la crema está firme. Dejar enfriar completamente fuera del horno. Una vez fría dejar reposar en el frigo toda una noche.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>6</strong></span> Al día siguiente hacemos la crema: batir la mantequilla con la crema de queso. Incorporar el azúcar glas y seguir batiendo. Por último, añadir la nata ácida y el extracto de vainilla.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>7</strong></span> Extender la crema por toda la superficie. Decorar con nueces peladas y picadas o con fruta fresca y dejar enfriar en el frigo durante al menos 1/2-1 hora.<br />
Se conserva en el frigo durante 5-7 días&#8230; si llega! ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/215804322/Carrotcake-Cheesecake">Carrotcake cheesecake</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/04/01/carrotcake-cheesecake/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cheesecake con la nueva Braun 7</title>
		<link>/2013/12/20/cheesecake-con-la-nueva-braun-7/</link>
		<comments>/2013/12/20/cheesecake-con-la-nueva-braun-7/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 20 Dec 2013 11:53:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Tartas]]></category>
		<category><![CDATA[PUBLICIDAD]]></category>
		<category><![CDATA[Cheesecake]]></category>
		<category><![CDATA[pastel]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4441</guid>
		<description><![CDATA[Pensad a una minipimer y decidme el primer nombre que se os viene a la cabeza… Para mí es BRAUN. Creo que en mi casa aún tenemos una de los años 80, ya me dirá mi madre si estoy diciendo tonterías ;) Lo que sí es cierto es que es la que tengo desde que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/12/cheesecake1.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4443" title="cheesecake" alt="cheesecake" src="/wp-content/uploads/2013/12/cheesecake1.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Pensad a una minipimer y decidme el primer nombre que se os viene a la cabeza… Para mí es BRAUN.<span id="more-4441"></span></p>
<p>Creo que en mi casa aún tenemos una de los años 80, ya me dirá mi madre si estoy diciendo tonterías ;) Lo que sí es cierto es que es la que tengo desde que me independicé y que ahora que ha llegado la última versión, la Minipimer 7, estoy más contenta que unas pascuas.</p>
<p>Como ya es habitual, con este nuevo producto, BRAUN apuesta por el diseño, la tecnología y, como no, por la calidad: una calidad al servicio de todos los sentidos porque además de ser un bonito objeto para tener en la cocina es manejable y potente.</p>
<p>Me gustaría destacar entre todas sus características la tecnología SmartSpeed o lo que es lo mismo: un botón con el que podemos regular, con un solo dedo, la velocidad de nuestro minipimer.</p>
<p><iframe src="http://supercore.adm-vids.com/video_offer?pmu=505cd6f8&amp;pmo=7e594790&amp;pmb=191dbdb5&amp;size=0&amp;thumb=2&amp;width=600&amp;height=338&amp;source=amiloquemegustaescocinar" height="338" width="600" frameborder="0"></iframe></p>
<p>Además, la nueva Minipimer 7 tiene un montón de accesorios: el vaso, que es super útil para preparar mayonesa o las barillas, no solo para montar nata!! Y la picadora que además de para rallar queso y verduras con diferentes formas la podéis utilizar para hacer la base de esta cheesecake.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/12/braun-montaje.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-4444" title="braun montaje" alt="cheesecake" src="/wp-content/uploads/2013/12/braun-montaje.jpg" /></a></p>
<p>De hecho, estaba pensando qué podía preparar para utilizar al máximo mi nueva BRAUN 7 y creo que esta cheesecake ha sido un acierto ya sea por la base que por el relleno, que se prepara batiendo el queso, la nata y los huevos para obtener una crema deliciosa que estoy segura de que os gustará.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/12/cheesecake3.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4445" title="cheesecake" alt="cheesecake" src="/wp-content/uploads/2013/12/cheesecake3.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Os dejo con la receta y quién sabe, quizás Papa Noel os dé una sorpresa con una BRAUN 7? ;)</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 10 personas aprox.:</strong></span><br />
<strong> 230 gr de galletas maría</strong><br />
<strong> 40 gr de almendras molidas</strong><br />
<strong> 2 cucharaditas de cacao amargo en polvo</strong><br />
<strong> 80 gr de mantequilla</strong><br />
<strong> 1 pizca de sal</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Para la crema:</strong></span><br />
<strong> 400 gr de queso para untar</strong><br />
<strong> 150 ml de nata</strong><br />
<strong> 150 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 3 huevos</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de extracto de vainilla</strong><br />
<strong> 1/2 cucharadita de canela en polvo</strong><br />
<strong> 1/2 cucharadita de cardamomo en polvo</strong></p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/12/cheesecake21.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4452" title="cheesecake" alt="cheesecake" src="/wp-content/uploads/2013/12/cheesecake21.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong>1</strong></span> Derretir la mantequilla a fuego muy lento.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>2</strong></span> Picar las galletas junto con las almendras, el cacao y la pizca de sal. Mezclar en un cuenco las galletas molidas con la mantequilla y remover bien. Con esta mezcla preparar la base de la cheesecake: forrar un molde de unos 22 cm con papel de aluminio y distribuir la mezcla por toda la base y por los bordes presionando bien. Dejar reposar en el frigo durante 1 hora.<br />
<strong></strong></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Preparar la crema: batir el queso con la nata. Añadir el azúcar y seguir batiendo. Incorporar por último los huevos, uno a uno, sin dejar de batir, el extracto de vainilla y las especias.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Calentar el horno a 160 °C. Verter la crema en la base de galletas y cocer la cheesecake durante unos 40 minutos o hasta que tocando la crema ésta ofrezca resistencia (como un flan). Sacar la tarta del horno y dejar enfriar completamente.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Meterla en el frigo y dejarla reposar algunas horas, incluso de un día para otro.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>6</strong></span> Antes de servir se puede espolvorear la superficie con azúcar y quemarla con un quemador como los de la crema catalana.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/192592388/Cheesecake-al-horno">Cheesecake al horno</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/12/20/cheesecake-con-la-nueva-braun-7/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.796 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:06:30 -->
