<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Conservas dulces</title>
	<atom:link href="/category/conservas-dulces-y-saladas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Tortillitas dulces con mermelada de La Vieja Fábrica</title>
		<link>/2015/12/02/tortillitas-dulces-con-mermelada-de-la-vieja-fabrica/</link>
		<comments>/2015/12/02/tortillitas-dulces-con-mermelada-de-la-vieja-fabrica/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 02 Dec 2015 09:00:13 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conservas dulces]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[arándanos]]></category>
		<category><![CDATA[La Vieja Fábrica]]></category>
		<category><![CDATA[mermelada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5818</guid>
		<description><![CDATA[Hoy os traigo una receta sencillísima con un producto de primera: la mermelada de arándanos de La Vieja Fábrica&#8230; si no la conoces aún, no sé a qué esperas ;-) Tengo que confesaros una cosa y es que, con todo lo que me gusta cocinar, las mermeladas no me salen y, sobre todo, es que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5819" src="/wp-content/uploads/2015/11/tortilas_dulces.jpg" alt="tortillas dulces" width="565" height="848" /></p>
<p>Hoy os traigo una receta sencillísima con un producto de primera: la mermelada de arándanos de <a href="http://www.laviejafabrica.com/"><strong>La Vieja Fábrica</strong></a>&#8230; si no la conoces aún, no sé a qué esperas ;-)<span id="more-5818"></span></p>
<p>Tengo que confesaros una cosa y es que, con todo lo que me gusta cocinar, las mermeladas no me salen y, sobre todo, es que no disfruto mucho haciéndolas. Será porque el resultado no es nunca el previsto.<br />
Y tiene gracia la cosa porque vengo de una familia en la que las mermeladas han salido siempre, muchas y de muchos sabores, en mi casa la mermelada casera triunfa.<br />
Por eso mismo, aunque no soy una experta en la producción, si que lo soy por lo que se refiere al producto. Me encantan las mermeladas, pero esas que saben a casa.<br />
Tengo que reconocer que las de <strong>La Vieja Fábrica</strong> me han convencido, al 100%: pura fruta que se aprecia en el color, en el olor y en el sabor. ¡No hay trampa!<br />
Poco hay que decir cuando un producto lo dice todo por sí mismo. Ya sea para tomar sola, con tostadas o para utilizar en recetas como las que os cuento más abajo, las mermeladas de arándanos, cebolla dulce y castañas son una delicia.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5822" src="/wp-content/uploads/2015/11/la_vieja_fabrica.jpg" alt="tortillas dulces " width="565" height="848" /></p>
<p>Yo he probado estas pero existen otras <span style="text-decoration: underline;">6 variedades</span>: de pimiento endulzado, confitura de cabello de ángel, mermelada de tomate, de zanahoria, de calabaza y de higos&#8230; vaya, absolutamente para todos los gustos.</p>
<p>Creo que no me voy a perder ninguna pero por el momento he empezado con la de arándanos. La idea era la de una receta original para los domingos en los que tenemos más tiempo pero tampoco queremos empezar el día &#8220;<em>enfangándonos&#8221;</em> en la cocina, por lo que es super rápida.</p>
<p>¡Espero que os guste!</p>
<p><script>// <![CDATA[
var r=Math.round(new Date().getTime()/1000);(new Image()).src = (location.protocol == "https:"?"https:":"http:") + "//stats.admanmedia.com/a/eFJLJgbEBNMQU7v8ipcK3nstJOjb%252FFE9Qq6WRyUEw9B5%252FDp8weXjcc9XRHkXh5%252FGWTrifSNdCVBuuyE0OiBnjAJCKowOnc%252F6w4X5WAtKa7GYzDC6rvwiTWzdbvcg7YtwIRk08ATE3Op8%252FVC251BqbQ%253D%253D" + '?rand=' + r
// ]]&gt;</script><br />
<script>// <![CDATA[
var r=Math.round(new Date().getTime()/1000);(new Image()).src = (location.protocol == "https:"?"https:":"http:") + "//supercore.adm-vids.info/register_exvideo_impression?pmo=142f6eb6&#038;pmu=78addd2f&#038;abacus=true&#038;source=amiloquemegustaescocinar" + '&#038;rand=' + r
// ]]&gt;</script><br />
<a href="http://supercore.adm-vids.info/register_exvideo_visit?pmo=142f6eb6&amp;pmu=78addd2f&amp;abacus=true&amp;source=amiloquemegustaescocinar&amp;p=click" target="_blank"><img class="adm_image aligncenter" src="http://s3.af-14.co/offers/blog_image_1s/1445451794322322176/original/LA_VIEJA_FABRICA_Cocina_Selecta.jpg" alt="" /></a><br />
Para estar al tanto de todo lo que se cuece en <span style="color: #993366;"><strong>La Vieja Fábrica</strong></span> utiliza el hashtag <strong>#MiCocinaSelecta</strong> o síguelos en:<br />
<a href="https://www.facebook.com/LaViejaFabricaMermeladas?ref=hl">Facebook</a><br />
<a href="https://twitter.com/LaViejaFabrica">Twitter</a> o<br />
<a href="https://instagram.com/laviejafabrica/">Instagram</a></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para 2 personas:</strong></span><br />
<strong> 4 yemas de huevo</strong><br />
<strong> 2 cucharaditas colmas de mermelada de arándanos de La Vieja Fábrica</strong><br />
<strong> 2 cucharaditas rasas de azúcar</strong><br />
<strong> 1 cucharada colma de nata ácida</strong><br />
<strong> 1 cucharada de harina</strong><br />
<strong> 1/2 cucharadita de levadura en polvo</strong><br />
<strong> Mantequilla sin sal</strong></p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5821" src="/wp-content/uploads/2015/11/tortillas_dulces_2.jpg" alt="tortillas dulces " width="565" height="848" /></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #993366;"><strong> 1</strong></span> Batir en un cuenco las yemas con el azúcar. Añadir la nata y seguir batiendo.<br />
<strong><span style="color: #993366;">2</span></strong> Incorporar la harina y la levadura en polvo. Batir de nuevo hasta que los ingredientes estén bien incorporados.<br />
<span style="color: #993366;"><strong>3</strong></span> Poner una sartén a calentar con un trocito de mantequilla.<br />
<strong><span style="color: #993366;">4</span></strong> Cocer la masa a razón de dos cucharadas por tortilla (o crepe). Cocer durante 1 minuto y dar la vuelta con mucho cuidado porque son muy delicadas.<br />
<strong><span style="color: #993366;">5</span></strong> Servir con nata ácida o nata montada, fruta fresca y una cucharadita de mermelada de arándanos. Espolvorear con azúcar glas.</p>
<p><script>// <![CDATA[
var r=Math.round(new Date().getTime()/1000);(new Image()).src = (location.protocol == "https:"?"https:":"http:") + "//stats.admanmedia.com/a/eFJLJgbEBNMQU7v8ipcK3nstJOjb%252FFE9Qq6WRyUEw9B5%252FDp8weXjcc9XRHkXh5%252FGWTrifSNdCVBuuyE0OiBnjAJCKowOnc%252F6w4X5WAtKa7GYzDC6rvwiTWzdbvcg7YtwIRk08ATE3Op8%252FVC251BqbQ%253D%253D" + '?rand=' + r
// ]]&gt;</script><br />
<script>// <![CDATA[
var r=Math.round(new Date().getTime()/1000);(new Image()).src = (location.protocol == "https:"?"https:":"http:") + "//supercore.adm-vids.info/register_exvideo_impression?pmo=142f6eb6&#038;pmu=78addd2f&#038;abacus=true&#038;source=amiloquemegustaescocinar" + '&#038;rand=' +
// ]]&gt;</script></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/12/02/tortillitas-dulces-con-mermelada-de-la-vieja-fabrica/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Mermeladas de invierno</title>
		<link>/2013/12/01/mermeladas-de-invierno/</link>
		<comments>/2013/12/01/mermeladas-de-invierno/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 01 Dec 2013 15:25:50 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conservas dulces]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4395</guid>
		<description><![CDATA[Porque no solo di frutas veraniegas vive el hombre&#8230; Ahora podemos disfrutar de naranjas, caquis, kiwis, limones, mandarinas, manzanas y peras que no está nada mal, no? Una de las comidas con las que más disfruto es el desayuno. Me gusta sobre todo porque puede ser dulce o salado, dependiendo del día, de cómo me [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/12/mermeladas-invierno.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4396" title="mermeladas de invierno" alt="mermeladas de invierno" src="/wp-content/uploads/2013/12/mermeladas-invierno.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Porque no solo di frutas veraniegas vive el hombre&#8230;<br />
Ahora podemos disfrutar de naranjas, caquis, kiwis, limones, mandarinas, manzanas y peras que no está nada mal, no?<span id="more-4395"></span></p>
<p>Una de las comidas con las que más disfruto es el desayuno. Me gusta sobre todo porque puede ser dulce o salado, dependiendo del día, de cómo me levanto. Mis desayunos van desde el triste té deprisa y corriendo porque llego tarde al tazón de yogurt con cereales integrales, fruta y miel que me preparo los poquísimos días que tengo tiempo por la mañana pasando, como no!!, por el café con leche con un par de tostadillas de un <a href="/2013/02/05/como-hacer-pan-casero/">buen pan</a> y, según el día, aceite y sal, tomate o, para la versión más dulce, con un poquito de mantequilla y mermelada, por supuesto hecha en casa!</p>
<p>Hacía ya tiempo que no me podía con las mermeladas y la Navidad que está ahí, a la vuelta de la esquina, ha sido la excusa perfecta ya que he aprovechado no solo para hacerlas para mí sino para preparar algunos botecillos para regalar.</p>
<p>Sobre todo cuando se trata de tener algún detalle con una persona, me gusta hacer algo con mis propias manos. Creo que sea mucho más personal, no creéis? Aunque no tienen que ser siempre dulces. Si estáis pensando en regalar conservas <a href="/category/conservas-dulces-y-saladas/page/6/">aquí</a> os dejo algunas ideas.</p>
<p>Y si no, contadme&#8230; cómo os estáis preparando para estas fiestas?</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para la mermelada de peras y especias:</strong></span><br />
<strong> 800 gr de peras</strong><br />
<strong> 600 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de canela en polvo</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de cardamomo en polvo</strong><br />
<strong> 1/2 vaina de vainilla</strong><br />
<strong> 1 limón bio</strong><br />
<strong> 1 l de agua</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Pelar las peras. Cortar la pulpa en trocitos dejando la parte del corazón intacta.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Cortar con el pelapatatas la piel de medio limón. Eliminar, si ha quedado algo, la parte blanca de la piel y cortarla en juliana.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Poner los corazones en el fondo de una cacerola de fondo grueso. Poner encima la pera cortada, la vaina de vainilla abierta por la mitad, la canela, el cardamomo, la piel del limón y el agua. Llevar a ebullición y cocer durante unos 30 minutos. La pera tendrá que quedar muy tierna.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Añadir el azúcar y el zumo del limón. Seguir con la cocción hasta que la mermelada esté en su punto.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para la mermelada de mandarinas:</strong></span><br />
<strong> 500 gr de mandarinas bio</strong><br />
<strong> 600 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 1 limón</strong><br />
<strong> 1,2 l de agua</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:<br />
1</strong></span> Lavar y secar delicadamente las mandarias. Con ayuda de un cuchillo muy afilado cortarlas en rodajas finísimas.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Poner las rodajas de mandarina en una olla de fondo grueso con el agua y poner a hervir durante 30 minutos. Apagar, tapar y dejar reposar durante toda la noche..</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Al día siguiente, llevar a ebullición de nuevo las mandarinas con su agua, añadir el azúcar y el zumo de limón y remover con cuidado de no romper las rodajas hasta que el azúcar se haya disuelto.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Seguir la cocción a fuego medio-alto hasta que la mermelada esté lista.</p>
<p>Algunas cosas que tener en cuenta cuando hacemos mermeladas:<br />
&#8211; Utilizad <span style="color: #000000;">botes de cristal</span> con una tapa que cierre bien.<br />
&#8211; <span style="color: #000000;">Lavad y secad</span> completamente los botes antes de utilizarlos. Para asegurarnos de que estén bien limpios no está de más poner los botes abiertos con sus tapas en una olla, cubrirlos completamente con agua y poner a hervir durante unos 20 minutos. Secar con un paño bien limpio.<br />
&#8211; Rellenar los botes mientras que la mermelada esté aún caliente, mejor si llenamos los botes completamente. Cerrad los botes, ponerlos <span style="color: #000000;">boca abajo</span> y dejar enfriar a temperatura ambiente.<br />
&#8211; Para saber si la mermelada está lista podemos utilizar un termómetro (adapto a altas temperaturas). Cuando la mermelada alcanza los <span style="color: #000000;">105 °C</span> está lista; si no disponéis de un termómetro, poned una cucharadita de mermelada caliente en un plato y ponedlo en el congelador. Dejadlo ahí un par de minutos, sacadlo y empujad la mermelada con un dedo. <span style="color: #000000;">Si se riza</span> quiere decir que está en su punto.<br />
&#8211; Para crear el <span style="color: #000000;">vacío</span> poner los botes en una olla alta. Poner un paño de cocina entre los botes para evitar que choquen entre ellos, llenar la olla de agua (los botes tienen que quedar cubiertos) y poner a hervir durante 20 minutos. Pasado este tiempo apagar y dejar enfriar dentro del agua.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/188342312/Mermeladas-de-Invierno">Mermelada de pera con especias y de mandarinas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/12/01/mermeladas-de-invierno/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Mermelada de ciruelas</title>
		<link>/2012/09/07/mermelada-de-ciruelas/</link>
		<comments>/2012/09/07/mermelada-de-ciruelas/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 07 Sep 2012 17:50:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conservas dulces]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[ciruela]]></category>
		<category><![CDATA[conservas]]></category>
		<category><![CDATA[conservas dulces]]></category>
		<category><![CDATA[mermelada]]></category>
		<category><![CDATA[recetas para el verano]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2410</guid>
		<description><![CDATA[Partamos del presupuesto que a mí las ciruelas ni me van ni me vienen. Y luego tengamos en cuenta que con la compra de la casa nueva me he convertido en la nueva propietaria de un ciruelo que da muchas ciruelas, muchas más de las que yo pueda o me quiera comer :P Tengo que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;"><a href="/wp-content/uploads/2012/09/mermelada-ciruela-22.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2417" title="mermelada-ciruela-2" alt="mermelada de ciruelas" src="/wp-content/uploads/2012/09/mermelada-ciruela-22.jpg" width="509" height="762" /></a>Partamos del presupuesto que a mí las ciruelas ni me van ni me vienen. Y luego tengamos en cuenta que con la compra de la casa nueva me he convertido en la nueva propietaria de un ciruelo que da muchas ciruelas, muchas más de las que yo pueda o me quiera comer :P<span id="more-2410"></span><br />
Tengo que reconocerlo, hubiera sido mucho más feliz si mi ciruelo hubiera sido un limonero, o un peral, o un manzano, o una higuera!! Pero bueno, es un ciruelo y lo queremos así como es. Este año ha dado unas ciruelas un poco chungas que para comer no eran gran cosa (y si como a mí no os gustan&#8230;) pero han dado una mermelada requetebuena :) O quizás sea la receta, de <a href="http://www.amazon.com/Preserving-Basics-Recipes-Illustrated-Cooking/dp/155407942X"><strong><span style="color: #996072;">este</span></strong> </a>libro del que ya os he hablado alguna vez porque tiene recetas muuuuuy interesantes, que con su canela y su clavo y su vainilla y su naranja y su limón da un gusto especiado al punto justo, ni mucho ni poco, sino todo lo contrario ;) que a mí me ha robao el corasón.<br />
Espero que os lo robe a vosotros también.<br />
Buen finde!</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/09/7431896188_603ab81d55_o.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2416" title="7431896188_603ab81d55_o" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/09/7431896188_603ab81d55_o.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Ingredientes:</strong><br />
<span style="color: #000000;">1 kg de ciruelas<br />
1 trocito de canela en rama<br />
2 clavos de olor<br />
1 vaina de vainilla<br />
La piel de 1 naranja<br />
500 ml de agua<br />
800 gr de azúcar<br />
2 cucharadas de zumo de limón</span></span></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:</span><br />
<span style="color: #996072;">1</span></strong> Empezamos con la parte más difícil: las ciruelas. Lavarlas y cortarlas en trozos eliminando el hueso (si tenéis la “suerte” de que sean pequeñitas como las mías, que dios os coja confesaos&#8230; mano de quitar huesos que me he dado&#8230;).<br />
<span style="color: #996072;"><strong>2</strong></span> Poner en una olla grande con el fondo grueso las ciruelas, el agua, la vaina de vainilla abierta por la mitad, la piel de naranja, los clavos de olor y la canela (estos dos últimos es mejor meterlos en un “ataillo” de garza para que luego podamos eliminarlos fácilmente.<br />
<strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Poner a cocer durante una media hora o hasta que las ciruelas estén bastante deshechas.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>4</strong></span> Añadir el azúcar y el zumo de limón y remover bien hasta que se haya disuelto.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>5</strong></span> Cocer la mermelada a fuego lento durante una media hora.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Para saber si está lista</strong></span> poner un platillo en el congelador. Sacarlo cuando esté frío y poner una cucharadita de mermelada. Volver a ponerlo en el congelador durante 2 minutos. Sacar el platillo del congelador y mover la mermelada con un dedo. Si vemos que se “arruga” quiere decir que está lista!</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Prepara los botes antes de la mermelada:</strong></span><br />
<span style="color: #996072;"><strong>&#8211;</strong></span> Usa botes y tapas limpios (lo mejor es lavarlos en el lavavajillas)<br />
<span style="color: #996072;"><strong>&#8211;</strong></span> Rellena los botes con la mermelada aún caliente y, siempre que sea posible, rellénalos hasta el borde intentando no mancharlo<br />
<strong><span style="color: #996072;">&#8211;</span></strong> Tapa bien el bote y dejalo enfriar bocaabajo a temperatura ambiente<br />
<strong><span style="color: #996072;">&#8211;</span></strong> Una vez que estén fríos pon los botes en una olla grande llena de agua (hasta el borde de los botes) y pon un paño entre los botes para evitar que choquen entre ellos y se rompan. Pon la olla a hervir y cuenta 30 minutos desde que empieza la ebullición. Deja enfriar los botes dentro del agua.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>&#8211;</strong></span> Una vez que estén fríos se pueden etiquetar y guardar en la despensa al menos durante 1 año ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
Mermelada de ciruelas con especias</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/09/07/mermelada-de-ciruelas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Mostaza casera con miel</title>
		<link>/2012/06/16/mostaza-casera-con-miel/</link>
		<comments>/2012/06/16/mostaza-casera-con-miel/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 16 Jun 2012 15:25:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conservas dulces]]></category>
		<category><![CDATA[Salsas]]></category>
		<category><![CDATA[miel]]></category>
		<category><![CDATA[mostaza]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas caseras]]></category>
		<category><![CDATA[semillas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2220</guid>
		<description><![CDATA[Después de haber aprendido a hacer ketchup&#8230; cómo no vais a querer aprender a hacer mostaza??!! Hace un siglo más o menos que compré las semillas de mostaza, no sé por qué, para qué o qué tendría en mente. La verdad es que las compré y ahí se quedaron y cada vez que abría el [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="De las semillas a la salsa por Alicia {kawaii}, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/7272490936/"><img class="aligncenter" alt="hacer mostaza en casa" src="http://farm8.staticflickr.com/7101/7272490936_19428ca3c9_z.jpg" width="426" height="640" /></a></p>
<p>Después de haber aprendido a hacer <a href="/2012/05/06/ketchup/"><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #ff6600;">ketchup</span></strong></span></a>&#8230; cómo no vais a querer aprender a hacer mostaza??!!</p>
<p>Hace un siglo más o menos que compré las semillas de mostaza, no sé por qué, para qué o qué tendría en mente. La verdad es que las compré y ahí se quedaron y cada vez que abría el cajón de las especias y las veía ahí que me miraban desde el fondo sin saber cual sería su destino me daban hasta un poco de penita.</p>
<p>Por eso los <em>muchos</em> euros que me gasté en <a href="http://www.amazon.com/Preserving-Basics-Recipes-Illustrated-Cooking/dp/155407942X"><span style="color: #ff6600;"><strong>este</strong></span></a> libro creo que los invertí bien. Mermeladas, confituras, chutneys, cremas, mostazas&#8230;!!! Creo que ha merecido la pena.<span id="more-2220"></span></p>
<p style="text-align: center;"><a title="De las semillas a la salsa por Alicia {kawaii}, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/7272490762/"><img class="aligncenter" alt="De las semillas a la salsa" src="http://farm8.staticflickr.com/7245/7272490762_643fe14c48_z.jpg" width="426" height="640" /></a></p>
<p>Además, he podido usar el maravilloso molinillo de mi abuelo que me ha dejado las semillas literalmente &#8220;hechas polvo&#8221; :P perfectas para esta mostaza.</p>
<p>Es una mostaza muy fuerte, potente de verdad así que, sobre todo a los que os guste mucho la mostaza como a mí ;) id con cuidado que luego se le queda a uno el cuerpo cortao, pero con tiento anda que no está buena!!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="De las semillas a la salsa por Alicia {kawaii}, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/7272490582/"><img class="aligncenter" alt="De las semillas a la salsa" src="http://farm8.staticflickr.com/7219/7272490582_33d9ebf438_z.jpg" width="426" height="640" /></a></p>
<p>Vamos a lo que vamos!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para un bote de unos 250 ml:</span><br />
8 cucharadas de semillas de mostaza<br />
3 cucharadas de agua<br />
2 cucharadas de miel<br />
125 gr de azúcar<br />
2 cucharadas de vinagre<br />
1 cucharada de aceite de girasol</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Moler las semillas en un mortero o, mejor, en un molinillo.</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>2</strong></span> Mezclar las semillas en polvo, la miel, el azúcar, el vinagre y el aceite y remover bien. Poner a calentar a fuego bajo removiendo hasta que el azúcar se haya derretido.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">3</span></strong> Añadir el agua. Si la pasta que se forma es demasiado densa podemos añadir un poco más.</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>4</strong></span> Rellenar un bote de cristal, limpio y seco. Dejar reposar en el frigo durante un par de semanas antes de consumirla.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/97284872/Mostaza-casera-con-miel"> Mostaza casera con miel</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/06/16/mostaza-casera-con-miel/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>14</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Conserva de pollo en aceite</title>
		<link>/2012/04/19/conserva-de-pollo-en-aceite/</link>
		<comments>/2012/04/19/conserva-de-pollo-en-aceite/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 19 Apr 2012 08:48:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Aves]]></category>
		<category><![CDATA[Conservas dulces]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2153</guid>
		<description><![CDATA[El fin de semana pasado fue un finde de recogimiento :P Mi italiano preferido tenía partido de calcio tol santo día (no os cuento cómo volvió ;) así que me metí en la cocina a las 8 de la mañana y allí estuve hasta las 8 de la tarde O__O El resultado? Una producción industrial [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Conserva de carne en aceite por Alicia {kawaii}, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6946579558/"><img class="aligncenter" alt="conserva de pollo" src="http://farm6.staticflickr.com/5350/6946579558_09e28525fd_z.jpg" width="426" height="640" /></a></p>
<p>El fin de semana pasado fue un finde de recogimiento :P Mi italiano preferido tenía partido de calcio tol santo día (no os cuento cómo volvió ;) así que me metí en la cocina a las 8 de la mañana y allí estuve hasta las 8 de la tarde O__O El resultado? Una producción industrial de raviolis con salchicha y espinacas, pan de molde, la carnecilla que os presento hoy y queso!! <span id="more-2153"></span>Porque hace ya un siglo me compré una botellita de cuajo y hoy por esto mañana por lo otro, no encuentro nunca el momento y se me va a echar a perder. Así que me voy a poner a hacer experimentos y ya os contaré&#8230;<br />
Solo os adelanto que es muy fácil y un poco entretenido pero, como todo, merece la pena probar a hacer queso en casa al menos una vez en la vida! Ahora tendré que esperar un par de semanas a que se cure un poquillo pero mientras tanto si os pica el gusanillo id buscando el cuajo en vuestra farmacia ;) así cuando llegue la recetilla estaréis listos para la acción.<br />
Volviendo a mi manía de hacer todo en casa: no es que no me fíe de los productos que se encuentran en el super… es que alargar la mano y poder disponer de cualquier cosa en cualquier momento no es divertido, no? :) A parte de la pasta fresca que, en mi opinión, la pasta hecha en casa estará seguramente más buena de cualquier marca maravillosa que podamos comprar, hacer las <a href="/?s=galletas">galletas</a>, <a href="/2009/11/21/cubito-de-caldo-vegetal/">el</a> <a href="/2011/02/09/cubito-vegetal-part-ii-la-venganza/">cubito</a>, el <a href="/2010/03/20/extracto-de-vainilla-hecho-en-casa/">extracto de vainilla</a>, el <a href="/2009/05/29/requeson-casero-y-cena-en-el-sempione-42/">requesón</a>, <a href="/2008/04/12/mermelada-de-fresas-y-vinagre-balsamico/">la</a> <a href="/2008/07/02/mermelada-de-melon/">mermelada</a>, las <a href="/?s=conservas">conservas</a>, el <a href="/2007/02/26/pan-2/">pan</a>, la <a href="/2010/04/06/la-caprichosa/">pizza</a>, la <a href="/2012/02/25/la-lasana-es-para-el-domingo/">lasaña</a>… da mucho trabajo… pero hay que ver lo bien que se lo pasa uno y la satisfacción que da saber que lo has hecho con tus propias manos!!<br />
Hacerlo en cantidades industriales también tiene su cosilla, que cuando uno llega cansado del curro anda que no da gusto ni ná tener la cena medio lista.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Guisantes por Alicia {kawaii}, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6933905392/"><img class="aligncenter" alt="Guisantes" src="http://farm8.staticflickr.com/7198/6933905392_e30d5ca18b_z.jpg" width="426" height="640" /></a></p>
<p>Esta receta es una variación de otra receta que he visto ya en varios libros y que se llama “tonno di coniglio” o lo que es lo mismo “atun de conejo”. Y por qué atun de conejo? Pues porque es una conserva de carne que, como aspecto, asemeja al atun en aceite pero que se hace con la carne de conejo. Yo solo tenía pollo en el congelador así que me puse con él. Supongo que con el conejo estará más rico, por lo menos a mí, para una preparación como esta, pues como que lo veo mejor :P Pero que vaya, con el pollo no se queda corto!!<br />
La receta es una receta un poco asín :P porque en realidad no tiene cantidades ni ingredientes exactos (la hice con lo que iba encontrando). Podéis cambiar las hierbas, las cantidades, el tipo de carne, vaya, hacerla como más os apetezca.<br />
Buon appettito!</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Ingredientes:<br />
</span>Muslos de pollo<br />
½ cebolla<br />
2 clavos de olor<br />
1 zanahoria<br />
2 tomates rojos<br />
1 trozo de apio<br />
Pimienta en grano<br />
Sal gorda<br />
Laurel<br />
Dientes de ajo<br />
Tomates secos<br />
Guindilla<br />
Hebras de azafrán</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Preparación:<br />
</span><span style="color: #808000;">1</span></strong> Poner a calentar agua en una olla grande. Cuando empiece a hervir añadir la cebolla con los clavos pinchados en la superficie, la zanahoria pelada, los tomates lavados, el apio lavado y pelado, unos granos de pimienta, una hoja de laurel y una cucharada de sal gorda. Añadir los muslos de pollo y dejar cocer hasta que la carne esté completamente hecha y la carne se despegue sin esfuerzo de los huesos.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>2</strong></span> Una vez cocida, apagar el fuego y dejar templar la carne en el caldo.<br />
Desmigar la carne con los dedos teniendo cuidado de no hacer los trozos demasiado pequeños.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>3</strong></span> Rellenar un bote de cristal esterilizado (a mí con 8 muslos de pollo me ha dado para dos botes de unos 400 ml) alternando la carne, con trozos de diente de ajo pelado, tomates secos y hojas de laurel.<br />
A un bote le he puesto la guindilla y al otro el azafrán (que ha ganado por goleada ;)</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>4</strong></span> Rellenar los botes con aceite hasta el borde y cerrar. Conservar en el frigo.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>5</strong></span> El caldo que me ha salido de cocer el pollo con las verduras lo he puesto a hervir (quitando las verduras) y lo he dejado que se reduzca hasta casi un tercio. Luego lo he metido en los moldes del hielo y ya tengo cubito listo para usar ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/90655116/Conserva-de-pollo-en-aceite">Conserva de pollo en aceite</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/04/19/conserva-de-pollo-en-aceite/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>15</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Conservas!</title>
		<link>/2011/08/29/conservas/</link>
		<comments>/2011/08/29/conservas/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Aug 2011 17:08:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conservas dulces]]></category>
		<category><![CDATA[aceite]]></category>
		<category><![CDATA[berenjenas]]></category>
		<category><![CDATA[conservas]]></category>
		<category><![CDATA[pimientos]]></category>
		<category><![CDATA[tomates]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1887</guid>
		<description><![CDATA[El final&#8230; del verano&#8230; llegó&#8230; y tú partiras&#8230; Como lo harán frutas, verduras y hortalizas, así que por qué no conservarlas todo lo que podamos?? Aunque yo no sé en vuestras casas, en la mía más vale que no les llame conservas porque duran lo que dura una cena con los amigos&#8230; :) La madre [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;"><a title="Conservas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6093335070/"><img class="aligncenter" alt="Conservas" src="http://farm7.static.flickr.com/6066/6093335070_4431735908.jpg" width="334" height="500" /></a><br />
El final&#8230; del verano&#8230; llegó&#8230; y tú partiras&#8230;</p>
<p>Como lo harán frutas, verduras y hortalizas, así que por qué no conservarlas todo lo que podamos?? Aunque yo no sé en vuestras casas, en la mía más vale que no les llame conservas porque duran lo que dura una cena con los amigos&#8230; :)</p>
<p>La madre de una amiga mía tiene un huerto y gallinas así que tenemos provisiones de verduras y huevos todo el año. Solo que llegan cuando llegan (el mando a distancia para pimientos y tomates aún no lo han inventado, no?? ;) y en cantidades ingentes por lo que hay que ponerse las pilas y hacer algo antes de que sea demasiado tarde.</p>
<p>Con los huevos hago mucha pasta y algún que otro bizcochito&#8230; Con las verduras se pueden hacer mil cosas!! Algunas caen en seguida y con otras aprovecho para hacer experimentos.</p>
<p>Esta vez ha tocado hacer mucho gazpacho :) y algunas conservas que, ya lo sé yo, durarán muy poco :P</p>
<p>Pero ya que estamos hablando de conservas aprovecho para decir un par de cosas sobre la conservación: la limpieza de fruta y verdura antes de comerla, cocinarla o conservarla es muy importante!! Más aún si, como yo, tenéis fruta y verdura &#8220;bio&#8221;, es decir, de un huerto privado que crece sin pesticidas, etc, etc. Por un lado diréis qué bien!! por otro&#8230; hay que tener mucho más cuidado a la hora de lavarla.</p>
<p>Qué hacer para estar seguros de que la conserva no se echará a perder y nos durará? Es fácil, podemos seguir estos pasos:<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> &#8211;</strong> </span>Lo primero que tendremos que hacer es lavar la verdura. Una vez lavada podemos dejarla en remojo con lejía alimentaria (seguir las instrucciones del producto)<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> &#8211;</span></strong> Utilizar botes de cristal, limpios, que cierren herméticamente y &#8220;esterilizados&#8221;. Esterilizar en casa es casi imposible pero no está de más hervir los botes y las tapaderas durante 10-15 minutos. Dejar escurrir boca abajo encima de un paño de cocina limpio.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> &#8211;</span> </strong>Rellenar los frascos (dejando siempre al menos 1 cm desde el borde) en caliente, cerrar inmediatamente y darles la vuelta. Dejarlos así hasta que se enfríen.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> &#8211;</span></strong> Para más seguridad podemos hacerlos hervir cerrados en una olla y envueltos cada uno de ellos en un paño de cocina (para evitar que se rompan durante la cocción). Dejarlos hervir cubiertos casi por entero a fuego medio durante unos 40 minutos con la olla tapada. Controlar de vez en cuando el agua que va evaporando y añadir más (siempre hirviendo) conforme haga falta.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> &#8211;</span> </strong>Para la buena conservación de verduras en aceite es muy importante que éste último cubra totalmente las verduras. De todos modos, si las verduras que hemos utilizado no han sido lavadas adecuadamente se puede desarrollar, si dejamos la conserva a temperatura ambiente, la toxina botulínica que es muy peligrosa pero que se puede evitar simplemente conservando el frasco en el frigo en vez de en la despensa. Esta toxina es &#8220;fácilmente&#8221; (no siempre) reconocible porque se forma una especie de gas dentro del frasco que huele fuerte y muy mal.</p>
<p>Así que ya sabemos, lavar muuuuuy bien frutas y verduras, tener mucho cuidado con la limpieza de instrumentos y frascos que vayamos a usar y si tenemos dudas conservar en el frigo y consumir en poco tiempo.</p>
<p>Y ahora paro de dar la brasa (que cuando pienso en bacterias se me ponen los pelos de punta y me da por limpiarlo todo con lejía ;) y pasamos a las recetas!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para las berenjenas en aceite:</span><br />
1 kg de berenjenas<br />
1 l de vinagre de vino blanco<br />
Sal gruesa, pimienta<br />
Orégano, ajo, guindilla, laurel<br />
Aceite de oliva extra virgen</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span> Lavar y cortar en rodajas de 1 cm aprox. las berenjenas. Disponerlas en un colador y echarles sal, pimienta. Poner una olla encima y poner peso dentro. Dejarlas toda la noche para que pierdan el agua.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Al día siguiente poner el vinagre en una olla y ponerlo a hervir. Sumergir las berenjenas durante un par de minutos. Colar (el vinagre lo podemos conservar para preparar los pimientos) y poner a escurrir encima de un paño de algodón o papel de cocina hasta que se sequen bien.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span> </strong> Rellenar un bote de unos 500 ml con las berenjenas a capas. Ir poniendo berenjenas, algún trocito de guindilla, orégano, algún pedacito de ajo pelado y dos o tres hojas de laurel. Comprimir bien las berenjenas para que ocupen el espacio lo mejor posible.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Rellenar el bote con aceite de oliva y esperar unos días para que las berenjenas cojan todo el sabor.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para los pimientos en aceite:</span><br />
1 pimiento rojo<br />
1 pimiento amarillo<br />
1/2 kg de pimientos verdes<br />
1-2 guindillas secas<br />
Vinagre de vino blanco<br />
1-2 dientes de ajo<br />
5-6 hojas de albahaca<br />
Sal y pimienta en grano</strong></p>
<p><strong>Preparación:<br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span> </strong> Lavar, eliminar las semillas y cortar en tiras los pimientos. Ponerlos en una bandeja forrada con papel de horno y dejarlos 8 horas al sol para que se sequen.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Hervir el vinagre con una cucharadita de sal y la pimienta en grano. Echar los pimientos y dejarlos cocer 3 o 4 minutos. Colar los pimientos y ponerlos a secar una vez más durante otras 8 horas (también se pueden secar en el horno a 100º durante un par de horas).<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Con ellos podremos rellenar un bote de cristal de unos 250 ml. Disponerlos en capas alternando con algún trozo de guindilla, trozos de ajo y las hojas de albahaca. Rellenar los botes con aceite de oliva hasta que los pimientos estén completamente cubiertos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Dejar macerar unos días (o mejor unas semanas) antes de consumir.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para los tomates en aceite:</span><br />
15 tomates de pera maduros<br />
Sal, azúcar y pimienta recién molida<br />
Orégano<br />
Aceite de oliva extra virgen</strong></p>
<p><strong>Preparación:<br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span></strong> Poner a hervir agua en una olla. Con un cuchillo hacer una cruz en “el culete” de los tomates. Cuando hierva el agua echar los tomates y dejarlos hervir 1 minuto. Colar y esperar un minuto a que se enfrien un poco. Así será más fácil pelarlos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Pelar los tomates, partirlos en dos y quitar las semillas. Nos quedaran dos mitades limpias (tomates en “filetes”).<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span> </strong> Forrar una placa con papel de horno, disponer los tomates y condimentar con azúcar, sal, pimienta y orégano. Hornear a 100º durante un dos horas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Sacar los tomates del horno y dejar enfriar. Rellenar un bote de unos 200-250 ml con los tomates y terminar con aceite de oliva hasta cubrirlos completamente.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span> </strong> Dejar macerar algunos días antes de abrir.</p>
<p><strong>Descárgate las recetas en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/63508597/Conservas-en-aceite"> Conservas de final de verano</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/08/29/conservas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Salsa de tomate exprés</title>
		<link>/2010/05/31/salsa-de-tomate-expres/</link>
		<comments>/2010/05/31/salsa-de-tomate-expres/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 31 May 2010 08:05:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conservas dulces]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[cebolla]]></category>
		<category><![CDATA[conserva]]></category>
		<category><![CDATA[olla exprés]]></category>
		<category><![CDATA[salsa]]></category>
		<category><![CDATA[tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1317</guid>
		<description><![CDATA[Qué hacer con tres kilos de tomates rojos, maduros, buenísimos!! Medio kilo me lo he comido tal cual, en ensalada, para disfrutar del sabor del tomate en toda su intensidad :) Con el resto no había duda: una salsa de tomate jugosita para la pasta, para la pizza, para hacer unas albóndigas o arroz con [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Salsa de tomate con la olla exprés di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4638850599/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4057/4638850599_c1defbb654.jpg" alt="Salsa de tomate con la olla exprés" width="336" height="500" /></a></p>
<p>Qué hacer con tres kilos de tomates rojos, maduros, buenísimos!! Medio kilo me lo he comido tal cual, en ensalada, para disfrutar del sabor del tomate en toda su intensidad :)</p>
<p>Con el resto no había duda: una salsa de tomate jugosita para la pasta, para la pizza, para hacer unas albóndigas o arroz con tomate y huevo&#8230;</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Arroz con tomate y huevo di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4645764678/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4052/4645764678_76aa91ed8e.jpg" alt="Arroz con tomate y huevo" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Pero qué pereza, pela los tomates, quítales las semillas, tírate 3 horas en la cocina mientras la salsa hace chuf-chuf&#8230; o usa la olla exprés, no???!!! ;) Lo único que necesitas es eso, una olla exprés (sí, esa que tienes en algún cajón de la cocina y que no usas nunca ;) y un pasa verduras. Dame 5 minutos y te lo explico&#8230; el tiempo que tarda en hacerse la salsa.</p>
<p>Pues ala, al lío.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Tomates para salsa di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4638850593/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4016/4638850593_674245138b.jpg" alt="Tomates para salsa" width="318" height="500" /></a></p>
<p>Ah! que no se me olvide&#8230; ;) Hoy <strong>Amiloquemegustaescocinar</strong> aparece en <a href="http://www.kireei.com/index.php"><strong>Kireei</strong></a> :)))) Quieres ganar uno de mis <a href="http://www.blurb.com/bookstore/detail/1268020?ce=blurb_ew&amp;utm_source=widget"><strong>libros de fotografía</strong></a>, <a href="http://www.kireei.com/index.php?p=1&amp;id=1913"><strong>aquí</strong></a> toda la información.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Aparezco en Kireei di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4655630530/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4017/4655630530_0836af778c_m.jpg" alt="Aparezco en Kireei" width="144" height="144" /></a></p>
<p>Feliz semana!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
2,5 kg de tomates rojos<br />
1 cebolla<br />
1 calabacín<br />
Aceite de oliva<br />
Sal, azúcar, pimienta y guindilla </strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span><br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span></strong> Pelar y cortar la cebolla; lavar y cortar el calabacín.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Lavar los tomates, quitarles el &#8220;rabito&#8221; y cortarlos en 2-4 trozos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> En la olla exprés poner un poco de aceite y rehogar un poco la cebolla con el calabacín. Añadir los tomates.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 4</strong></span><strong> </strong> Cerrar la olla y cocer 5 minutos que contaremos cuando empiece a salir el vapor.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Abrir la olla y pasar la salsa por el pasapurés.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Añadir sal, pimienta, una pizca de azúcar para quitar la acidez y guindilla si nos gusta un poco picante.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 7</strong></span><strong> </strong> Para concentrar la salsa podemos dejarla cocer con la olla abierta una media hora o podemos envasarla y usarla tal cual. Se conserva en el frigorífico.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/32245736/Salsa-de-tomate-en-la-olla-expres"> Salsa de tomate con la olla exprés</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/05/31/salsa-de-tomate-expres/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Extracto de vainilla hecho en casa!</title>
		<link>/2010/03/20/extracto-de-vainilla-hecho-en-casa/</link>
		<comments>/2010/03/20/extracto-de-vainilla-hecho-en-casa/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 20 Mar 2010 08:50:34 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conservas dulces]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[extracto de vainilla]]></category>
		<category><![CDATA[vainas]]></category>
		<category><![CDATA[vainilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1187</guid>
		<description><![CDATA[Ya sabéis lo poco que me gustan las cosas industriales. A veces no hay más remedio o es tanto el rollo para hacerlas en casa que no merece la pena. Por ejemplo yo aún no le he perdido el &#8220;miedo&#8221; al hojaldre o prefiero comprar el tomate triturado para luego freirlo en casa en vez [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/03/extracto-vainilla.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2331" title="extracto-vainilla" src="/wp-content/uploads/2010/03/extracto-vainilla.jpeg" alt="" width="509" height="791" /></a><a title="Extracto de vainilla hecho en casa di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4444580767/"></a></p>
<p>Ya sabéis lo poco que me gustan las cosas industriales. A veces no hay más remedio o es tanto el rollo para hacerlas en casa que no merece la pena. Por ejemplo yo aún no le he perdido el &#8220;miedo&#8221; al hojaldre o prefiero comprar el tomate triturado para luego freirlo en casa en vez de estar ahí pelando y cociendo tomates :)<span id="more-1187"></span></p>
<p>La vainilla era otro de &#8220;mis problemas&#8221;. Las vainas cuestan un ojo de la cara en el super y no siempre son de buena calidad y el extracto, bueno, qué decir, ma da bastante repelús. Entonces qué hacer, qué hacer&#8230; la solución estaba <a href="http://www.cilieginasullatorta.it/2009/08/estratto-di-vaniglia-homemade.html">aquí</a>, en uno de mis blogs preferidos!</p>
<p>Os lo adelanto, la preparación requiere muuuuuucho tiempo pero como suele pasar en estas situaciones el resultado merece comerse las uñas durante unos meses ;)</p>
<p>Las vainas de vainilla las compré <a href="http://www.orlandosidee.de/Italiano/spezie.htm">aquí</a>, el precio por una vaina de vainilla de la variedad Bourbon es de unos € 0,36 cuando en el super normalmente no baja de los € 1,5. Si se aprovecha para comprar otras especias la verdad es que merece la pena. Esta página en concreto no sé si hace entregas en España (supongo que sí) pero en general la vainilla se puede encontrar en muchos sitios, hasta en Ebay, lo más importante es comprarlas en un sitio del que nos podamos fiar.</p>
<p>Para saber si la vainilla es de buena calidad (como dice la <a href="http://www.cilieginasullatorta.it/2009/08/estratto-di-vaniglia-homemade.html">ciliegina</a> en su página) se tiene que presentar en vainas blandas, grasas, no secas, flexibles y tienen que tener una buena cantidad de semillas en el interior, por no hablar del aroma que en realidad nos lo dice todo.</p>
<p>Si os animáis lo podéis tener en casa al reparo de la luz durante mucho tiempo, tened en cuenta que cuanto más tiempo pasa más &#8220;madura&#8221; y más bueno y concentrado es. Yo lo he utilizado en mis postres (cremas, flanes, bizcochos, helados) en la proporción una cucharadita/una cucharada = una vaina de vainilla (según os guste más o menos el aroma).</p>
<p>Pero bueno, pasemos ya a la preparación del extracto!</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes:</span><br />
60 gr de vainas de vainilla (15 vainas aprox.)<br />
1/2 l de vodka</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong> Abrir las vainas por la mitad, longitudinalmente, con un cuchillo con la punta afilada en modo de dejar expuestas las semillas del interior.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong></span> Cortar cada vaina en tres trozos y meterlas en una botella de cristal (mejor si es oscura) con el 1/2 l de vodka. Todas las vainas tienen que quedar sumergidas en el vodka.<br />
<strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Agitar bien y dejar la botella en un sitio fresco al reparo de la luz.<br />
En este lugar dejaremos macerar el extracto durante al menos 6 meses. Los primeros 15 días recordaos de agitar la botella al menos una vez para luego pasar a una vez a la semana y luego a una vez de vez en cuando.<br />
Durante todo este tiempo el alcohol se irá perdiendo para dejar paso al aroma de vainilla que con el tiempo será más y más concentrado. En realidad parece ser que el punto justo lo alcanza después de un año; a los 6 meses ya está listo para usar y a mí me ha costado bastante esperar todo este tiempo. A ver si vosotros podéis!! :-P</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/28665932/Extracto-de-vainilla-hecho-en-casa">Extracto de vainilla hecho en casa</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/03/20/extracto-de-vainilla-hecho-en-casa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>31</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cubito de caldo vegetal</title>
		<link>/2009/11/21/cubito-de-caldo-vegetal/</link>
		<comments>/2009/11/21/cubito-de-caldo-vegetal/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 21 Nov 2009 11:57:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conservas dulces]]></category>
		<category><![CDATA[caldo vegetal]]></category>
		<category><![CDATA[cubito]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=996</guid>
		<description><![CDATA[No sé vosotros pero yo por lo que se refiere a los productos ya preparados me estoy volviendo un poco anti todo: anti congelados, anti sopas de sobre, anti ensaladas ya cortadas y listas para comer&#8230; quien sabe lo que le echan!! Y la verdad es que son muy cómodos&#8230; llegas a casa, los abres, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Cubito de caldo vegetal por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4116516015/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2623/4116516015_8ea3b792e3.jpg" alt="Cubito de caldo vegetal" width="340" height="500" /></a></p>
<p>No sé vosotros pero yo por lo que se refiere a los productos ya preparados me estoy volviendo un poco anti todo: anti congelados, anti sopas de sobre, anti ensaladas ya cortadas y listas para comer&#8230; quien sabe lo que le echan!! Y la verdad es que son muy cómodos&#8230; llegas a casa, los abres, los calientas y ala, pa&#8217; dentro&#8230; quizás sea yo que me estoy volviendo un poco paranoica pero es que a mí me dan cosilla y si a eso le añades que <em>amímegustacocinar </em>;) y no me molesta preparar las cosas en casa&#8230; vaya, que lo único que entra en mi casa de preparado es el tomate triturado y hasta hace poco el cubito &#8220;maggi&#8221;.</p>
<p>Pero desde hoy el frotar se va a acabar ;P he encontrado la solución a esos pequeños cubitos a los que ponía tan mala cara cada vez que los usaba porque siempre dicen que llevan demasiadas grasas y sal y además tienen un sabor demasiado fuerte para mi gusto.</p>
<p>El cubito <em>home-made</em> no lo he inventado yo!! hay diez mil recetas en internet de las que he sacado la mía pero se admiten muchas variaciones: con más verduras, con menos, con más o menos sal, con un chorrito de aceite, con hierbas frescas como tomillo o albahaca, etc. Vaya, cada cual que lo haga a su gusto.</p>
<p>Pues nada, os dejo con esta receta de fin de semana y me voy a preparar la comidita que esta tarde me toca currar!</p>
<p>Ah, se me olvidaba&#8230; cómo lo uso&#8230; pues por ejemplo le pongo una cucharada de &#8220;cubito&#8221; a las cremas o lo uso para darle sabor a los guisos. Tenéis que tener en cuenta la cantidad de sal que lleva (que es mucha) por lo que si por ejemplo lo usáis para hacer una crema de verdura no echéis sal, usad el &#8220;cubito&#8221; y luego probáis para ver si hay que añadir o no. Guay, no? ;)</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 200 gr de tomates maduros<br />
400 gr de cebolla<br />
200 gr de zanahorias<br />
200 gr de apio<br />
200 de sal gorda</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Lavar, pelar y cortar en trozos las verduras.<br />
Ponerlas en la olla exprés junto con la sal.<br />
Cerrar la olla y poner a cocer. Contar 40 minutos a fuego lento desde que empieza a salir el vapor.<br />
Pasado este tiempo, abrir la olla y batir con la batidora.<br />
Se conserva en el frigo o en el congelador durante algunos meses.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/22846073/Cubito-de-caldo-vegetal">Cubito de caldo vegetal</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/11/21/cubito-de-caldo-vegetal/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>40</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Mermelada de higos, vainilla y marsala</title>
		<link>/2009/10/10/mermelada-de-higos-vainilla-y-marsala/</link>
		<comments>/2009/10/10/mermelada-de-higos-vainilla-y-marsala/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 10 Oct 2009 10:47:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conservas dulces]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[desayunos]]></category>
		<category><![CDATA[higos]]></category>
		<category><![CDATA[jerez]]></category>
		<category><![CDATA[marsala]]></category>
		<category><![CDATA[mermelada]]></category>
		<category><![CDATA[vainilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=925</guid>
		<description><![CDATA[Un par de líneas para dejaros (corriendo, corriendo) esta receta para aprovechar los últimos higos de la temporada. Tomad nota porque la próxima receta tiene que ver con la susodicha y está de la muerte ;) Y ahora me voy volando que esta tarde me toca currar  y mañana cojo el avión para Granada!!! Oleeee!!! [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Mermelada de higos por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3997102381/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2438/3997102381_aa7915ca98.jpg" alt="Mermelada de higos" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Un par de líneas para dejaros (corriendo, corriendo) esta receta para aprovechar los últimos higos de la temporada.<br />
Tomad nota porque la próxima receta tiene que ver con la susodicha y está <em>de la muerte</em> ;)</p>
<p>Y ahora me voy volando que esta tarde me toca currar  y mañana cojo el avión para Granada!!! Oleeee!!!</p>
<p>Buen finde</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 600 gr de higos (400 gr de pulpa)<br />
200 ml de agua<br />
50 ml de marsala o jerez<br />
150 gr de azúcar<br />
1/2 vaina de vainilla</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Pelar los higos.<br />
En un cazo poner el agua, el marsala, el azúcar y la vaina de vainilla abierta. Calentar y cuando empiece a hervir<br />
bajar la lumbre y dejar cocer 2-3 minutos.<br />
Añadir los hijos, remover con cuidado y dejar cocer a fuego lento durante una 1/2 hora.<br />
Retirar la vaina de vainilla y rellenar un bote de cristal de unos 250 ml limpio con la mermelada aún caliente.<br />
Dejar enfriar a temperatura ambiente. Una vez abierto conservar en el frigorífico.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/20877920/Mermelada-de-higos-vainilla-y-marsala">Mermelada de higos, vainilla y marsala</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/10/10/mermelada-de-higos-vainilla-y-marsala/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.531 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:55:04 -->
