<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; harina</title>
	<atom:link href="/tag/harina/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Cómo hacer salsa bechamel</title>
		<link>/2015/11/08/como-hacer-salsa-bechamel/</link>
		<comments>/2015/11/08/como-hacer-salsa-bechamel/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 08 Nov 2015 09:36:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Salsas]]></category>
		<category><![CDATA[bechamel]]></category>
		<category><![CDATA[harina]]></category>
		<category><![CDATA[leche]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5790</guid>
		<description><![CDATA[La famosa salsa bechamel, tan sabrosa, tan rica, tan temida también&#8230; En mi casa mi madre la ha hecho siempre con los ojos cerrados, quizás por eso que yo he crecido sin el &#8220;fantasma&#8221; de la salsa bechamel. Sí, sí, ese fantasma que sabes que te está mirando y deseándote todo lo peor cuando te [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5793" src="/wp-content/uploads/2015/11/bechamel1.jpg" alt="cómo hacer bechamel" width="565" height="831" /></p>
<p>La famosa <strong>salsa bechamel</strong>, tan sabrosa, tan rica, tan temida también&#8230;<span id="more-5790"></span></p>
<p>En mi casa mi madre la ha hecho siempre con los ojos cerrados, quizás por eso que yo he crecido sin el &#8220;fantasma&#8221; de la <strong>salsa bechamel</strong>. Sí, sí, ese fantasma que sabes que te está mirando y deseándote todo lo peor cuando te pones a hacerla. Y es por eso, solo por eso que la bechamel sale con esos fastidiosos grumitos, porque el fantasmico te está mirando ;-)</p>
<p>Mi madre ha usado siempre el método que os explico y os enseño, a continuación, en el nuevo video (yeah!) y la verdad es que es a prueba de balas. Es bastante diferente <a href="/2007/10/30/salsa-bechamel/">al que he usado yo durante años</a>. Es un método fácil y rápido con el que nunca jamás te saldrán grumos en la bechamel. Y si salieran&#8230; pues nada más fácil que una pasada de batidora. Que supongo que a cualquier chef, <em>connoisseur</em> u otros sibaritas le podrá dar un ataque al oirme decir que paso la bechamel por la batidora&#8230; pero que no señores, nada más lejos de mi imaginación&#8230; digamos sólo que es una buena solución si aparecen los famosos grumos ;-)</p>
<p>La bechamel en mi casa es siempre bienvenida. Y si no, decidme cómo podría preparar platos tan de casa como la <a href="/2012/02/25/la-lasana-es-para-el-domingo/">lasaña</a>, esta estupenda <a href="/2014/02/09/moussaka-y-premios-20minutos-es/">moussaka</a> o mi <a href="/2012/04/01/pastel-de-patatas/">pastel de patatas</a> preferido.</p>
<p>Tú ¿para qué la usas?</p>
<p><iframe src="https://www.youtube.com/embed/Ap_71tKa2ZI" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para unos 200 ml:</strong></span><br />
<strong> 1 vaso de leche entera</strong><br />
<strong> 20-25 gr de mantequilla</strong><br />
<strong> 2 cucharaditas colmas de harina</strong><br />
<strong> Sal, pimienta negra recién molida</strong><br />
<strong> Nuez moscada recién rallada</strong></p>
<p><strong><span style="color: #993366;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #993366;"> 1</span></strong> En un cazo ponemos a calentar la leche a fuego lento. Añadimos la mantequilla y la dejamos derretir.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>2</strong></span> Ponemos la harina en un vasito y la desleímos con muy poco agua caliente. Abrimos el grifo y añadimos el agua poco a poco en la harina removiendo continuamente para evitar que se formen grumos. Obtendremos una crema densa.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>3</strong></span> Añadimos a hilo la harina a la leche removiendo continuamente. La crema se irá adensando conforme la harina se vaya cociendo. Seguimos removiendo con unas varillas para evitar que se nos pegue al fondo.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">4</span></strong> Depende de la cantidad que estemos haciendo se adensará más o menos rápidamente. Cuando se haya adensado la retiramos del fuego y añadimos sal, pimienta y nuez moscada al gusto. Removemos y la probamos para ver si le falta algo.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">5</span></strong> Si no la vamos a utilizar inmediatamente, la pasamos a un cuenco y la cubrimos con film transparente tocando la salsa para evitar que la superficie se encudezca.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>6</strong></span> Ya está lista para utlizar en nuestras mejores recetas.</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/11/08/como-hacer-salsa-bechamel/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La focaccia</title>
		<link>/2010/09/28/la-focaccia/</link>
		<comments>/2010/09/28/la-focaccia/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 28 Sep 2010 14:16:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[focaccia]]></category>
		<category><![CDATA[harina]]></category>
		<category><![CDATA[levadura]]></category>
		<category><![CDATA[producto de horno]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1457</guid>
		<description><![CDATA[Focaccia: [ESP focacha] dícese de cierto pan de origen italiano, sabroso, alto, de gusto suave que se hornea solo, con tomatitos, aceitunas o anchoas y que acompañado de embutidos y cervecita fresca anima la vista, el estómago y el alma :) No es una pizza, no es un pan, es un término medio que está para [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Focaccia by amiloquemegustaescocinar, on Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4960703998/"><img class="aligncenter" alt="Focaccia" src="http://farm5.static.flickr.com/4144/4960703998_4980545d19.jpg" width="322" height="500" /></a></p>
<p>Focaccia: [ESP <em>focacha</em>] dícese de cierto pan de origen italiano, sabroso, alto, de gusto suave que se hornea solo, con tomatitos, aceitunas o anchoas y que acompañado de embutidos y cervecita fresca anima la vista, el estómago y el alma :)<span id="more-1457"></span></p>
<p>No es una pizza, no es un pan, es un término medio que está para tirarse de los pelos, aún no la habéis probado?? Eso no puede ser&#8230;</p>
<p>Seguramente aquellos que hayáis tenido oportunidad de visitar Italia la habréis encontrado casi en cualquier parte. Junto con la pizza, la focaccia es uno de los fast-foods italianos más conocidos y más buenos; parece ser que provenga de la zona de la Liguria donde la hacen rica rica y la comen incluso recién hecha para desayunar.</p>
<p>Si os gusta hacer pan en casa os gustará también mucho esta focaccia. Como con el pan un buen resultado dependerá del uso de una buena harina y de un aceite de calidad!! Atención a los estómagos delicados o a las dietas&#8230; la focaccia tiene mucho peligro :P</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes</span><span style="color: #ff6600;">:</span><br />
600 gr de harina 00 (de fuerza)<br />
80 gr de agua templada<br />
250 gr de patatas cocidas<br />
25 gr de levadura fresca<br />
2 huevos<br />
20 gr de sal<br />
1 cucharada de azúcar<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y tomillo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span> </strong> Desmenuzar en un vaso la levadura y mezclarla con el agua, el azúcar. Remover hasta su completa disolución y dejar reposar 15 minutos.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> Mezclar la levadura con el agua, las patatas, los huevos, 2 cucharadas de aceite y la harina. Incorporar por último la sal y amasar bien hasta que obtengamos una pasta lisa y sin grumos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Dejar reposar en un lugar templado, cubierta con un paño húmedo durante 1-2 horas (hasta que se duplique su volumen)<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 4</strong></span><strong> </strong> Forrar una bandeja de horno cuadrada o un molde para tartas con papel de horno. Estirar un poco la masa con el rodillo y ponerla en el molde o en la bandeja.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Con el dedo índice hacer algunos huecos en la superficie (sin llegar al fondo) que podremos rellenar con tomatitos partidos por la mitad o aceitunas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Condimentar la superficie con una buena cantidad de aceite de oliva, sal gorda y tomillo.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 7</strong></span><strong> </strong> Cocer en el horno caliente a 220 grados durante 15 minutos; bajar a 200 grados y continuar la cocción durante 5-10 min. más.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 8</strong></span><strong> </strong> Servir templada o fría con embutidos.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/38313312"> Focaccia</a></p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 65px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2010%2F09%2F28%2Fla-focaccia%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/09/28/la-focaccia/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>14</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Una crostata y un horno Fagor por favor</title>
		<link>/2010/04/16/una-crostata-y-un-horno-fagor-por-favor/</link>
		<comments>/2010/04/16/una-crostata-y-un-horno-fagor-por-favor/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 16 Apr 2010 06:48:07 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[BLA BLA BLA]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[cerezas]]></category>
		<category><![CDATA[crema pastelera]]></category>
		<category><![CDATA[crostata]]></category>
		<category><![CDATA[Fagor]]></category>
		<category><![CDATA[harina]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[mantequilla]]></category>
		<category><![CDATA[mermelada]]></category>
		<category><![CDATA[vainilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1234</guid>
		<description><![CDATA[Hoy la cosa va de receta y &#8220;blogopromoción&#8221; Y por qué? Pues porque los señores de Fagor han pensado en Amiloquemegustaescocinar para presentar su nueva gama de hornos con función de pirólisis. Y qué decir? Es para mí un honor poder presentaros productos de una casa tan importante :-) Pero antes de nada&#8230; esto de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Crostata con crema y mermelada de cerezas di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4510627060/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4009/4510627060_6c47444025.jpg" alt="Crostata con crema y mermelada de cerezas" width="334" height="500" /></a></p>
<p>Hoy la cosa va de receta y &#8220;blogopromoción&#8221; Y por qué? Pues porque los señores de <a href="http://www.fagor.com/web/guest"><span style="color: #ff6600;"><strong>Fagor</strong></span></a> han pensado en Amiloquemegustaescocinar para presentar su nueva gama de hornos con función de pirólisis. Y qué decir? Es para mí un honor poder presentaros productos de una casa tan importante :-)<span id="more-1234"></span></p>
<p>Pero antes de nada&#8230; esto de la pirólisis qué es? La pirólisis es una función de autolimpieza que en estos hornos se puede regular en función de lo sucio que esté nuestro horno, utilizando esta opción los restos de suciedad se carbonizan y luego los podemos retirar con un paño húmedo, guay no?</p>
<p>Decir que yo daría un brazo por un horno con cocción a baja temperatura sería poco (como el <a href="http://www.fagor.com/web/es/catalogo-de-productos/catalogo-pi-fagor/coccion/hornos/Piroliticos/6H-880A TCX/detail/901016001">6H-880A-TCX</a>)&#8230; o mi reino por uno con cocción al vapor (como el <a href="http://www.fagor.com/web/es/catalogo-de-productos/catalogo-pi-fagor/coccion/hornos/A-vapor/6H-875A-TCX/detail/901015985">6H-875A TCX</a>)&#8230; Por lo que respecta a la pirólisis&#8230; en eso ya estoy servida y os aseguro que es genial.</p>
<p>Pensad: sábado, 9.30 de la noche, el novio-marío que lleva meses pidiendo que le haga una crostata y yo que finalmente cedo a sus peticiones y me pongo manos a la obra&#8230; quizás es un poco tarde y la concentración a estas horas no es de lo mejor. Cuando finalmente la meto en el horno son casi las 11 y a este punto la ley de Murphy juega en mi contra. La temperatura del horno hace burbujear mi mermelada de cerezas y empieza a chorrear por los lados del molde cayendo irremediablemente en la base del horno, a tropecientos grados. A ver quien es el guapo que se pone a lavar el horno a estas horas!!!</p>
<p>El día siguiente me levanto y la mermelada parece que se ha vuelto parte integrante del horno de cuánto se ha pegado :-( Pues nada, a grandes problemas, grandes soluciones: pirólisis y a volar!! En cuestión de un ratillo el horno como nuevo, no es broma, <em>asín</em> como os lo cuento ;)</p>
<p>Bueno y esta es sólo una de las ventajas, la verdad es que estos hornos son muy completitos:</p>
<p>&#8211; tienen un sistema de aislamiento que hace que lo que tenemos dentro se cocine mejor y los que estamos fuera no nos quememos con el cristal que se mantiene frio;<br />
&#8211; las puertas tienen sistema de autobloqueo (perfecto si hay niños);<br />
&#8211; las bandejas (que se pueden dejar dentro del horno cuando hagamos la pirólisis) son totalmente extraibles y en algunos modelos salen de forma automática para evitar que tengamos que tocarlas y así no nos quememos;<br />
&#8211; el consumo de energía es muy bajo, tanto es que le han dado la clasificación A &#8211; 10%, es decir categoría A + un 10% adicional.<br />
<a href="/wp-content/uploads/2010/04/IMPULSE-CON-MANO-VERD-05.jpg"><img class="aligncenter size-medium wp-image-1241" title="IMPULSE-CON-MANO-VERD-05" src="/wp-content/uploads/2010/04/IMPULSE-CON-MANO-VERD-05-300x255.jpg" alt="" width="300" height="255" /></a></p>
<p>Vaya, modernos y seguros!</p>
<p>Además su página está muy bien organizada. Encontraréis toda la información de sus productos e incluso una <a href="http://www.cookingfagor.com/dieta">sección de recetillas</a> o la promoción con <a href="http://www.pedazopirolisis.com/">Arguiñano</a> que me encanta y con la que podréis ganar un horno pirolítico casa trimestre!! ;)</p>
<p>Pero bueno, a vosotros os interesará también conocer esta receta, no?? Os anticipo que el éxito está asegurado, incluso yo que no suelo hacer este tipo de tartas porque no me salen con esta receta estoy super tranquila. La receta de la masa se la he robado a <a href="http://aniceecannella.blogspot.com/2008/02/la-pasta-frolla-e-la-sua-lavorazione.html">Anice&amp;Cannella</a>, que es la maga de todos los tipos de masas :-) El resto lo he puesto como dios me ha dado a entender y ha salido super rica ;)</p>
<p>Ala, manos a la obra!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para un molde rectangular de unos 35&#215;10 cm <span style="color: #000000;"><span style="font-weight: normal;">(si queréis hacer la típica crostata redonda os aconsejo que dobléis las cantidades)</span></span></span></strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Para la masa:</span><br />
250 gr de harina 00<br />
125 gr de mantequilla a temperatura ambiente<br />
65 gr de azúcar<br />
1 pizca de sal<br />
1 huevo<br />
1/2 sobrecito de levadura en polvo<br />
La ralladura de 1/2 limón</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Para la crema:</span><br />
250 ml de leche<br />
25 gr de harina<br />
2 yemas<br />
75 gr de azúcar<br />
1 limón<br />
1/4 vaina de vainilla o 1 cucharadita de esencia</strong></p>
<p><strong>1 bote de mermelada de cerezas o de la que más os guste</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><span style="color: #ff6600;"><br />
</span><strong><span style="color: #ff6600;"> 1</span></strong> En un cuenco grande poner la mantequilla cortada en trocitos, la ralladura de limón y el azúcar<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> Mezclar bien con las manos hasta que los ingredientes estén bien mezclados<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Incorporar el huevo y la sal; mezclar de nuevo muy bien con la ayuda de un tenedor o unas varillas<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Mezclar la levadura con la harina y disponerla en la mesa en forma de volcán con un hueco en el centro<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Echar la mezcla de huevo y azúcar en el centro y empezar a amasar. Esta operación la tenemos que llevar a cabo lo más rápido posible para evitar que se caliente mucho la masa. Una ayuda puede ser enfriarnos las manos debajo del grifo del agua fria antes de empezar para ayudar un poco a mantener la temperatura (secándose las manos naturalmente antes de empezar)<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Una vez que la masa esté lista (tiene que quedar lisa, sin grumos y los ingredientes habrán de quedar bien amalgamados), hacer una bola, cubrirla con film transparente y dejarla reposar en el frigo al menos durante 30 minutos. Se puede incluso preparar el día antes.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">7</span></strong> <span style="text-decoration: underline;">Para hacer la crema</span> procedemos de la siguiente manera: en una cacerola ponemos a calentar la leche con un par de trocitos de la piel del limón (sin la parte blanca) y la vaina de vainilla abierta por la mitad para que puedan salir las semillas<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> En un cuenco a parte batimos bien las yemas con el azúcar hasta que empiecen a blanquear, añadimos la harina y un poco de leche caliente para diluir la mezcla.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 9</strong></span><strong> </strong> Añadimos la mezcla a la leche en el cazo y seguimos la cocción a fuego bajo hasta que la crema empiece a espesar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 10</span></strong> Retiramos la vaina de vainilla y las cortezas de limón y dejamos enfriar</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">11</span></strong> <span style="text-decoration: underline;">Pasamos a montar la tarta</span>: cogemos nuestra masa del frigo y nos disponemos a estirarla con el rodillo (la podemos dejar reposar a temperatura ambiente un poco si está demasiado dura, pero no demasiado, si no no podremos manejarla!!)<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 12</span></strong> La estiramos a una altura de 1/2 cm y con ella forramos el molde. Tened cuidado de no dejar huecos, podemos rellenarlos con los restos de masa que nos vayan quedando. Recortad también los bordes para que queden a la altura del molde<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 13</span></strong> Una vez forrado el molde rellenar hasta la mitad con la crema pastelera y encima rellenar con la mermelada<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 14</span></strong> Con los restos de masa recortad tiras para decorar la superficie</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">15</span></strong> <span style="text-decoration: underline;">Por último</span> cocer en el horno caliente a 220° durante 10 minutos en la parte baja del horno para que se haga bien la base<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 16</span></strong> Pasados esos 10 minutos bajar la temperatura a 170° y seguir cociendo en la parte media del horno durante una media hora (id vigilando que nunca se sabe). Yo en realidad la he dejado unos 20-25 minutos, la tarta estará en su punto cuando empiece a dorarse la superficie de la pasta.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/30011927/Crostata-con-crema-y-mermelada-de-cerezas"> Crostata de crema pastelera y mermelada de cerezas</a></p>
<p>Ah, y se me olvidaba para los que coleccionáis los <span style="text-decoration: underline;">fondos de escritorio de Amiloquemegustaescocinar</span>, <a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4524402166/sizes/o/">aquí</a> el de marzo corregido y <a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4524402172/sizes/o/in/photostream/">aquí</a> el de abril con retraso :)</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/04/16/una-crostata-y-un-horno-fagor-por-favor/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>18</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.465 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:55:32 -->
