<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; jarabe</title>
	<atom:link href="/tag/jarabe/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Sorbete de piña y menta</title>
		<link>/2009/06/28/sorbete-de-pina-y-menta/</link>
		<comments>/2009/06/28/sorbete-de-pina-y-menta/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 28 Jun 2009 18:12:54 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[jarabe]]></category>
		<category><![CDATA[limón]]></category>
		<category><![CDATA[menta]]></category>
		<category><![CDATA[piña]]></category>
		<category><![CDATA[sorbete]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=750</guid>
		<description><![CDATA[Acabo de volver de Cerdeña :P Salí con una amiga el jueves por la mañana (a las 4 para coger el avión!!!) y hemos vuelto esta mañana después de tres días de sol, mar, bicicleta, aire libre y buen comer :) Me encanta ir por ahí de viaje pero también una de las cosas que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Sorbete de piña y menta por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3668309948/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3583/3668309948_530595a0d4.jpg" alt="Sorbete de piña y menta" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Acabo de volver de Cerdeña :P Salí con una amiga el jueves por la mañana (a las 4 para coger el avión!!!) y hemos vuelto esta mañana después de tres días de sol, mar, bicicleta, aire libre y buen comer :)</p>
<p>Me encanta ir por ahí de viaje pero también una de las cosas que más me gustan es volver a casa, con mi <a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3648366076/">gatico</a>!! Esta vez no me he llevado la cámara (menos mal porque tol día con la bici y la cámara a cuestas&#8230;), se la llevó mi amiga así que ya os pondré alguna fotico.</p>
<p>Estos días con la bici han sido todo un descubrimiento: hacía 14 años que no la cogía!! os lo podéis creer?? y bueno, la <em>vacanza sportiva</em> me ha gustado un montón porque se está muy bien tol-día-tumbá-en-la-playa&#8230; pero nada tiene que ver con coger la bici para desplazarse de un pueblecito a otro, de una playa a otra&#8230; llegas sudando, te pegas un baño, te relajas un rato&#8230; bueno, es la bomba!! Total, que me ha gustado la experienza :)</p>
<p>Y como fotos no me he traído muchas lo que sí me he traído son un par de recetas que aún tengo que hacer pero que os las pondré dentro de poco así que &#8220;no cambiéis de canal&#8221;!!</p>
<p>Por el momento os tendréis que <em>acontentar</em> ;) con un sorbete muy parecido a <a href="/2008/06/16/fresas-con-sorbete-de-limon-y-albahaca-gluten-free/">aquel</a> que hice con limón y albahaca y que por lo menos con mi madre tuvo un éxito!! Yo la piña no la puedo comer siempre porque, como el kiwi, a veces me provoca una reacción alérgica en la lengua (por llamarlo de alguna manera porque no creo que sea alergia) y me gusta un montón pero bueno, no siempre me atrevo. Esta es una forma para comer piña fresca (que me encanta y nada tiene que ver con la que se compra en lata) sin peligro ;P Se puede utilizar también zumo de piña pero qué os voy a decir&#8230; no hay color!!</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 1 kg de piña natural<br />
1 buen manojo de menta fresca<br />
350 gr de azúcar<br />
800 ml de agua<br />
300 ml de leche</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Calentar el agua en un cazo, añadir el azúcar y remover hasta que se disuelva completamente. Llevar a ebullición, bajar la lumbre y dejar cocer durante 10 minutos.<br />
Cortar la piña, quitar la corteza y licuarla.<br />
Apagar el jarabe y añadir el zumo de piña (se puede añadir el zumo de un limón para dar un poco de acidez al sorbete).<br />
Añadir las hojas de menta lavadas y dejar macerar durante toda la noche.<br />
El día siguiente colar el jarabe y añadir la leche. Remover y poner en el congelador en un recipiente cerrado mejor si es de metal.<br />
Batir el sorbete con la batidora tres o cuatro veces cada dos horas, así romperemos los cristales de hielo.<br />
Batir la última vez media hora antes de servir; conservar el sorbete en el congelador hasta este momento.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/16893019/Sorbete-de-pina-y-menta">Sorbete de piña y menta</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/06/28/sorbete-de-pina-y-menta/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tarta de naranja y nueva web!</title>
		<link>/2009/04/15/tarta-de-naranja-y-semillas-amapola/</link>
		<comments>/2009/04/15/tarta-de-naranja-y-semillas-amapola/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 15 Apr 2009 18:57:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[jarabe]]></category>
		<category><![CDATA[naranja]]></category>
		<category><![CDATA[semillas de amapola]]></category>
		<category><![CDATA[Tartas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=645</guid>
		<description><![CDATA[Hoy estoy en casa&#8230; malita&#8230; cof, cof, cof, pobrecita&#8230; ;P Pero a quien no le entra un jamacuco después de estar tres días en completa libertad: de excursión, de comilona con la familia, de comilona con los amigos&#8230; Claro que una se pone mal solo de pensar en volver al trabajo ;) La cosa es [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Tarta de naranja y semillas de amapola por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3437903476/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3586/3437903476_4cf9bb7bfc.jpg" alt="Tarta de naranja y semillas de amapola" width="338" height="500" /></a></p>
<p style="text-align: left;">Hoy estoy en casa&#8230; malita&#8230; cof, cof, cof, pobrecita&#8230; ;P</p>
<p style="text-align: left;">Pero a quien no le entra un jamacuco después de estar tres días en completa libertad: de excursión, de comilona con la familia, de comilona con los amigos&#8230; Claro que una se pone mal solo de pensar en volver al trabajo ;)</p>
<p style="text-align: left;">La cosa es que en la office la cuestión está un poco &#8216;pará&#8217; y después de dos días de fiebre he decidido concederme un poco de descanso y relax&#8230; si eso fuera posible porque en la cama con mi gato no consigo quedarme, más bien delante del ordenador con mi gato que duerme a pierna suelta encima del sofá&#8230; poniéndolo tó perdío de pelos!!</p>
<p style="text-align: left;">Esta tarta la he sacado del libro de <a href="http://www.amazon.com/Modern-Classics-Book-Biscuits-Cookbooks/dp/0060525894">Donna Hay, Classics 2,</a> y ha sido un éxito rotundo!! y mira que yo con las recetas dulces de Donna Hay no tengo mucha suerte&#8230; oye no me salen, será que cojo las más difíciles o que no tengo suerte oiga! Esta sin embargo es fácil, rápida (todo lo rápida que puede ser una tarta) y está para chuparse los dedos. La tarta ya de por sí sola está buenísima, es super blandita y esponjosa, con el jarabe de naranja&#8230; buenooooooo ;) Por cierto, que yo hice todo el jarabe que decía la receta pero me ha sobrado casi 150 ml&#8230; me espera en el frigo para echárselo a unas tostadas con mantequilla :P</p>
<p style="text-align: left;">Y bueno, últimamente presento por aquí, presento por allí&#8230; ha llegado el momento de presentar a todos vosotros mi trabajo que he recogido en una web (mú bonita para mi gusto) y que poco a poco espero que vaya aumentando y mejorando. No siempre he tenido en cuenta que de mayor quería ser artista (ya ves, hice traducción) pero poco a poco me ha ido cogiendo el gusanillo y a estas alturas ya estoy más que decidida. Hay seguir los sueños, no? pues aquí tenéis el comienzo del <a href="http://aliciamanas.com/"><span style="color: #ff6600;"><strong>mío</strong></span></a> :]</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Mi web :] por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3443627061/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3392/3443627061_e0e6eb2d2e_o.jpg" alt="Mi web :]" width="147" height="136" /></a></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong> Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 3 huevos<br />
200 gr de mantequilla a temperatura ambiente<br />
170 gr de azúcar<br />
270 gr de harina con levadura<br />
125 ml de zumo de naranja recién exprimido<br />
50 gr de semillas de amapola<br />
185 ml de leche entera<br />
1 cucharada de ralladura de naranja</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para el jarabe:</strong></span><br />
<strong> 250 ml de zumo de naranja recién exprimido<br />
100 gr de azúcar<br />
La ralladura de una naranja</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
En un cuenco mezclar las semillas de amapola y la leche. Remover con una cuchara.<br />
Batir con la batidora la mantequilla, la ralladura y el azúcar. Añadir los huevos, uno a uno, y seguir batiendo.<br />
Incorporar el zumo de naranja y la harina. Batir hasta que estén bien amalgamados los ingredientes.<br />
Añadir las semillas de amapola con la leche y mezclar con una cuchara.<br />
Forrar un molde de unos 20-23 cm con papel de horno. Verter la masa y cocer en el horno caliente a 160 grados durante unos 50-60 minutos.<br />
Para preparar el jarabe de naranja poner en una cacerola el zumo, el azúcar y la ralladura de naranja.<br />
Poner a calentar y remover hasta disolver completamente el azúcar; llevar a ebullición y cocer a fuego medio-bajo durante 5-7 minutos o hasta que adquiera la consistencia de un jarabe.<br />
Dejar enfriar y una vez frío conservar en el frigo.<br />
Desmoldar la tarta y dejarla enfriar encima de una rejilla.<br />
Servir la tarta con el jarabe y fruta fresca.</p>
<p><strong>Descártate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/14260693/Tarta-de-naranja-y-semillas-de-amapola">Tarta de naranja y semillas de amapola</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/04/15/tarta-de-naranja-y-semillas-amapola/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>32</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.431 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:07:22 -->
