<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; tapas</title>
	<atom:link href="/tag/tapas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Huevos de codorniz empanados</title>
		<link>/2015/07/06/huevos-de-codorniz-empanados/</link>
		<comments>/2015/07/06/huevos-de-codorniz-empanados/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 06 Jul 2015 08:00:31 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[finger food]]></category>
		<category><![CDATA[huevos de codorniz]]></category>
		<category><![CDATA[tapas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5431</guid>
		<description><![CDATA[Esta es la estación de las cenas en la terraza o el jardín&#8230; no? A mí me encantan! Ayer mismo invité a unos amigos a cenar y preparé un menú muy sencillito. Para los entrantes, sin embargo, quise preparar alguna cosilla más especial. Nada que fuera muy elaborado ya que en verano las ganas de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5432" src="/wp-content/uploads/2015/07/huevos-codorniz-1.jpg" alt="huevos codorniz empanados" />Esta es la estación de las cenas en la terraza o el jardín&#8230; no? A mí me encantan!<span id="more-5431"></span><br />
Ayer mismo invité a unos amigos a cenar y preparé un menú muy sencillito. Para los entrantes, sin embargo, quise preparar alguna cosilla más especial. Nada que fuera muy elaborado ya que en verano las ganas de estar en cocina son inversamente proporcionales a &#8220;la caló&#8221; que hace fuera :) y estamos rozando los 40 grados&#8230;<br />
Esta es un receta rápida y creo que es divertida, como mínimo muy resultona y te hace quedar como una señora chefa!<br />
¿Quieres hacerla tú también? ¡Pues vamos a ello!</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5434" src="/wp-content/uploads/2015/07/huevos-codorniz-2.jpg" alt="huevos codorniz empanados" /></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 6 personas:</strong></span><br />
<strong> 6 huevos de codorniz</strong><br />
<strong> 1 huevo de gallina</strong><br />
<strong> Pan rallado</strong><br />
<strong> Aceite de girasol para freir</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Para la salsita:</strong></span><br />
<strong> 100 gr de guisantes congelados</strong><br />
<strong> Caldo de verduras</strong><br />
<strong> Sal y pimienta</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Ponemos los huevos de codorniz en un cazo y lo llenamos de agua. Ponemos el cazo a calentar y contamos 5 minutos desde que empieza a hervir el agua. Pasado este tiempo pasamos los huevos por agua fría y los dejamos enfriar completamente.<br />
<strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Mientras tanto preparamos la salsa: cocemos los guisantes hasta que estén tiernos (bastarán pocos minutos). Los colamos y los pasamos rápidamente por agua fria. Los ponemos en un recipiente y añadimos un poco de agua. Batimos hasta obtener una crema. Es mejor añadir poco caldo (se puede usar también agua si no tenemos caldo) cada vez para no pasarnos y que nos salga una crema demasiado líquida.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Pasamos la crema por un colador de malla fina. Si la crema resultante es demasiado líquida podemos adensarla. Para adensar en frío yo uso <a href="http://www.gastronomiaycia.com/2008/10/28/xantana/">Goma Xantana</a>, pero también es posible adensar la salsa con un trocito de patata cocida y fria. Dejamos enfriar completamente en el frigo hasta el momento de servir.<br />
<strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Una vez que los huevos estén fríos, los pelamos y los pasamos por huevo batido y pan rallado. Yo los paso tres veces; lo ideal es pasarlos al menos dos.<br />
<img class="aligncenter size-full wp-image-5433" src="/wp-content/uploads/2015/07/huevos-codorniz-3.jpg" alt="huevos codorniz empanados" /><br />
<strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Freimos los huevos empanados en aceite caliente a unos 170°. Es una fritura muy rápida ya que el huevo está ya cocido.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>6</strong></span> Pasamos los huevos a un plato con papel de cocina y dejamos que escurran y se tiemplen un poco.<br />
<strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Para presentar utilizaremos platitos monoporción: ponemos un poco de salsa de guisantes, el huevo empanado partido por la mitad y decoramos con una ramita de tomillo limonero.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/07/06/huevos-de-codorniz-empanados/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ensaladilla rusa</title>
		<link>/2013/09/25/ensaladilla-rusa/</link>
		<comments>/2013/09/25/ensaladilla-rusa/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 25 Sep 2013 19:54:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada]]></category>
		<category><![CDATA[mayonesa]]></category>
		<category><![CDATA[tapas]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3602</guid>
		<description><![CDATA[Quién me lo iba a decir a mí que acabaría poniendo la receta de la ensaladilla rusa en el blog? Quizás pueda parecer una receta sencilla pero tiene sus triquiñuelas y si no probad a comprarla y a hacerla en casa y luego me contáis ;) No es fácil hacerla buena&#8230; La ensaladilla rusa, como [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/09/9877825733_54eaffc344_b.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3603" title="ensaladilla rusa" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/09/9877825733_54eaffc344_b.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Quién me lo iba a decir a mí que acabaría poniendo la receta de la ensaladilla rusa en el blog? Quizás pueda parecer una receta sencilla pero tiene sus triquiñuelas y si no probad a comprarla y a hacerla en casa y luego me contáis ;) No es fácil hacerla buena&#8230;<span id="more-3602"></span></p>
<p>La ensaladilla rusa, como su nombre indica, es de origen ruso :P, al menos eso es lo que dice <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Pagina_principale">wiki</a>, y parece ser que es un plato típico de las fiestas navideñas. No sé cómo ni por qué es también un &#8220;antipasto&#8221; típico de la cocina del Piemonte, las vueltas que dan las cosas, verdad? El hecho es que el padre de mi <em>marío</em> la solía preparar cuando era pequeño, últimamente se ve que tiene morriña y me da un montón la vara para que la prepare. En España también ha estado siempre muy de moda, de hecho la concha de ensaladilla rusa es super España cañí. En mi casa también se solía hacer y la única diferencia que veo es el uso de las gambitas que, a mi parecer, le da un toque espectacular.</p>
<p>Por supuesto en mi casa, la ensaladilla se preparaba con mayonesa hecha en casa. La de bote entraba solo en fiestas de guardar. Vaya, que era raro y la considerábamos un manjar, quién sabe por qué, quizás porque las mayonesas de bote le potencian mucho el sabor por lo que sí, hay que reconocerlo, están muy buenas. Luego, con el tiempo, una se hace grande y lo que recuerda no es la mayonesa de bote que entraba en casa de higos a brevas sino la mayo casera, la que hacía y sigue haciendo mi madre y sí, esa sí que está buena&#8230; lo dice hasta mi marío italiano!! Queda mucho más ligera (ligera como consistencia porque las calorias son las mismas!!) y para preparar esta ensaladilla creo que es la mejor.</p>
<p>La parte &#8220;difícil&#8221; de la ensaladilla rusa es la preparación de las verduras que más que difícil es pesadilla porque se trata de cortar las verduras en trocitos pequeños, de aprox. 1 cm, y cocerlas por separado, ya que cada una tiene un tiempo de cocción diferente. Una vez que tengamos las verduritas listas es coser y cantar: añadimos la mayonesa y quizás otros ingredientes que siempre le van muy bien como alcaparras, anchoas, pepinillos en vinagre o un poco de todo.</p>
<p>Para que quede más bonita, y poder así servirla en una comida con amigos, la he decorado con las yemas mimosa, o lo que es lo mismo, las yemas cocidas que, una vez pasadas por un colador de malla fina, quedan con esa consistencia tan delicada, como si fuera arena fina de la playa. El sabor no cambia pero decoran una barbaridad ;)</p>
<p><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong><br />
<strong> 3 patatas grandes</strong><br />
<strong> 2 zanahorias grandes</strong><br />
<strong> 1 buen puñado de judías verdes</strong><br />
<strong> 1 vaso de guisantes frescos o congelados</strong><br />
<strong> 2 huevos</strong></p>
<p><span style="color: #996672;"><strong>Para la salsa mayonesa:</strong></span><br />
<strong> 1 huevo</strong><br />
<strong> 1 vaso de aceite de girasol</strong><br />
<strong> Vinagre de vino blanco</strong><br />
<strong> Sal</strong><br />
<strong> Mostaza (al gusto)</strong></p>
<p><span style="color: #996672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #996672;"><strong> 1</strong></span> Las cantidades son un poco inexactas porque voy mucho a ojímetro. Me gusta poner la misma cantidad, más o menos, de las cuatro verduras. Obviamente pueden variar.</p>
<p><strong><span style="color: #996672;">2</span></strong> Pelar y cortar en trocitos de aprox. 1 cm las patatas, las zanahorias y las judías verdes. Llevar a ebullición abundante agua con sal y cocer, por tandas, las verduras. A mí me gustan que queden un pelín <em>al dente</em>.</p>
<p><span style="color: #996672;"><strong>3</strong></span> Ir cociendo las verduras por separado, colarlas, dejar que escurran bien y que se enfríen completamente.</p>
<p><strong><span style="color: #996672;">4</span></strong> Cocer los huevos a parte (unos 8 minutos desde que el agua empieza a hervir).</p>
<p><span style="color: #996672;"><strong>5</strong></span> Preparar la mayonesa: poner en un vaso alto y estrecho (el de la batidora) el huevo y verter encima el aceite. Meter la batidora en el vaso de modo que las cuchillas toquen el fondo. Accionar la batidora y empezar a levantar, poco a poco, la batidora. La mayonesa empezará a montarse. Ir subiendo las cuchillas de la batidora hasta arriba. Cuando la mayonesa esté montada podemos mover las cuchillas arriba y abajo sin miedo a que se nos desmonte. Añadir sal, vinagre y una cucharadita de mostaza si os gusta. Batir, probar y rectificar de sal si es necesario.</p>
<p><strong><span style="color: #996672;">6</span></strong> En caso de que la mayonesa no se monte es fácil recuperarla. Solo tendremos que poner en otro vaso alto otro huevo y aceite (medio vaso puede bastar). Volver a hacer la operación descrita antes y, cuando veamos que se monta añadimos la mayonesa &#8220;desmontada&#8221; poco a poco. Se incorporará y se montará.</p>
<p><span style="color: #996672;"><strong>7</strong></span> Cortar los huevos duros en dos y separar las yemas de las claras. Cortar las claras en trocitos del tamaño de las verduras.</p>
<p><span style="color: #996672;"><strong>8</strong></span> En una ensaladera mezclar las verduras, con las claras y la mayonesa.</p>
<p><strong><span style="color: #996672;">9</span></strong> Pasar las yemas por un colador de malla fina. Obtendremos una &#8220;arenilla&#8221; de yema, muy delicada al tacto.</p>
<p><strong><span style="color: #996672;">10</span></strong> Para servir podemos utilizar vasitos individuales. Decoramos con las yemas mimosa y alguna hojita de albahaca fresca.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/170989736/Ensaladilla-rusa">Ensaladilla rusa con yemas mimosas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/09/25/ensaladilla-rusa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Galletitas de queso y semillas para regalar</title>
		<link>/2010/11/28/galletitas-queso-y-semillas-para-regalar/</link>
		<comments>/2010/11/28/galletitas-queso-y-semillas-para-regalar/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 28 Nov 2010 13:01:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Fiestas - Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[aperitivo]]></category>
		<category><![CDATA[finger food]]></category>
		<category><![CDATA[galletas saladas]]></category>
		<category><![CDATA[Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[para regalar]]></category>
		<category><![CDATA[queso]]></category>
		<category><![CDATA[recetas de Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[semillas]]></category>
		<category><![CDATA[semillas de amapola]]></category>
		<category><![CDATA[sésamo]]></category>
		<category><![CDATA[tapas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1543</guid>
		<description><![CDATA[Y vamos a por la segunda!! Ahora toca salado. Ésta como la anterior es una receta &#8220;robada&#8221;, ya sé que no es muy original andar publicando recetas de otros pero tendremos un poco de todas, de las robadas y de las propias :) Esta vez cojo una receta de este libro y aprovecho para enseñároslo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Galletitas de queso y semillas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5206670494/"><img class="aligncenter" alt="Galletitas de queso y semillas" src="http://farm6.static.flickr.com/5290/5206670494_d347c2df58.jpg" width="328" height="500" /></a></p>
<p>Y vamos a por la segunda!! Ahora toca salado. Ésta como la anterior es una receta &#8220;robada&#8221;, ya sé que no es muy original andar publicando recetas de otros pero tendremos un poco de todas, de las <em>robadas</em> y de las propias :)</p>
<p>Esta vez cojo una receta de este <a href="http://www.amazon.co.uk/Popina-Book-Baking-Isidora-Popovic/dp/1845979648">libro</a> y aprovecho para enseñároslo porque a mí me ha encantado :) Como buena loca de libros de cocina que soy cuando descubro un libro nuevo y me lo llevo a casa al principio quiero hacerlo todo :P Luego me doy cuenta que el día tiene sólo 24 horas y al final tengo que elegir.</p>
<p>Esta receta la elegí porque es perfecta para los regalitos de navidad. Las galletas se pueden hacer con antelación, bien conservadas (en una lata) duran hasta dos semanas y son perfectas para envolver y regalar!! Además, no son el &#8220;típico&#8221; dulce&#8230;</p>
<p>Soy una super fan de las galletas saladas. Para mí no existen galletas que no sean con queso&#8230; luego uno le pone lo que quiera (semillas, especias o lo que sea) pero el queso ha de ser un ingrediente principal. En este caso he elegido el <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Pecorino_Romano">pecorino</a> porque tiene un sabor fuerte y porque era lo que tenía en casa en ese momento :P pero podéis poner el que más os guste. Un único consejo: que sea un queso viejo, con carácter.</p>
<p>Vamos a lo que vamos&#8230;</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
220 gr de harina (yo he usado integral pero puede ser también harina blanca)<br />
80 gr de queso rallado<br />
1 cucharadita de sal<br />
1 pizca de pimienta<br />
80 gr de mantequilla fría<br />
50 ml de agua</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Para decorar:</span><br />
1 huevo<br />
Semillas de amapola<br />
Sésamo </strong></p>
<p><strong>Preparación:<br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span></strong> En un cuenco mezclar con las manos la harina, el queso, la sal, la pimienta y la mantequilla hasta obtener una masa granulosa.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> Añadir el agua y empezar a amasar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Formar con la masa un cilindro de unos 4-5 cm de diámetro. Envolverlo en film transparente y dejarlo reposar en el frigo durante 10 minutos.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 4</strong></span><strong> </strong> Sacar la masa del frigo, batir el huevo y pintar toda la superficie. Poner las semillas de amapola y el sésamo en una superficie plana y pasar el cilindro por encima para que se queden bien pegados sin dejar huecos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Envolverlo otra vez en el film transparente y dejarlo reposar en el frigo durante al menos 30 minutos.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 6</strong></span><strong> </strong> Pasado este tiempo sacamos la masa del frigo y la cortamos en rodajas finas (de unos 4 mm). Las disponemos en una placa con papel de horno separadas entre sí porque durante la cocción crecen un poco.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Las horneamos a 150 grados durante unos 25 minutos o hasta que estén doraditas.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 8</strong></span><strong> </strong> Sacarlas del horno y dejarlas enfriar completamente.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 9</span></strong> Servir con una copa de vino blanco o cava.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/44226573/Galletas-con-queso-y-semillas"> Galletitas de queso y semillas</a></p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 65px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2010%2F11%2F28%2Fgalletitas-queso-y-semillas-para-regalar%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/11/28/galletitas-queso-y-semillas-para-regalar/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>21</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Curso de tapas II y un montón de cosas bellas</title>
		<link>/2010/03/23/curso-de-tapas-ii-y-un-monton-de-cosas-bellas/</link>
		<comments>/2010/03/23/curso-de-tapas-ii-y-un-monton-de-cosas-bellas/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 23 Mar 2010 16:52:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[BLA BLA BLA]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[FOTOGRAFíA]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[fritos]]></category>
		<category><![CDATA[gambas]]></category>
		<category><![CDATA[Jackie Rueda]]></category>
		<category><![CDATA[Kireei]]></category>
		<category><![CDATA[morcilla]]></category>
		<category><![CDATA[pimientos del piquillo]]></category>
		<category><![CDATA[pincho]]></category>
		<category><![CDATA[tapas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1196</guid>
		<description><![CDATA[Hoy está siendo un día especial :) No hemos tenido cole esta tarde porque los profes están haciendo exámenes y bueno, pues eso, que no hemos tenido que ir a clase. Esta mañana he estado estudiando (no tanto como querría, estoy un poco perris hoy), luego me he puesto un poco de música y he [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Gambas en gabardina di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4415779099/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2703/4415779099_572020db0a.jpg" alt="Gambas en gabardina" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Hoy está siendo un día especial :)</p>
<p>No hemos tenido cole esta tarde porque los profes están haciendo exámenes y bueno, pues eso, que no hemos tenido que ir a clase.</p>
<p>Esta mañana he estado estudiando (no tanto como querría, estoy un poco perris hoy), luego me he puesto <a href="http://www.youtube.com/watch?v=j0ZLTm3rnsw">un poco de música</a> y he hecho una sopita de cebolla, aprovechando los últimos fríos. Y  para celebrar que hoy era medio fiesta me he ido a dar una vuelta en el pueblo con mi cámara de fotos :)</p>
<p>No sé si será que el tiempo está cambiando un poco y parece que la primavera quiere llegar pero en estos últimos días me he topado con un montón de cosas super chulas en internet:</p>
<p>La primera es Kireei <a href="http://www.kireei.com/index.php"><img class="aligncenter size-full wp-image-1198" title="kireeirectangular" src="/wp-content/uploads/2010/03/kireeirectangular.jpg" alt="" width="210" height="90" /></a></p>
<p>Una página como ellos mismos dicen de cosas bellas a la que he llegado gracias al blog de <a href="http://deliciasytentaciones.blogspot.com/">Delicias y Tentaciones</a> que ya conoceréis.</p>
<p>Mirando por aquí y por allí, porque hay muchísimas cosas preciosas que inspiran he dado con <a href="http://www.jackierueda.com/">Jackie Rueda</a>, con su blog, su página web, sus maravillosas fotografías (preciosas, verdad??) y su grupo:</p>
<p style="text-align: center;"><a href="http://www.jackierueda.com/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2484/3820257221_4c3b039419_o.jpg" alt="LVM button" width="125" /></a></p>
<p>Me ha venido como anillo al dedo porque últimamente tengo unas ganas terribles de cambiar un poco el chip con la fotografía y bueno aprovecharemos el haber conocido el trabajo de esta mujer y su grupo para ver si se nos pega algo de inspiración ;)</p>
<p>Y bueno, si echáis un ojo encontraréis para todos los gustos. Internet es una herramienta increible que nos permite desde casa descubrir cuanta gente con talento hay por esas tierras de dios, como por ejemplo <a href="http://virkverket.blogspot.com/">ella</a>, <a href="http://www.flickr.com/photos/83692614@N00/">ella</a> o <a href="http://tanyadavis.ca/index.html">ella</a>. El hecho de que sean todas mujeres es pura casualidad (aunque si la sensibilidad de la mujer me gusta mucho más que la de los hombres&#8230; ups! sorry ;)</p>
<p>Y con todo el buen rollito que me han dado este finde todas estas mujeres hoy, como decía antes, que ha salido un poquito el sol, he cogido mi cámara y me he ido a dar una vueltica por <a href="http://www.comune.nerviano.mi.it/">Nerviano</a> :)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Ventana di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4457660036/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4069/4457660036_c561e10162.jpg" alt="Ventana" width="500" height="333" /></a></p>
<p>Y, por qué no, a decirle hola a la primavera ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Primavera di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4456882291/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2709/4456882291_8c7c356c70.jpg" alt="Primavera" width="500" height="333" /></a></p>
<p>Pero no os voy a dejar sin receta hoy. Os dejo con otras dos recetas de las que veremos en mi curso de tapas que si dios quiere (porque nunca se sabe) haré a finales de mes.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Pincho de morcilla con piquillo di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4391339215/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2783/4391339215_a27faf3ff9.jpg" alt="Pincho de morcilla con piquillo" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Un descubrimiento que como receta no tiene mucha ciencia pero está que te mueres y nunca se me había ocurrido: el pincho con morcilla frita y pimientos del piquillo!!! Monumental :)</p>
<p>Y unas gambas en gabardina o boladillos o como lo queráis llamar que con una cervecita fresquita están para quitarse el sombrero.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes un poco a ojo:</span><br />
Unas gambitas buenas<br />
200 gr de harina<br />
2 huevos<br />
200 ml de cerveza super fría o agua con gas<br />
Aceite para freir<br />
Sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 1</strong></span><strong> </strong> Pelar las gambas, lavarlas y secarlas.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> En un cuenco batir las yemas de los huevos y mezclarlas con la harina y una pizca de sal<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Añadimos la cerveza y mezclamos bien.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 4</strong></span><strong> </strong> Montamos las claras a punto de nieve y las incorporamos a la masa.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 5</strong></span><strong> </strong> Pasamos las gambas peladas por la masa, las cubrimos bien y las freimos en abundante aceite caliente.</p>
<p>He encontrado un <a href="http://www.20minutos.tv/video/eioruMQ4-gambas-con-gabardina/0/las-recetas-del-verano-2009/">video</a> del canal cocina donde se ve muy bien todo el procedimiento. Como dice en el video se puede añadir un poco de levadura en polvo y se pueden salar las gambas antes de pasarlas por la pasta&#8230; yo prefiero salarlas una vez fritas :)</p>
<p>Qué aproveche!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/28807810/Gambas-en-gabardina"> Gambas en gabardina</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/03/23/curso-de-tapas-ii-y-un-monton-de-cosas-bellas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Un curso de tapas I</title>
		<link>/2010/02/28/un-curso-de-tapas/</link>
		<comments>/2010/02/28/un-curso-de-tapas/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 28 Feb 2010 13:14:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[membrillo]]></category>
		<category><![CDATA[queso manchego]]></category>
		<category><![CDATA[tapas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1157</guid>
		<description><![CDATA[Quien me conoce bien sabe que soy más cabezona que una mula, verdad mamá?? :P A ver no que me vaya a quejar que en estos meses en los que he dejado el trabajo y me he puesto hacer todo y nada (es un decir&#8230;) no me hayan ido bien las cosas. Pero sí que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2010/02/manchego_membrillo.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2931" title="manchego_membrillo" src="/wp-content/uploads/2010/02/manchego_membrillo.jpg" alt="" width="565" height="848" /></a><br />
Quien me conoce bien sabe que soy más cabezona que una mula, verdad mamá?? :P</p>
<p>A ver no que me vaya a quejar que en estos meses en los que he dejado el trabajo y me he puesto hacer todo y nada (es un decir&#8230;) no me hayan ido bien las cosas. Pero sí que pasan a veces cosillas que te hacen que le pasen las ganas a uno y luego con esta crisis y las cosas lo mal que están&#8230;. PUES NO!! pero qué estoy diciendo?? Aquí hay que encabezonarse y tirar pa&#8217;delante y si una vez no sale bien pues será la próxima :)</p>
<p>Yo este mes de marzo que empieza lo voy a intentar otra vez. Nuevas &#8220;alianzas&#8221; han dado lugar a un curso que hace mucho tiempo tenía ganas de hacer: un curso de tapas y cocina andaluza. En Italia, como pasa en España con la comida italiana, a todos les gustan las tapas pero no encuentras un sitio donde las hagan decentemente y es que el espíritu español no es fácil de exportar!! En los pocos restaurantes españoles que conozco en Milán te encuentras con versiones edulcoradas de lo que es el arte culinario más torero de nuestra tierra. Y es que ve y dile a un italiano que salga de tapeo, a comer de pie delante a la barra, con un plato en una mano y el chaquetón en la otra :) La cultura es la cultura y aquí les gusta mucho sentarse a cenar tranquilicos con un espacio vital importante, nada de arriesgarse que el vecino te meta un palillo por un ojo :P A parte de eso, te venden el jamón normal por de bellota, los pimientos asados por piquillo, los verdes italianos de 10 cm por padrón y le meten a la sangría todo lo que tienen a mano.</p>
<p>A ver, que no es mala intención ni ganas de hablar mal del país que me ha acogido, es que lamentablemente, y aún no he entendido bien por qué, con toda esta globalización, cuando se exportan modelos culturales y culinarios normalemente se hace con el c&#8230;, uy! perdón!</p>
<p>Pero a lo que íbamos. Que vuelvo a la carga con este curso en el que intentaré compartir con quien quiera participar además del espíritu tapeador del español de a pie unas pocas recetas básicas de tapas que se pueden preparar en casa o en el restaurante.</p>
<p>En honor al &#8220;me he equivocado pero no se acaba el mundo&#8221; y al &#8220;si quiero puedo&#8221; vuelvo a hacer mis pinitos en el mundo culinario :) con muchas más ganas y más ilusión porque el hecho de poder enseñar algo tan cercano a mí me hace muy feliz :)))</p>
<p>Aprovechando esta explosión de positividad quiero compartir con vosotros un proyecto que me hicieron ver ayer mismo y que creo que tenemos que difundir hasta el infinito. Se trata de <a href="http://estosololoarreglamosentretodos.org/">estosololoarreglamosentretodos.org</a> y es un grupo de gente que se ha unido para dar un vuelco y cambiar el mal rollo que tenemos últimamente en España (y en todos sitios) por pensamiento positivo y acción. La crisis existe, de eso no hay duda, hay gente que ha perdido el trabajo, las cosas no están bien pero el mayor enemigo que hay lo tenemos dentro de nosotros mismos. La negatividad es un círculo vicioso que se apodera de la gente para tenerla controlada, para poder manipularla y en este sentido nosotros podemos hacer mucho para cambiar la situación. Así que os invito a dar una vuelta por la página y a dejaros contagiar por su buen rollo.</p>
<p>Se puede cambiar, no?? :)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para los bollitos de pan:</span><br />
(la he sacado, más o menos, de </strong><a href="https://www.topbooks.es/libros/PANES-DEL-MUNDO/119374/978-84-8076-696-8"><strong>este</strong></a><strong> libro que me compré este finde cuando estuve en Barcelona. Tiene unas fotos preciosas y me ha encantado)<br />
40 ml de leche tibia<br />
1 pizca de azafrán en polvo<br />
1/3 de un cubo de levadura fresca<br />
200 gr de harina de fuerza<br />
1 y 1/2 huevos<br />
85 gr de mantequilla a temperatura ambiente<br />
1 cucharada de azúcar</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
Mezclar el azafrán con la leche y remover bien. Dejar enfriar un poco la leche, añadir el azúcar y la levadura.<br />
Mezclar la harina con la leche y los huevos. Amasar hasta que la pasta sea lisa, sin grumos. Añadir un poco de harina si fuera demasiado líquida.<br />
Poner la masa en un cuenco grande, cubrir con un paño húmedo y dejar reposar en un lugar templado (horno a 40 grados) durante 1 hora y media o hasta que haya doblado su volumen.<br />
Golpear un poco la masa, cubrir con film transparente y dejar reposar toda la noche en el frigo.<br />
Al día siguiente trabajar la masa un poco, dividirla en unas 8-9 bolitas y ponerlas en una fuente forrada con papel de horno. Dejar reposar una vez más durante una hora.<br />
Pincelar la superficie con un poco de huevo batido mezclado con leche o sólo con leche y cocer en el horno a unos 200 grados durante 10-12 minutos o hasta que la superficie esté dorada.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la carne de membrillo en el microondas:</span><br />
(la receta es de mi madre)<br />
3/4 k de membrillos<br />
3/4 k de azúcar ( yo le pongo 600g )<br />
1/4 l de agua<br />
Un chorreón de zumo de limón</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
Lavar, pelar y trocear los membrillos (se le dejan los corazones y se sacan para triturar. Es para que dejen la gelatina que tienen dentro y cuaje mejor), rociar con el zumo de limón. Meter en el microondas 5 o 6 minutos tapados.<br />
Añadir el azúcar y el agua, tapar parcialmente y volver a poner 20 minutos removiendo cada 3 minutos.<br />
Triturar en caliente y rellenar los moldes. Enfriar.</p>
<p>Cortar los bollitos en 3-4 partes, abrirlos por la mitad y rellenarlos con queso manchego y membrillo.</p>
<p>Los bollitos, obviamente, se pueden comprar si no queréis estar ahí liados dos días para hacerlos pero os aseguro que merece la pena!!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/27604291/Montadito-de-manchego-con-membrillo">Montadito de manchego con membrillo</a></p>
<p>Y no os olvidéis del <a href="http://www.sendspace.com/file/xbo6ji"><strong><span style="color: #ff6600;">fondo de escritorio</span></strong></a> de marzo!!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/02/28/un-curso-de-tapas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>22</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Galletitas saladas para el aperitivo</title>
		<link>/2010/02/14/galletitas-saladas-para-el-aperitivo/</link>
		<comments>/2010/02/14/galletitas-saladas-para-el-aperitivo/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 14 Feb 2010 14:07:30 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[aperitivo]]></category>
		<category><![CDATA[finger food]]></category>
		<category><![CDATA[hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[paté de aceitunas negras]]></category>
		<category><![CDATA[tapas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1129</guid>
		<description><![CDATA[Una idea de esas tontas que además de ser muy fácil es muy resultona para cuando invitamos a los amigos a casa y queremos ofrecer un aperitivo que no nos quite las ganas de comer pero que sirva para quitar un poco el hambre voraz y podamos disfrutar de una copita de vino o una [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2010/02/sfogliatine2.jpg"><img src="/wp-content/uploads/2010/02/sfogliatine2.jpg" alt="" title="sfogliatine2" width="565" height="848" class="aligncenter size-full wp-image-2933" /></a></p>
<p>Una idea de esas tontas que además de ser muy fácil es muy resultona para cuando invitamos a los amigos a casa y queremos ofrecer un aperitivo que no nos quite las ganas de comer pero que sirva para quitar un poco el hambre voraz y podamos disfrutar de una copita de vino o una cervecita sin que nos entre el colocón :P (al menos a mí beber con el estómago vacío es que me sienta fatal&#8230;)</p>
<p>Además, por si no fuera poco, es un modo estupendo para acabar con los restos de los diez mil botes que tengo en el frigo: salsitas, mayonesas, mostazas de distintas clases y este paté de aceitunas que lo abrí y bueno es difícil de terminar porque el sabor es muy fuerte y uno no se lo puede comer así sin anestesia :)</p>
<p>Por supuesto la receta admite otros rellenos&#8230; según los botecitos que tengáis en vuestro frigo ;)<br />
<a href="/wp-content/uploads/2010/02/sfogliatine.jpg"><img src="/wp-content/uploads/2010/02/sfogliatine.jpg" alt="" title="sfogliatine" width="565" height="848" class="aligncenter size-full wp-image-2934" /></a><br />
<strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4-6 personas:</span><br />
1 paquete de hojaldre fresco<br />
Paté de aceitunas negras</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<strong>1</strong> Untar el paté en la mitad de la superficie del hojaldre.<br />
<strong>2</strong> Doblar el hojaldre por la mitad y cortar rectángulos de unos 10 cm por 1 &#8211; 1,5 cm.<br />
<strong>3</strong> Colocar el hojaldre separados unos de otros en una placa forrada con papel de horno.<br />
<strong>4</strong> Cocer en el horno a 180 grados durante unos 15-20 minutos o hasta que las galletitas estén doradas.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/26843155/Galletitas-saladas-con-pate-de-aceitunas-negras">Galletitas saladas con paté de aceitunas negras</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/02/14/galletitas-saladas-para-el-aperitivo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>25</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.513 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:01:53 -->
