<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; horno</title>
	<atom:link href="/tag/horno/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Pastel de patatas</title>
		<link>/2012/04/01/pastel-de-patatas/</link>
		<comments>/2012/04/01/pastel-de-patatas/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 01 Apr 2012 09:46:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pasteles salados]]></category>
		<category><![CDATA[Patatas]]></category>
		<category><![CDATA[anchoas]]></category>
		<category><![CDATA[horno]]></category>
		<category><![CDATA[pastel salado]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2143</guid>
		<description><![CDATA[Este fin de semana está siendo una pasada. El tiempo no podría ser mejor y estamos aprovechando para hacer cositas en la casa nueva :) Estoy como loca con el cambio, aún no hemos tenido la oportunidad de disfrutar del jardincito, de plantar el mini huerto, pero ya veo que será lugar de frecuentes reuniones [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Pastel de patatas por Alicia {kawaii}, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/7032534979/"><img class="aligncenter" alt="Pastel de patatas" src="http://farm8.staticflickr.com/7212/7032534979_f2223a6b98_z.jpg" width="426" height="640" /></a></p>
<p>Este fin de semana está siendo una pasada. El tiempo no podría ser mejor y estamos aprovechando para hacer cositas en la casa nueva :) Estoy como loca con el cambio, aún no hemos tenido la oportunidad de disfrutar del jardincito, de plantar el mini huerto, pero ya veo que será lugar de frecuentes reuniones entre amigos :P<span id="more-2143"></span></p>
<p>Abril es mi mes ? Con la cantidad de luz que necesito para estar bien y no gustándome ni el frío ni el calor no podría haber nacido en otra época del año. Quién sabe si este año me animo a organizar esa fiesta de cumpleaños que espero hacer desde hace tantos años (en el fondo soy muy perezosa).</p>
<p>En la cocina también empiezan a cambiar los platos: recetas más rápidas y fáciles, con sabor a mediterráneo que quien sabe este año podremos disfrutar de las vacaciones. Después del drama mega galáctico de mi <a href="/2012/03/01/trabajo-frito-con-patatas/">experiencia</a> con el mundo editorial y, sobre todo, después de mi aventura, que duraba ya 2 años, con la cocina y los restaurantes, vuelvo a la oficina :) contenta, con muchas experiencias, con las ideas muy cambiadas pero mucho más tranquila que hace dos años. Solo que, volviendo a lo que estaba diciendo, empecé el jueves y quien sabe si este año podré tomarme algunos días de vacas&#8230; Habrá que disfrutar al máximo de los fines de semana y del jardincito nuevo! quizás delante de un plato como este que yo he acompañado con unas albóndigas y unas judías verdes, que son una de las cosas que más me gustan :)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Pastel de patatas por Alicia {kawaii}, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/7032534971/"><img class="aligncenter" alt="Pastel de patatas" src="http://farm8.staticflickr.com/7095/7032534971_978ee193db_z.jpg" width="426" height="640" /></a></p>
<p>Feliz domingo y felices vacaciones a quien las tenga!!</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes:</span><br />
Patatas<br />
Tomates secos<br />
Anchoas en aceite<br />
Salsa de tomate<br />
Salsa bechamel<br />
Pan rallado<br />
Limón<br />
Perejil o menta<br />
Pistachos<br />
Sal, pimienta y orégano</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:</span></strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">1</span> </strong>Pelar y cortar las patatas en rodajas; cortar el tomate seco en tiritas; cortar las anchoas en trocitos.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong></span> Untar una fuente de horno con un poco de mantequilla. Cubrir el fondo con un poco de salsa de tomate. Hacer una primera capa de rodajas de patatas. Salpimentar. Disponer un poco de tomate seco, algunos trocitos de anchoa y espolvorear con orégano. Terminar con un poco más de salsa de tomate.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong></span> Seguir haciendo capas así hasta llenar la fuente.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong></span> Cubrir las patatas con bechamel.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">5</span></strong></span> Mezclar el pan rallado con cáscara de limón rallada, pistachos y un poco de perejil o menta (yo lo he pasado por la batidora).</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">6</span></strong></span> Espolvorear esta mezcla por toda la superficie.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">7</span></strong></span> Cocer el pastel en el horno caliente a 180º durante 1 hora y media.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/87534019/Pastel-de-patatas">Pastel de patatas a la mediterránea</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/04/01/pastel-de-patatas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>17</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ensalada para todos</title>
		<link>/2010/06/09/ensalada-para-todos/</link>
		<comments>/2010/06/09/ensalada-para-todos/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 09 Jun 2010 15:29:13 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Ensaladas]]></category>
		<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[albahaca]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada]]></category>
		<category><![CDATA[fresco]]></category>
		<category><![CDATA[hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[horno]]></category>
		<category><![CDATA[tomates]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1326</guid>
		<description><![CDATA[Llevo un día un poco chungo&#8230; mañana se me presenta uno de esos retos que no me gustan nada y tengo un nudo en la garganta :( He empezado a trabajar hace unos días en un bar aquí en Milán, bueno, por donde yo vivo que es a unos 20 km. Es un bar de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Ensalada con hojaldre di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4675027746/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4066/4675027746_05718bb9f0.jpg" alt="Ensalada con hojaldre" width="337" height="500" /></a></p>
<p>Llevo un día un poco chungo&#8230; mañana se me presenta uno de esos retos que no me gustan nada y tengo un nudo en la garganta :(<br />
He empezado a trabajar hace unos días en un bar aquí en Milán, bueno, por donde yo vivo que es a unos 20 km. Es un bar de copas, hacen el almuerzo y luego por la tarde el &#8220;aperitivo&#8221;, una moda muy tonta que hay aquí en Milán&#8230; Ya os lo habré contado alguna vez: hacen una especie de &#8220;happy hour&#8221; de las 6 a las 9 más o menos y en vez de bajar los precios los suben pero ofrecen un buffet, gratis. Pizza, foccacia, ensaladas de todos los tipos, etc, etc, etc.<br />
Para la preparación del aperitivo no tengo problemas pero para el almuerzo me han dado algunas indicaciones un solo día y mañana me toca enfrentarme al mundo&#8230; yo sola!!! aysss, qué mal. Bueno, qué mal o qué bien según se mire. Yo siempre aprendo a base de palos, me tiro a la piscina aunque no sepa nadar&#8230; solo espero que no me de por ahogarme!! :P</p>
<p>Por lo que lanzo una petición de ayuda online para darme fuerzas y ánimos, para que no me puedan los nervios y salga de la plaza por la puerta grande :D</p>
<p>Envidio mucho la gente que mantiene la calma, ellos tienen una gran fuerza para salir adelante, para enfrentarse a los problemas sin los dolores de estómago que la gente como yo sufrimos por las &#8220;torturas&#8221; más tontas de este mundo. Si pudiera pedir un deseo no sería que me tocara la primitiva (que no estaría mal por supuesto) sino tener más temple y que me resbalaran las cosas más porque al fin y al cabo la vida son dos días, no??</p>
<p>Bueno, y después del rollo que os he soltado pasamos a cosas más&#8230;. como diría yo&#8230; prácticas! ;)</p>
<p>Si en tu casa luchais para que el marido, los niños o la suegra se coman la ensalada por qué no probar con esta!! El juego está en no comerse el hojaldre hasta que no se hayan comido la verdura o al menos comérselos los dos a la vez!! quien acaba el hojaldre antes pierde :P</p>
<p>A mí los tomatitos me chiflan, me los comería a <em>carretás</em> como dicen por mi zona :) Abro el frigo y siempre están ahí, esperándome para que me los coma en ensalada, con mozzarella o simplemente así uno detrás de otro.</p>
<p>Para los incrédulos os presento esta versión que no está nada mal :)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
Tomatitos cereza<br />
1 lámina de hojaldre fresco<br />
Aceite de oliva extra virgen<br />
Sal, pimienta y albahaca fresca<br />
1 huevo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span><br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span> </strong> Dividir la lámina de hojaldre en 4 y recortar 4 círculos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Pintarlos con huevo batido y cocerlos en el horno a 200 grados durante unos 20 minutos o hasta que estén bien dorados. Para evitar que se hinchen yo he usado un molde redondo más pequeño que el círculo de hojaldre. Sencillamente se pone encima del disco durante la cocción, así se mantiene el centro un poco más bajo que los bordes. Atención!! poner un poco de papel de horno entre la base del molde y el hojaldre para evitar que se pegue!<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Preparar la ensalada lavando y cortando en 2 o 4 partes los tomatitos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Aliñar con aceite, sal, pimienta o guindilla (al gusto). Por último añadir la albahaca cortada en trocitos con las manos.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 5</strong></span><strong> </strong> Dejar enfriar las bases de hojaldre. Servir la ensalada sobre las bases. Es mejor montar el plato justo antes de servir para evitar que el hojaldre se moje demasiado.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 6</strong></span><strong> </strong> Con los restos de hojaldre podemos hacer bastoncitos u otras formas para decorar la ensalada.</p>
<p><strong>NO OS OLVIDÉIS</strong> de seguir dejando vuestros comentarios para el <a href="/2010/06/04/sorteo-imperia/"><span style="color: #ff6600;"><strong>concurso de Imperia</strong></span></a>!! ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/32775147/Ensalada-con-hojaldre"> Ensalada con hojaldre</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/06/09/ensalada-para-todos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>29</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.430 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:02:35 -->
