<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Segundos &#8211; Carne</title>
	<atom:link href="/category/segundos-carne/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Pollo al vapor con salsa de aguacate y yogur</title>
		<link>/2015/07/28/pollo-al-vapor-con-salsa-de-aguacate-y-yogur/</link>
		<comments>/2015/07/28/pollo-al-vapor-con-salsa-de-aguacate-y-yogur/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 28 Jul 2015 05:57:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Segundos - Carne]]></category>
		<category><![CDATA[Sin categoría]]></category>
		<category><![CDATA[pechuga]]></category>
		<category><![CDATA[pollo]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos de carne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5451</guid>
		<description><![CDATA[Creo que este pollo al vapor es una de las cosas más buenas que he comido últimamente :) Ya solo el nombre, pollo al vapor, suena a régimen, en el mejor de los casos; a hospital, en el peor&#8230; Pero os puedo asegurar que nada que ver con un plato soso, insípido o triste. La [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5452" src="/wp-content/uploads/2015/07/sous-vide-chicken.jpg" alt="pollo al vapor" /></p>
<p>Creo que este <strong>pollo al vapor</strong> es una de las cosas más buenas que he comido últimamente :)<span id="more-5451"></span></p>
<p>Ya solo el nombre, pollo al vapor, suena a régimen, en el mejor de los casos; a hospital, en el peor&#8230; Pero os puedo asegurar que nada que ver con un plato soso, insípido o triste. La cocción a vapor es una de las mejores opciones cuando se trata de cocinar una pechuga de pollo porque no la deja seca como la suela de un zapato y con solo un poco de sal y aceite saca todo el sabor de nuestro queridísimo pollo.</p>
<p>Hace ya un año o así me compré una vaporiera, es una de esas cosas que cuando la ves da un poco de grima porque es fea, grande y da la sensación que no la usarás nunca. Por el contrario, se ha convertido en una verdadera aliada para las cenas rápidas: pollo, pescado, verduras e incluso huevos, me saca en un apuro en cuestión de 15-20 minutos, porque además es muy rápida!</p>
<p>La salsa la he probado de dos maneras, con o sin aguacate. En estas latitudes en las que vivo encontrar un aguacate que merezca tal nombre es una dura batalla por lo que si tengo suerte se lo pongo, sino hago la salsa sin más: yogur, chorreoncito de aceite, sal, una punta de guindilla y cebollino que me encanta con el yogur y con las carnes blancas.</p>
<p>Las zanahorias también se pueden preparar al vapor. Así enteras tardan bastante pero quedan monísimas, si las encontráis enteras, con sus hojas, ¡aún más!</p>
<p>Espero que os guste y que disfrutéis de este plan tan ligerito y veraniego :)<br />
<strong><br />
<span style="color: #000000;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
2 pechugas de pollo<br />
1/2 aguacate maduro<br />
200 ml de yogur blanco natural sin azúcar<br />
Limón<br />
Aceite de oliva extravirgen<br />
Pimienta negra recién molida<br />
Sal fina integral<br />
Cebollino fresco<br />
Guindilla fresca o en polvo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #000000;"> 1</span></strong> Antes de nada preparamos la salsa. Pelamos el aguacate y lo machacamos en un cuenco con un chorreoncito de limón frescos. Añadimos el yogur, aceite de oliva, sal, pimienta y guindilla. Mezclamos con un tenedor. Tritamos muy fino el cebollino fresco y lo añadimos a la salsa. Mezclamos y conservamos en el frigo hasta el momento de servir.<br />
<strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Cocemos las pechugas al vapor. Para ello podemos utilizar una vaporiera, un cesto para cocinar al vapor de metal o de bambú. El método utilizado no cambia mucho el resultado, lo que cuenta es el grosor de las pechugas (cuando más grandes, más tardarán en cocerse) y los aromas que queramos añadir.<br />
<strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Los aromas se pueden añadir al agua (limón e hierbas), se pueden poner como base en el cesto del vapor (hojas de albahaca, limón en rodajas, ajo en láminas, laurel, etc) o, se puede marinar el pollo con aceite, ajo, sal, limón e hierbas durante toda la noche en el frigo.<br />
<strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> El tiempo de cocción puede variar en función de lo grande que sea la pechuga, si queremos ahorrar tiempo podemos cortarla en rodajas. Si no es muy grande necesitaremos unos 20 minutos. Para saber si está bien cocido podedos insertar un palillo en el centro, estará bien cocida cuando el líquido que salga sea límpido, no rosa.<br />
<strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Sirve la pechuga cortada en rodajas con la salsa de aguacate y yogur. Para servir añade un chorreoncito de aceite de oliva extravirgen, unas escamas de sal y pimienta negra recién molida.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/07/28/pollo-al-vapor-con-salsa-de-aguacate-y-yogur/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Vitello tonnato &#8211; receta tradicional</title>
		<link>/2014/06/18/vitello-tonnato-receta-tradicional/</link>
		<comments>/2014/06/18/vitello-tonnato-receta-tradicional/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 18 Jun 2014 21:08:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Carne]]></category>
		<category><![CDATA[carne de ternera]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos de carne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5088</guid>
		<description><![CDATA[Después de la primera parte, la segunda y la tercera, esta bien podría haber sido la cuarta parte de la serie Recetas Tradicionales Italianas. En realidad la idea de prepararla para el blog nace de una petición que me hizo hace unas semanas un lector y, viendo los ojos del marío cuando le propuse hacerla&#8230; [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5089" src="/wp-content/uploads/2014/06/vitello-tonnato-2.jpg" alt="vitello tonnato" /></p>
<p>Después de la <a href="/2013/03/10/recetas-tradicionales-italianas-i-parte/">primera parte</a>, la <a href="/2013/07/18/recetas-tradicionales-italianas-ii-parte/">segunda</a> y la <a href="/2014/01/26/recetas-tradicionales-italianas-iii-parte/">tercera</a>, esta bien podría haber sido la cuarta parte de la serie <span style="color: #000000;"><strong>Recetas Tradicionales Italianas</strong></span>. En realidad la idea de prepararla para el blog nace de una petición que me hizo hace unas semanas un lector y, viendo los ojos del marío cuando le propuse hacerla&#8230; bueno, es que no me quedó más remedio :P<span id="more-5088"></span></p>
<p>Esta es una de esas recetas que habré comido no sé cuántas veces desde que estoy en Italia. Aquí en el norte es muy normal encontrársela en los menús del medio día y en los restaurantes más tradicionales. En concreto, el <span style="color: #000000;"><strong>vitello tonnato</strong></span>, o ternera con salsa de atún, es una receta de la región del Piemonte que cuenta con una tradición enogastronómica de las más conocidas y admiradas en Italia. Y no es para menos porque en ella se encuentran tesoros como el vino <em>Barolo</em>, las avellanas de <em>Le Langhe</em>, la trufa de <em>Alba</em> y la carne de <em>fassone</em>, una raza autóctona de la región que ha dado lugar a platos como el <em>vitello tonnato</em>, la <em>carne cruda</em>, el <em>brasato</em> y el <em>bollito misto</em> que espero, antes o después, poder presentároslos.</p>
<p>De todas las veces que lo he comido ésta era la primera vez que lo preparaba con mis propias manos. Es una receta sencilla, quizás no demasiado rápida pero ya se sabe&#8230; en la cocina una sabe cuando entra, no cuando sale ;) Me ha encantado encontrar esta receta con la salsa tradicional hecha con una base de jugo de carne, atún y anchoas en aceite y alcaparras. Hoy en día en vez de esta salsa sirven la ternera con una salsa hecha a base de mayonesa batida con atún&#8230; lo que son las cosas&#8230; no hay color. Lo más increible es que esta salsa, hecha en la manera tradicional, se parece muchísimo a la mayonesa, aunque mucho más delicada.</p>
<p>Pues nada, aquí os dejo con un gran plato italiano. Espero que lo preparéis, que lo disfrutéis y, por supuesto, que me lo contéis!</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5090" src="/wp-content/uploads/2014/06/vitello-tonnato-1.jpg" alt="vitello tonnato" /></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 4-6 personas:</strong></span><br />
<strong> 1 trozo de unos 600 gr de ternera, por ejemplo redondo de ternera</strong><br />
<strong> 1 anchoa en aceite</strong><br />
<strong> 1 diente de ajo</strong><br />
<strong> 1-2 hojas de laurel</strong><br />
<strong> Mantequilla y aceite de oliva</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Para la salsa “tonnata”:</strong></span><br />
<strong> 250 gr de trozos o restos de carne cruda (con hueso) para hacer el <em>jus</em> o jugo de carne</strong><br />
<strong> 75 gr de mantequilla</strong><br />
<strong> 25 ml de vino blanco</strong><br />
<strong> 150 gr de atún en aceite</strong><br />
<strong> 10 anchoas en aceite</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de alcaparras</strong><br />
<strong> 1 yema de huevo cocida</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<strong> 1</strong> La carne se puede preparar cocida o al horno. A mí me gusta más de la segunda<br />
manera. Para prepararla en este modo, poner en una sartén, una cucharada<br />
de mantequilla y un chorreoncito de aceite de oliva. En cuanto esté<br />
caliente añadir la anchoa y deshacer. Añadir el diente de ajo y las hojas de<br />
laurel. Remover para que tome sabor. Incorporar la carne y dejar que tome color<br />
por toda la superficie, incluso por los dos extremos. Calentar mientras tanto<br />
el horno a 180 °C. Pasar la carne a una placa de horno y cocer durante unos<br />
40 minutos. Dependerá del grado de cocción que más nos guste. Lo mejor para<br />
controlar el punto es utilizar un termómetro: cuando el corazón llega a 75-80<br />
°C, la carne está en su punto. Una vez cocida la sacamos del horno y dejamos<br />
que se enfríe completamente. Mientras tanto preparamos la salsa “tonnata”</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>2</strong></span> En la misma sartén donde hemos pasado la carne (podemos dejar el ajo y el<br />
laurel) ponemos los restos de carne con la mantequilla. Cuando haya tomado<br />
bastante color, añadimos el vino y dejamos que evapore. Añadimos 50 gr de<br />
atún escurrido y un tercio de las anchoas (también escurridas). Añadimos 2 l<br />
de agua y llevamos a ebullición. Dejamos cocer a fuego medio hasta que el líquido<br />
se haya reducido a poco más de la mitad. Eliminamos los huesos, el ajo y el laurel, añadimos<br />
el resto del atún y las anchoas escurridas, las alcaparras y la yema de<br />
huevo y batimos hasta obtener una crema fina. Si queremos espesarla un poco<br />
podemos añadir otra yema de huevo cocida. Dejar enfriar completamente.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span> </strong>Para servir, cortar la carne en rodajas finas y cubrirla con la salsa. Para decorar<br />
tomar unas alcaparras, pasarlas por debajo del grifo para eliminar la sal,<br />
secarlas bien con papel de cocina y freírlas en aceite bien caliente.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/230320574/Vitello-Tonnato">Vitello tonnato</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/06/18/vitello-tonnato-receta-tradicional/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.437 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:59:10 -->
