<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; carne de ternera</title>
	<atom:link href="/tag/carne-de-ternera/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Vitello tonnato &#8211; receta tradicional</title>
		<link>/2014/06/18/vitello-tonnato-receta-tradicional/</link>
		<comments>/2014/06/18/vitello-tonnato-receta-tradicional/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 18 Jun 2014 21:08:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Carne]]></category>
		<category><![CDATA[carne de ternera]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos de carne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5088</guid>
		<description><![CDATA[Después de la primera parte, la segunda y la tercera, esta bien podría haber sido la cuarta parte de la serie Recetas Tradicionales Italianas. En realidad la idea de prepararla para el blog nace de una petición que me hizo hace unas semanas un lector y, viendo los ojos del marío cuando le propuse hacerla&#8230; [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5089" src="/wp-content/uploads/2014/06/vitello-tonnato-2.jpg" alt="vitello tonnato" /></p>
<p>Después de la <a href="/2013/03/10/recetas-tradicionales-italianas-i-parte/">primera parte</a>, la <a href="/2013/07/18/recetas-tradicionales-italianas-ii-parte/">segunda</a> y la <a href="/2014/01/26/recetas-tradicionales-italianas-iii-parte/">tercera</a>, esta bien podría haber sido la cuarta parte de la serie <span style="color: #000000;"><strong>Recetas Tradicionales Italianas</strong></span>. En realidad la idea de prepararla para el blog nace de una petición que me hizo hace unas semanas un lector y, viendo los ojos del marío cuando le propuse hacerla&#8230; bueno, es que no me quedó más remedio :P<span id="more-5088"></span></p>
<p>Esta es una de esas recetas que habré comido no sé cuántas veces desde que estoy en Italia. Aquí en el norte es muy normal encontrársela en los menús del medio día y en los restaurantes más tradicionales. En concreto, el <span style="color: #000000;"><strong>vitello tonnato</strong></span>, o ternera con salsa de atún, es una receta de la región del Piemonte que cuenta con una tradición enogastronómica de las más conocidas y admiradas en Italia. Y no es para menos porque en ella se encuentran tesoros como el vino <em>Barolo</em>, las avellanas de <em>Le Langhe</em>, la trufa de <em>Alba</em> y la carne de <em>fassone</em>, una raza autóctona de la región que ha dado lugar a platos como el <em>vitello tonnato</em>, la <em>carne cruda</em>, el <em>brasato</em> y el <em>bollito misto</em> que espero, antes o después, poder presentároslos.</p>
<p>De todas las veces que lo he comido ésta era la primera vez que lo preparaba con mis propias manos. Es una receta sencilla, quizás no demasiado rápida pero ya se sabe&#8230; en la cocina una sabe cuando entra, no cuando sale ;) Me ha encantado encontrar esta receta con la salsa tradicional hecha con una base de jugo de carne, atún y anchoas en aceite y alcaparras. Hoy en día en vez de esta salsa sirven la ternera con una salsa hecha a base de mayonesa batida con atún&#8230; lo que son las cosas&#8230; no hay color. Lo más increible es que esta salsa, hecha en la manera tradicional, se parece muchísimo a la mayonesa, aunque mucho más delicada.</p>
<p>Pues nada, aquí os dejo con un gran plato italiano. Espero que lo preparéis, que lo disfrutéis y, por supuesto, que me lo contéis!</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5090" src="/wp-content/uploads/2014/06/vitello-tonnato-1.jpg" alt="vitello tonnato" /></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 4-6 personas:</strong></span><br />
<strong> 1 trozo de unos 600 gr de ternera, por ejemplo redondo de ternera</strong><br />
<strong> 1 anchoa en aceite</strong><br />
<strong> 1 diente de ajo</strong><br />
<strong> 1-2 hojas de laurel</strong><br />
<strong> Mantequilla y aceite de oliva</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Para la salsa “tonnata”:</strong></span><br />
<strong> 250 gr de trozos o restos de carne cruda (con hueso) para hacer el <em>jus</em> o jugo de carne</strong><br />
<strong> 75 gr de mantequilla</strong><br />
<strong> 25 ml de vino blanco</strong><br />
<strong> 150 gr de atún en aceite</strong><br />
<strong> 10 anchoas en aceite</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de alcaparras</strong><br />
<strong> 1 yema de huevo cocida</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<strong> 1</strong> La carne se puede preparar cocida o al horno. A mí me gusta más de la segunda<br />
manera. Para prepararla en este modo, poner en una sartén, una cucharada<br />
de mantequilla y un chorreoncito de aceite de oliva. En cuanto esté<br />
caliente añadir la anchoa y deshacer. Añadir el diente de ajo y las hojas de<br />
laurel. Remover para que tome sabor. Incorporar la carne y dejar que tome color<br />
por toda la superficie, incluso por los dos extremos. Calentar mientras tanto<br />
el horno a 180 °C. Pasar la carne a una placa de horno y cocer durante unos<br />
40 minutos. Dependerá del grado de cocción que más nos guste. Lo mejor para<br />
controlar el punto es utilizar un termómetro: cuando el corazón llega a 75-80<br />
°C, la carne está en su punto. Una vez cocida la sacamos del horno y dejamos<br />
que se enfríe completamente. Mientras tanto preparamos la salsa “tonnata”</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>2</strong></span> En la misma sartén donde hemos pasado la carne (podemos dejar el ajo y el<br />
laurel) ponemos los restos de carne con la mantequilla. Cuando haya tomado<br />
bastante color, añadimos el vino y dejamos que evapore. Añadimos 50 gr de<br />
atún escurrido y un tercio de las anchoas (también escurridas). Añadimos 2 l<br />
de agua y llevamos a ebullición. Dejamos cocer a fuego medio hasta que el líquido<br />
se haya reducido a poco más de la mitad. Eliminamos los huesos, el ajo y el laurel, añadimos<br />
el resto del atún y las anchoas escurridas, las alcaparras y la yema de<br />
huevo y batimos hasta obtener una crema fina. Si queremos espesarla un poco<br />
podemos añadir otra yema de huevo cocida. Dejar enfriar completamente.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span> </strong>Para servir, cortar la carne en rodajas finas y cubrirla con la salsa. Para decorar<br />
tomar unas alcaparras, pasarlas por debajo del grifo para eliminar la sal,<br />
secarlas bien con papel de cocina y freírlas en aceite bien caliente.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/230320574/Vitello-Tonnato">Vitello tonnato</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/06/18/vitello-tonnato-receta-tradicional/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Rosbif o roast beef</title>
		<link>/2013/05/25/rosbif-o-roast-beef/</link>
		<comments>/2013/05/25/rosbif-o-roast-beef/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 25 May 2013 15:03:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Recetas de tupper]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[carne de ternera]]></category>
		<category><![CDATA[Roast beef]]></category>
		<category><![CDATA[Rosbif]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3153</guid>
		<description><![CDATA[Esto es uno de los platos que de más apuros me sacan cuando se trata de preparar el almuerzo para llevar a la office. En realidad, he aprendido a apreciarlo estando aquí en Italia porque lo ponen mucho en los menús del medio día y a mí me gusta porque es sencillo, sabroso (si está [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/05/7964855344_505e1e76f5_o.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3155" title="7964855344_505e1e76f5_o" alt="roast beef" src="/wp-content/uploads/2013/05/7964855344_505e1e76f5_o.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Esto es uno de los platos que de más apuros me sacan cuando se trata de preparar el almuerzo para llevar a la office.<span id="more-3153"></span></p>
<p>En realidad, he aprendido a apreciarlo estando aquí en Italia porque lo ponen mucho en los menús del medio día y a mí me gusta porque es sencillo, sabroso (si está bien hecho) y es perfecto para acompañar una buena ensalada, con rúcula y tomatitos o con rúcula y escamas de parmesano.</p>
<p>La preparación es bastante sencilla, la cosa más difícil, hoy en día, es encontrar una buena carne. No es por hablar mal de los supermercados pero de verdad que cada día tienen unas carnes de peor calidad. Yo me he buscado un buen carnicero, cerca de casa, que está como una cabra loca y cada vez que voy a comprar me pone la cabeza como un bombo pero sé que todo lo que compro en su tienda es de altísima calidad y proviene de sus propios animales.</p>
<p>Proveniencias a parte y, aunque yo no sea una gran fan de la carne, este trozo me gusta bastante. El roast beef, o a la española rosbif, es una parte en concreto del animal. Es la parte alta del lomo que, una vez deshuesado y atado para que no pierda la forma, se utiliza para esta preparación típicamente inglese. En realidad roast beef significa carne de ternera asada, por lo que se podrían utilizar otras partes, pero ésta que os indico es la mejor parte para este magnífico plato.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/05/7964855910_f61629b9f5_o.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3156" title="7964855910_f61629b9f5_o" alt="roast beef" src="/wp-content/uploads/2013/05/7964855910_f61629b9f5_o.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Lo ideal es prepararlo el día de antes, dejarlo enfriar y cortarlo muy fino (si tenéis la cortadora de embutidos mejor que mejor) justo antes de comer. Si lo queréis llevar al trabajo no hay ningún problema: cortadlo y cubrid las lonchas con film transparente. Para degustarlo al máximo, tomadlo a temperatura ambiente, condimentado con un hilito de aceite de buena calidad y una pizca de sal.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 1 roast beef de 1 kg</strong><br />
<strong> Aceite de oliva</strong><br />
<strong> 2-3 granos de pimienta negra</strong><br />
<strong> 1-2 hojas de laurel</strong><br />
<strong> Unas ramitas de tomillo</strong><br />
<strong> 1 vasito de brandy</strong><br />
<strong> Sal y pimienta negra recién molida</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #996072;"> 1</span></strong> Disponer el trozo de roast beef bien atado en una olla no muy alta y que sea más o menos del tamaño de la carne.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>2</strong></span> Llenar la olla hasta un poco menos de la mitad de la altura de la carne con aceite de oliva. Añadir la pimienta en grano, el tomillo y las hojas de laurel. Calentar a fuego vivo.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Cuando empiece a hervir el aceite, empezar a dar la vuelta al roast beef para que se selle la carne por todos los lados (incluso por los laterales), salpimentando conforme damos la vuelta (bastante sal y poca pimienta)</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong> Cuando hallamos dorado bien el roast beef por todos los lados, incorporar el brandy y dejar evaporar.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>5</strong></span> Bajar la lumbre y dejar cocer a fuego lento durante unos 20 minutos. Dar la vuelta al roast beef y cocinar durante otros 20 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">6</span></strong> Apartar de la lumbre y dejar enfriar. Una vez frío, el roast beef está listo para servirlo como más nos guste.</p>
<p><strong>Nota sobre el tiempo de cocción:</strong> el tiempo que tengamos la carne en la olla dependerá de dos factores: el tamaño de la pieza y cómo nos guste la carne (más o menos hecha). Lo mejor para saber si la carne está en el punto que queremos es utilizar un termómetro. Introduciendo un termómetro en la parte más interna de la pieza podremos saber el punto de cocción. Normalmente para la ternera la temperatura va de 60 °C (carne poco hecha) a 80 °C (carne muy hecha).</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/143598628/Roast-Beef">Roast beef o rosbif</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/05/25/rosbif-o-roast-beef/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Guisaillo de patatas en un pis pas</title>
		<link>/2010/06/18/guisaillo-de-patatas-en-un-pis-pas/</link>
		<comments>/2010/06/18/guisaillo-de-patatas-en-un-pis-pas/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 18 Jun 2010 09:31:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[Carne]]></category>
		<category><![CDATA[carne de ternera]]></category>
		<category><![CDATA[guisaillo de patatas]]></category>
		<category><![CDATA[olla exprés]]></category>
		<category><![CDATA[salsa de tomate]]></category>
		<category><![CDATA[zanahoria]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1338</guid>
		<description><![CDATA[No sé yo si durante todo este tiempo he dejado traslucir mi amor por la olla exprés. Cuando dejé el nido hace ya casi 10 años (ufff) mis padres me regalaron una olla Magefesa&#8230; no es por hacer publicidad pero en un mundo en el que las cosas (materiales) duran tan poco tener una olla [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Guisaillo exprés di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4706771180/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4022/4706771180_7274cd50fb.jpg" alt="Guisaillo exprés" width="333" height="500" /></a></p>
<p>No sé yo si durante todo este tiempo he dejado traslucir mi amor por la olla exprés. Cuando dejé el nido hace ya casi 10 años (ufff) mis padres me regalaron una olla Magefesa&#8230; no es por hacer publicidad pero en un mundo en el que las cosas (materiales) duran tan poco tener una olla desde hace 10 años que funciona como el primer día me llena de emoción. Mi querida olla tiene una sola tapa y dos cuerpos, uno más pequeño y otro más grande. No la uso mucho muchísimo y cuando la uso me pregunto siempre por qué no la uso más. La respuesta es fácil: a mí me gusta ver la comida mientras hace chuf-chuf, darle un vueltita, probarla, echarle sal o lo que se me venga a la cabeza en aquel momento. En la olla metes todo y alehop! magia borrás!</p>
<p>Cada cosa tiene lo suyo y la verdad es que para el pulpo, para el arroz, para las patatas, para la salsa de tomate o por ejemplo para este guisaillo es lo meó, de lo meó ;)</p>
<p>Antes de nada hay que procurarse una buena carne de ternera. Yo tengo un carnicero mu salao del que me puedo fiar siempre, me da lo mejor y me lo cobra bien, eso sí :P El resto es coser y cantar: un calabacín, una zanahoria, un poco de salsa de tomate, alguna especia que te guste, quizás algo de picantillo (guindilla??) y en diez minutos tenéis un plato único con el que todos en casa se chuparán lo dedos. Bueno, al menos a mí es una de las cosas con las que más disfruto y ahora que ha vuelto un poco el fresquillo es una delicia.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 3-4 personas </span>(depende del hambre):<br />
500 gr de carne de ternera<br />
2 cebollas<br />
1 calabacín<br />
1 zanahoria<br />
1 patata grande<br />
1/2 vasito de vino blanco<br />
200 ml de </strong><strong><a href="/2010/05/31/salsa-de-tomate-expres/">salsa de tomate</a><br />
1/2 vaso de agua<br />
1 cucharada de harina<br />
Sal, pimienta, especias</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span> </strong>Antes de nada preparamos todos los ingredientes: pelamos, lavamos y cortamos en trozos no muy pequeños las cebollas, el calabacín, la zanahoria y la patata.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> Enjuagamos, secamos y cortamos en trozos la carne<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> En la olla exprés ponemos a calentar un buen chorreón de aceite de oliva. Añadimos la verdura (todas menos la patata) y la dejamos rehogar unos diez minutos teniendo cuidado de que no se nos queme. Añadimos la harina y removemos bien.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Incorporamos la carne y la dejamos que cambie de color. Salpimentamos y añadimos el vino; dejamos evaporar el alcohol.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Añadimos la patata, la salsa de tomate, el agua y removemos. Probamos a ver cómo va de sal y pimienta y si nos gusta añadimos alguna especia (yo he usado una mezcla que tengo para hacer <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Chimichurri"><strong>chimichurri</strong></a> que le va estupenda a la carne pero podéis añadir lo que más os guste o lo que tengáis a mano).<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Removemos bien, cerramos la olla y contamos 10 minutos desde que empieza a salir el vapor. La olla a presión normalmente funciona de esta manera: la ponemos a fuego vivo hasta que empieza a salir el vapor por la válvula y luego continuamos la cocción al mínimo.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 7</strong></span><strong> </strong> Trascurridos estos 10 minutos abrimos la olla (dejando salir siempre todo el vapor antes de abrirla) y el guisaillo está listo. Si queremos &#8220;trabar&#8221; la salsa un poco podemos ponerla a cocer a fuego alto para que se evapore parte del agua de la salsa y ésta quede más concentrada.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> El mismo plato se puede realizar con una olla normal. Tendremos que tener en cuenta que el tiempo de cocción será más largo. Es mejor empezar a cocer la carne y dejar las patatas para la último porque cuecen en solo 20 minutos.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/33216111/Guisaillo-expres"> Guisaillo exprés</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/06/18/guisaillo-de-patatas-en-un-pis-pas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.445 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:59:12 -->
