<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; café</title>
	<atom:link href="/tag/cafe/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Helado de café casero</title>
		<link>/2014/06/11/helado-de-cafe-casero/</link>
		<comments>/2014/06/11/helado-de-cafe-casero/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 11 Jun 2014 19:56:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[café]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5078</guid>
		<description><![CDATA[Llevo tres millones de años sin publicar :( Los que seguís el blog habitualmente habréis visto que han sido unas semanas un poco moviditas. Lo he tenido &#8220;caído&#8221; (pobrecito&#8230;) unos días pero ya estamos de vuelta! De hecho me estaba costando un montón decidirme por una receta para publicar porque el blog se ha parado [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5079" src="/wp-content/uploads/2014/06/helado-cafe.jpg" alt="helado de cafe" /></p>
<p>Llevo tres millones de años sin publicar :( Los que seguís el blog habitualmente habréis visto que han sido unas semanas un poco moviditas. Lo he tenido &#8220;caído&#8221; (pobrecito&#8230;) unos días pero ya estamos de vuelta!<span id="more-5078"></span></p>
<p>De hecho me estaba costando un montón decidirme por una receta para publicar porque el blog se ha parado unos días&#8230; la cocina no! ;)</p>
<p>La clave me la ha dado este calor insoportable que ha llegado hace sólo un par de días: un <strong>helado de café</strong>! claro que sí! He preparado <a href="http://www.marialunarillos.com/blog/2014/06/receta-de-helado-stracciatella.html">este delicioso helado straciatella</a> para María Lunarillos y con la misma base se me ha ocurrido hacer uno de café. Buenísimo!</p>
<p>No sé cómo ni por qué, ni en qué momento el helado de café se ha convertido en uno de mis preferidos. Por un lado me encanta el sabor y por otro, al mismo tiempo, lo encuentro super refrescante, mucho más que otros sabores &#8220;cremosos&#8221;.</p>
<p>En otras recetas del blog veréis que para dar cremosidad al helado utilizo la <strong>glucosa</strong> en polvo (que se puede comprar en las farmacias). En esta ocasión he probado el <strong><a href="http://www.marialunarillos.com/2337-azucar-muscovado.html">azúcar invertido</a></strong> que tiene la misma función que la glucosa: ayuda a que el helado casero conserve la cremosidad incluso de un día para otro porque no cristaliza. Esto ayuda mucho a la hora de hacer helados en casa cuya calidad, normalmente, es más flojilla de la de un buen helado artesanal.</p>
<p>Si no disponemos de la glucosa o del azúcar invertido podemos preparar nuestros helados con azúcar normal. El resultado es bueno pero se nota sin duda la diferencia, merece la pena probar :)</p>
<p>Por otro lado, para preparar este helado, he utilizado una crema con avellanas porque me gustaba la idea de añadir un toque de este fruto al café. Podéis utilizar una crema como la nocilla, incluso la clásica de chocolate o también evitar su uso. En este último caso aconsejo solo aumentar un poco (hasta 70 gr) la cantidad de azúcar.</p>
<p>Os dejo con este helado estupendo y espero vuestros comentarios!!<br />
<strong><br />
<span style="color: #000000;">Ingredientes:</span><br />
250 ml nata<br />
200 ml leche<br />
60 gr azucar<br />
15 gr azucar invertido<br />
2 cucharadas de café soluble<br />
40 gr de crema de avellanas (nocilla blanca)</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Mezclar la nata, la leche, el azúcar, el azúcar invertido, el café soluble, la crema de avellanas y batir con la batidora para que se mezcle bien la crema y el azúcar pero sin que llegue a montar.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Vertir la mezcla en la máquina de hacer helados y poner en marcha. Normalmente son necesarios unos 25-30 minutos (depende de la máquina que tengáis). Una vez que haya tomado la consistencia desea- da poner el helado en un recipiente y dejarlo reposar en el frigo algunas horas antes de servir.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Si no disponemos de máquina para los helados podemos proceder con el método tradicional: poner la mezcla en un recipiente tapado herméticamente y ponerlo directamente en el congelador. Cada hora o cada dos horas lo sacamos y lo batimos con la batidora, así se romperán los cristales de hielo y conseguiremos la consistencia cremosa típica del helado.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Sacarlo del congelador 10-15 minutos antes de servir.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/229258914/Helado-Cafe">Helado de café casero</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/06/11/helado-de-cafe-casero/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tiramisù!</title>
		<link>/2013/10/10/tiramisu/</link>
		<comments>/2013/10/10/tiramisu/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 10 Oct 2013 19:24:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[cacao]]></category>
		<category><![CDATA[café]]></category>
		<category><![CDATA[mascarpone]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3682</guid>
		<description><![CDATA[Adivina, adivinanza, que hay más italiano de la pasta, de la pizza, de la mamma, de la bella vita???!!! Está clarísimo, no? Il tiramisù ;) Postre estupendo donde los haya, calórico a más no poder pero de un bueno que resucita a los muertos. Como pasa con la gran mayoría de las buenas recetas de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/10/tiramisu.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3683" title="tiramisu" alt="tiramisu" src="/wp-content/uploads/2013/10/tiramisu.jpg" width="509" height="763" /></a><br />
Adivina, adivinanza, que hay más italiano de la pasta, de la pizza, de la mamma, de la bella vita???!!!<span id="more-3682"></span></p>
<p>Está clarísimo, no? <em>Il tiramisù</em> ;)</p>
<p>Postre estupendo donde los haya, calórico a más no poder pero de un bueno que resucita a los muertos.</p>
<p>Como pasa con la gran mayoría de las buenas recetas de este mundo, el origen del tiramisù es incierto. Unos dicen que han sido ellos a inventarlo y otros dicen que no, que han sido los de más pa&#8217;llá. Lo que está claro es que su nombre hace honor a sus propiedades que son las de <em>tirare sù</em>! o, lo que es lo mismo, animar y dar energía al cuerpo y al alma. De hecho la gran mayoría de las leyendas que se leen del tiramisù hacen referencia a reyes, condes y demás personajes de alta alcurnia que hicieron de este <em>dolce</em> un postre famoso gracias a sus propiedades afrodisíacas, más por la energía que da que por los elementos realmente afrodisíacos que contiene (cacao y café pero en cantidades mínimas).</p>
<p>Sea como sea, es un postre amado, copiado por todo el mundo y fácil de hacer en casa. Por lo que es mi experiencia, no recomiendo las versiones congeladas, envasadas o preparadas en restaurantes que suelen llevar mucha nata y poco mascarpone. Esta versión que os traigo hoy es diferente al a que hago normalmente. Lleva nata montada (que quizás esté de más, visto que ya sin ella es una bomba calórica) y las pepitas de chocolate. <em>Mi</em> versión la podéis encontrar en mi libro <strong><a href="http://www.scribd.com/doc/11660618/Miss-Recetas">Miss Recetas</a></strong> pero os recomiendo también esta versión que, aunque mientras lo hacía no estaba muy convencida, tengo que reconocer que ha salido muy muy bueno.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/10/tiramisu_2.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3686" title="tiramisu" alt="tiramisu" src="/wp-content/uploads/2013/10/tiramisu_2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para 8-10 personas:</strong></span><br />
<strong> 250 gr de mascarpone fresco</strong><br />
<strong> 200 gr de nata fresca líquida</strong><br />
<strong> 150 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 3 huevos</strong><br />
<strong> 50 gr de pepitas de chocolate</strong><br />
<strong> 1/2 vaso de café frío</strong><br />
<strong> 200 gr aprox. de <a href="https://www.google.it/search?q=savoiardi+sardi&amp;client=safari&amp;rls=en&amp;tbm=isch&amp;tbo=u&amp;source=univ&amp;sa=X&amp;ei=4PhWUoK-BoKS4AS_oYDgDQ&amp;ved=0CEEQsAQ&amp;biw=1764&amp;bih=900&amp;dpr=1">savoiardi</a></strong><br />
<strong> Cacao en polvo amargo para decorar</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Separar las claras de las yemas. Batir las yemas con el azúcar hasta que se pongan espumosas y adquieran un color blanquecino. Incorporar el mascarpone y mezclar hasta que no haya grumos.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> A parte, montar las claras y la nata (por separado) a punto de nieve. Añadir primero la nata y luego las claras montadas a la crema de mascarpone. Incorporar tanto la una como las otras con ayuda de una paleta de silicona, con movimientos envolventes de abano hacia arriba. Así evitamos que se desmonten. Añadimos las pepitas de chocolate y mezclamos con cuidado. Ya tenemos lista la crema!</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">3</span></strong> Preparamos o vasitos individuales o un recipiente único de unos 5-6 cm de profundidad. Empezamos poniendo una capa de savoiardi. Quizás hará falta cortarlos o romperlos un poco para cubrir toda la base. No importa! porque luego va la crema por encima.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">4</span></strong> Hacemos varias capas de savoiardi, los empapamos un poco con el café, y la crema de mascarpone. Así hasta terminar la crema. La última capa será de crema de mascarpone. Tapamos con film transparente y dejamos reposar en el frigo al menos unas horas (se puede hacer de un día para otro).</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">5</span></strong> Antes de servir espolvorear toda la superficie con abundante cacao en polvo amargo.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/175144771/Tiramisu">Tiramisù</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/10/10/tiramisu/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Granizado de café</title>
		<link>/2012/08/12/granizado-de-cafe/</link>
		<comments>/2012/08/12/granizado-de-cafe/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 12 Aug 2012 07:59:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[café]]></category>
		<category><![CDATA[desayuno]]></category>
		<category><![CDATA[Granizado]]></category>
		<category><![CDATA[merienda]]></category>
		<category><![CDATA[nata]]></category>
		<category><![CDATA[recetas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2264</guid>
		<description><![CDATA[Por fin llegó el momento, las merecidas y, sobre todo, esperadísimas vacaciones :) Hoy os dejo rápidamente una receta super fácil que ha tenido un éxito en mi casa y con los amigos que ni os cuento. No sé si en España la &#8220;mezcla&#8221; del granizado con la nata puede resultar extraña, en Italia es [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/08/granizado.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2308" title="granizado-cafe" alt="granizado de cafe" src="/wp-content/uploads/2012/08/granizado.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Por fin llegó el momento, las merecidas y, sobre todo, esperadísimas vacaciones :)<span id="more-2264"></span></p>
<p>Hoy os dejo rápidamente una receta super fácil que ha tenido un éxito en mi casa y con los amigos que ni os cuento. No sé si en España la &#8220;mezcla&#8221; del granizado con la nata puede resultar extraña, en Italia es todo un clásico!! Bueno, en Italia&#8230; más concretamente en Sicilia dónde toman granizado (granita), de limón, café, almendras, con una <a href="https://www.google.com/search?q=brioche+siciliana&amp;hl=it&amp;prmd=imvnsfde&amp;tbm=isch&amp;tbo=u&amp;source=univ&amp;sa=X&amp;ei=RF0nUJHfDo334QT484GQCg&amp;ved=0CGAQsAQ&amp;biw=1437&amp;bih=779">brioche</a> y nata para desayunar!!</p>
<p>Para probar la original hay que ir indudablemente a Sicilia pero por el momento nos podemos dar el gustazo en casa con esta receta que no está nada mal.</p>
<p>Felices vacaciones a todos, yo me voy a hacer las maletas ;)</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
200 ml de café<br />
150 gr de azúcar<br />
300 ml de nata<br />
1 vaina de vainilla<br />
30 gr de azúcar</strong></p>
<p><strong><span style="color: #800080;"><span style="color: #996072;">Preparación:</span><br />
<span style="color: #996072;"> 1</span></span> </strong>Preparar un jarabe con 150 gr de azúcar y 1/2 l de agua: Poner a calentar el agua con el azúcar removiendo hasta que se haya disuelto. Abrir la vaina de vainilla, sacar las semillitas del interior con ayuda de un cuchillo afilado; añadir las semillas y la vaina a la mezcla de agua y azúcar.<br />
Llevar a ebullición y cuando empiece a hervir bajar la lumbre al mínimo y dejar cocer durante 10 minutos. Apartar del fuego y dejar enfriar.</p>
<p><span style="color: #800080;"><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong></span> Añadir el café -frío- al jarabe y poner en la máquina de los helados. En cuestión de media hora el granizado estará listo.</p>
<p><span style="color: #800080;"><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong></span> Si no tenemos máquina de los helados. Poner la mezcla en el congelador y dejar congelar durante unas 6-8 horas mezclando con un tenedor cada 2 horas y justo antes de servir.</p>
<p><span style="color: #800080;"><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong></span> Al momento de servir, montar la nata con el azúcar y servir en copas individuales.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/102665062/Granizado-de-cafe"> Granizado de café con nata</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/08/12/granizado-de-cafe/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Trufas al café</title>
		<link>/2012/03/14/trufas-al-cafe/</link>
		<comments>/2012/03/14/trufas-al-cafe/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 14 Mar 2012 15:10:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[café]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[fondente]]></category>
		<category><![CDATA[mantequilla]]></category>
		<category><![CDATA[nata]]></category>
		<category><![CDATA[Trufas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2093</guid>
		<description><![CDATA[Y después de los canederli otras pelotas :P Esta vez dulces, porque no hay nada mejor que unas trufas para acabar una cena con los amigos. Son fáciles, rápidas y muy agradecidas, la gente se chupa siempre los dedos! No sé si me gustan más estas o las que hice hace tiempo al whisky. Lo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Trufas al café por Alicia {...}, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6968886543/"><img class="aligncenter" alt="Trufas al café" src="http://farm8.staticflickr.com/7057/6968886543_164ceae237_z.jpg" width="426" height="640" /></a></p>
<p>Y después de los canederli otras pelotas :P Esta vez dulces, porque no hay nada mejor que unas trufas para acabar una cena con los amigos. Son fáciles, rápidas y muy agradecidas, la gente se chupa siempre los dedos!<span id="more-2093"></span></p>
<p>No sé si me gustan más estas o las que hice hace tiempo <a href="/2011/12/06/trufas-al-whisky/">al whisky</a>. Lo que sí es verdad es que son de las cosas que más me gustan y bueno, lo único que es indispensable es un buen chocolate&#8230; <em>fondente</em>&#8230; :) con <span style="text-decoration: underline;">al menos el 70% de cacao</span> así nos aseguramos que el resultado sea lo mejor de lo mejor.</p>
<p>Preparadlas con antelación si queréis pero justo antes de servir, pasadlas una vez más en el cacao amargo porque dejándolas en el frigo, el cacao se moja y parece que desaparece. Ni qué decir tiene que podéis pasarlas en lo que más os guste: chocolate blanco rallado, nueces trituradas, coco rallado, virutas de chocolate&#8230;. :)</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 10 personas:</span><br />
220 gr de chocolate negro (fondente, con un min. 70% cacao)<br />
1 vaso de nata líquida fresca<br />
50 gr de mantequilla<br />
1 cucharada de café en polvo<br />
10 gr de azúcar<br />
Cacao en polvo sin azúcar</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;"><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span> </span></strong>Rallar el chocolate o cortarlo en trocitos pequeños.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong></span> Poner en un cazo la nata y el azúcar. Calentar, sin dejar que llegue a hervir, y remover hasta que el azúcar se haya disuelto. Apagar el fuego y añadir el chocolate. Remover hasta que se haya disuelto completamente.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Añadir la mantequilla y dejar que se derrita. Mezclar bien.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong></span> Incorporar el café en polvo y remover.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">5</span></strong> Dejar enfriar a temperatura ambiente, luego poner en el frigorífico hasta que la masa esté bastante dura como para manejarla con las manos.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">6</span></strong> Hacer bolitas del tamaño de una nuez y pasarlas por el cacao en polvo. Servir con un buen café espresso.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/85349896/Trufas-al-cafe">Trufas al café</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/03/14/trufas-al-cafe/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>10</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Helado de moka</title>
		<link>/2011/03/23/helado-de-moka/</link>
		<comments>/2011/03/23/helado-de-moka/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 23 Mar 2011 09:31:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[café]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[moka]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1720</guid>
		<description><![CDATA[Tiempo helado, tiempo de helados&#8230; porque oficialmente la primavera ya está aquí pero sigue haciendo un frío que pela :P En realidad no nos podemos quejar. Llevamos 3 días con un tiempo maravilloso, con fresquito pero con un sol y una luz&#8230;. uhmm, estos días son los mejores del año sobre todo para los &#8220;meteopáticos&#8221; [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2011/03/helado-moka.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2337" title="helado-moka" alt="" src="/wp-content/uploads/2011/03/helado-moka.jpeg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Tiempo helado, tiempo de helados&#8230; porque oficialmente la primavera ya está aquí pero sigue haciendo un frío que pela :P<span id="more-1720"></span></p>
<p>En realidad no nos podemos quejar. Llevamos 3 días con un tiempo maravilloso, con fresquito pero con un sol y una luz&#8230;. uhmm, estos días son los mejores del año sobre todo para los &#8220;meteopáticos&#8221; como yo. Y lo mejor está aún por venir&#8230; cuando cambien la hora y podamos disfrutar de la luz hasta septiembre!!! Buah, es que no tiene precio :)</p>
<p>No puedo decir que empiezo con la temporada de los helados porque en realidad para mí nunca tiene fin :) Este helado me salió pensando en mi hermano que le encanta el chocolate con el café&#8230; vaya, la moka y siempre que hago algo con estos ingredientes me acuerdo de él ?</p>
<p>Pues nada, os dejo con las recomendaciones de siempre cuando dejo un helado: no tenéis máquina para hacer helados, pasaros por <a href="http://es.scribd.com/doc/14414903/Helados-y-sorbetes"><strong>aquí</strong></a> y descubrid cómo hacerlos en casa sin necesidad de ella ;)</p>
<p>Muchos besos y feliz inicio de PRIMAVERA!</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes:</span><br />
100 gr de chocolate <em>fondente</em><br />
1 tacita de café<br />
300 ml de nata fresca<br />
200 ml de leche<br />
80 gr de azúcar<br />
3 yemas<br />
Granos de cacao para decorar</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span></strong> Fundir el chocolate en el microondas o al baño María.</p>
<p>&#8211; Para fundirlo en el <strong>microondas</strong> ponlo en un cuenco troceado y fúndelo a baja potencia removiendo de vez en cuando.<br />
&#8211; En cambio para fundir el chocolate al <strong>baño María</strong>, poner el chocolate troceado en un recipiente un poco más grande de la olla que vayáis a utilizar. En esta olla poner 3 dedos de agua y llevar a ebullición. Poner el recipiente encima de la olla (lo más importante es que el recipiente donde está el chocolate no toque directamente el agua) y dejar que se funda poco a poco removiendo de vez en cuando con una espátola de silicona.</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong></span> Mezclar la nata, la leche y el café frío.<br />
<strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Batir las yemas con el azúcar hasta que estén bastante espumosas .<br />
<strong><span style="color: #996072;">4</span> </strong>Incorporar el chocolate fundido y mezclar bien.<br />
<strong><span style="color: #996072;">5</span></strong> Mezclar el chocolate con la mezcla de nata y leche. Remover bien.<br />
<strong><span style="color: #996072;">6</span> </strong>Poner la crema en la máquina para helados y poner en marcha. En media hora estará listo este helado maravilloso que podéis servir con pedacitos de granos de cacao.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/51367656/Helado-de-moka">Helado de moka</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/03/23/helado-de-moka/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>11</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.441 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:02:19 -->
