<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; flores de calabacín</title>
	<atom:link href="/tag/flores-de-calabacin/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Espaguetis con flores de calabacín, botarga de mújol y brotes de ajo</title>
		<link>/2011/04/14/espaguetis-con-flores-de-calabacin-botarga-de-mujol-y-brotes-de-ajo/</link>
		<comments>/2011/04/14/espaguetis-con-flores-de-calabacin-botarga-de-mujol-y-brotes-de-ajo/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 14 Apr 2011 13:19:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[ajo]]></category>
		<category><![CDATA[botarga]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[flores de calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta seca]]></category>
		<category><![CDATA[primavera]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1745</guid>
		<description><![CDATA[Mientras esperáis la sorpresita que os estoy preparando&#8230; (huele a concurso&#8230; ;) os dejo una receta que acabo de hacer y que me ha encantado! Sé que los ingredientes no son fáciles. Aquí en Italia las flores de calabacín y la botarga te la encuentras en cualquier sitio. Los brotes de ajo no&#8230; pero yo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;"><a href="/wp-content/uploads/2011/04/fiori_bottarga_aglio.jpg"><img class="wp-image-3007" title="fiori_bottarga_aglio" alt="" src="/wp-content/uploads/2011/04/fiori_bottarga_aglio.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Mientras esperáis la sorpresita que os estoy preparando&#8230; (huele a concurso&#8230; ;) os dejo una receta que acabo de hacer y que me ha encantado!<span id="more-1745"></span></p>
<p>Sé que los ingredientes no son fáciles. Aquí en Italia las flores de calabacín y la botarga te la encuentras en cualquier sitio. Los brotes de ajo no&#8230; pero yo tengo mis contactos&#8230; ;) En realidad el <em>quid</em> de la receta es: receta simple con pocos ingredientes pero de calidad = èxito asegurado! Es una fórmula que nunca falla.</p>
<p>Aprovechemos ahora que tenemos calabacines, guisantes, habas, espárragos y judías más buenos que nunca para hacer platos llenos de verde (hay que ver lo que me gusta :). Si los calabacines los encontráis con la flor ya ni os cuento!! Y si no hay diez mil maneras de preparar un estupendo plato de pasta con verduras. Vosotros cómo lo?</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
300 gr de espaguetis<br />
400 gr de calabacines<span style="font-weight: normal;"> </span><br />
1/2 vasito de vino blanco<br />
Aceite de oliva<br />
Sal<br />
<a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Bottarga">Botarga</a> de <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Mujol">mújol</a><br />
<a href="http://tugas.es/brotes-de-ajo.html">Brotes de ajo</a> o, en su defecto, 2 dientes de ajo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Lavar y cortar los calabacines en rodajas finas. Si tienen las flores, eliminar el pistilo, lavarlas y secarlas con cuidado.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Si lo hacemos con los dientes de ajo, pelarlos, cortarlos en rodajas finas y en una sartén con poco aceite dorarlos a fuego lento, evitando que cojan demasiado color.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Eliminar los ajos e incorporar los calabacines. Saltearlos con una pizca de sal.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Cortar las flores a rodajas y añadirlas a la sartén con los calabacines dejando a parte las puntas que son más delicadas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Añadir el vino y dejar evaporar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Cocer la pasta en abundante agua salada con sal gorda hasta que esté &#8220;al dente&#8221;<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Pasar la pasta a la sartén y saltear con un poquito de aceite de oliva. Añadir las puntas de las flores de calabacín.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> Servir caliente con una cucharadita de botarga. Decorar con los brotes de ajo.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/53001037/Espaguetis-con-flores-de-calabacin-botarga-de-mujol-y-brotes-de-ajo"> Espaguetis con flores de calabacín, botarga de mújol y brotes de ajo</a></p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 65px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2011%2F04%2F14%2Fespaguetis-con-flores-de-calabacin-botarga-de-mujol-y-brotes-de-ajo%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;font&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/04/14/espaguetis-con-flores-de-calabacin-botarga-de-mujol-y-brotes-de-ajo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Macarrones con mozzarella y flores de calabacín</title>
		<link>/2009/07/09/macarrones_mozzarella_flores_calabacin/</link>
		<comments>/2009/07/09/macarrones_mozzarella_flores_calabacin/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 09 Jul 2009 14:08:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[aceitunas]]></category>
		<category><![CDATA[albahaca]]></category>
		<category><![CDATA[alcaparras]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada]]></category>
		<category><![CDATA[flores de calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[limón]]></category>
		<category><![CDATA[macarrones]]></category>
		<category><![CDATA[mozzarella]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta seca]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=771</guid>
		<description><![CDATA[Hacía un siglo que no ponía una recetica de pasta, no?? Esta me encanta, se hace en un segundo, es una receta fresca para el verano aunque la pasta se come caliente y la &#8220;salsita&#8221; se hace en un momento. La receta original no llevaba alcaparras pero a mí es que me gustan un montón&#8230; [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/07/macarron_condimento_frio.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2999" title="macarron_condimento_frio" src="/wp-content/uploads/2009/07/macarron_condimento_frio.jpg" alt="" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Hacía un siglo que no ponía una recetica de pasta, no??<span id="more-771"></span></p>
<p>Esta me encanta, se hace en un segundo, es una receta fresca para el verano aunque la pasta se come caliente y la &#8220;salsita&#8221; se hace en un momento. La receta original no llevaba alcaparras pero a mí es que me gustan un montón&#8230; la verdad es que, al menos esta, está mejor <em>sin</em> pero a quien le gusten que se las ponga :P</p>
<p>El problema en España será encontrar las flores de calabacín, me parece que no se encuentran y cuando se encuentras las hacen pagar a precio de oro&#8230; yo es que no lo entiendo&#8230; qué harán con ellas?? espero que no las tiren&#8230; Bueno, si alguien sabe donde encontrarlas&#8230; :) No creo que haya un sustituto de estas flores y bueno si no las encontráis no os preocupéis porque la receta sale igual de buena sin ellas. Lo más importante es una pasta, una mozzarella y una albahaca de primera calidad!!</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Ingredientes por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3688724523/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2515/3688724523_e594084398.jpg" alt="Ingredientes" width="336" height="500" /></a></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 2 personas:</strong></span><br />
<strong>Macarrones rayados 160 &#8211; 180 gr<br />
1 mozzarella de unos 125-150 gr<br />
Flores de calabacín 8<br />
Anchoas en aceite 3<br />
Aceitunas negras sin hueso 2 cucharadas<br />
1 buen puñado de albahaca fresca<br />
Alcaparras 1 cucharada (opzional)<br />
El zumo de 1/2 limón<br />
Aceite de oliva<br />
Sal gorda (para cocer la pasta)</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Poner en el vaso de la batidora 3-4 cucharadas de aceite, el zumo de limón y las anchoas. Batir muy bien con la batidora. Añadir las hojas de albahaca lavadas; seguir batiendo pero accionando la batidora a intervalos muy cortos, de este modo evitamos que se calienten las aspas ya que con el calor las hojas de albahaca pierden color.</p>
<p>Preparar la salsa con el resto de los ingredientes: cortar la mozzarella en trocitos (no demasiado pequeños); picar las alcaparras y las aceitunas; <a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2695733647/">limpiar las flores de calabacín</a>. Mezclar todos los ingredientes en un cuenco grande.</p>
<p>Cocer la pasta en abundante agua con sal gorda.</p>
<p>Escurrir los macarrones y mezclarlos primero con la salsa de albahaca y luego con el resto de los ingredientes.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/17294626/Macarrones-con-mozzarella-y-flores-de-calabacin">Macarrón rallado con mozzarella y flores de calabacín</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/07/09/macarrones_mozzarella_flores_calabacin/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>17</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Flores de calabacín rellenas</title>
		<link>/2008/08/30/flores-de-calabacin-rellenas/</link>
		<comments>/2008/08/30/flores-de-calabacin-rellenas/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 30 Aug 2008 01:25:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Fritos]]></category>
		<category><![CDATA[flores de calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[fritos]]></category>
		<category><![CDATA[requesón]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/08/30/flores-de-calabacin-rellenas/</guid>
		<description><![CDATA[La flor del calabacín la he descubierto hace muy poco… vaya, descubrirla no la he descubierto yo, he descubierto su sabor y todas las cosas que se pueden hacer con ella. ¡Merece la pena probarla! Como siempre me encuentro con el dilema de si la venderán o no en España, si será fácil o difícil [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2008/08/Flores-de-calabacín1.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2904" title="Flores de calabacín" src="/wp-content/uploads/2008/08/Flores-de-calabacín1.jpg" alt="" width="565" height="847" /></a><br />
La flor del calabacín la he descubierto hace muy poco… vaya, descubrirla no la he descubierto yo, he descubierto su sabor y todas las cosas que se pueden hacer con ella. ¡Merece la pena probarla!<br />
Como siempre me encuentro con el dilema de si la venderán o no en España, si será fácil o difícil encontrarla pero han hablado de ella en <a href="”http://www.directoalpaladar.com/2006/06/10-flores-de-calabacin”">Directo al Paladar</a> y he encontrado un montón de recetas en la web así que he pensado que en algun sitio se encontrará, no?<br />
Aquí en Italia es un ingrediente que se encuentra fácilmente en cualquier mercado/supermercado. Si alguien nos puede dar alguna pista para comprarla en España&#8230; :)<br />
Pero a lo que iba; las he probado rellenas y fritas, cortadas en tiritas en una ensalada de pasta y tengo un pastel en la lista de espera que es una maravilla. Una lista de espera que crece y crece sin remedio ahora que he vuelto al trabajo jo! :(<br />
Bueno para eso está el finde, para hacer estas cositas que me gustan y disfrutar de la cocina. Este domingo si el tiempo lo permite nos iremos a dar una vuelta por el campo lo que quiere decir que próximamente habrá un especial recetas para pic-nic!!!!<br />
¡No os lo perdáis!</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2008/08/flores-calabacin.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2905" title="flores-calabacin" src="/wp-content/uploads/2008/08/flores-calabacin.jpg" alt="" width="565" height="848" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></span><br />
12 flores de calabacín<br />
250 de ricotta o requesón fresco<br />
<a href="http://bastet30.livejournal.com/66122.html">Colatura de alici</a> o 2 anchoas en aceite<br />
250 gr de harina de arroz<br />
100 ml de agua natural con gas muy fria<br />
100 ml de cerveza<br />
Una pizca de sal<br />
Aceite de oliva virgen</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span></strong><br />
Añadir poco a poco el agua y la cerveza a la harina, mezclando para evitar grumos. La masa debe ser densa pero aún bastante líquida. Las cantidades se calculan un poco a ojo. Añadir la sal y un poco más de cerveza si vemos que la masa está demasiado densa.<br />
Dejar reposar en el frigo al menos durante dos horas o mejor toda la noche.<br />
Limpiar las flores de calabacín quitando el estilo y el pedúnculo teniendo cuidado de no romperla. Lavar las flores debajo del agua del grifo y secarlas delicadamente.<br />
Machacar las anchoas y mezclarlas el requesón; remover has- ta formar una crema. Rellenar las flores con ella.<br />
Calentar abundante aceite en una sartén. Sumergir las flores rápidamente en la masa y freirlas hasta que estén doradas.<br />
Escurrirlas en un papel de cocina.<br />
Salar ligeramente y servir calientes.</p>
<p><strong><span style="text-decoration: underline;">Y a propósito de fritos:</span></strong> buscando por aquí y por allá he encontrado divergencias en lo que al punto de humo de los aceites se refiere. Hay quien sostiene que los aceites de semillas (girasol, maíz, soja) tienen un punto de humo más alto y por lo tanto son más estables para la fritura; hay quien dice que es el aceite de oliva.<br />
El punto de humo es la temperatura a la que el aceite se altera desprendiendo humo y sustancias que pueden resultar tóxicas por lo tanto ya sea de semillas como de oliva se recomienda no sobrepasar nunca los 180º. De este modo nos aseguramos una fritura ligera, limpia y sana.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/12811060/Flores-de-calabacin-rellenas">Flores de calabacín rellenas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/08/30/flores-de-calabacin-rellenas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.498 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:06:05 -->
