<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; gambas</title>
	<atom:link href="/tag/gambas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Tallarines con gambas</title>
		<link>/2013/07/04/tallarines-con-gambas/</link>
		<comments>/2013/07/04/tallarines-con-gambas/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 04 Jul 2013 20:56:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con pescado]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[gambas]]></category>
		<category><![CDATA[limón]]></category>
		<category><![CDATA[menta]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta seca]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3230</guid>
		<description><![CDATA[Parece mentira que vaya contando siempre por ahí que éste es un blog de cocina italiana&#8230; y hace ya casi seis meses que no publico una receta de pasta. Exactamente desde el 15 de enero, día en el que publiqué esta buenísima pasta fresca. Hoy vuelvo a la carga con otro de esos platos que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/07/tallarines-con-gambas.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3231" title="tallarines con gambas" alt="tallarines con gambas" src="/wp-content/uploads/2013/07/tallarines-con-gambas.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Parece mentira que vaya contando siempre por ahí que éste es un blog de cocina italiana&#8230; y hace ya casi seis meses que no publico una receta de pasta. Exactamente desde el 15 de enero, día en el que publiqué esta buenísima <a href="/2013/01/15/una-receta-con-pasta-fresca/">pasta fresca</a>.<span id="more-3230"></span></p>
<p>Hoy vuelvo a la carga con otro de esos platos que hago continuamente porque me encanta y porque es facilísimo. Estos tallarines con gambas los hago siempre que tengo ganas de darme un &#8220;festín&#8221; pero no tengo muchas ganas o tiempo de meterme en berenjenales :)</p>
<p>Para esta receta la <a href="/2008/01/13/la-pasta-la-receta-del-campeon/">pasta fresca hecha en casa</a> es lo mejor. Como ya os he contando alguna vez que otra, yo cuando la preparo hago &#8220;cantidades ingentes&#8221; para luego poderla congelar y tenerla a mano en cualquier momento. De cualquier manera, nada nos impide preparar la mismica receta con unos tallarines, pappardelle o espaguetis de toda la vida, no puedo decir que sean mejores o no. Son dos platos diferentes, buenos y fáciles los dos!</p>
<p>Esta vez, para cambiar un poco, he terminado el plato con un poco de ralladura de limón y unas hojitas de menta fresca cortadas finitas, al momento de servir.</p>
<p>Como siempre, espero que os guste y la disfrutéis solos o en compañía ;)</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 320 g de tallarines</strong><br />
<strong> 3-4 gambas por persona</strong><br />
<strong> 1 diente de ajo</strong><br />
<strong> 1 chalota o escalonia</strong><br />
<strong> 100 gr de tomatitos cereza</strong><br />
<strong> Medio vasito de caldo de pescado</strong><br />
<strong> Guindilla fresca (al gusto)</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Pelar las gambas, quitarles el intestino, lavarlas y secarlas delicadamente. Cortarlas en trocitos no demasiado pequeños.<br />
<strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Pelar el ajo y machacarlo ligeramente<br />
<span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Pelar la chalota y picarla finamente<br />
<strong><span style="color: #906672;">4</span></strong> Lavar y cortar en dos o en cuatro los tomatitos (depende de cuánto sean grandes o de cómo os gusten.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> En una sartén, con un chorreoncito de aceite de oliva, poner a dorar el ajo. Añadir la chalota picada y dejar que tome color.<br />
<strong><span style="color: #906672;">6</span></strong> Incorporar las gambas y saltearlas un par de minutos. Añadir el caldo de pescado y dejar cocer algunos minutos.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>7</strong></span> Incorporar los tomatitos y saltear algunos minutos para que todos los ingredientes tomen sabor. Si os gusta añadir un poco de guindilla fresca o seca.<br />
<strong><span style="color: #906672;">8</span></strong> Cocer la pasta en abundante agua con sal. Cuando esté al dente, tanto si es fresco como si no lo es, escurrirla y añadirla a la sartén con la salsa. Se pueden añadir unas cuantas cucharadas del agua de cocción y saltear todo para que tome “cuerpo”.<br />
<strong><span style="color: #906672;">9</span></strong> Servir inmediatamente la pasta con, al gusto, ralladura de limón y menta fresca cortada al momento.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/151773938/Tallarines-Con-Gambas">Tallarines con gambas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/07/04/tallarines-con-gambas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Revuelto de espárragos y gambas</title>
		<link>/2013/06/25/revuelto-de-esparragos-y-gambas/</link>
		<comments>/2013/06/25/revuelto-de-esparragos-y-gambas/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 25 Jun 2013 21:25:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[espárragos]]></category>
		<category><![CDATA[gambas]]></category>
		<category><![CDATA[Revuelto]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3212</guid>
		<description><![CDATA[Desde que era un coco he ido por las tardes-noches al gimnasio. No penséis que soy una superdeportista, soy más bien vaga pero alterno mis momentazos de vagueo con otros de movimiento total: he hecho flamenco, gimnasia rítmica, aerobic, step, pesas, funky, salsa, zumba, kick-boxing, aero box, spinning, natación, pilates, mindfulness y yoga. Qué tienen [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/06/revuelto_2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3213" title="revuelto de esparragos" alt="revuelto de esparragos" src="/wp-content/uploads/2013/06/revuelto_2.jpg" width="565" height="848" /></a></p>
<p>Desde que era un coco he ido por las tardes-noches al gimnasio.<span id="more-3212"></span> No penséis que soy una superdeportista, soy más bien vaga pero alterno mis momentazos de vagueo con otros de movimiento total: he hecho flamenco, gimnasia rítmica, aerobic, step, pesas, funky, salsa, zumba, kick-boxing, aero box, spinning, natación, pilates, mindfulness y yoga. Qué tienen en común todas estas disciplinas?? Pues que por las noches llego a casa a las tantas y ceno a las mil. Cuando estaba en mi casa&#8230; (qué tiempos aquellos!!) llegaba y mi madre me tenía la cena ya hecha :) Por aquellos entonces uno de los revueltos que más me gustaban era el de ajetes o el de cebolleta. Lo que son las cosas, cuando era chica no podía ver las gambas ni en pintura y ahora me las como que da miedo. De aquí este revuelto de espárragos y gambas que es lo más rápido del mundo, si llegáis tarde a casa como yo y con ganas 0 de cocinar. Lo mejor? que podéis utilizar la receta incluso para una cena en compañía de amigos: probad a utilizar un aro para emplatar, de esos de aluminio, y decorad el revuelto con germinados o hojitas frescas de vuestra hierba preferida. Yo en este caso he utilizado la albahaca griega.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
4 huevos de corral<br />
12 gambas<br />
1 paquete de espárragos verdes frescos<br />
1 diente de ajo<br />
Sal, pimienta y aceite de oliva<br />
Leche<br />
Hojas de menta fresca</strong></p>
<p><strong><span style="color: #906672;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #906672;"> 1</span></strong> Lavar y secar los espárragos. Eliminar la parte final, más dura, del tallo. Con un pelapatatas o mandolina pelar la parte más gruesa del tallo para eliminar posibles fibras. Cortar los espárragos en rodajitas y dejar las puntas enteras. A mí me gusta dividir las puntas en dos, a lo largo.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/06/revuelto_1.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3214" title="revuelto de esparragos" alt="revuelto de esparragos" src="/wp-content/uploads/2013/06/revuelto_1.jpg" width="565" height="848" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #906672;">2 </span></strong>Cocer los espárragos en abundante agua con sal hasta que estén cocidos pero no demasiado blandos, se tiene que sentir aún entre los dientes. Escurrirlos y enfriarlos rápidamente (debajo del chorro del agua fría o en agua con cubitos de hielo) para que no pierdan color.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Pelar, lavar, secar y cortar las gambas en trocitos.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">4</span></strong> En una sartén poner un chorrito de aceite de oliva y el diente de ajo aplastado ligeramente. Dejar dorar un par de minutos.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Añadir las gambas y dejar que se doren. Añadir los espárragos y saltear todo durante un par de minutos. Eliminar el diente de ajo.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>6</strong></span> Batir los huevos, añadir sal, pimienta y un chorreoncito de leche. Incorporar también algunas hojas de menta fresca cortadas finamente.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>7</strong></span> Añadir los huevos batidos a la sartén con los espárragos y las gambas. Seguir cociendo a fuego lento y removiendo sin parar hasta que el huevo se cuaje. A mí me gusta dejarlo bastante tierno.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">8</span></strong> Servir caliente acompañado de una buena ensalada de tomate o verde.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/149996167/Revuelto-Esparragos-Gambas">Revuelto de espárragos y gambas</a></p>
<p>Y os dejo con dos cositas que han salido en la red relacionadas con A mí lo que me gusta es cocinar:</p>
<p>La primera es una <a href="http://secocina.com/blog/entrevista-a-alicia-manas-a-mi-lo-que-me-gusta-es-cocinar">entrevista</a> en Se Cocina a raíz de la publicación del nuevo libro de Ma. Ángeles, <a href="http://libros.secocina.com/">Sin receta</a>, que habla de la creatividad en la cocina :)</p>
<p>La segunda es la publicación del número de verano de la revista Sal y Pimienta, que cuenta con una receta mía, entre otras blogueras estupendas :) Y además tienen un sorteo en su página de <a href="https://www.facebook.com/photo.php?fbid=536275463076988&amp;set=a.214671215237416.49555.207513382619866&amp;type=1&amp;theater">FB</a><br />
<iframe src="https://e.issuu.com/embed.html#2050440/3742941" height="525" width="525" frameborder="0"></iframe></p>
<p>Como todo lo que se hace y se comparte en este blog espero que os guste y lo disfrutéis ;)</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/06/25/revuelto-de-esparragos-y-gambas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>11</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Risotto con espárragos y gambas</title>
		<link>/2011/05/11/risotto-con-esparragos-y-gambas/</link>
		<comments>/2011/05/11/risotto-con-esparragos-y-gambas/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 11 May 2011 10:03:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Arroz - Risotto]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[espárragos]]></category>
		<category><![CDATA[gambas]]></category>
		<category><![CDATA[risotto]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1789</guid>
		<description><![CDATA[Una de las cosas más difíciles de este mundo es vivir con un milanés y querer hacer un risotto :P Sí, no sé, es como querer hacer una paella a un valenciano, una fabada a un asturiano, un gazpacho a un andaluz, un cocido a un madrileño, un calÇotada a un catalán, etc, etc, etc. [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Risotto con espárragos y gambas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5695487689/"><img class="aligncenter" alt="Risotto con espárragos y gambas" src="http://farm3.static.flickr.com/2202/5695487689_8ab14f2a07.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Una de las cosas más difíciles de este mundo es vivir con un milanés y querer hacer un risotto :P<span id="more-1789"></span></p>
<p>Sí, no sé, es como querer hacer una paella a un valenciano, una fabada a un asturiano, un gazpacho a un andaluz, un cocido a un madrileño, un calÇotada a un catalán, etc, etc, etc. Estos milaneses llevan el punto del arroz del risotto en la sangre. Pero yo tengo muchas narices (que para algo soy tauro :) y me emperro, me emperro, me emperro y al final tras un montón de miradas de desaprobación como diciendo &#8220;verás que se le pasa&#8221;, &#8220;verás que me hace una sopa en vez de un risotto&#8221;, &#8220;verás que hoy no comemos&#8221;&#8230; consigo hacer un risotto bastante aceptable :)</p>
<p>En Lombardía el risotto se siente como en casa. Aunque a veces podamos pensar que la pasta y la pizza son de TODOS los italianos no es exactamente así. Aquí reina el arroz&#8230; <em>alla milanese</em> con el <em>ossobuco</em>, con salchicha y vino tinto, con el <em>radicchio</em> (una variedad de chicoria muy famosa por estos lares). Y en realidad es lo que pega con el carácter más norteño, más cerradillo, más nublado de los italianos lombardos (que no se lo tomen mal que yo los quiero mucho pero son un poquillo más <em>siesos</em>&#8230; :P</p>
<p>Pues a lo que íbamos: las reglas del risotto son pocas pero fundamentales.</p>
<p><strong>La 1a.</strong> El tipo de arroz. De esto ya hemos hablado en otros <a href="/2009/09/23/risotto-con-filetes-de-perca/">post</a>. Aquí el arroz para risotto lo encuentras en cualquier supermercado. En España obviamente es más difícil así que como arroces parecidos os puedo recomendar el arroz bomba que tiene un grano gordito, que absorbe bien los aromas y deja almidón durante la cocción.</p>
<p><strong>La 2a.</strong> La mantequilla. Nos guste o no la mantequilla es importantísima. Quizás no sea muy buena pero es como comerse un buen cocido, sin la morcilla y el tocino&#8230; pues como que no es lo mismo. La solución? Hacer un risotto de higos a brevas pero como dios manda :)</p>
<p><strong>La 3a.</strong> La cocción. Podrá parecer un rollo pero estar ahí dale que te pego removiendo el arroz durante 20 minutos hace que nuestro risotto pase de bueno a &#8220;<em>hosti-tu-está-que-te-c&#8230;</em>&#8220;, es lo que tienen las técnicas culinarias&#8230; :)</p>
<p>Y dicho esto pasemos a lo que viene siendo la receta. Creo que los espárragos y las gambas son de las cosas que más me gustan (estas son las cosas que lee mi madre y le hace dudar que sea su hija&#8230; esa que ella ha visto crecer). Para hacerlo aún más rico he utilizado el tallo de los espárragos para hacer una cremita que se añade casi al final de la cocción; las puntas las he dejado enteritas. Las gambas las he comprado en el mercado, me estaban mirando y gritaban &#8220;risotto, risotto&#8221;&#8230; :)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
320 gr de arroz bomba<br />
1 manojo de espárragos (mejor si trigueros)<br />
1/4 de cebolla<br />
<a href="/2010/09/08/pan-y-mantequilla/"> Mantequilla</a><br />
<a href="/2009/11/21/cubito-de-caldo-vegetal/"> Cubito</a> <a href="/2011/02/09/cubito-vegetal-part-ii-la-venganza/">vegetal</a><br />
Vino blanco<br />
16 gambas</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Preparar una cacerola con un litro y medio de agua. Llevar a ebullición y añadir un poco de cubito vegetal.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span> </strong> Limpiar, eliminar las partes duras y cortar en trocitos los espárragos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span> </strong> Cocer los espárragos (dejando a parte las puntas) en el caldo vegetal hasta que estén en su punto.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Sacar los espárragos del caldo (el caldo lo usaremos para cocer el arroz) y pasarlos por la batidora para hacer un puré. Añadir un poco de caldo si el puré es demasiado denso.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span> </strong> Dejar el caldo en la cacerola con el fuego al mínimo.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Poner a calentar a fuego bajo una buena cucharada de mantequilla en una cacerola ancha con el fondo grueso.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span> </strong> Añadir la cebolla pelada y cortada finamente. Dejar cocer durante unos minutos hasta que esté blandita y un poco dorada.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> Añadir el arroz y dorarlo un poco (con cuidado que no se nos queme).<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 9</span> </strong> Incorporar 1/2 vasito de vino blanco y dejar evaporar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 10</span></strong> Empezar a añadir caldo poco a poco, removiendo continuamente. Conforme el arroz absorbe el caldo le ponemos un poquito más así durante 17-20 minutos (según el tipo de arroz).<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 11</span> </strong>A los 5-7 minutos añadimos las gambas limpias, peladas y cortadas en trozos grandes (reservar una por cabeza) y las puntas de espárrago. Si los espárragos no son trigueros cortar las puntas longitudinalmente.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 12</span></strong> Seguir la cocción removiendo sin parar para que el arroz suelte el almidón y se cree la &#8220;cremina&#8221; típica del risotto. Yo normalmente no le pongo sal porque con la sal que lleva el cubito es suficiente pero ajustar de sal si fuera necesario.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 13</span> </strong>Cuando falten 5 minutos para terminar incorporar el puré de espárragos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 14</span> </strong>Cocer a la plancha las gambas que hemos reservado con una gota de aceite y sal gorda.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 15</span></strong> Retirar el arroz del fuego y añadir una cucharada de mantequilla. Remover bien.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 16</span></strong> Servir decorando con las gambas a la plancha.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/55167927/Risotto-con-esparragos-y-gambas"> Risotto con espárragos y gambas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/05/11/risotto-con-esparragos-y-gambas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pasta e basta</title>
		<link>/2010/05/27/pasta-e-basta/</link>
		<comments>/2010/05/27/pasta-e-basta/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 27 May 2010 09:20:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con pescado]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[albahaca]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[Calamares]]></category>
		<category><![CDATA[gambas]]></category>
		<category><![CDATA[limón]]></category>
		<category><![CDATA[macarrones rallados]]></category>
		<category><![CDATA[tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1313</guid>
		<description><![CDATA[No me voy a poner en plan solo de pasta vive el hombre&#8230; pero hay que reconocer que la versatilidad de este ingrediente es invencible!! :) El fin de semana pasado, que mi novio-marío italiano me había dejado más sola que la una para ir a Madrid a ver a su Inter :P, para comer [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Con pocos ingredientes di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4632423045/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4037/4632423045_bd34768a45.jpg" alt="Con pocos ingredientes" width="441" height="500" /></a></p>
<p>No me voy a poner en plan solo de pasta vive el hombre&#8230; pero hay que reconocer que la versatilidad de este ingrediente es invencible!! :)<span id="more-1313"></span></p>
<p>El fin de semana pasado, que mi novio-marío italiano me había dejado más sola que la una para ir a Madrid a ver a su Inter :P, para comer no sabía que hacer. Tenía unas pocas cosas que hacer, poco tiempo y no muchas ganas de cocinar (reconozco que me da mucha pereza cocinar para mí sola). Así que me fuí al mercado: unos tomates maduricos (3 kilos.. ya os contaré que hice con el resto ;), unas gambitas, unos calamares&#8230; y ala la comida está servida!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Macarrones con calamares y gambas di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4632419379/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4009/4632419379_177b72e600.jpg" alt="Macarrones con calamares y gambas" width="441" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes a ojímetro:</span><br />
Macarrones rallados (yo suelo poner 60-80 gr por persona depende del hambre que se tenga)<br />
Cebolla<br />
Calabacín<br />
Tomates maduros<br />
Anillos de calamar<br />
Gambitas frescas<br />
Albahaca<br />
Vino blanco<br />
Corteza de limón rallada<br />
Aceite de oliva, sal y pimienta recién molida</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Cortar la cebolla muy finita y sofreirla en una sartén con un chorrito de aceite de oliva.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> Añadir el calabacín y los tomates lavados y cortados en trozos (a mí el calabacín me gusta en trocitos pequeños)<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Dejar sofreir todo junto y añadir un chorreoncito de vino blanco. Dejar evaporar.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 4</strong></span><strong> </strong> Lavar y cortar en trozos los calamares. Lavar, pelar y quitar el intestino a las gambas. Cortarlas en trocitos y añadir todo a la sartén; salpimentar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Cocer la pasta en abundante agua con sal gorda. Cuando esté en su punto (al dente) escurrirla (apartando un poco del agua de cocción) y añadirla a la salsa. Saltear todo junto y añadir unas cuantas cucharadas del agua para que nos salga una cremita.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 6</strong></span><strong> </strong> Servir inmediatamente con la albahaca cortada (con las manos siempre!!!) y un poquito de corteza de limón</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/32042014/Macarrones-con-gambas-y-calamares">Macarrones con gambas y calamares</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/05/27/pasta-e-basta/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>14</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Curso de tapas II y un montón de cosas bellas</title>
		<link>/2010/03/23/curso-de-tapas-ii-y-un-monton-de-cosas-bellas/</link>
		<comments>/2010/03/23/curso-de-tapas-ii-y-un-monton-de-cosas-bellas/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 23 Mar 2010 16:52:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[BLA BLA BLA]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[FOTOGRAFíA]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[fritos]]></category>
		<category><![CDATA[gambas]]></category>
		<category><![CDATA[Jackie Rueda]]></category>
		<category><![CDATA[Kireei]]></category>
		<category><![CDATA[morcilla]]></category>
		<category><![CDATA[pimientos del piquillo]]></category>
		<category><![CDATA[pincho]]></category>
		<category><![CDATA[tapas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1196</guid>
		<description><![CDATA[Hoy está siendo un día especial :) No hemos tenido cole esta tarde porque los profes están haciendo exámenes y bueno, pues eso, que no hemos tenido que ir a clase. Esta mañana he estado estudiando (no tanto como querría, estoy un poco perris hoy), luego me he puesto un poco de música y he [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Gambas en gabardina di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4415779099/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2703/4415779099_572020db0a.jpg" alt="Gambas en gabardina" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Hoy está siendo un día especial :)</p>
<p>No hemos tenido cole esta tarde porque los profes están haciendo exámenes y bueno, pues eso, que no hemos tenido que ir a clase.</p>
<p>Esta mañana he estado estudiando (no tanto como querría, estoy un poco perris hoy), luego me he puesto <a href="http://www.youtube.com/watch?v=j0ZLTm3rnsw">un poco de música</a> y he hecho una sopita de cebolla, aprovechando los últimos fríos. Y  para celebrar que hoy era medio fiesta me he ido a dar una vuelta en el pueblo con mi cámara de fotos :)</p>
<p>No sé si será que el tiempo está cambiando un poco y parece que la primavera quiere llegar pero en estos últimos días me he topado con un montón de cosas super chulas en internet:</p>
<p>La primera es Kireei <a href="http://www.kireei.com/index.php"><img class="aligncenter size-full wp-image-1198" title="kireeirectangular" src="/wp-content/uploads/2010/03/kireeirectangular.jpg" alt="" width="210" height="90" /></a></p>
<p>Una página como ellos mismos dicen de cosas bellas a la que he llegado gracias al blog de <a href="http://deliciasytentaciones.blogspot.com/">Delicias y Tentaciones</a> que ya conoceréis.</p>
<p>Mirando por aquí y por allí, porque hay muchísimas cosas preciosas que inspiran he dado con <a href="http://www.jackierueda.com/">Jackie Rueda</a>, con su blog, su página web, sus maravillosas fotografías (preciosas, verdad??) y su grupo:</p>
<p style="text-align: center;"><a href="http://www.jackierueda.com/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2484/3820257221_4c3b039419_o.jpg" alt="LVM button" width="125" /></a></p>
<p>Me ha venido como anillo al dedo porque últimamente tengo unas ganas terribles de cambiar un poco el chip con la fotografía y bueno aprovecharemos el haber conocido el trabajo de esta mujer y su grupo para ver si se nos pega algo de inspiración ;)</p>
<p>Y bueno, si echáis un ojo encontraréis para todos los gustos. Internet es una herramienta increible que nos permite desde casa descubrir cuanta gente con talento hay por esas tierras de dios, como por ejemplo <a href="http://virkverket.blogspot.com/">ella</a>, <a href="http://www.flickr.com/photos/83692614@N00/">ella</a> o <a href="http://tanyadavis.ca/index.html">ella</a>. El hecho de que sean todas mujeres es pura casualidad (aunque si la sensibilidad de la mujer me gusta mucho más que la de los hombres&#8230; ups! sorry ;)</p>
<p>Y con todo el buen rollito que me han dado este finde todas estas mujeres hoy, como decía antes, que ha salido un poquito el sol, he cogido mi cámara y me he ido a dar una vueltica por <a href="http://www.comune.nerviano.mi.it/">Nerviano</a> :)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Ventana di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4457660036/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4069/4457660036_c561e10162.jpg" alt="Ventana" width="500" height="333" /></a></p>
<p>Y, por qué no, a decirle hola a la primavera ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Primavera di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4456882291/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2709/4456882291_8c7c356c70.jpg" alt="Primavera" width="500" height="333" /></a></p>
<p>Pero no os voy a dejar sin receta hoy. Os dejo con otras dos recetas de las que veremos en mi curso de tapas que si dios quiere (porque nunca se sabe) haré a finales de mes.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Pincho de morcilla con piquillo di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4391339215/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2783/4391339215_a27faf3ff9.jpg" alt="Pincho de morcilla con piquillo" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Un descubrimiento que como receta no tiene mucha ciencia pero está que te mueres y nunca se me había ocurrido: el pincho con morcilla frita y pimientos del piquillo!!! Monumental :)</p>
<p>Y unas gambas en gabardina o boladillos o como lo queráis llamar que con una cervecita fresquita están para quitarse el sombrero.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes un poco a ojo:</span><br />
Unas gambitas buenas<br />
200 gr de harina<br />
2 huevos<br />
200 ml de cerveza super fría o agua con gas<br />
Aceite para freir<br />
Sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 1</strong></span><strong> </strong> Pelar las gambas, lavarlas y secarlas.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> En un cuenco batir las yemas de los huevos y mezclarlas con la harina y una pizca de sal<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Añadimos la cerveza y mezclamos bien.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 4</strong></span><strong> </strong> Montamos las claras a punto de nieve y las incorporamos a la masa.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 5</strong></span><strong> </strong> Pasamos las gambas peladas por la masa, las cubrimos bien y las freimos en abundante aceite caliente.</p>
<p>He encontrado un <a href="http://www.20minutos.tv/video/eioruMQ4-gambas-con-gabardina/0/las-recetas-del-verano-2009/">video</a> del canal cocina donde se ve muy bien todo el procedimiento. Como dice en el video se puede añadir un poco de levadura en polvo y se pueden salar las gambas antes de pasarlas por la pasta&#8230; yo prefiero salarlas una vez fritas :)</p>
<p>Qué aproveche!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/28807810/Gambas-en-gabardina"> Gambas en gabardina</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/03/23/curso-de-tapas-ii-y-un-monton-de-cosas-bellas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Calamares rellenos con Jovanotti</title>
		<link>/2010/02/05/calamares-rellenos-con-jovanotti/</link>
		<comments>/2010/02/05/calamares-rellenos-con-jovanotti/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 05 Feb 2010 09:11:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[alcaparras]]></category>
		<category><![CDATA[Baciami ancora]]></category>
		<category><![CDATA[Calamares]]></category>
		<category><![CDATA[gambas]]></category>
		<category><![CDATA[Jovanotti]]></category>
		<category><![CDATA[L'ombelico del mondo]]></category>
		<category><![CDATA[pesca]]></category>
		<category><![CDATA[pistachos]]></category>
		<category><![CDATA[tomate]]></category>
		<category><![CDATA[Viernes musical]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1114</guid>
		<description><![CDATA[Llevo varios días jorobá con el estómago&#8230; y os juro que no han sido los calamares!! :P Llevaban un par de semanas en el congelador y me daba pereza sacarlos porque no sabía que hacer con ellos. Bueno damos una vuelta por internet y ya está, no?? algo saldrá :) Y así fué. Encontramos una [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Calamares rellenos a la siciliana por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4321069171/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4040/4321069171_79aaf730d5.jpg" alt="Calamares rellenos a la siciliana" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Llevo varios días jorobá con el estómago&#8230; y os juro que no han sido los calamares!! :P Llevaban un par de semanas en el congelador y me daba pereza sacarlos porque no sabía que hacer con ellos. Bueno damos una vuelta por internet y ya está, no?? algo saldrá :)</p>
<p>Y así fué. Encontramos una receta de calamares rellenos a la siciliana que no tenían que estar nada mal. Uhmmm, me está entrando hasta hambrecilla :P</p>
<p>A ver calamares, los tengo!, pan rallado, no pero tengo pan de molde, piñones, no pero tengo pistachos&#8230; el resto es fácil: unas alcaparrillas, alguna anchoa, aprovechamos y le echamos también unas gambillas y unos tomatillos que si no los tengo que tirar y aquí señores se aprovecha todo!! ;)</p>
<p>El resultado ha sido espectacular, más fácil imposible, rápido lo justo para no tener que encadenarse en la cocina en mi único día libre y bueno hasta decir basta :)</p>
<p>Todo aderezado de una estupenda canción de Jovanotti (os acordáis del <a href="http://www.youtube.com/watch?v=3ZY3bm93Wk4">Ombelico del mondo</a>??) que a quien le guste le aconsejo que se pille su disco Safari que no tiene desperdicio&#8230; en italiano claro!!! :)</p>
<p><object classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" width="425" height="344" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"><param name="allowFullScreen" value="true" /><param name="allowscriptaccess" value="always" /><param name="src" value="http://www.youtube.com/v/j_eZLqM6mLg&amp;hl=es_ES&amp;fs=1&amp;" /><param name="allowfullscreen" value="true" /><embed type="application/x-shockwave-flash" width="425" height="344" src="http://www.youtube.com/v/j_eZLqM6mLg&amp;hl=es_ES&amp;fs=1&amp;" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true"></embed></object></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para dos personas:</span></strong></p>
<p><strong>2 calamares de buen tamaño<br />
2 rebanadas de pan de molde<br />
1 puñadito de alcaparras<br />
2 cucharadas de pistachos pelados (mejor si no son salados)<br />
2 anchoas en aceite<br />
6-8 gambas<br />
2 cucharadas de pasas<br />
1 cucharada de jerez<br />
1 diente de ajo<br />
Unos 10 tomatitos<br />
Vino blanco<br />
Sal, pimienta y aceite de oliva</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<strong> 1.</strong> En un cuenco poner en remojo las uvas pasas con el jerez y un poquito de agua.</p>
<p><strong>2.</strong> Limpiar los calamares debajo del chorro del agua fría; eliminar la piel. Separar las patas y cortarlas en trocitos eliminando la cabeza y   todo el aparato digestivo.</p>
<p><strong>3.</strong> Quitar la corteza al pan de molde.</p>
<p><strong>4.</strong> Cortar en trocitos las alcaparras, los pistachos, las anchoas y las gambas peladas.</p>
<p><strong>5.</strong> En una sartén poner a calentar un par de cucharadas de aceite de oliva y sofreir durante un minuto el diente de ajo un poco aplastado para que deje salir su aroma.</p>
<p><strong>6.</strong> Retirarlo y añadir a la sartén las patas de calamar, las anchoas, los pistachos, las alcaparras y el pan. Saltear hasta que esté todo bien doradito con cuidado de no dorarlo demasiado. Añadir las pasas escurridas y cortadas en trocitos y las gambas. Cocer durante un minuto más. No importa si las gambas están un poco crudas porque luego irá todo al horno.</p>
<p><strong>7.</strong> Rellenar los calamares con esta mezcla y cerrarlos con ayuda de un palillo de dientes.</p>
<p><strong>8.</strong> Ponerlos en una bandeja de horno, salpimentar, colocar los tomatitos lavados alrededor y un poco de relleno si es que nos ha sobrado.<br />
<strong>9.</strong> Hornear en el horno caliente a 180 grados durante 30 minutos. A mitad de la cocción dar la vuelta a los calamares y regarlos con un poquito de vino blanco.</p>
<p><strong>10.</strong> Servir caliente acompañado de arroz blanco o una ensalada.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/26384086/Calamares-rellenos-a-la-siciliana">Calamares rellenos a la siciliana</a> <em>(más o menos ;)</em></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/02/05/calamares-rellenos-con-jovanotti/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Gambas, albaricoques y brunoise de verduras</title>
		<link>/2009/07/22/gambas-albaricoques-y-brunoise-de-verduras/</link>
		<comments>/2009/07/22/gambas-albaricoques-y-brunoise-de-verduras/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 22 Jul 2009 10:51:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[albaricoques]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[cebolla]]></category>
		<category><![CDATA[cítricos]]></category>
		<category><![CDATA[entrante]]></category>
		<category><![CDATA[gambas]]></category>
		<category><![CDATA[limón]]></category>
		<category><![CDATA[pomelo]]></category>
		<category><![CDATA[zanahoria]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=790</guid>
		<description><![CDATA[La receta pija de la semana :) Pija pero no por ello difícil porque se prepara rápido y es de matrícula de honor (no porque la haya hecho yo&#8230; :P La receta no es mía pero sí que la he cambiado un poco. Cuando estuvimos en Barolo fuimos a comer a La Locanda del Borgo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2009/07/gambas_albaricoques.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2936" title="gambas_albaricoques" src="/wp-content/uploads/2009/07/gambas_albaricoques.jpg" alt="" width="565" height="847" /></a></p>
<p>La receta pija de la semana :) Pija pero no por ello difícil porque se prepara rápido y es de matrícula de honor (no porque la haya hecho yo&#8230; :P</p>
<p>La receta no es mía pero sí que la he cambiado un poco. Cuando estuvimos en <a href="/2009/05/03/de-paseo-por-le-langhe/">Barolo</a> fuimos a comer a <a href="http://www.locandanelborgo.com/">La Locanda del Borgo Antico</a>&#8230; yo no tengo vicios caros pero lo que es en comer no echo muchas cuentas (sin exagerar, claro está porque desgraciadamente el ficus no me echa euros :) Pero a lo que iba&#8230; que fuimos allí y nos gustó un montón y luego lo ví en la tele y me llamó mucho la atención este plato por las vedurillas que a mí siempre me gustan, la gamba (Massimo Camia utiliza un langostino hecho <em>a la plancha</em> y yo he optado por una buena gamba cruda) y el toque final que se lo da la acidez y el dulce del albaricoque. Tengo que decir en su contra que es una fruta que me está realmente antipática pero en este plato va que ni pintá :P</p>
<p><span style="color: #000000;">Señores, quien da más?</span></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:<br />
<span style="color: #000000;">1 cebolla roja pequeña<br />
1 zanahoria<br />
1 calabacín de buen tamaño<br />
4 gambas fresquísimas<br />
1 albaricoque<br />
Aceite de oliva<br />
2 cucharadas de zumo de limón<br />
4 cucharadas de zumo de pomelo<br />
Sal y pimienta</span></span></strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
Cortar las verduras en brunoise, es decir, en taquitos de unos 1-2 mm de lado.<br />
En una sartén con un hilo de aceite saltear las verduras durante unos 10 minutos hasta que estén doradas pero aún estén un poco enteras. Salpimentar.<br />
Pelar, lavar y retirar el intestino a las gambas. Abrirlas por la mitad sin llegar a cortarlas en dos, como si fueran un libro.<br />
Lavar y pelar el albaricoque. Cortarlo en 4 partes.<br />
Poner una sartén a calentar y espolvorear un poco de azúcar sobre la superficie. Disponer el albaricoque y dejar que se caramelice por ambos lados.<br />
Mezclar el zumo de limón y el de pomelo y, sin dejar de batir, añadir poco a poco aceite de oliva hasta que esté bien amalgamado.<br />
Rectificar de sal y pimienta.<br />
Disponer la brunoise de verduras templada, encima la gamba cruda y un trocito de albaricoque caramelizado, condimentar con el aceite de cítricos y servir.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/17543629/Gambas-albaricoques-y-brunoise-de-verduras">Gambas, albaricoques y brunoise de verduras</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/07/22/gambas-albaricoques-y-brunoise-de-verduras/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Trio Tartare</title>
		<link>/2007/06/16/trio-tartare/</link>
		<comments>/2007/06/16/trio-tartare/#respond</comments>
		<pubDate>Sat, 16 Jun 2007 11:03:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[gambas]]></category>
		<category><![CDATA[Salmón]]></category>
		<category><![CDATA[Tartare]]></category>
		<category><![CDATA[vieiras]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2007/06/16/trio-tartare/</guid>
		<description><![CDATA[Si ya de por sí me cuesta mucho comer carne ahora en con el veranito y el calor… vaya, es una pena porque no es exactamente que no me guste pero el pescado es mucho más fresquito, ligero, fácil de digerir y admite muchas formas de prepararlo sin tener que estar en la cocina durante [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2007/06/TrioTartare.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2908" title="TrioTartare" src="/wp-content/uploads/2007/06/TrioTartare.jpg" alt="" width="566" height="566" /></a></p>
<p>Si ya de por sí me cuesta mucho comer carne ahora en con el veranito y el calor… vaya, es una pena porque no es exactamente que no me guste pero el pescado es mucho más fresquito, ligero, fácil de digerir y admite muchas formas de prepararlo sin tener que estar en la cocina durante horas y horas. Si a todo esto añadimos el hecho que me vuelve loca el pescado crudo y todos los sabores exóticos… tenemos como resultado este trío de tartare que se puede acompañar perfectamente con un poco de arroz basmati. Un lujo :]</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></strong></span><br />
6 vieiras fresquísimas<br />
2 filetes de salmón<br />
8 gambones<br />
Wasabi<br />
Salsa de soja<br />
Salsa de pescado<br />
<em>(se encuentra ya confeccionada en las tiendas de alimentación asiática<br />
como el <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Wasabi">Wasabi</a> y la salsa de soja)<strong></strong></em><br />
Cebollino<br />
Huevas de salmón</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span><br />
limpiar y cortar en pequeños trocitos las vieiras, el salmón y las gambas. En tres boles diferentes unir las vieiras con el cebollino picado muy fino y unas gotas de salsa de pescado; el salmón con un poco de wasabi, salsa de sojay cebollino picado muy fino; las gambas también las condimentamos con un poco de wasabi y salsa de soja. Tapar con un film trasparente y dejar reposar en el frigo durante media hora.<br />
Con la ayuda de unos moldes de acero disponer las tres tartare en un plato grande por separado y decorar con un poco de verdura rallada y huevas de salmón.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2007/06/16/trio-tartare/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pasta de arroz con Laksa de gambas</title>
		<link>/2007/06/09/pasta-de-arroz-con-laksa-de-gambas/</link>
		<comments>/2007/06/09/pasta-de-arroz-con-laksa-de-gambas/#respond</comments>
		<pubDate>Sat, 09 Jun 2007 11:55:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina de estilo oriental]]></category>
		<category><![CDATA[gambas]]></category>
		<category><![CDATA[Laksa]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta de arroz]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2007/06/09/pasta-de-arroz-con-laksa-de-gambas/</guid>
		<description><![CDATA[Esta es una receta que desgraciadamente a la vista resulta un poco anémica pero os aseguro que de todas las recetas estilo oriental que he probando últimamente es LA mejor :P Ingredientes gambas peladas 250 ml de caldo de pescado 250 ml de leche de coco perejil picado 250 gr de spaghetti de arroz Para [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="flickr-frame"><a href="/wp-content/uploads/2007/06/laksa.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3124" title="pasta con laksa" src="/wp-content/uploads/2007/06/laksa.jpg" alt="pasta con laksa" width="509" height="509" /></a></div>
<p class="flickr-yourcomment">Esta es una receta que desgraciadamente a la vista resulta un poco anémica pero os aseguro que de todas las recetas estilo oriental que he probando últimamente es LA mejor :P<span id="more-120"></span></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes</span></strong></span><br />
gambas peladas<br />
250 ml de caldo de pescado<br />
250 ml de leche de coco<br />
perejil picado<br />
250 gr de spaghetti de arroz</p>
<p><span style="text-decoration: underline;">Para la salsa laksa:</span><br />
1 diente de ajo pequeño<br />
1 pizca de guindilla seca picada<br />
media cucharadita de cebollino seco picado<br />
1 pizca de raiz de jengibre<br />
2 cucharada de salsa de ostras<br />
3 cucharadas de salsa agridulce a la guindilla<br />
2 cucharadas de aceite de oliva</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span><br />
En un mortero unir todos los ingredientes de la salsa laksa (el diente de ajo mejor si lo privamos del corazón y lo cortamos fino fino) y los amalgamamos bien con el aceite de oliva. Como siempre va a gustos, quien le guste más picante que añada más guindilla, quien le guste menos pues que añada menos :)<br />
En una sartén con un poco de aceite sofreimos ligeramente las gambas, ya peladas, lavadas y secadas con papel de cocina, añadimos la salsa laksa y sofreimos durante unos minutos con cuidado de no quemar la salsa.<br />
Añadimos la leche de coco, removemos bien y, a continuación, añadimos el caldo. El laksa teoricamente es una sopa así que podemos elegir si hacerla más o menos caldosa. Yo personalmente la prefiero con más caldo aunque si en la foto me ha quedado un poco seca.<br />
Por último cocer los espaguetis de arroz (según las indicaciones del paquete, yo lo he hecho en abundante agua salada durante unos 8-9 min), colarlos y unirlos a la salsa/sopa de gambas.<br />
A la pregunta de si se puede hacer con otro tipo de pasta la respuesta es obviamente sí pero me da a mí en la nariz que el resultado pierde… merece la pena buscar este tipo de pasta.<br />
Y me da también en la nariz que este es uno de esos platos que ha le gustaría un montón ;)<br />
Buon appetito!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2007/06/09/pasta-de-arroz-con-laksa-de-gambas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.507 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:01:27 -->
