<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Licores caseros</title>
	<atom:link href="/category/licores-caseros/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Licor de albahaca</title>
		<link>/2012/12/01/licor-de-albahaca/</link>
		<comments>/2012/12/01/licor-de-albahaca/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 30 Nov 2012 23:05:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Licores caseros]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2558</guid>
		<description><![CDATA[Llevo mucho tiempo pensando si publicar o no la receta del licor de albahaca. Me encantan los licores caseros y ésta es una de las recetas más tontas de este mundo, de lo fácil que es y lo resultona pero ya sé yo que en España cuesta una &#8220;jartá&#8221; encontrar alcohol para licores. Anda que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/11/licor-albahaca1.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2564" title="licor-albahaca" alt="recetas de licores" src="/wp-content/uploads/2012/11/licor-albahaca1.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Llevo mucho tiempo pensando si publicar o no la receta del licor de albahaca. Me encantan los licores caseros y ésta es una de las recetas más tontas de este mundo, de lo fácil que es y lo resultona pero ya sé yo que en España cuesta una &#8220;jartá&#8221; encontrar alcohol para licores.<span id="more-2558"></span></p>
<p>Anda que no le gustaría nada a mi madre, que es una experta licorera, encontrar como aquí en Italia el alcohol en el super&#8230; a 14 euros&#8230; Mamaíta, un camión te llevaría yo pa&#8217;llá si pudiera, pa&#8217; que me hicieras litros y litros de licor de café ;)</p>
<p>Total, que con el devenir de noviembre y con la idea de ir llenando ya el blog de recetas navideñas o aptas para fiestas me he decidido, así que ahí está la receta. Más fácil imposible, si no fuera por la epopeya del alcohol. Si no lo encontráis podéis usar aguardiente pero claro el sabor cambia&#8230; aunque quién sabe, quizás esté incluso más bueno!!</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong>250 ml de alcohol de boca (para hacer licores) o aguardiente</strong><br />
<strong> 250 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 100-125 gr de hojas de albahaca fresca</strong><br />
<strong> 400 ml de agua</strong><br />
<strong> 1 limón bio</strong></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #996072;"><strong> 1</strong></span> Lavar y secar delicadamente las hojas de albahaca. Ponerlas en una botella limpia y añadir el alcohol o aguardiente. Incorporar también la piel del limón (sólo la corteza, sin la parte blanca). Dejar macerar durante 10 días.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> Preparar un jarabe con el agua y el azúcar. Para ello, mezclar los dos ingredientes en un cazo y ponerlos a calentar. Remover bien hasta que el azúcar se haya disuelto y dejar cocer a fuego lento durante 10 minutos. Apartar del fuego y dejar enfriar. Exprimir el limón y añadir el zumo al jarabe. Conservar en el frigo.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Pasados los 10 días colar el alcohol (es decir, eliminamos las hojas de albahaca) y mezclarlo con el jarabe. Pasar el licor por un colador de malla para eliminar impurezas.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>4</strong></span> A este punto podemos embotellar y degustar bien frío. Se conserva en el congelador!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/115075950/Licor-Albahaca">Licor de albahaca</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/12/01/licor-de-albahaca/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>11</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Licor de fresas</title>
		<link>/2011/07/05/licor-de-fresas/</link>
		<comments>/2011/07/05/licor-de-fresas/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 05 Jul 2011 12:33:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[BLA BLA BLA]]></category>
		<category><![CDATA[Licores caseros]]></category>
		<category><![CDATA[aguardiente]]></category>
		<category><![CDATA[alcohol]]></category>
		<category><![CDATA[fresas]]></category>
		<category><![CDATA[grappa]]></category>
		<category><![CDATA[licor casero]]></category>
		<category><![CDATA[licor de fresa]]></category>
		<category><![CDATA[orujo]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1852</guid>
		<description><![CDATA[Estoy más perdía&#8230; sí, lo sé pero me vais a tener que perdonar ;) a finales de mes me caso!!! Ya os podréis imaginar&#8230; uff, uff, uff, no llego, no llego, no llego&#8230; No es estrés, es que como buen desastre que soy dejo todo para el final y ahora me pilla el toro. El [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Licor de fresas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5896115597/"><img class="aligncenter" alt="Licor de fresas" src="http://farm6.static.flickr.com/5314/5896115597_4bbb3c03bc.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Estoy más perdía&#8230; sí, lo sé pero me vais a tener que perdonar ;) a finales de mes me caso!!!</p>
<p>Ya os podréis imaginar&#8230; uff, uff, uff, no llego, no llego, no llego&#8230; No es estrés, es que como buen desastre que soy dejo todo para el final y ahora me pilla el toro. El vestido, la música, el vino, las flores&#8230; y yo que pensaba que me casaría un fin de semana cualquiera con un par de amigos en el juzgado!! Quién me ha visto y quién me ve&#8230; :P</p>
<p>Pues eso, que estoy un poco con el agua al cuello. He visto vuestros mensajes e intento responder lo más que puedo. Agradezco mucho a las personas que me han avisado que hay una <a href="http://www.recetasdecasa.com/arancine-alla-palermitana/">web</a> que a mí y a otros blogs de cocina nos están fusilando nuestro trabajo con el &#8220;corta y pega&#8221;. A mí sinceramente no me quita el sueño que la gente haga estas cosas, total, salta a la vista y los que leemos blogs de cocina reconocemos al instante el trabajo de los demás &#8220;compañeros&#8221;. Es más una sensación de &#8220;por qué?&#8221;, por qué lo hacen?? No tiene publicidad, parece que no gana nada con ello&#8230; así que no lo entiendo. Si quieres hacer algo para aumentar la visibilidad habla con nosotros, pídenos permiso, no creo que nadie te lo niegue, pero hacerlo así, a escondidas, es de maleducados, irrespetuosos y la gente siempre pensará que lo estás haciendo de mala fe. Por lo que a mí respecta, allá tú con tu conciencia.</p>
<p>Y pasando a otros temas&#8230; que llevo mucho tiempo sin publicar nada, quizás esta también le guste a recetas de casa&#8230;. :P<br />
No sé cómo está el tema de los licores en España. Aquí en Italia es muy fácil comprar el alcohol para hacer licores, se encuentra en el supermercado&#8230; se paga caro pero bueno, es lo que hay.</p>
<p>En España no sé muy bien dónde se puede comprar. He leído por ahí que se encuentra en algunas bodegas (si alguien tiene más datos que lo cuente ;) Lo que hay que tener en cuenta es que tiene que ser alcohol para licores, de boca y no alcohol para heridas que se encuentra en las farmacias. Si no lo encontráis podéis usar aguardiente o también orujo pero claro, tened en cuenta que el resultado variará en función del aguardiente que hayáis usado.</p>
<p>En fin pilarín, vamos a lo que vamos que la temporada de fresas está terminando ;)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 1 l aprox.:</span><br />
350 gr de fresas<br />
325 ml de agua<br />
250 gr de azúcar<br />
1/4 l de alcohol de boca, aguardiente, orujo o grappa (que es lo mismo pero en italiano ;)<br />
El zumo de medio limón</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span> </strong>Lavar y secar las fresas delicadamente. Eliminar el rabito. Cortarlas en trozos y machacarlas un poco. Poner las fresas en un recipiente de vidrio que podamos tapar y cubrirlas con el alcohol. Tapar y dejar macerar en un lugar oscuro y fresco durante 30 días.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span> </strong>Preparar un jarabe con el agua, el limón y el azúcar: poner los ingredientes en un cazo y llevar a ebullición removiendo hasta que el azúcar se haya disuelto. Cuando empiece a hervir bajar la lumbre y dejar cocer durante 10 minutos. Dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Mezclar el jarabe con las fresas y el alcohol. Volver a cerrar el recipiente y dejar reposar durante 12-24 horas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span> </strong>Filtrar varias veces para que no nos queden restos de fresas y ponerlo en el congelador.<br />
Listo para beber!!!&#8230; con prudencia ;)</p>
<p><strong>La receta sale del número de junio de Sale &amp; Pepe</strong></p>
<p>Y no tiene mucho que ver con la receta pero últimamente no consigo sentarme a escribir&#8230; así que lo pongo todo junto :P</p>
<p>El grupo de <strong>La Vuelta al Mundo cumplió 3 años!!! Yupiiii</strong> y para celebrarlo este mes escribimos un montón de cosas en nuestras fotos. <strong><a href="http://www.jackierueda.com/">Aquí</a></strong> os dejo el link al blog de Jackie a la que felicito porque estos 3 años se los debemos a ella ?, <a href="http://www.flickr.com/groups/yotambien/pool/with/5823291887/"><strong>aquí</strong></a> el link hacia las maravillosas fotos del grupo y aquí debajo la mía :)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="LVM 3 aniversario por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5823291887/"><img class="aligncenter" alt="LVM 3 aniversario" src="http://farm4.static.flickr.com/3648/5823291887_284649e60e.jpg" width="500" height="333" /></a></p>
<p style="text-align: center;"><em><span style="color: #808080;">A veces hay que regar la tierra con el llanto pero luego verás, la lluvia volverà</span></em></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/59351553/Licor-de-fresas"> Licor de fresas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/07/05/licor-de-fresas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Limoncello</title>
		<link>/2009/05/08/limoncello/</link>
		<comments>/2009/05/08/limoncello/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 08 May 2009 13:29:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Licores caseros]]></category>
		<category><![CDATA[licores]]></category>
		<category><![CDATA[limón]]></category>
		<category><![CDATA[limoncello]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=685</guid>
		<description><![CDATA[Puestos a experimentar, experimentemos en todos los campos posibles: salado, dulce, sólido y líquido!! No sabéis cuántas veces he dicho la frase &#8220;hagamos limoncello&#8221;&#8230; pero mil italiano, que cuando hace una cosa le gusta hacerla bien, no ha parado hasta encontrar limones de Sorrento, super naturales, super orgánicos y biológicos, super recogidos uno a uno [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Limoncello por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3452093083/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3614/3452093083_503b858f6a.jpg" alt="Limoncello" width="315" height="500" /></a></p>
<p>Puestos a experimentar, experimentemos en todos los campos posibles: salado, dulce, sólido y líquido!!</p>
<p>No sabéis cuántas veces he dicho la frase &#8220;hagamos limoncello&#8221;&#8230; pero mil <em>italiano</em>, que cuando hace una cosa le gusta hacerla bien, no ha parado hasta encontrar limones de Sorrento, super naturales, super orgánicos y biológicos, super recogidos uno a uno a mano&#8230; a 1 € el limón&#8230; toma ya!</p>
<p>Mi madre lo ha hecho sin tantos lios y le ha salido estupendo así que quien no se apunta a probarlo??</p>
<p>Pensando en desearos buen fin de semana me he puesto a pensar en todas las cosas que tengo que hacer: dentista, compra, armario nuevo, papa del gato, casa&#8230;. arggg!! y no sólo lo que TENGO sino lo que QUIERO hacer:  recetas, fotos, cena con los amigos para organizar una cena española en un restaurante de aquí de Milán!! iujuuuu :P</p>
<p>Y aprovechando la comida del sábado o el domingo me gustaría estrenar mis nuevos moldes de silicona que <a href="https://www.silikomart.net/_portal/naviga/index_silikomart_net_es.php&lt;br%20&gt;&lt;/a&gt;"><strong>Silikomart</strong></a> me ha enviado como prueba para compartir nuevas recetas con todos vosotros&#8230; Dios mío, qué horror!! son un montón y los quiero probar todos a la vez!!! Poco a poco os los iré enseñando porque son una pasada :) Yo ya los conocía y tenía algunos en casa porque existen diez mil moldes de silicona, supongo que ya todos los conocéis, pero <a href="https://www.silikomart.net/_portal/naviga/index_silikomart_net_es.php&lt;br%20&gt;&lt;/a&gt;"><strong>Silikomart</strong></a> van un poco más allá porque hacen en silicona todo lo que a uno se le pueda pasar por la mente, no están nada mal de precio y se pueden comprar online. Quien da más? ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="logo_casalingo_134x39 por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3509875103/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3329/3509875103_1f9497bcc4_o.jpg" alt="logo_casalingo_134x39" width="134" height="39" /></a></p>
<p>Buen y provechoso finde!!!</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong>1 litro de alcohol de 96º para licores<br />
1 kg de azúcar<br />
1 litro de agua<br />
4 limones de agricultura biológica, grandes y de cáscara gruesa</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Pelar los limones con un pelapatatas; es importante eliminar la parte blanca porque es amarga.<br />
En una botella o recipiente que podamos cerrar herméticamente (para que no evapore el alcohol) poner las cáscaras<br />
de limón y el alcohol. Dejar macerar cerrado en un lugar reparado de la luz durante 15 días.<br />
En una cacerola hacer un jarabe: calentar el agua, añadir el azúcar y remover hasta completa disolución; llevar a ebullición y dejar cocer durante 10 minutos a fuego lento. Apagar y dejar enfriar.<br />
Exprimir los limones, colar el zumo e incorporarlo al jarabe; remover bien y dejarlo reposar en una botella en el frigo durante los 15 días de maceración del alcohol con las cáscaras de limón.<br />
Una vez pasados los 15 días sacar las cáscaras del alcohol y mezclar éste último al jarabe de limón.<br />
Dejar reposar la mezcla durante un mes antes de consumir en un lugar reparado de la luz.<br />
Colar el limoncello con un colador de malla finísima, embotellar en botellas de cristal limpísimas y poner en el congelador.<br />
El limoncello se sirve super frío!!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/15030865/Limoncello">Limoncello</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/05/08/limoncello/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.539 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:08:18 -->
