<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; espaguetis</title>
	<atom:link href="/tag/espaguetis/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Espaguetis con tomate</title>
		<link>/2011/11/29/pasta-con-tomate/</link>
		<comments>/2011/11/29/pasta-con-tomate/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 29 Nov 2011 15:31:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[espaguetis]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta seca]]></category>
		<category><![CDATA[Pomodoro]]></category>
		<category><![CDATA[recetas]]></category>
		<category><![CDATA[Spaghetti]]></category>
		<category><![CDATA[tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1991</guid>
		<description><![CDATA[No hay nada más difícil que una receta sencilla, las de la tradición, las de toda la vida. Algo tan simple como un plato de espaguetis con tomate puede ser algo para pasar del paso (léase espaguetis mal cocidos con una salsa de tomate prefabricada) O! una vera squisitezza :) A mí Italia me vuelve [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2011/11/spaghetti-pomodoro-2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3011" title="espaguetis con tomate" alt="espaguetis con tomate" src="/wp-content/uploads/2011/11/spaghetti-pomodoro-2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>No hay nada más difícil que una receta sencilla, las de la tradición, las de toda la vida. Algo tan simple como un plato de espaguetis con tomate puede ser algo para pasar del paso (léase espaguetis mal cocidos con una salsa de tomate prefabricada) O! <em>una vera squisitezza</em> :)<span id="more-1991"></span></p>
<p>A mí Italia me vuelve loca y los italianos más (sobre todo uno ;) Una de las cosas que conquistan de este país, además de lo locos que están, es su cultura culinaria. Los italianos tienen un paladar exquisito, son exigentes y saben de lo que están hablando cuando critican un plato.</p>
<p>La pasta, independientemente de su origen (China?? Africa??), es su sello distintivo y está claro, no hay nadie que les gane en esto. Supongo que es como para nosotros una buena paella o un buen cocido, no se pueden preparar al salto la mata y por supuesto hay paellas y paellas&#8230; y hay cocidos y cocidos :)</p>
<p>Pero&#8230; qué es lo que hace tan diferente la pasta italiana? Por lo que me han comentado mis amigos italianos la pasta que se compra en España es diferente. Puede ser que los ingredientes no sean exactamente los mismos y hacen que la cocción de la pasta sea un poco diversa. Leyendo por allí y por allá he visto que la fabricación de  la pasta en Italia debe seguir unos estándares que son muy rígidos y que no son los mismos de aquella que se produce fuera de sus fronteras. En concreto no es obligatorio usar sémola en vez de harina (lo que cambia la textura y el modo de cocerse) y, por ejemplo, la pasta fresca se puede producir con agua en vez de que con huevos frescos&#8230; en fin&#8230; Para quien le pueda interesar el culmen de la pasta hecha como dios manda la encontramos en <a href="http://maps.google.com/maps?hl=es&amp;q=gragnano,+italia&amp;gs_upl=5400l7848l0l8592l16l11l0l1l1l0l418l2133l0.7.3.0.1l12l0&amp;bav=on.2,or.r_gc.r_pw.r_cp.,cf.osb&amp;biw=1394&amp;bih=779&amp;um=1&amp;ie=UTF-8&amp;hq=&amp;hnear=0x133bbd925a5be06d:0x409e11f9963d3c0,Gragnano+Naples,+Italy&amp;ei=Y_PUTuXDMMjs-gaSxqmaDw&amp;sa=X&amp;oi=geocode_result&amp;ct=title&amp;resnum=1&amp;ved=0CD0Q8gEwAA">Gragnano</a> (creo que la pasta de Gragnano se puede encontrar en el corte inglés :)</p>
<p>Luego está el cómo cocer la pasta. Es cierto que en España hemos mejorado muuuuucho pero creo que aún nos falta un poco y nos falta sobre todo porque estamos acostumbrados a comer la pasta bastante cocida, no exactamente <em>al dente</em>. Por esta razón, aún sabiendo cual es la teoría puede que nuestro paladar no esté acostumbrado&#8230; pero recordad una cosa!! Existe una razón para comer la pasta <em>al dente</em> y esta es que es mucho más fácil de digerir, una buena razón para acostumbrarnos bien ;)</p>
<p>Para cocer la pasta tendremos que elegir una olla grande, más alta que ancha. Pondremos abundante agua y usaremos sal gorda. El hecho de salarla antes o después de que empiece a hervir creo que no tiene mucho secreto. Yo la salo antes porque si no se me olvida :P Si tenéis dudas de la cantidad de sal (una cucharadita colma por cada litro de agua) probadla antes de echar la pasta!</p>
<p>Una vez empiece a hervir y hayamos echado la sal podemos echar también la pasta. Removedla bien para que no se pegue al inicio y a mitad cocción y respetad el tiempo que dice en el paquete!! ;) Una vez cocida, la colamos y la tenemos lista para servir con salsa de tomate, pesto, ajo aceite y guindilla, alla carbonara, alla puttanesca, ai frutti di mare&#8230;!! Recordad que es mejor no añadir grasas (mantequilla o aceite) al agua de cocción ya que durante la misma la pasta la absorbe y&#8230; engorda!! :P y por último que el agua de haber cocido la pasta es la mejor para aclarar o ligar una salsa :))</p>
<p>Pues sin más, vamos a lo que vamos que es a la receta de hoy. Buon appetito!</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Ingredientes:</span><br />
Espaguetis (unos 70-80 gr por persona)<br />
Salsa de tomate (mejor <a href="/2009/07/27/salsa-de-tomate-o-sugo-di-pomodoro/">casera</a>)<br />
Unas anchoas en aceite<br />
Unas alcaparras<br />
Aceite de oliva virgen extra<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Preparación:<br />
1</span></strong> En una sartén con un poco de aceite poner el diente de ajo pelado y aplastado un poquito para que el aceite coja bien el sabor.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">2</span></strong> Eliminar el ajo y añadir las anchoas, saltearlas cortadas en trocitos. Remover a fuego lento hasta que se hayan deshecho.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>3</strong></span> Añadir el tomate y las alcaparras y dejar cocer todo junto un par de minutos. Añadir sal y pimienta al gusto.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>4</strong></span> Poner a cocer la pasta en abundante agua hirviendo con sal gorda. Pasado el tiempo de cocción colar y añadir la pasta a la sartén con la salsa de tomate.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">5</span></strong> Saltear un par de minutos la pasta y la salsa y servir en seguida.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/74153349/Espaguetis-con-tomate"> Espaguetis con tomate</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/11/29/pasta-con-tomate/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>21</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Espaguetis con almejas</title>
		<link>/2011/07/27/espaguetis-con-almejas/</link>
		<comments>/2011/07/27/espaguetis-con-almejas/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 27 Jul 2011 06:26:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con pescado]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[almejas]]></category>
		<category><![CDATA[espaguetis]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1867</guid>
		<description><![CDATA[Ciao a tutti! :) Aquí estoy&#8230; pensabáis que me iba a ir sin dejar una recetilla??? pues no! Entre preparativos y más preparativos de boda (y mucho relax para que os voy a engañar&#8230;) me he buscado un huequecillo para dejaros una de las recetas que más me gustan del mundo mundial y desearos que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2011/07/spaghetti_vongole.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3070" title="espaguetis con almejas" alt="espaguetis con almejas" src="/wp-content/uploads/2011/07/spaghetti_vongole.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Ciao a tutti! :) Aquí estoy&#8230; pensabáis que me iba a ir sin dejar una recetilla??? pues no! Entre preparativos y más preparativos de boda (y mucho relax para que os voy a engañar&#8230;) me he buscado un huequecillo para dejaros una de las recetas que más me gustan del mundo mundial y desearos que paséis unas preciosas vacaciones :)<span id="more-1867"></span></p>
<p>Las almejas es una de esas cosas que hasta hace poco no comía mucho y cuando lo hacía, lo hacía de mala gana. Luego las he &#8220;descubierto&#8221; y me he enganchado&#8230; sobre todo a esta receta que es super veraniega pero que nos regalamos igualmente de vez en cuando el resto del año.</p>
<p>Los espaguetis con almejas es uno de esos platos que si están bien hechos son gloria bendita, uno de los placeres de la vida, un manjar de dioses. Eso sí, si no salen bien son una pena&#8230; Con unos pocos truquis (de mi italiano :) tenemos el éxito asegurado!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
320 gr de espaguetis (mejor finos)<br />
1 kg de almejas super frescas<br />
2 dientes de ajo<br />
1 vasito de vino blanco<br />
Perejil fresco, picado al momento<br />
Sal gruesa<br />
Aceite de oliva</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1.</span></strong> Poner las almejas en remojo con un par de puños de sal gorda durante un par de horas para que suelten la arena.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2.</span> </strong>Lo primero que hacemos es abrir las almejas al vapor. Para ello ponemos en una sartén grande un diente de ajo y un chorrito de aceite de oliva. Dejamos que el ajo se dore un poquito y luego incorporamos las almejas escurridas. Las tapamos y dejamos que se abran, removiendo de vez en cuando.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3.</span></strong> Una vez que se hayan abierto, apagamos la lumbre y le quitamos la concha. Dejamos 3 o 4 almejas por plato con la concha para decorar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4.</span> </strong>Con un colador de tela, filtramos el líquido que han soltado para eliminar posibles restos de tierra.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5.</span></strong> Ponemos a cocer la pasta en abundante agua salada. Dejar la pasta un poco dura porque terminará de cocer en el agua de las almejas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6.</span> </strong>Colar la pasta y añadirla a la sartén con el agua y las almejas. Añadir un chorreoncito de aceite y mezclar bien para que la pasta vaya cogiendo el sabor de las almejas. La salsilla se volverá un poco más densa con el aceite.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7.</span></strong> Rectificar de sal y dejar cocer hasta que la pasta esté &#8220;al dente&#8221;<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8.</span> </strong>Añadir un poco de pimienta, perejil picado y servir bien caliente.</p>
<p>Bueno chicos, con la boda :) y las vacas :)) no sé cuánto nos veremos por aquí así que os deseo unas felices vacaciones y que os lo paséis muy bien!!!</p>
<p>Hasta muy pronto!!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/07/27/espaguetis-con-almejas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Spaghetti mix</title>
		<link>/2010/01/29/spaghetti-mix/</link>
		<comments>/2010/01/29/spaghetti-mix/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 29 Jan 2010 14:31:37 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Platos únicos]]></category>
		<category><![CDATA[albahaca]]></category>
		<category><![CDATA[espaguetis]]></category>
		<category><![CDATA[grisinis]]></category>
		<category><![CDATA[huevo de codorniz]]></category>
		<category><![CDATA[mantequilla]]></category>
		<category><![CDATA[tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1105</guid>
		<description><![CDATA[No os digo la cara que ha puesto el italiano cuando ha visto la foto&#8230; probarlo no lo ha probado porque me lo he hecho para comer y a esas horas él está en la office pero vaya que no se lo hubiera comido ni muerto! :P Y por qué?? Pues porque aquí la pasta [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Pasta con lo que tengo en el frigo por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4310895443/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4036/4310895443_5a618a605f.jpg" alt="Pasta con lo que tengo en el frigo" width="333" height="500" /></a></p>
<p>No os digo la cara que ha puesto el italiano cuando ha visto la foto&#8230; probarlo no lo ha probado porque me lo he hecho para comer y a esas horas él está en la <em>office</em> pero vaya que no se lo hubiera comido ni muerto! :P<span id="more-1105"></span></p>
<p>Y por qué?? Pues porque aquí la pasta es una cosa sagrada y existen ciertas normas que hay que cumplir y otras tantas cosas que no se deben hacer. Los que hayáis estado en Italia durante un buen tiempo habréis podido comprobar que la cultura en torno a la pasta es&#8230; cómo lo diría yo&#8230; una institución! Por lo que cuando le he enseñado la foto no ha visto si le gustaba la luz o no, si las proporciones eran buenas, si los colores habían salido bien&#8230; ha visto el huevo!!! Comentario: <em>roba da spagnoli!!</em> (es disí, esas cosas raras que hacéis vosotros españoles). Y tendrá y todo razón pero es que yo me acuerdo de los espaguetis que hacía mi madre con mantequilla y parmesano y su huevito al lado que bueno es que se me cae la baba. No tiene nada que ver con las tradiciones andaluzas pero mira que estaba rico!!</p>
<p>Y nada, la verdad es que la razón de esta receta es otra: tienes una hora para cocinar y comer, no tienes nada preparado, abres el frigo y lo único que ves es vacío&#8230; bueno, tengo una mantequilla con albahaca que hice el otro día para otra cosa y me sobró, tengo esos huevitos de codorniz tan monos que venden en paquetes de 10.000 y habrá que comérselos un día de estos, no?? Y me quedan exactamente dos <a href="http://www.oliviaemarino.it/prodotti/">grisinis</a> de esos con tomate que están tan requetebuenos (sí, ya sé, estos quizás no se encuentren en España pero algo así habrá, no?? ;). A inventarse algo, oiga!&#8230;</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Algo habrá en el frigo... por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4313194273/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2771/4313194273_4dd1ede594.jpg" alt="Algo habrá en el frigo..." width="333" height="500" /></a></p>
<p>Más fácil, imposible!!: huevo a la plancha, pasta en blanco con matequilla de albahaca (qué sabor!!) y los grisinis se los pongo en vez del queso hechos polvo y salteados ligeramente en la sartén para que se doren un poco como hacen en Sicilia con algunos platos de pasta que le ponen miguitas de pan y están super ricos.</p>
<p>Pues lo dicho, que estaba estupenda ;)</p>
<address>(Esta receta la quería presentar al <a href="http://hechoencocina.blogspot.com/"><strong>HEMC</strong></a> de este mes que iba de <em>platos con sobras</em> pero no sé nunca ni en el día en que estoy y he llegado tarde&#8230; el próximo mes será&#8230; )</address>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 1 persona:</strong></span><br />
<strong> 80-90 gr de espaguetis<br />
1 buena cucharada de mantequilla con albahaca<br />
1-2 grisinis<br />
1 huevo de codorniz</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
Cocer la pasta en abundante agua salada hasta que esté al dente.<br />
En una sartén derretir a fuego lento la mantequilla.<br />
Una vez que la pasta esté lista escurrirla y añadirla a la sartén con la mantequilla. Mezclar bien.<br />
Machacar los grisinis hasta dejarlos como si fueran migas de pan y añadirlos a la sartén. Saltear todo junto unos minutos para que los grisinis se doren un poco.<br />
En una sartén aparte cocer el huevo de codorniz a la plancha.<br />
Servir todo junto bien caliente.</p>
<p>Para hacer la mantequilla de albahaca: Batir un buen puñado de albahaca fresca (limpia y seca) con 150 gr de mantequilla.<br />
Se conserva en el frigorífico.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/26043255/Espaguetis-con-mantequilla-de-albahaca-y-grisinis">Espaguetis con mantequilla de albahaca y grisinis</a></p>
<p>Hoy es viernes y no hay canción pero sí que os recuerdo el <a href="/2010/01/26/amiloquemegustaescocinar-premia/"><span style="color: #ff6600;"><strong>concurso</strong></span></a>!!! :)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="3er ANIVERSARIO! por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4300194694/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4015/4300194694_2e6ef1ef41_m.jpg" alt="3er ANIVERSARIO!" width="240" height="240" /></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/01/29/spaghetti-mix/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Spaghetti al nìvuro di sìccia</title>
		<link>/2009/10/25/spaghetti-al-nivuro-di-siccia/</link>
		<comments>/2009/10/25/spaghetti-al-nivuro-di-siccia/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 25 Oct 2009 09:10:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con pescado]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[espaguetis]]></category>
		<category><![CDATA[nero di seppia]]></category>
		<category><![CDATA[salsa de tomate]]></category>
		<category><![CDATA[tinta de calamar]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=937</guid>
		<description><![CDATA[Y eso qué es lo que es?? Spaghetti al nìvuro di sìccia&#8230; en siciliano&#8230; o lo que es lo mismo, spaghetti al nero di sepia&#8230; en italiano&#8230; o lo que viene siendo lo mismo, espaguetis con tinta de sepia&#8230;. en cristiano ;) No sé si alguna vez habéis hecho espaguetis o arroz con la tinta [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/10/spaghetti_nero_seppia.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3065" title="espaguetis con tinta de calamar" src="/wp-content/uploads/2009/10/spaghetti_nero_seppia.jpg" alt="espaguetis con tinta de calamar" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Y eso qué es lo que es??</p>
<p>Spaghetti al nìvuro di sìccia&#8230; en siciliano&#8230; o lo que es lo mismo, spaghetti al nero di sepia&#8230; en italiano&#8230; o lo que viene siendo lo mismo, espaguetis con tinta de sepia&#8230;. en cristiano ;)</p>
<p>No sé si alguna vez habéis hecho espaguetis o arroz con la tinta en bolsitas esas que venden al supermercado&#8230; no? yo sí, un montón de veces, esperando algún día de poder hacerlo con la tinta de verdad! :)<span id="more-937"></span></p>
<p>Pero he tardado mucho en decidirme a hacer la operación en casa y no sé cómo anda la situación en España:&#8230; si uno va al mercado encuentra estas sepias?? yo aquí las encuentro en el mercado que ponen los sábados cerca de casa :) pero no las he visto en el super, con lo bien acostumbrados que nos tienen a encontrar las cositas ya listas: que si el pollo sin plumas, que si las gambas peladas, que si la sepia o el calamar sin la bolsita de la tinta. Por cierto, la habeís visto alguna vez??</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/10/nero_seppia.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3067" title="nero_seppia" src="/wp-content/uploads/2009/10/nero_seppia.jpg" alt="" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Pues nada, un consejillo&#8230; cuando compréis las sepias, abridlas por el lateral para evitar pillar en pleno la bolsita con el cuchillo. Se abren como si fuera un libro y allí en medio encontraréis (además de todo el aparato digestivo del bichito) una bolsita negra y brillante, extraerla con mucho cuidado y dejarla a parte sin abrirla. Cuando la abráis os daréis cuenta de lo poco que tarda en secarse la tinta :O</p>
<p>Como os decía, para limpiar la sepia abrirla por un lateral, extraer la bolsita de tinta, el aparato digestivo (que es todo lo demás que tiene dentro la sepia), el &#8220;hueso&#8221; (que si tenéis un pajarito en casa podéis dárselo para que lo pique) y los tentáculos. A esta última parte tendréis que cortar la parte de la cabeza, donde tiene los ojos, y quitarle la boca que es un &#8220;pico&#8221; duro y negro que encontraréis justo en medio de los tentáculos. Pelar la sepia (tiene una piel muy muy fina que se quita fácilmente con solo tirar un poco), lavarla y ya está lista para cortarla y cocinarla :)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/10/limpiando_sepia.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3068" title="limpiando_sepia" src="/wp-content/uploads/2009/10/limpiando_sepia.jpg" alt="" width="509" height="761" /></a></p>
<p>Si no encontráis las sepias negras (como las llaman aquí), que no quiere decir que sean negras sino que tienen la tinta, podéis utilizar tranquilamente la tinta en bolsitas que encontráis en el super, al menos yo la encontraba en el Mercadona, en la sección de congelados.</p>
<p>Pues eso, un plato muy mediterráneo y con un toque diferente para esos días en los que a uno le entran ganas de hacer algo inusual o nuevo. Tened cuidado, eso sí, con la cantidad de tinta que usáis. Yo le he puesto la tinta de las dos sepias y me ha parecido excesivo, con una de ella había más que suficiente!! y si no queréis acabar con las manos como el rosario de la aurora poneos guantes!! ;)</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 2 personas:</strong></span><br />
<strong> 160 gr de espaguetis o tallarines<br />
2 sepias medianicas o 3 pequeñas<br />
1 diente de ajo<br />
Vino blanco<br />
200 gr de <a href="/2009/07/27/salsa-de-tomate-o-sugo-di-pomodoro/">salsa de tomate</a><br />
Aceite de oliva extra virgen<br />
Sal </strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Limpiar las sepias, lavarlas, secarlas y cortarlas en rodajitas.<br />
En una sartén sofréir el diente de ajo entero, añadir la sepia y sofréir hasta que esté doradita; añadir medio vasito de vino y dejar evaporar. Incorporar la salsa de tomate.<br />
Cocer los espaguetis en abundante agua salada.<br />
Abrir la tinta en un vasito y diluirla con 2-3 cucharadas del agua de cocción de los espaguetis; incorporarlo a la salsa y remover bien.<br />
Cuando la pasta esté &#8220;al dente&#8221;, colarla y añadirla a la salsa. Remover bien y dejar cocer con la salsa un par de minutos.<br />
Servir bien caliente.</p>
<p><strong><em>Más recetas con la tinta de sepia:</em></strong><br />
<a href="/2009/03/30/maltagliati-al-nero-di-seppia/"><span style="font-family: mceinline;"><em>Maltagliati al nero di seppia</em></span></a><span style="font-family: mceinline;"><em><br />
</em></span> <a href="/2007/11/13/risotto-al-nero-di-seppia-con-gambas-y-sal-negra-de-hawaii/"><span style="font-family: mceinline;"><em>Risotto al nero di seppia con gambas y sal negra de hawaii</em></span></a></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/21587391/Spaghetti-al-nivuro-di-siccia">Spaghetti al nìvuro di sìccia</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/10/25/spaghetti-al-nivuro-di-siccia/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Sabor de mar, sabor de amor</title>
		<link>/2008/07/16/sabor-de-mar-sabor-de-amor/</link>
		<comments>/2008/07/16/sabor-de-mar-sabor-de-amor/#respond</comments>
		<pubDate>Wed, 16 Jul 2008 01:10:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con pescado]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[anchoas]]></category>
		<category><![CDATA[espaguetis]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/07/16/sabor-de-mar-sabor-de-amor/</guid>
		<description><![CDATA[Cuando era pequeña mi abuelo hacía una crema de queso que estaba para chuparse los dedos. Pasábamos siempre los veranos juntos en una casa que mis padres tienen fuera de Granada, en Víznar. Allí estábamos todo el santo día en el jardín, en la piscina, con mis abuelos. Me acuerdo que todos los días me [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="flickr-frame"><a href="/wp-content/uploads/2008/07/Sapori-di-Sicilia-21.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3050" title="sapori di sicilia" src="/wp-content/uploads/2008/07/Sapori-di-Sicilia-21.jpg" alt="sapori di sicilia" width="509" height="763" /></a>Cuando era pequeña mi abuelo hacía una crema de queso que estaba para chuparse los dedos. <span id="more-479"></span>Pasábamos siempre los veranos juntos en una casa que mis padres tienen fuera de Granada, en Víznar. Allí estábamos todo el santo día en el jardín, en la piscina, con mis abuelos. Me acuerdo que todos los días me tiraban un melocotón desde la terraza a la piscina y me lo comía allí mismo, entre brazada y brazada. Mi abuelo a veces hacía sangría (yo todavía la hago con su receta) y esa crema maravillosa con queso roquefort&#8230; y hasta aquí todo bien&#8230;; la crema llevaba también alcaparras…. puaj…</div>
<p>Las alcaparras eran una de tantas cosas que odiaba cuando era pequeña y una de tantas cosas que he aprendido a apreciar ya de mayor como las anchoas o la mojama… vaya que si alguien me hubiera puesto un plato de espaguetis así cuando tenía 10 años lo habría odiado con todas mis fuerzas :P<br />
Hay que ver lo tontico que puede ser uno cuando es pequeño y la experiencia increíble que es crecer y descubrir tantos sabores que antes no conseguías apreciar…<br />
Este plato es <strong>SUPER</strong> mediterráneo y es también uno de mis platos preferidos. La botarga, es decir las huevas (en este caso del atún) saladas, prensadas y secas, la compramos en Sicilia en el mercato di Ballarò; el mismo señor que nos la vendió nos dio esta receta muy común en Italia si no fuera por la menta.<br />
El sabor es increíble, te transporta directamente a la orilla del mar :)</p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2673721629/"><img class="flickr-photo" src="http://farm4.static.flickr.com/3158/2673721629_8339981434.jpg" alt="sapori di sicilia" /></a></p>
</div>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes para 4 personas:</span></span><br />
320 gr de espaguetis<br />
500 gr de tomatitos de pera (lo importante es que sean rojos y de buena calidad)<br />
2 cucharadas de menta fresca<br />
3 cucharadas de alcaparras<br />
½ anchoas en aceite<br />
Botarga o en su defecto mojama de atún<br />
Aceite de oliva</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span><br />
En una sartén caliente con un poco de aceite desmenuzar la/s anchoa/s, añadir la menta picada y las alcaparras. Sofreír estos ingredientes durante un par de minutos, evitando que se ennegrezcan.<br />
Añadir los tomates lavados y cortados por la mitad (depende del tamaño, tienen que ser trocitos de aprox. 1 cm), continuar la cocción a fuego lento durante dos o tres minutos. Añadir un poco de mojama, depende si tenéis el trozo entero añadir algunas laminitas cortadas finas con el cuchillo, si tenéis la mojama rallada añadir una cucharada más o menos.<br />
Cocer los espaguetis en abundante agua salada, escurrirlos y añadirlos a la sartén con la salsa. Saltear todo junto un par de minutos.<br />
Servir caliente decorado con un poco de botarga fresca rallada.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.sendspace.com/file/anfoys">Spaghetti Sapori di Sicilia</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/07/16/sabor-de-mar-sabor-de-amor/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Spaghetti con ragù de salchicha, guindilla fresca y cebolla estufada en vino tinto</title>
		<link>/2007/11/15/spaghetti-con-ragu-de-salchicha-guindilla-fresca-y-cebolla-estufada-en-vino-tinto/</link>
		<comments>/2007/11/15/spaghetti-con-ragu-de-salchicha-guindilla-fresca-y-cebolla-estufada-en-vino-tinto/#respond</comments>
		<pubDate>Thu, 15 Nov 2007 05:52:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[cebolla]]></category>
		<category><![CDATA[espaguetis]]></category>
		<category><![CDATA[guindilla]]></category>
		<category><![CDATA[salchicha fresca]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2007/11/15/spaghetti-con-ragu-de-salchicha-guindilla-fresca-y-cebolla-estufada-en-vino-tinto/</guid>
		<description><![CDATA[El problema de darse un paseo durante la hora de comer es que uno pasa por esas tiendas con esas setas o esas berenjenas o esas castañas o esas guindillas&#8230;. que además de gastar dinero se pasa la tarde dándole vueltas a cómo puede cocinar al recién comprado. Eso me pasó el otro día con [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="flickr-frame"><a href="/wp-content/uploads/2007/11/salchichaguindillacebolla.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3020" title="salchichaguindillacebolla" src="/wp-content/uploads/2007/11/salchichaguindillacebolla.jpg" alt="" width="509" height="509" /></a><br />
El problema de darse un paseo durante la hora de comer es que uno pasa por esas tiendas con esas setas o esas berenjenas o esas castañas o esas guindillas&#8230;. que además de gastar dinero se pasa la tarde dándole vueltas a cómo puede cocinar al recién comprado.<span id="more-189"></span></div>
<p>Eso me pasó el otro día con estas guindillas, quizás porque el lunes pasado me llevaron a un restaurante calabrese, famoso por el abundante uso del picante, y se me han quedado las ganas toda la semana de platos fuertes.</p>
<p>Yo quería hacer un simple plato de pasta con unas cebolletas y un poco de guindilla o peperoncino fresco en rodajitas pero el marío me hizo lo siguiente :P</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes para dos:</span></span><br />
160gr de spaghetti<br />
1 salchicha fresca<br />
1 cebolla<br />
200 gr de tomate triturado<br />
1 trocito de cubito<br />
1 cucharadita de azúcar<br />
2 vasitos de vino tinto<br />
1 peperoncino o menos al gusto<br />
Aceite de oliva<br />
1 cucharadita de mantequilla</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span><br />
Pelar y cortar la cebolla en rodajas finas.<br />
Reservar un cuarto de la cebolla y, en una cacerola, pochar el resto con un chorreoncito de aceite de oliva y la mantequilla. Cuando empiece a tomar color añadir un vasito de vino y dejar evaporar. Proseguir la cocción a fuego lento hasta que las cebollas estén bien blanditas.<br />
En una sartén sofreir la cebolla que habíamos reservado. Abrir con cuidado la guindilla (si es posible con guantes porque es muy fuerte), despojarla de las semillas y cortarla o en rodajitas o en trocitos; incorporarla a la sartén. Añadir la salchicha a la que habremos quitado la piel y habremos cortado en trocitos. Incorporar el resto del vino y dejar evaporar.<br />
Añadir el tomate triturado, el cubito, el azúcar, remover y dejar cocer hasta reducir un cuarto.<br />
Cocer los spaghetti en abundante agua salada hasta que estén al dente.<br />
Escurrirlos, incorporarlos a la salsa y mezclar bien.<br />
Servir caliente con un poco de cebollas estufadas.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2007/11/15/spaghetti-con-ragu-de-salchicha-guindilla-fresca-y-cebolla-estufada-en-vino-tinto/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.492 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:01:34 -->
