<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; cenas</title>
	<atom:link href="/tag/cenas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Un guiso de bacalao</title>
		<link>/2012/08/27/un-guiso-de-bacalao/</link>
		<comments>/2012/08/27/un-guiso-de-bacalao/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 27 Aug 2012 18:00:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[aceitunas]]></category>
		<category><![CDATA[Bacalao]]></category>
		<category><![CDATA[cenas]]></category>
		<category><![CDATA[Guisos]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[piñones]]></category>
		<category><![CDATA[tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2298</guid>
		<description><![CDATA[Y una vez más las vacaciones de verano se nos acabaron… uff, qué poco duran, qué difícil es volver a arrancar, qué bien que se está sin teléfonos, sin prisas, sin despertadores&#8230; y todas esas cosas que se dicen al volver de vacaciones. Y es que son verdad!!, verdad como la vida misma. Yo para [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><a href="/wp-content/uploads/2012/08/guiso-bacalao1.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2301" title="guiso-bacalao" alt="bacalao con patatas" src="/wp-content/uploads/2012/08/guiso-bacalao1.jpg" width="509" height="763" /></a>Y una vez más las vacaciones de verano se nos acabaron… uff, qué poco duran, qué difícil es volver a arrancar, qué bien que se está sin teléfonos, sin prisas, sin despertadores&#8230; y todas esas cosas que se dicen al volver de vacaciones. Y es que son verdad!!, verdad como la vida misma.<span id="more-2298"></span></p>
<p>Yo para los momentos difíciles como estos tengo siempre un remedio que lo cura todo: 1 día en la cocina :) Así que manos a la obra!! Ayer me dí el gustazo de pelar 10 limones recién recogidos para hacer limoncello, preparar un plato de pasta al horno con puerros y speck, hacer sorbete de limón, cubitos de caldo de gambitas y una cremita de puerros y patatas.. uhm!! Además, le dí un <em>paquí pallá</em> al huerto y recogí un montón de tomates, un pimiento verde, algunas cebolletas y una señora berenjena. No esta mal para un domingo!</p>
<p>Ahora poco a poco iré poniendo fotillos de las vacaciones y algunas recetas que se me han quedado en el archivo. Como habréis notado ha habido cambios sustanciales en el aspecto del blog (obra de <a href="http://contratatuweb.es/"><span style="color: #996072;">Contrata tu web</span></a>) que espero que os gusten y que ayuden a dar un aspecto más ordenado a mi cocina :)</p>
<p>Y para celebrar la vuelta al cole os dejo esta receta fácil y rápida, ideal para las cenas durante la semana en las que recetas como esta son una verdadera ayuda. La idea de hacerlo con el bacalao me vino mirando este <a href="http://www.cavolettodibruxelles.it/2012/05/lo-stocco-stufato-un-givaway"><span style="color: #996072;">blog</span></a>, que ha sido para mí una referencia desde siempre, pero en realidad es un tipo de “guisote” que yo hago mucho ya sea con carne -con pollo o trocitos de ternera- que con pescado.</p>
<p>Para esta receta he utilizado filetes de bacalao fresco pero se puede utilizar bacalao del de toda la vida (previo remojo obviamente ;), otros tipos de pescado de carne blanca o, como os comentaba antes, pollo que se lleva de miedo con los piñones y las aceitunas negras.</p>
<p>Ya me contaréis!</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
4 filetes de bacalao fresco (limpios)<br />
2 patatas hermosas<br />
2 puñaditos de piñones<br />
80-100 gr de aceitunas negras (buenas)<br />
Cebolla, ajo, zanahoria, apio<br />
Un par de anchoas en aceite<br />
300 gr de tomate triturado (no salsa de tomate)<br />
Sal, pimienta y una pizca de azúcar<br />
Guindilla al gusto</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:<br />
1</span> </strong>En una sartén bastante grande preparar un sofritillo con cebolla, ajo, zanahoria y apio. A mí en casa no me falta nunca ajo y cebolla, en cambio las zanahorias no las tengo siempre y el apio muy de vez en cuando pero cuando lo tengo se lo pongo porque le da muy, pero que muy buen sabor a cualquier sofrito.<br />
Más o menos podemos usar 1 cebolla no muy grande, 1 ajo (ligeramente machacado –para poder quitarlo entero- no picado, que no me cae bien), 1 zanahoria y un trozo de apio.<br />
Sofreir todas las verduras, cortadas finamente, a fuego lento para que no se quemen hasta que estén trasparentes/blanditas. Si es necesario podemos añadir 1 dedo de agua para continuar la cocción evitando perder el líquido en la sartén y que las verduras se quemen.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>2</strong></span> Añadir las anchoas en aceite y mezclarlas con el sofrito.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>3</strong></span> Añadir las patatas peladas y cortadas en gajos, los piñones, las aceitunas y el tomate triturado.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>4</strong></span> Salpimentar y añadir una pizca de azúcar si es necesario para eliminar la nota ácida del tomate.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>5</strong></span> Por último incorporar el bacalao cortado en trozos.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>6</strong></span> Rectificar de sal y pimienta y añadir un poco de guindilla si gusta.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>7</strong></span> Añadir un vaso de agua, tapar parcialmente y dejar cocer a fuego lento hasta que las patatas estén hechas. Si es necesario se puede añadir un poco más de agua pero siempre poco a poco.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>8</strong></span> Tener mucho cuidado de no remover el guiso bruscamente con una cuchara porque los trozos de bacalao se rompen fácilmente. Es mejor sacudir delicadamente la sartén cogiéndola por el/los mango/s.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">9</span></strong> Ajustar de sal y pimienta antes de servir.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>10</strong></span> Servir espolvoreando cada plato con perejil fresco recién picado.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/104091120/Guiso-de-bacalao-con-patatas">Guiso de bacalao con patatas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/08/27/un-guiso-de-bacalao/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Crema de calabacín con crackers de parmesano</title>
		<link>/2009/10/07/crema-de-calabacin-con-crackers-de-parmesano/</link>
		<comments>/2009/10/07/crema-de-calabacin-con-crackers-de-parmesano/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 07 Oct 2009 09:26:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[cenas]]></category>
		<category><![CDATA[parmesano]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[trufa]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=916</guid>
		<description><![CDATA[No sé a vosotros pero a mí las cremas de verduras me vuelven loca. Como habréis podido comprobar el verano y sobre todo el calor no me sientan muy bien.  Se me baja la presión a los pies y me siento como un trapo. Todo cambia cuando llega el otoño y con él los primeros fresquitos por [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Crema de calabacín y crackers de parmesano por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3972792428/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3449/3972792428_fd0561ca17.jpg" alt="Crema de calabacín y crackers de parmesano" width="312" height="500" /></a></p>
<p>No sé a vosotros pero a mí las cremas de verduras me vuelven loca.</p>
<p>Como habréis podido comprobar el verano y sobre todo el calor no me sientan muy bien.  Se me baja la presión a los pies y me siento como un trapo.</p>
<p>Todo cambia cuando llega el otoño y con él los primeros fresquitos por la noche y también por la mañana!! El frío frío tampoco es santo de mi devoción pero con el frío me siento activa y eso mola :D</p>
<p>Perder horas de luz tampoco es que sea para pegar botes pero bueno, al fin y al cabo, cada estación tiene lo suyo y a mí el otoño me gusta un montón&#8230; sobre todo la luz y los colores maravillosos típicos de esta estación.</p>
<p>Pero volviendo a la cuchara, anda que no es está guay llegar a casa con el frío y para cenar hacerte una cremita o un caldito, de esos que te meten el cuerpo en caja. Lo mejor es que no hace falta perder horas y horas en la cocina, basta tener en el frigo siempre algunas verduras frescas como zanahorias, calabaza, patatas o calabacines y en media hora está uno poniéndose las botas.</p>
<p>Que uno tiene ganas de darle a la sopa un toquecillo especial? Pues nada, como en este caso un trocito de trufa y unos crackers de parmesano que se hacen en el microondas en menos de lo que canta un gallo ;)</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 2 personas:</strong></span><br />
<strong>2 calabacines medianos<br />
1 buena patata o 2 pequeñas<br />
1 buena cucharada de requesón o ricotta<br />
1/2 litro de caldo de verduras<br />
Sal y pimienta<br />
Trufa en aceite<br />
2 buenos puñados de parmesano rallado</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Poner a calentar el caldo de verduras.<br />
Pelar las patatas y cortarlas en trozos; lavar los calabacines y cortarlos en trozos no muy pequeños.<br />
Cuando empiece a hervir el caldo añadir el calabacín y la patata y dejar hervir hasta que estén tiernos.<br />
Pasar por la batidora o el pasapurés, rectificar de sal y añadir un poco de pimienta al gusto.<br />
Añadir la ricotta y remover bien. Si estuviera demasiado densase puede aligerar con un poco más de caldo o un poquito de leche.<br />
Para hacer los crackers de parmesano: poner el parmesano rallado encima de un trozo de papel de horno, esparcirlo bien por la superficie para que quede de unos 2-3 milímetros de espesor y tener cuidado que no queden huecos.<br />
Calentar en el microondas durante unos 30 seg &#8211; 1 min. Estará listo cuando empiece a dorarse ligeramente y la lámina de parmesano empiece a endurecerse.<br />
Cuando empiece a dorarse, sacarlo del microondas y dejar que se endurezca; entonces será posible romperlo en trozos.<br />
Servir la crema caliente acompañada de una lámina de trufa, un poco de su aceite y decorarla con los crackers de parmesano.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/20715985/Crema-de-calabacin-con-crackers-de-parmesano?secret_password=28v66uhzivzeyi2aoezb">Crema de calabacín con crackers de parmesano</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/10/07/crema-de-calabacin-con-crackers-de-parmesano/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.753 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:05:54 -->
