<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; azafrán</title>
	<atom:link href="/tag/azafran/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Recetas tradicionales italianas. III parte</title>
		<link>/2014/01/26/recetas-tradicionales-italianas-iii-parte/</link>
		<comments>/2014/01/26/recetas-tradicionales-italianas-iii-parte/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 26 Jan 2014 09:45:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[azafrán]]></category>
		<category><![CDATA[desayunos]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces]]></category>
		<category><![CDATA[ossobuco]]></category>
		<category><![CDATA[risotto]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4877</guid>
		<description><![CDATA[Es verdad que no hay dos sin tres&#8230; por lo que después de Apulia y Sicilia vamos a la carga con Lombardia! No estoy siguiendo un orden en especial. Más bien la elección de una región u otra está relacionada con la estación. De hecho el plato de hoy, el risotto alla milanese con l&#8217;ossobuco [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/01/risotto_ossobuco.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4878" alt="risotto alla milanese" src="/wp-content/uploads/2014/01/risotto_ossobuco.jpg" width="458" height="687" /></a></p>
<p>Es verdad que no hay dos sin tres&#8230; por lo que después de <a href="/2013/03/10/recetas-tradicionales-italianas-i-parte/">Apulia</a> y <a href="/2013/07/18/recetas-tradicionales-italianas-ii-parte/">Sicilia</a> vamos a la carga con Lombardia!</p>
<p>No estoy siguiendo un orden en especial. Más bien la elección de una región u otra está relacionada con la estación. De hecho el plato de hoy, el <em>risotto alla milanese con l&#8217;ossobuco</em> es un plato supercontundente perfecto para los fríos invernales porque ayuda a calentar el cuerpo y el alma :)<span id="more-4877"></span></p>
<p>Este año en julio hará 9 años que llegué a Milán. 9 años en los que he aprendido mucho de pasta, pizzas y risottos entre otras cosas. El plato de hoy no lo había comido nunca antes (el risotto sí pero no con el <em>ossobuco</em>) y, lo que tiene más gracia de todo, ni siquiera mi marío que es de aquí lo había comido jamás. Esta es una prueba de las tradiciones que se pierden no solo porque las costumbres cambian sino porque también lo hacen las necesidades. Imaginaos el frío maldito que debía de hacer por estas tierras hace algunas decenas de años, con la humedad que hay por aquí y sin calefacciones&#8230; uno se podía meter un risotto con ossobuco entre pecho y espalda y quedarse tan ancho&#8230; Hoy después de zamparse un plato así te tienes que pegar una paliza de gimnasio durante una semana :P</p>
<p>Hoy en día es un plato que se encuentra en pocos restaurantes pero es bien fácil hacerlo en casa. Quizás lo más difícil sea encontrar el <em>ossobuco</em>, es decir, esa carne que se caracteriza por ser un corte trasversal del jarrete, bastante alto, de unos 3-4 cm, que se compra sin deshuesar por lo que nos encontramos con el hueso y su tuétano que se utiliza para la preparación del <em>risotto</em>. La consistencia del tuétano es muy graciosa porque en frío se parece casi a la levadura prensada y cuando se calienta prácticamente se derrite. Quitando el tuétano al hueso descubrimos un hueso hueco o, lo que es lo mismo, un <em>ossobuco</em>, en italiano ;)</p>
<p>Por lo que respecta el arroz a la milanese, éste también se prepara sin el tuétano pero en este caso se llama sólo <em>risotto giallo</em> o amarillo gracias al color que toma del azafrán. Se dice, se cuenta, que el uso del azafrán lo descubrió un pintor que trabajaba en el Duomo de Milán. Por aquellos entonces el azafrán se usaba como tinte y parece ser que un día por error este pintor dejó caer un poco de azafrán en su arroz. Tatatacháaaaannn:<em> risotto giallo</em> ;) qué cosas, no??</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/01/pan-de-mei1.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4882" alt="pan-de-mei" src="/wp-content/uploads/2014/01/pan-de-mei1.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Por otro lado me apetecía presentaros un dulce de estas tierras que, como el risotto alla milanese con l&#8217;ossobuco, no es ni siquiera super conocido para los italianos. Se trata del pan de mèj, <em>pane di miglio</em> o, en español, pan de mijo, que era el cereal con el que se preparaba tradicionalmente. Hoy en día se prepara con la harina de maíz que es la que le da ese tono amarillo/dorado, su sabor característico y sobre todo la consistencia: crujientito por fuera y blandito por dentro. La tradición cuenta que es un dulce que se preparaba el 23 de abril, el día de San Jorge, que es el día en el que los comerciantes de leche cerraban sus contratos con los ganaderos. Este dulce se preparaba para celebrar la prosperidad de los negocios y se servía con rica nata líquida.</p>
<p>Hoy en día la preparación ya sea de una que de la otra receta quizás hayan perdido un poco de poesía pero su sabor se sigue apreciando igualmente. Espero que os animéis y me contéis vuestras experiencias!</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para el risotto con ossobuco para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 320 gr de arroz para risotto</strong><br />
<strong> 1 cebolla dorada</strong><br />
<strong> 1,5 l de caldo de carne</strong><br />
<strong> 4-5 hebras de azafrán, mantequilla</strong><br />
<strong> 80 gr de queso parmesano</strong><br />
<strong> 1+1/2 vasitos de vino blanco seco</strong><br />
<strong> 4 ossobucos de unos 300 gr cada uno</strong><br />
<strong> 2 zanahorias</strong><br />
<strong> Harina</strong><br />
<strong> Salvia y rosmarino fresco</strong><br />
<strong> Sal y pimienta negra recién molida</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"> <strong>1</strong></span> Pelar la cebolla y picarla finemente. Pelar la zanahoria y cortarla en daditos pequeños. Tomad una sartén bastante amplia y con fondo grueso y poner la cebolla a sofreir. Cuando esté transparente añadir la zanahoria y dejar que tome color. Apartar la cebolla y la zanahoria.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Tomar los ossobucco y quitar el tuétano a dos de ellos. Enharinarlos por ambos lados y ponerlos a sofreir en la sartén donde hemos hecho la cebolla y la zanahoria. Cuando hayan tomado color por ambos lados añadir la cebolla, la zanahoria, una ramita de romero fresco y algunas hojas de salvia. Incorporar 1 vasito de vino blanco y dejar evaporar. Salpimientar y añadir un vaso de caldo de carne. Tapar y dejar cocer durante una hora aproximadamente dándoles la vuelta de vez en cuando.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Cuando falte una media hora podemos ponernos con el risotto: calentar el caldo de carne y dejarlo a fuego lento. Poner en un vasito un poco de caldo caliente y añadir las hebras de azafrán. Dejar reposar hasta que el caldo tome un buen color amarillo.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Poner en una olla de fondo grueso el resto de la cebolla con un par de cucharadas de aceite. Dejar que se ponga transparente y añadir el tuétano. Remover bien hasta que se haya disuelto completamente. Añadir el arroz y dejar que se tueste durante unos minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Incorporar el resto del vino blanco y dejar que se evapore. Comenzar a añadir el caldo caliente, un cacito cada vez conforme el arroz lo vaya absorviendo. El risotto tarda en cocer unos 18 minutos, depende del tipo de arroz que estemos utilizando. Durante este tiempo ir añadiendo caldo sin dejar de remover. Añadir también el caldo con las hebras de azafrán.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Una vez que esté en su punto apartarlo de la lumbre y añadir una buena nuez de mantequilla y el parmesano rallado al momento. Mezclar bien.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>7</strong></span> Servir inmediatamente con el ossobuco y su salsa.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para unos 10 pan de mèj:</strong></span><br />
<strong> 150 gr de harina</strong><br />
<strong> 150 gr de harina de maiz fina</strong><br />
<strong> 100 gr de mantequilla</strong><br />
<strong> 100 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 1 pizca de sal</strong><br />
<strong> 1 sobrecito de levadura en polvo</strong><br />
<strong> 2 huevos</strong><br />
<strong> Azúcar para espolvorear</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Derretir la mantequilla a fuego muy lento y dejar que se enfríe.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Batir los huevos con el azúcar hasta que estén espumosos. Añadir la mantequilla y la sal y seguir batiendo.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Unir las harinas a la levadura y tamizarlas. Añadirlas a la mezcla anterior y mezclar bien con una espátula de silicona. El resultado será una masa bastante suave pero que se puede manejar con las manos. Añadir una cucharada más de harina si hiciera falta.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Calentar el horno a 170 °C. Forrar dos placas de horno con papel de horno. Dividir la masa en 10 partes iguales (cada una de ellas pesará unos 60 gr). Darles forma de bola, disponerlas en las placas bastante separadas entre sí y aplanarlas un poco con las manos. Espolvorear con azúcar antes de meterlas en el horno.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Cocer en el horno caliente durante unos 15-20 minutos. La superficie se dorará ligeramente. Sacarlas del horno y dejar enfriar encima de una rejilla. Para evitar que se bajen no abrir el horno durante la cocción.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>6</strong></span> Son perfectas para el desayuno con un buen vaso de leche o, mejor aún, un poco de nata líquida.</p>
<p><strong>Descárgate las recetas en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/202304231/Cocina-Italiana-Lombardia">Risotto alla milanese con l&#8217;ossobuco y pan de mèj</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/01/26/recetas-tradicionales-italianas-iii-parte/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pollo a la granaína para el HEMC #38</title>
		<link>/2009/10/29/pollo-a-la-granaina/</link>
		<comments>/2009/10/29/pollo-a-la-granaina/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 29 Oct 2009 21:45:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Aves]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de tupper]]></category>
		<category><![CDATA[ajo]]></category>
		<category><![CDATA[almendras]]></category>
		<category><![CDATA[azafrán]]></category>
		<category><![CDATA[cocina andaluza]]></category>
		<category><![CDATA[HEMC]]></category>
		<category><![CDATA[huevo]]></category>
		<category><![CDATA[laurel]]></category>
		<category><![CDATA[pollo]]></category>
		<category><![CDATA[recetas de granada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=952</guid>
		<description><![CDATA[Uy, uy, uy, pero qué feo está una granaína expatriá, que vive en espaguetilandia y que se olvida de sus raíces&#8230; :P que noooooOOOOoooo!!! que yo no me he olvidao de ná pero es que cuando uno llega aquí y ve el percal y todo le parece bueno y rico y tentador&#8230; y si encima [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Pollo a la granaína por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4042154455/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2669/4042154455_c4778fa9af.jpg" alt="Pollo a la granaína" width="334" height="500" /></a></p>
<p>Uy, uy, uy, pero qué feo está una granaína expatriá, que vive en espaguetilandia y que se olvida de sus raíces&#8230; :P que noooooOOOOoooo!!! que yo no me he olvidao de ná pero es que cuando uno llega aquí y ve el percal y todo le parece bueno y rico y tentador&#8230; y si encima una tiene un novio italiano&#8230; pues qué quereis que sea mi cocina??? pues italiana!<span id="more-952"></span></p>
<p>Pero de vez en cuando me sale la vena andaluza y entonces me pongo a buscar alguna recetilla de esas que hacen que a una se le caiga la babilla :P Una receta típica granaína&#8230; o andaluza, vaya con un toquecillo de cocina árabe&#8230; ñam, ñam, ñam.</p>
<p>Si os digo la verdad el pollo así como os lo presento (<em>del libro Recetas de cocina granadina de la Diputación de Granada &#8211; una receta de Elena García</em>) es la primera vez que lo como/preparo pero se reconoce fácilmente el origen por los ingredientes y el modo de cocinarlo: el ajillo, las almendras, el huevo, y la salsilla <em>trabá</em> un plato de la tierra, vaya!, de <strong>MI</strong> tierra!</p>
<p>Y ya que estamos con el tema&#8230; anda que no me gustaría a mí hacer un librico de cocina granadina, nada nuevo sino una recopilación de recetas que representen el sabor de mi ciudad, de mis raíces!! Quien sabe, ahora que quizás tenga un poco más de tiempo (???) porque lo sabéis que mañana es el último día a jornada completa??? jarl!!! estoy muy pesadita con el tema, ya lo sé, pero es que estoy emocioná, me entendéis, verdad??? ;)</p>
<p>Y además estoy super contenta porque este finde viene mi <em>muy-mejor-amigo</em> a verme y es que estoy que no me lo puedo creer!!! Tendremos que hacer sitio en el estómago porque nos vamos a dar una <em>pishá </em>de comer&#8230; italiano, claro ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Pollo a la granaína por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4042900314/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2500/4042900314_9458a04494.jpg" alt="Pollo a la granaína" width="333" height="500" /></a></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 2-3 personas:</strong></span><br />
<strong>600 gr de pollo en trozos o de muslos de pollo</strong> (como tenía yo en el frigo)<br />
<strong>1 diente de ajo<br />
1 cebolla<br />
1/2 vaso de vino blanco<br />
1/2 l de caldo de carne o verduras<br />
1 hoja de laurel<br />
1 buen puñado de perejil fresco<br />
Unas hebras de azafrán<br />
1 huevo<br />
50 gr de almendras peladas y crudas<br />
2 dientes de ajo (opcional &#8211; yo no se lo he puesto porque no puedo con el ajo)<br />
Sal, pimienta y aceite de oliva</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
En una sartén poner a calentar 2-3 cucharadas de aceite con un diente de ajo pelado y un poco aplastado para que salga el juguillo.<br />
Añadir el pollo limpio y dejar que se dore durante unos minutos. Salpimientar.<br />
Cuando el pollo esté dorado retirarlo y añadir a la sartén la cebolla pelada y cortada en rodajas no muy grandes. Dejar que se poche bien.<br />
Incorporar de nuevo el pollo  y bañar con el vino blanco; dejar evaporar.<br />
Añadir el caldo, remover bien, rectificar de sal y añadir el laurel, el azafrán y el perejil picado fino; dejar cocer a fuego lento durante 1/2 hora.<br />
Cocer el huevo en agua hirviendo hasta que esté duro (unos 10 minutos desde que empieza a hervir el agua).<br />
En un mortero majar los dientes de ajo pelados, las almendras y la yema del huevo. Echarle un poco de caldo caliente para desleirlo bien y añadirlo al guiso.<br />
Dejar cocer durante otros 15 minutos y listo para comer!</p>
<p><strong><span style="font-family: mceinline;">Update del 10.11.09</span></strong></p>
<p>Con esta receta participo al <a href="http://hechoencocina.blogspot.com/">HEMC #38</a> y olé :P</p>
<p style="text-align: center;"><img class="size-medium wp-image-966 aligncenter" title="hemc" src="/wp-content/uploads/2009/10/hemc.jpg" alt="hemc" width="130" height="200" /></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/21822704/Pollo-a-la-granaina">Pollo a la granaína</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/10/29/pollo-a-la-granaina/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tortilla de verduras en salsa</title>
		<link>/2009/06/13/tortilla-de-verduras-en-salsa_receta/</link>
		<comments>/2009/06/13/tortilla-de-verduras-en-salsa_receta/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 13 Jun 2009 06:11:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[azafrán]]></category>
		<category><![CDATA[espárragos]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[pimientos]]></category>
		<category><![CDATA[tortilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=731</guid>
		<description><![CDATA[Una tortilla que ha sido todo un éxito!&#8230; y una buena alternativa a la clásica tortilla de patatas. No sé porqué tenía ganas de una tortilla en salsa y con azafrán a poder ser. Me acordé de la pinta maravillosa que tenía la tortilla en salsa que Su me había mandado para el libro de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Tortilla de verduras en salsa por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3539268162/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2476/3539268162_873cebb24e.jpg" alt="Tortilla de verduras en salsa" width="350" height="500" /></a></p>
<p>Una tortilla que ha sido todo un éxito!&#8230; y una buena alternativa a la clásica tortilla de patatas.</p>
<p>No sé porqué tenía ganas de una tortilla en salsa y con azafrán a poder ser. Me acordé de la pinta maravillosa que tenía la tortilla en salsa que <a href="http://webos-fritos.blogspot.com/">Su</a> me había mandado para el libro de <a href="http://www.scribd.com/doc/11692393/La-Tortilla">La Tortilla</a> -pág. 8- y alehop!</p>
<p>En realidad la hice ya hace unas semanas, lo digo más que nada porque he utilizado verduras que son más de primavera que de verano pero vaya que podemos utilizar las que más nos gusten. El hecho de usar las patatas cocidas y no fritas era para quitar un poco de calorías aunque ya sabeis que cuando se trata de comer no es que me importe mucho&#8230; si hay que zampar, se zampa :)</p>
<p>Pues lo dicho, que es una recetica diferente y con mucho color que ahora con el veranito mola cantidad.</p>
<p>Buen provecho y buen finde!!</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 4 huevos<br />
1 patata de tamaño medio<br />
4-5 espárragos<br />
1 zanahoria<br />
2 trozos de pimiento asado (mejor si son de dos colores diferentes)<br />
50 ml de leche<br />
1 cucharada de harina<br />
1 cucharadita de levadura en polvo<br />
Sal, pimienta, azafrán y aceite de oliva</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Lavar, pelar y cortar las verduras: la zanahoria y los espárragos en trocitos pequeños, la patata en cuadritos de 2-3 cm.  Cortar el pimiento en trocitos pequeños. Cocer las patatas en agua con sal durante 10 minutos para que estén cocidas pero aún un poco enteras. Colar y dejar enfriar.</p>
<p>En otra cacerola cocer en agua con sal las zanahorias y los espárragos. Las zanahorias son un poco más duras así que podemos poner a cocer éstas y a los 5 minutos incorporar los espárragos. Continuar la cocción hasta que estén cocidas pero no demasiado (que no se deshagan). Colar pero sin tirar todo el agua de cocción que más tarde utilizaremos para hacer la salsa (200 ml).</p>
<p>Desleir la levadura en la leche. Batir los huevos y añadir la leche con la levadura. Incorporar al huevo las verduras (patatas, zanahorias, espárragos y pimientos) y mezclar bien. Freir la tortilla en el modo habitual.</p>
<p>Para preparar la salsa: en una sartén calentar un poco de aceite, bajar la lumbre e incorporar la cucharada de harina removiendo continuamente para evitar la formación de grumos. Añadir poco a poco el agua de cocción de las verduras (los 200 ml de caldo que teníamos guardados) sin dejar de remover. Rectificar de sal y pimienta y añadir una punta de azafrán. Mezclar bien y añadir a la tortilla. Cocer a fuego lento durante 5 minutos.</p>
<p>Servir la tortilla caliente o templada acompañada de la salsa.</p>
<p><strong>Descárgate la receta</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/16375868/Tortilla-en-salsa">Tortilla de verduras en salsa</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/06/13/tortilla-de-verduras-en-salsa_receta/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>19</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pastitas saladas con parmesano y azafrán</title>
		<link>/2008/11/19/pastitas-saladas-con-parmesano-y-azafran/</link>
		<comments>/2008/11/19/pastitas-saladas-con-parmesano-y-azafran/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 19 Nov 2008 05:06:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Fiestas - Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[azafrán]]></category>
		<category><![CDATA[galletas saladas]]></category>
		<category><![CDATA[parmesano]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/11/19/pastitas-saladas-con-parmesano-y-azafran/</guid>
		<description><![CDATA[Pastitas saladas, originally uploaded by amiloquemegustaescocinar. Navidad, navidad, dulce navidad…. Preparaos que está llegando… dios mío qué miedo!! :P comilonas, fiestas, reuniones, preparaciones, viajes, regalos, y qué me pongo, y qué le compro, y dónde vamos, y qué hacemos&#8230;.?? arggg!!! Este año estoy llegando a final de año con el monedero que grita piedad!! Así [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div style="text-align: left; padding: 3px;"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3034899399/"><img src="http://farm4.static.flickr.com/3152/3034899399_958ed5d86f.jpg" alt="" /></a><br />
<span style="font-size: 0.8em; margin-top: 0px;"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3034899399/"><br />
Pastitas saladas</a>, originally uploaded by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p>Navidad, navidad, dulce navidad…. Preparaos que está llegando… dios mío qué miedo!! :P comilonas, fiestas, reuniones, preparaciones, viajes, regalos, y qué me pongo, y qué le compro, y dónde vamos, y qué hacemos&#8230;.?? arggg!!!<br />
Este año estoy llegando a final de año con el monedero que grita piedad!! Así que ya os podéis imaginar lo que me entra cuando hago cuentas para afrontar los gastos navideños O__O<br />
Así que me concentrémonos en las recetas que es mucho más divertido, no? :P<br />
Hacía ya tiempo que buscaba una receta fiable para hacer pastitas saladas. Me encantan, me vuelven loca y, aunque son una de esas cosas que me caen fatal, cuando empiezo no puedo parar, qué vicio!<br />
Mirando y mirando por internet he visto algunas recetas interesantes, sobre todo <a href="http://lodecarlosvalencia.blogspot.com/2007/01/galletas-saladas-de-queso-formatgetes.html">esta</a> de Carlos Valencia que he modificado un poquillo segun mis gustos.<br />
Están super buenas y son estupendas para los aperitivos navideños!! ;)</p>
<p><a title="Pastitas saladas by amiloquemegustaescocinar, on Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3044575632/"><img src="http://farm4.static.flickr.com/3064/3044575632_7af24bcfd4.jpg" alt="Pastitas saladas" width="333" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes para unas 50 pastitas:</span></span><br />
80 gr de mantequilla salada<br />
125 gr de harina<br />
100 gr de parmesano<br />
1 pizca de azafrán en polvo<br />
Sal y pimienta<br />
<span style="text-decoration: underline;">Para decorar:</span><br />
1 huevo<br />
Especias: pimienta de Sichuan, sal ahumada, sal negra, comino, flor de sal, piñones, etc.</strong><br />
En un cuenco grande mezclar la harina con el azafrán. Añadir la mantequilla a temperatura ambiente, un pellizco de sal y pimienta. Empezar a amalgamar los ingredientes con la punta de los dedos y amasar hasta formar una pasta bastante compacta.<br />
Añadir entonces el parmesano rallado y seguir amasando.<br />
Con la ayuda de un rodillo extender la masa con un espesor de 1,5 cm y cortar las pastitas con el molde que más nos guste.<br />
Colocar las pastas con cuidado (la masa es muy delicada) encima de una placa forrada con papel de horno.<br />
Batir el huevo, pincelar la superficie de las pastas y decorarlas con las especies que más nos gusten.<br />
Cocer en el horno ya caliente a 180º durante 10 minutos. Sacar del horno y dejar enfriar.</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/12812434/Pastitas-saladas">Pastitas saladas con parmesano y azafrán</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/11/19/pastitas-saladas-con-parmesano-y-azafran/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.456 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:02:24 -->
