<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; caramelo</title>
	<atom:link href="/tag/caramelo/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Helado de caramelo salado</title>
		<link>/2015/04/16/helado-de-caramelo-salado/</link>
		<comments>/2015/04/16/helado-de-caramelo-salado/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 16 Apr 2015 21:10:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[caramelo]]></category>
		<category><![CDATA[nata]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5290</guid>
		<description><![CDATA[Empezamos la temporada con un helado de caramelo salado, oléeeeee! Hace ya unos años mis ex-compis de trabajo me dieron una alegría de esas de las grandes. Por aquellos entonces estaba cambiando vida y dejaba el curro. Como despedida me dieron un sorpresón que aún hoy, después de unos 5 años, cada vez que hago [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5291" src="/wp-content/uploads/2015/04/helado_caramelo_salado.jpg" alt="helado de caramelo salado" /></p>
<p>Empezamos la temporada con un <strong>helado de caramelo salado</strong>, oléeeeee!<span id="more-5290"></span></p>
<p>Hace ya unos años mis ex-compis de trabajo me dieron una alegría de esas de las grandes. Por aquellos entonces estaba cambiando vida y dejaba el curro. Como despedida me dieron un sorpresón que aún hoy, después de unos 5 años, cada vez que hago un helado me acuerdo de ellos y me da un subidón pensando en la relación tan bonita que teníamos para que se les ocurriera hacerme un regalo tan chulo como mi maravillosa <strong>máquina de los helados</strong> &amp;hearts</p>
<p>Quizás ellos no fueran conscientes del regalo que me estaban haciendo porque el helado para mí es más que un dulce, es un prodigio, un portento, un milagro de la humanidad :P</p>
<p>Y, lo admito, los hago durante todo el año pero en primavera me gusta publicar alguno que otro dando inicio a la nueva temporada. Esta vez he querido empezarla con una receta estupenda que encontré en <a href="https://www.pinterest.com/pin/104708760063224532/">Pinterest</a>. He cambiado un poco los ingredientes a mi gusto (lo he hecho ya un par de veces) y he adaptado la receta a nuestros gramos/ml para que sea más fácil.</p>
<p>Probadlo, no os digo más :) Si no tenéis maquinita de los helados probad el antigüo método de pasar la crema por la batidora dos o tres veces cada dos o tres horas que ya os he explicado tantas otras veces y que encontráis en mi &#8220;maravilloso&#8221; (y gratis) <a href="https://es.scribd.com/doc/14414903/Helados-y-sorbetes">libro</a> sobre los helados.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 5-6 personas:</strong></span><br />
<strong> 150 g de azúcar</strong><br />
<strong> 125 ml de nata líquida caliente</strong><br />
<strong> 2 cucharadas de mantequilla</strong><br />
<strong> Sal en escamas al gusto</strong><br />
<strong> 225 ml de nata líquida fría</strong><br />
<strong> 200 ml de leche entera</strong><br />
<strong> 1/2 cucharada de extracto de vainilla</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>1</strong></span> Empezamos preparando el caramelo: ponemos el azúcar en un cazo y lo ponemos a calentar a fuego lento. Removemos hasta que el azúcar se haya disuelto completamente. Una vez se haya disuelto lo dejamos cocer lentamente hasta que adquiera un bonito color dorado. Lo apartamos del fuego.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>2</strong></span> Nos ponemos unos guantes de horno (porque puede salpicar) y añadimos la nata caliente, muy poco a poco al caramelo. Vamos removiendo continuamente hasta que quede completamente amalgamada. Añadimos la mantequilla y removemos de nuevo. Añadimos escamas de sal al gusto y dejamos enfriar completamente.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Dividimos la salsa en dos. La mitad la mezclamos con la nata fría, la leche y la vainilla. Ponemos la mezcla en el frigo y dejamos enfriar la mezcla al menos 2 o 3 horas. La podemos dejar en el frigo in cluso durante toda una noche.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Pasado este tiempo ya podemos poner la mezcla en nuestra máquina de hacer helados. Tardará unos 30 minutos en estar listo.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Cuando el helado esté en su punto podemos ponerlo en un recipiente de cristal, lata o polistirol (apto para helados). Alternamos capas de helado con el resto de la salsa de caramelo salado que habíamos dejado apartada.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Ponemos nuestro helado en el congelador y dejamos reposar al menos un par de horas. Podemos apartar un poco de la salsa de caramelo para decorar nuestro helado al servir.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="https://es.scribd.com/doc/262095662/Helado-de-caramelo-salado">Helado de caramelo salado</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/04/16/helado-de-caramelo-salado/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La panna cotta</title>
		<link>/2010/12/11/la-panna-cotta/</link>
		<comments>/2010/12/11/la-panna-cotta/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 11 Dec 2010 10:01:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[caramelo]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina típica]]></category>
		<category><![CDATA[gelatina]]></category>
		<category><![CDATA[nata]]></category>
		<category><![CDATA[panna cotta]]></category>
		<category><![CDATA[recetas de Navidad]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1591</guid>
		<description><![CDATA[Creo estar segura de una cosa. A todos o casi todos los que pasáis por aquí nos une una gran pasión: comer, cocinar o las dos cosas!! :) No sé vosotros pero a mí no se me puede &#8220;comprar&#8221; con ropa, joyas o perfumes&#8230; pero si uno se presenta con una buena cena&#8230; ahí me [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Panna cotta con chocolate por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5251127360/"><img class="aligncenter" alt="Panna cotta con chocolate" src="http://farm6.static.flickr.com/5087/5251127360_375acc0aa6.jpg" width="332" height="500" /></a></p>
<p>Creo estar segura de una cosa. A todos o casi todos los que pasáis por aquí nos une una gran pasión: comer, cocinar o las dos cosas!! :)<span id="more-1591"></span></p>
<p>No sé vosotros pero a mí no se me puede &#8220;comprar&#8221; con ropa, joyas o perfumes&#8230; pero si uno se presenta con una buena cena&#8230; <em>ahí me has dao</em> ;) De todas formas no soy de las que se gasta grandes fortunas en restaurantes de postín. Os diré más aún, no sé si lo habéis notado que desde hace tiempo he abandonado las espumas, las gelatinas y las recetas complicadas para lanzarme de cabeza a por la cocina tradicional, hecha como dios manda, que nos trasporta a la más tierna infancia&#8230; (será la edad&#8230; ;)</p>
<p>Pues bueno, todo este rollo para deciros que culinariamente hablando me he dejado llevar por el estómago sin hacer caso a la cartera sólo dos veces en mi vida. Una, de la que estoy muy contenta, es la cena en <a href="http://www.sadler.it/">Sadler</a>, uno de los mejores chefs italianos que tiene un restaurante precioso donde comimos de maravilla y nos trataron como reyes :)</p>
<p>La segunda locura tuvo lugar hace poco y fue más persiguiendo un producto que un chef: el tartufo d&#8217;Alba o la trufa blanca de Alba que según los entendidos es de las delicias más deliciosas de este mundo.</p>
<p>Bueno, pues yo seré tonta pero a mí lo que más me gustó de toda la cena fue la panna cotta :)</p>
<p>Tartare, tallarines, huevo con fondue.. todo acompañado de la perla de Alba, un producto difícil de encontrar y <em>cultivar</em> y por el que te hacen pagar un ojo de la cara. En cambio la panna cotta, en su sencillez, fue la panna cotta más rica que en mi vida me había echado a la cara. Obviamente, la señora no quiso revelarme la receta pero he hecho mis pruebas y, jeje, o la he conseguido o algo muy parecido porque señoras y señores esta panna cotta está de muerte!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Panna cotta con caramelo por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5251127356/"><img class="aligncenter" alt="Panna cotta con caramelo" src="http://farm6.static.flickr.com/5041/5251127356_a114bc3324.jpg" width="345" height="500" /></a></p>
<p>La he hecho en dos versiones, con chocolate y con caramelo, en vasito o como un flan. Si veis el flan un poco &#8220;espachurrao&#8221;&#8230; bueno, es que es así. Hay está el secreto de su éxito, en que es tan cremosa que se deshace en la boca. Si queréis hacerla para navidad y hacerla un poco más presentable añadid una hoja o dos más de gelatina pero, consejo de amiga ;) os aseguro que no será igual!</p>
<p>La panna cotta no tiene secretos, solo hace falta una nata fresca de calidad, derretir bien la gelatina para que se mezcle bien y un poco de paciencia para que se cuaje.</p>
<p>A disfrutar!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 6 personas:</span><br />
1/2 l de nata fresca<br />
100 gr de azúcar<br />
2 hojas de gelatina<br />
1/2 cucharada de harina de arroz<br />
1/2 vaso de leche<br />
&#8211; Azúcar para el caramelo o<br />
&#8211; 200 gr de chocolate <em>fondente</em></strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1 </span></strong> Poner la gelatina en agua fría durante 10 minutos o hasta que esté blanda<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> Calentar la leche. Cuando empiece a hervir retirarla del fuego, unir la harina de arroz y la gelatina bien escurrida y remover hasta su completa disolución.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 3</strong></span><strong> </strong> Calentar la nata junto con el azúcar sin que llegue a hervir.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Unir la nata con la leche y remover bien.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">Para la panna cotta con caramelo:</span></strong><br />
&#8211; Caramelizar unos 6 moldes de flan. Poner una cucharadita de azúcar en cada molde (de acero) y calentarlo directamente sobre la lumbre teniendo cuidado de no quemarnos. Cuando el azúcar se disuelva y comience a ponerse marroncito retirar y dejar enfriar.<br />
&#8211; También se puede derretir el azúcar (una cucharadita por molde) en un cazo. Una vez se haga caramelo distribuirlo en los moldes rápidamente ya que el caramelo se seca en seguida.<br />
En cualquier caso hay que tener mucho cuidado con el caramelo porque alcanza temperaturas muy elevadas.<br />
&#8211; Rellenar los moldes con la mezcla de nata y leche y dejar reposar en el frigo al menos 3-4 horas y mejor durante toda la noche.</p>
<p><strong>Para la panna cotta con chocolate:</strong><br />
&#8211; Rellenar 6 vasitos de cristal con la mezcla de nata y leche y dejar reposar en el frigo al menos 3-4 horas y mejor durante toda la noche<br />
&#8211; Derretir el chocolate en el microondas o al baño maría y distribuirlo encima de la panna cotta unos momentos antes de servir.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/45085870/La-panna-cotta"> Panna cotta con chocolate o caramelo</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/12/11/la-panna-cotta/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>29</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>El flan de toda la vida versión mini</title>
		<link>/2010/02/02/el-flan-de-toda-la-vida-version-mini/</link>
		<comments>/2010/02/02/el-flan-de-toda-la-vida-version-mini/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 02 Feb 2010 17:42:53 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[azúcar]]></category>
		<category><![CDATA[caramelo]]></category>
		<category><![CDATA[flan]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[leche]]></category>
		<category><![CDATA[sifón]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1110</guid>
		<description><![CDATA[No sé hace cuánto tiempo compré estos moldes super pequeñitos. Son monísimos pero hasta ahora no se me había ocurrido cómo usarlos. Son unos moldes como esos de toda la vida que se usan para hacer flan, de aluminio, pero mitad de la mitad, vaya, le caben 30 ml de líquido. Y qué mejor que ellos [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Miniflan con espuma de caramelo por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4325726532/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4024/4325726532_45b6c6e650.jpg" alt="Miniflan con espuma de caramelo" width="347" height="500" /></a></p>
<p>No sé hace cuánto tiempo compré estos moldes super pequeñitos. Son monísimos pero hasta ahora no se me había ocurrido cómo usarlos. Son unos moldes como esos de toda la vida que se usan para hacer flan, de aluminio, pero mitad de la mitad, vaya, le caben 30 ml de líquido. Y qué mejor que ellos para hacer estos flanecitos liliputienses que quedan super bien como <em>pre-dessert </em>;)</p>
<p>En realidad he usado un poco de la crema para hacer la versión mini y el resto lo he puesto todo en un molde más grande, rectangular que quedará también muy bien servido cortado en trocitos, como si fueran cubitos de flan.</p>
<p>Cuántas tonterías por dios!! ;) Lo que es cierto de todo esto es que hacía siglos que me moría por hacer un flan, uno de esos cremositos y doraditos por el caramelo&#8230; y como no me puedo estar quieta al final los hecho en versión mini y los he acompañado con una espuma de caramelo de la que, si no tenéis el sifón en casa, podéis pasar tranquilamente :P</p>
<p>Me encanta los dulces <em>mignon</em>, me parecen super elegantes y trasmiten todo el amor con el que los han hecho porque para hacer ciertas maravillas (mirad por ejemplo la pastelería <a href="http://www.bubo.ws/">Bubò</a> de Barcelona) hay que ponerle ganas al asunto: ganas, técnica y una manos delicadas&#8230; no como las dos palas de excavar con las que me encuentro cada vez que quiero hacer alguna monería de estas.</p>
<p>Total que por esta vez ha salido bien y ha quedado muy cuco :P Para quien no tenga mini-moldes las cantidades de la receta sirven para unas cuatro personas en moldes individuales o bien uno de plum cake.</p>
<p>Que lo disfrutéis!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para el flan:</span><br />
1/2 l de leche<br />
70 gr de azúcar<br />
2 yemas + 1 huevo<br />
La cáscara de medio limón<br />
1 vaina de vainilla</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para el caramelo:</span><br />
4 cucharadas de azúcar<br />
2 cucharadas de agua</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la espuma de caramelo:</span><br />
2 cucharadas de azúcar<br />
1 cucharada de agua<br />
300 ml de leche entera<br />
1 hoja de gelatina<br />
1 sifón de 1/2 l<br />
1 carga de N2O</strong></p>
<p><strong>Preparación:</strong><br />
En una cacerola poner a hervir 4 cucharadas de azúcar con 2 de agua. Cocer hasta que el azúcar se haya caramelizado. Tenemos que tener cuidado porque desde el momento en el que nos sirve a nosotros (cuando empieza a tomar color) hasta el momento en el que se quema puede pasar muy poco tiempo por lo que es mejor estar ahí controlando que no se nos queme.<br />
Cuando el azúcar haya tomado un poco de color echarlo en el molde que vayamos a utilizar para hacer el flan y repartirlo bien por toda la superficie.<br />
Esta operación es muy delicada ya que el caramelo alcanza temperaturas muy elevadas; tened mucho cuidado con no quemaros.<br />
Dejad enfriar el caramelo.<br />
<span style="text-decoration: underline;"> Para hacer el flan:</span><br />
Poner a hervir la leche con la cáscara de limón y la vaina de vainilla abierta por la mitad. Una vez que rompa a hervir dejar reposar unos 10-15 minutos.<br />
Batir muy bien las yemas, con el huevo y con el azúcar hasta que la mezcla se vuelva un poco blanquecina. Colar la leche y añadirla aún caliente a la mezcla de huevo y azúcar. Remover bien.<br />
Rellenar el molde que habíamos preparado antes con el caramelo y cocer en el horno al baño María durante unos 40 minutos a 150 grados.<br />
<span style="text-decoration: underline;"> Por último preparamos la espuma:</span><br />
Poner en remojo la hoja de gelatina.<br />
En un cazo calentar 2 cucharadas de azúcar con 1 cucharada de agua y caramelizar como habíamos hecho antes para el flan. Poner a hervir la leche. Cuando el caramelo esté en su punto añadir la leche poco a poco para que no salpique. El caramelo se fundirá con la leche dándole su característico sabor.<br />
Escurrir la gelatina y añadirla a la leche aún caliente.<br />
Pasar la leche por un colador de malla fina para eliminar grumos y rellenar el sifón. Cerrar, poner la carga de N20 y mezclar vigorosamente.<br />
Dejar reposar en el frigo al menos un par de horas.<br />
Servir el flan acompañado de la espuma.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/26268106/Mini-Flan-con-espuma-de-caramelo"> Mini flan con espuma de caramelo</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/02/02/el-flan-de-toda-la-vida-version-mini/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>1er concurso MBDP</title>
		<link>/2008/06/18/1er-concurso-mbdp/</link>
		<comments>/2008/06/18/1er-concurso-mbdp/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 18 Jun 2008 07:23:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[Vasitos]]></category>
		<category><![CDATA[caramelo]]></category>
		<category><![CDATA[espárragos]]></category>
		<category><![CDATA[vasitos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/06/18/1er-concurso-mbdp/</guid>
		<description><![CDATA[Astrid desde su blog Mi Blog de Pintxos nos propone un interesantísimo concurso y, como no!, yo no podía faltar a la cita ;) Los pintxos, tapas, aperitivos, como buena española de tomo y lomo, son de las cosas que más me gustan y seguramente una de las cosas que más echo de menos desde [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2008/06/vasitos-huevos-1.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2923" title="vasitos-huevos 1" src="/wp-content/uploads/2008/06/vasitos-huevos-1.jpg" alt="" width="548" height="851" /></a></p>
<p class="flickr-yourcomment"><a href=" http://lalocacocina.blogspot.com/"><span style="color: #ff6600;">Astrid </span></a> desde su blog <a href="http://miblogdepintxos.blogspot.com/2008/04/i-concurso-de-miblogdepintxos.html"><span style="color: #ff6600;">Mi Blog de Pintxos</span></a> nos propone un interesantísimo concurso y, como no!, yo no podía faltar a la cita ;)<br />
Los pintxos, tapas, aperitivos, como buena española de tomo y lomo, son de las cosas que más me gustan y seguramente una de las cosas que más echo de menos desde que estoy aquí en Italia. La cultura del tapeo es española al 100% y quién sabe por qué cuando dejamos atrás nuestras fronteras se acabó lo que se daba, si total, seguro que funcionaría en el extranjero!! Buah!<br />
La cosa es que yo aquí ni en sueños puedo disfrutar de la cañita con la tapa así que si la montaña no va a Mahoma….<br />
Para hacer este <em>chupito</em> he pensado en <em>revisitar</em> (qué poco me gusta esta palabreja..) un plato super casero como son los huevos con espárragos y pensando pensando se me ha ocurrido separar las claras de las yemas y hacer diferentes cremas para crear diferentes estratos de diverso color y sabor.<br />
Lo que más me ha gustado (uno ya me lo he zampado ;) ha sido el contraste del salado con el dulce y el crujiente del caramelo.<br />
Como era sólo una prueba he hecho solo tres chupitos (los vasitos son de unos 30 ml) pero seguro que los volveré a hacer en la primera cena que haga en casa cuando vuelva a correr y danzar como siempre :)</p>
<p>Pues nada Astrid, aquí tienes mi chupito. ¡Estupenda iniciativa!.. como todo lo que haces :)</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2008/06/vasitos-huevos-2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2924" title="vasitos-huevos 2" src="/wp-content/uploads/2008/06/vasitos-huevos-2.jpg" alt="" width="565" height="821" /></a><br />
<strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes para 6 chupitos:</span></span><br />
6 espárragos<br />
4 huevos<br />
4 hojitas de albahaca (o 2 grandes)<br />
1 cucharada de mayonesa<br />
Aceite de oliva extravirgen<br />
sal y pimenta<br />
3 cucharadas de azúcar blanquilla</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span></strong><br />
Cocer los huevos en agua hirviendo con un poco de sal o incluso un chorreoncito de vinagre que luego nos permitirá pelar más fácilmente los huevos.<br />
Dejar enfriar.<br />
Cocer los espárragos, cortados en trocitos, en agua ligeramente salada hasta que estén tiernos.<br />
Escurrirlos y trasladarlos al vaso de la batidora. Añadir una cucharadita de aceite y batirlos creando una crema. Corregir de sal y añadir un poco de pimienta. Dejar enfriar en el frigo.<br />
Pelar los huevos. Separar las yemas de las claras. Batir las claras, frías, con la mayonesa y las hojas de albahaca, que habremos lavado previamente. Corregir de sal si hiciera falta.<br />
Rellenar los chupitos con la crema blanca hasta un poco menos de la mitad. Dejad reposar en el frigo unos 10 minutos.<br />
Mientras tanto preparamos el caramelo:<br />
En una cacerola poner el azúcar y una cucharada de agua. Derretir y continuar la cocción hasta que el azúcar comience a dorarse. Apagar el fuego.<br />
Sacar los vasitos del frigo, echar una cucharadita de caramelo encima de la crema y distribuirlo uniformemente sobre la superficie; al contacto con la crema se endurece en seguida por lo que tenemos que distribuirlo muy rápidamente.<br />
Con el resto del caramelo podemos hacer formas que luego usaremos para decorar los vasitos, basta echar un poco de caramelo sobre un trozo de papel de aluminio y darle formas diferentes con una cucharilla o un cuchillo.<br />
Seguir rellenando los vasitos con la crema de espárragos.<br />
Por último, haremos los huevos mimosa que coronan nuestro chupito.<br />
Poner las yemas en un colador de malla fina y aplastarlas con una cuchara. Obtendremos filamentos de yema de huevo que usaremos como último estrato de nuestro vasito. Decorar con un trocito de caramelo y a disfrutar!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/11901989/chupitos"><span style="color: #ff6600;">Huevos con espárragos verdes y crujiente de caramelo</span></a></p>
<p>Quieres participar en el libro de <strong><span style="color: #ff6600;">COCINA REGIONAL ESPAÑOLA?</span></strong> Mira <a href="http://www.amiloquemegustaescocinar.com/"><span style="color: #ff6600;">aquí</span></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/06/18/1er-concurso-mbdp/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.633 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:03:15 -->
