<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Otras cocinas del mundo</title>
	<atom:link href="/category/otras-cocinas-del-mundo/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Spaghetti with meatballs</title>
		<link>/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/</link>
		<comments>/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 29 Oct 2015 22:35:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina - otras cocinas]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Otras cocinas del mundo]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5773</guid>
		<description><![CDATA[Termino este mes en el que he estado mu&#8217; perdía con una receta estupenda de inspiración americana&#8230; que ya que he estado en NY es lo que pega, no?: spaghetti with meatballs. Tengo que decir que en Nueva York hemos comido super bien. Como se podía esperar de mí, he hecho un viaje super gastronómico [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5774" src="/wp-content/uploads/2015/10/spaghetti-meatballs.jpg" alt="spaghetti-meatballs" width="565" height="848" /></p>
<p>Termino este mes en el que he estado mu&#8217; perdía con una receta estupenda de inspiración americana&#8230; que ya que he estado en NY es lo que pega, no?: <strong>spaghetti with meatballs</strong>.<span id="more-5773"></span></p>
<p>Tengo que decir que en <strong>Nueva York</strong> hemos comido super bien. Como se podía esperar de mí, he hecho un viaje super gastronómico que a quien se le diga que he tenido que &#8220;trasponer&#8221; a NY para comer bien!!&#8230;. es que no se lo cree nadie.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>
<a href='/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/12106928_10153654315724120_940939096462516114_n/'><img width="250" height="250" src="/wp-content/uploads/2015/10/12106928_10153654315724120_940939096462516114_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="12106928_10153654315724120_940939096462516114_n" /></a>
<a href='/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/12105728_10153649041404120_6344247510187295837_n/'><img width="250" height="250" src="/wp-content/uploads/2015/10/12105728_10153649041404120_6344247510187295837_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="12105728_10153649041404120_6344247510187295837_n" /></a>
<a href='/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/11218978_10153651988904120_5696950214703765805_n/'><img width="250" height="250" src="/wp-content/uploads/2015/10/11218978_10153651988904120_5696950214703765805_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="11218978_10153651988904120_5696950214703765805_n" /></a>
<br />
Pues en realidad sí, es así como os lo cuento. Una de las cosas que más perpleja me han dejado es el nivel de profesionalidad y calidad de la comida que sirven que se encuentra en esta ciudad.<br />
Vivo en Italia y aquí se come muy bien&#8230; pero que muy bien. Pero viajar es lo que tiene, te das cuenta que aunque las cosas funcionen no por narices tienen que funcionar de una determinada manera. De este modo me he dado cuenta sobre todo de dos cosas: que trabajar en el mundo de la hostelería en EEUU es otra historia y que el metro de Milán está mucho más limpio y funciona mucho mejor de lo que yo me imaginaba :P</p>

<a href='/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/1782168_10153650052774120_1615439491036440357_n/'><img width="250" height="250" src="/wp-content/uploads/2015/10/1782168_10153650052774120_1615439491036440357_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="1782168_10153650052774120_1615439491036440357_n" /></a>
<a href='/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/12074634_10153654314289120_7205822544059150516_n/'><img width="250" height="250" src="/wp-content/uploads/2015/10/12074634_10153654314289120_7205822544059150516_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="12074634_10153654314289120_7205822544059150516_n" /></a>
<a href='/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/12074846_10153650052244120_7297151015114531889_n/'><img width="250" height="250" src="/wp-content/uploads/2015/10/12074846_10153650052244120_7297151015114531889_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="12074846_10153650052244120_7297151015114531889_n" /></a>

<p>De este viaje me quedo con muchas imágenes pero también con muchas experiencias culinarias como la carne de <a href="http://www.fettesaubbq.com/">Fette Sau</a>, el salmón de <a href="http://www.russanddaughterscafe.com/">Russ&amp;daughters</a> y los espectaculares cocktails del <a href="http://wythehotel.com/">Wythe Hotel</a>, donde creo haber disfrutado de las vistas más maravillosas que jamás haya visto.</p>

<a href='/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/12118844_10153649044284120_6182723284784004119_n/'><img width="250" height="250" src="/wp-content/uploads/2015/10/12118844_10153649044284120_6182723284784004119_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="12118844_10153649044284120_6182723284784004119_n" /></a>
<a href='/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/12112378_10153651989129120_5187843671014074713_n/'><img width="250" height="250" src="/wp-content/uploads/2015/10/12112378_10153651989129120_5187843671014074713_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="12112378_10153651989129120_5187843671014074713_n" /></a>
<a href='/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/12079167_10153654314014120_5031610468900748636_n/'><img width="250" height="250" src="/wp-content/uploads/2015/10/12079167_10153654314014120_5031610468900748636_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="12079167_10153654314014120_5031610468900748636_n" /></a>

<p>Los spaghetti and meatballs desgraciadamente no los hemos comido. Me habría hecho mucha ilusión pero no ha podido ser. Por supuesto me he traido libros, revistas y demás con recetas para recordar la maravillosa semana que hemos pasado en NY y, claro está, no podía dejar pasar el primer finde en casa para probar este plato estupendísimo de origen italiano.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5784" src="/wp-content/uploads/2015/10/12091468_10153656430459120_7436496943118973894_o.jpg" alt="12091468_10153656430459120_7436496943118973894_o" width="1434" height="640" /></p>
<p>Espero que lo disfrutéis como lo hemos hecho nosotros ;)</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para 8 personas:</strong></span></p>
<p><strong>600 gr de carne picada (mitad ternera, mitad cerdo)</strong><br />
<strong> 2 huevos, 1/2 cebolla, 1 diente de ajo</strong><br />
<strong> 40 gr de pan “sentao”, Leche, 50 gr de parmesano rallado</strong><br />
<strong> Perejil fresco picado, Orégano, La ralladura de 1/2 limón bio</strong><br />
<strong>1,5 l de tomate triturado, 1 diente de ajo</strong><br />
<strong> Sal, pimienta y una pizca de azúcar</strong><br />
<strong> Harina, Aceite de oliva</strong><br />
<strong> Espaguetis</strong></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Preparación:</strong></span></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>1</strong></span> Empezamos a preparar la salsa de tomate: en una olla de fondo grueso ponemos un chorreoncito de aceite de oliva y un diente de ajo pelado. Ponemos a calentar y dejamos que el ajo tome un poco de color. Añadimos el tomate triturado, sal, pimienta y dejamos cocer a fuego lento durante una media hora hasta que la salsa se haya adensado. Podemos añadir una pizca de azúcar para corregir la acidez del tomate y, si nos gusta unas hojitas de albahaca fresca.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">2</span></strong> Para preparar las albóndigas: en un cuenco ponemos el pan y un poco de leche, suficiente para que se ponga blando.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">3</span></strong> Pelamos y tritamos muy fina la cebolla. En una sartén ponemos un poco de aceite, el diente de ajo pelado y dejamos que tome un poco de color. Añadimos la cebolla y la dejamos rehogar durante 10 minutos a fuego medio. Cuando esté transparente la apartamos del fuego y la dejamos enfriar.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">4</span></strong> En un cuenco grande mezclamos la carne, los huevos, el pan escurrido de la leche, el parmesano, la cebolla rehogada, perejil, orégano y la ralladura de limón. Mezclamos con las manos hasta que los ingredientes estén completamente integrados. Si la masa resulta poco densa podemos añadir un puñadito de pan rallado pero no mucho para que no queden demasiado duras. Formamos con la masa albóndigas del tamaño de una pelota de golf y las pasamos por la harina.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">5</span></strong> En una sartén con 3-4 dedos de aceite freimos las albóndigas por tandas. Tendrán que quedar doradas. Tardarán unos 10 minutos. No importa si quedan un poco crudas dentro ya que terminarán de cocer en la salsa de tomate.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>6</strong></span> Conforme las vamos friendo, las sacamos a escurrir en una fuente con papel de cocina. Las pasamos a la salsa de tomate y dejamos cocer a fuego lento durante 15-20 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">7</span></strong> Ya tenemos la salsa lista. Solo nos quedan cocer los espaguetis (unos 80 gr por persona) al dente. Una vez que estén listos los ponemos en una sartén con la salsa de tomate y las albóndigas y los salteamos para amalgamarlos bien a la salsa.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>8</strong></span> Servimos inmediatamente con parmesano rallado al momento.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Moussaka y premios 20minutos.es</title>
		<link>/2014/02/09/moussaka-y-premios-20minutos-es/</link>
		<comments>/2014/02/09/moussaka-y-premios-20minutos-es/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 09 Feb 2014 16:22:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina - otras cocinas]]></category>
		<category><![CDATA[Otras cocinas del mundo]]></category>
		<category><![CDATA[Platos únicos]]></category>
		<category><![CDATA[berenjenas]]></category>
		<category><![CDATA[carne picada]]></category>
		<category><![CDATA[cocina griega]]></category>
		<category><![CDATA[Moussaka]]></category>
		<category><![CDATA[Musaka]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4913</guid>
		<description><![CDATA[Moussaka, ????????, musaka&#8230; un plato que nada tiene que ver con mis raíces pero que en mi familia nos lo preparaba de vez en cuando mi tía y por eso mismo me trae buenos recuerdos&#8230; recuerdos de la buena mesa que son siempre los mejores :) No sé mucho de su historia, quizás lo que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/02/moussaka.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4914" alt="moussaka" src="/wp-content/uploads/2014/02/moussaka.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Moussaka, ????????, musaka&#8230; un plato que nada tiene que ver con mis raíces pero que en mi familia nos lo preparaba de vez en cuando mi tía y por eso mismo me trae buenos recuerdos&#8230; recuerdos de la buena mesa que son siempre los mejores :)<span id="more-4913"></span></p>
<p>No sé mucho de su historia, quizás lo que sabe todo el mundo: que es un guisote de berenjenas y carne picada y que viene de Grecia. Lo que no sabía es que se pronuncia musaká (ya me corregirá alguien entre el público que sepa más que yo :) y que la receta más tradicional lleva patatas lo que para mí es un motivo más de alegría porque me encantan, me chiflan, vaya.</p>
<p>La receta es contundente, calórica pero un día es un día, no? Existen, como no, truquillos para quitarle calorías, como cocer las patatas en vez de freírlas y cocer las berenjenas a la plancha o en el horno en vez de freírlas a ellas también. Yo creo que es mejor comer poquito y solo de vez en cuando pero darse el gustazo de comérsela como dios manda, con su carne, sus berenjeas fritas, su bechamel y tós sus calorías :)</p>
<p>Un plato estupendo para un frío domingo de invierno.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>VÓTAME!</strong></span></p>
<p>Nada tiene que ver con la Moussaka pero os lo cuento porque si no se me va de la cabeza :) Ha comenzado el plazo para votar los <a href="http://lablogoteca.20minutos.es/">mejores blogs de 20minutos.es</a> y <strong>A mí lo que me gusta es cocinar</strong> participa! os daré mucho la brasa desde hoy hasta la finalización del plazo, el próximo 3 de marzo, para que votéis, votéis y volváis a votar por mí :) Así que por qué no hacerlo en seguida?? Os dejo el link con el que poder hacerlo sin ningún esfuerzo.. bueno, tenéis que estar registrados&#8230; Qué dices? te animas? Un besito y <strong>MUCHÍSIMAS GRACIAS!</strong></p>
<div class="widget_lablogoteca"><img alt="" src="http://cdn.20minutos.es/css4/blogoteca/i/directorio_blogs/blogo_widget.gif?20090305" /></p>
<h2><a title="Ver el blog en laBlogoteca de 20minutos.es" href="http://lablogoteca.20minutos.es/a-mi-lo-que-me-gusta-es-cocinar-34466/0/">A mí lo que me gusta es cocinar</a></h2>
<p><a href="http://lablogoteca.20minutos.es/a-mi-lo-que-me-gusta-es-cocinar-34466/0/">Entra en LaBlogoteca a valorar este blog</a></p>
</div>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 5-6 personas:</strong></span><br />
<strong> 1 kg de berenjenas (un par de buenas berenjenas)</strong><br />
<strong> 500 gr de carne picada (de ternera o mejor aún de cordero)</strong><br />
<strong> 400 gr de patatas</strong><br />
<strong> 1/2 cebolla</strong><br />
<strong> 1/2 vasito de vino blanco seco</strong><br />
<strong> 1/2 vasito de caldo de carne</strong><br />
<strong> 250 ml de <a href="/2007/10/30/salsa-bechamel/">bechamel</a></strong><br />
<strong> 200 ml de <a href="/2009/07/27/salsa-de-tomate-o-sugo-di-pomodoro/">salsa de tomate</a></strong><br />
<strong> Sal, pimienta, perejil y canela en polvo</strong><br />
<strong> Parmesano rallado al momento</strong><br />
<strong> Aceite de girasol</strong><br />
<strong> Una fuente de horno de unos 20 x 25 x 8 cm</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Empezamos con la preparación de la carne que se puede hacer incluso el día anterior: Pelar la cebolla y picarla finamente. Poner en una cacerola un poco de aceite y sofreír la cebolla hasta que esté transparente. Añadir la carne picada y dejar que tome color. Salpimentar. Añadir un poco de perejil picado y una pizca de canela en polvo. Remover bien.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Añadir el vino y dejar que evapore. Incorporar la salsa de tomate y el caldo. Dejar cocer durante una hora aproximadamente removiendo de vez en cuando.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Lavar las berenjenas y cortarlas igualmente a rodajas no demasiado gruesas. Disponer las rodajas de berenjena en un colador a capas, salándolas con sal gorda. Dejar reposar las berenjenas con la sal durante una media hora.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Mientras reposan las berenjenas preparamos las patatas. Pelar las patatas y cortarlas en rodajas de no más de 2-3 mm. Poner un dedo de aceite en una sartén y freír las patatas por ambos lados. Dejarlas reposar encima de papel de cocina para que absorva el exceso de aceite.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Lavar las berenjenas y secarlas bien con papel de cocina, una a una. Freirlas como las patatas y reservarlas absorbiendo el exceso de aceite con papel de cocina.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Una vez que tenemos todos los ingredientes listos podemos montar la moussaka: untar la fuente donde vayamos a cocer la moussaka con un poco de mantequilla (el fondo y los bordes). Poner una primera capa de patatas, seguida de una de berenjenas y otra de carne. Hacer una segunda capa de patatas, berenjenas y carne. Terminar con la bechamel, cubriendo toda la superficie.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Cubrir la superficie con abundante queso rallado.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">8</span></strong> Cocer en el horno a 180 ºC durante 45-50 minutos. Dejar reposar unos minutos fuera del horno y servir.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:<br />
</strong><a href="http://es.scribd.com/doc/205831754/Moussaka">Moussaka</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/02/09/moussaka-y-premios-20minutos-es/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>10</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Bretzels</title>
		<link>/2012/01/21/bretzels/</link>
		<comments>/2012/01/21/bretzels/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 21 Jan 2012 16:07:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Otras cocinas del mundo]]></category>
		<category><![CDATA[Pan y pizza]]></category>
		<category><![CDATA[Bretzel]]></category>
		<category><![CDATA[Pan]]></category>
		<category><![CDATA[Pretzel]]></category>
		<category><![CDATA[producto de horno]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas alemanas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2050</guid>
		<description><![CDATA[No sé a vosotros pero a mí estos bretzels me vuelven loca. Llevo no sé cuantos años diciendo que los voy a hacer y hoy por esto, mañana por lo otro&#8230; Durante las vacas de Navidad, en Austria, ha caído alguno y claro llegué a casa con muchísimas ganas de hacerlos. Antes de ponerme manos [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Bretzels por Alicia ?2012?, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6688964321/"><img class="aligncenter" alt="Bretzels" src="http://farm8.staticflickr.com/7175/6688964321_d53cd565b1_z.jpg" width="426" height="640" /></a></p>
<p>No sé a vosotros pero a mí estos bretzels me vuelven loca. Llevo no sé cuantos años diciendo que los voy a hacer y hoy por esto, mañana por lo otro&#8230; Durante las vacas de Navidad, en Austria, ha caído alguno y claro llegué a casa con muchísimas ganas de hacerlos.<span id="more-2050"></span><br />
Antes de ponerme manos a la obra he mirado varias recetas y la verdad es que tengo que reconocer que han salido muy bien. La forma aún se puede mejorar pero vaya, que no va a salir todo a la primera, no?? :)</p>
<p>Para los que aún no los hayáis probado (tenéis que hacerlos!! :) os cuento que es un pan de origen Alemán con forma de rueda con un brazo retorcido :P buenísimo. Lo que lo hace especial es la costra crujiente, oscura y con un sabor muy especial que le da el baño en agua y bicarbonato antes de meterlos en el horno. Es uno de mi panes preferidos&#8230; por no decir MI preferido&#8230; Lo mejor de lo mejor es tomarlo acompañando unas ricas salchichas alemanas, choucroute y una buena cerveza. Wow!</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 6 unidades:</span><br />
500 gr de harina de fuerza<br />
1 sobre de levadura de cerveza<br />
(que equivale a unos 25 gr de levadura fresca)<br />
1 cucharadita colma de sal<br />
1 cucharadita de azúcar<br />
180 ml de agua templada<br />
80 gr de mantequilla<br />
100 ml de leche<br />
100 gr de bicarbonato<br />
Sal gorda o escamas de sal</strong></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Preparación:</strong><br />
<strong>1</strong></span> Podéis utilizar la que más os guste o más fácilmente tengáis a mano: levadura de cerveza en polvo o levadura fresca de la que se encuentra en cuadraditos de 25 gr en los supermercados.<br />
<strong><span style="color: #996072;">2</span> </strong>Si utilizáis la levadura fresca, disolverla en 80 gr de agua templada con la cucharadita de azúcar y dejar reposar durante unos 10-15 minutos o hasta que empiece a hacer espuma. Proceder como descrito a continuación uniendo el resto de los ingredientes.<br />
<span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">3</span> </strong></span>Si utilizáis la levadura en polvo, unirla en un cuenco a la harina, el azúcar y la mantequilla derretida y empezar a amasar. Añadir poco a poco el agua restante con la sal desleída y seguir amasando hasta que los ingredientes estén bien amalgamados y tengamos una masa lisa, sin grumos y elástica (como la del pan).<br />
<span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">4</span> </strong></span>Hacer una bola, untar con un poco de aceite y dejar reposar tapado con un paño límpio y húmido en un lugar sin corrientes de aire durante una hora y media.<br />
<span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">5</span> </strong></span>Coger la masa, amasarla de nuevo y dividirla en seis partes. Con cada una de ellas formaremos un cilindro y las dispondremos con la forma del bretzel.<br />
<span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">6</span> </strong></span>Cubrir con el paño húmedo y dejar reposar otra vez durante otra hora.<br />
<span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">7</span> </strong></span>Poner a calentar 3 litros de agua con el bicarbonato. Cuando empiece a hervir, y con ayuda de una espumadera, sumergir uno a uno los bretzels durante 30 segundos aprox.<br />
<span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">8</span> </strong></span>Sacarlos del agua, escurrirlos y ponerlos en la placa de horno un poco distanciados entre sí. Pincelar la superficie con leche y decorar con sal gorda o escamas de sal.<br />
<span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">9</span> </strong></span>Cocer en el horno caliente a 220° durante 20 minutos. Bajar la temperatura a 180° y dejar cocer durante otro 10-15 minutos.<br />
<span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">10</span> </strong></span>Dejar enfriar sobre una rejilla. Se pueden templados o fríos!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/78949131/Bretzel">Bretzels</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/01/21/bretzels/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>22</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tarta de Navidad</title>
		<link>/2010/12/17/tarta-de-navidad/</link>
		<comments>/2010/12/17/tarta-de-navidad/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 17 Dec 2010 09:57:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Fiestas - Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[Otras cocinas del mundo]]></category>
		<category><![CDATA[bizcocho]]></category>
		<category><![CDATA[English pudding]]></category>
		<category><![CDATA[frambuesas]]></category>
		<category><![CDATA[fruta]]></category>
		<category><![CDATA[fruta confitada]]></category>
		<category><![CDATA[frutos rojos]]></category>
		<category><![CDATA[frutos secos]]></category>
		<category><![CDATA[Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[recetas]]></category>
		<category><![CDATA[Tartas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1600</guid>
		<description><![CDATA[Ya nos vamos acercando, queda exactamente una semana para la gran noche :) Supongo que todos estaréis con las neuronas a pleno ritmo pensando, buscando y organizando la cena de nochebuena, el almuerzo de Navidad o incluso los dos! Yo este año cambio, hemos decidido con mi familia hacer un viajecito por lo que nos [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Tarta de Navidad por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5238148133/"><img class="aligncenter" alt="Tarta de Navidad" src="http://farm6.static.flickr.com/5043/5238148133_452323467c.jpg" width="330" height="500" /></a></p>
<p>Ya nos vamos acercando, queda exactamente una semana para la gran noche :)</p>
<p>Supongo que todos estaréis con las neuronas a pleno ritmo pensando, buscando y organizando la cena de nochebuena, el almuerzo de Navidad o incluso los dos! Yo este año cambio, hemos decidido con mi familia hacer un viajecito por lo que nos ahorraremos este paso :P, tengo mucha curiosidad por ver cómo serán estas Navidades lejos de casa&#8230;</p>
<p>Pero volviendo a los preparativos tradicionales y para los que estéis buscando algo diferente yo os propongo esta tarta :) de estilo <em>english pudding</em>: un bizcochito &#8220;borracho&#8221; con fruta y frutos secos, muy navideño. Queda precioso como regalo si vais a cenar a casa alguien, con un bonito lazo alrededor. Esta versión es muy mini (20 cm, porque el bizcochito tiene una consistencia&#8230;) pero si queréis algo más grande sólo tenéis que aumentar los ingredientes.</p>
<p>No me &#8220;despido&#8221; de vosotros, aún pasaré por aquí para dejaros una o, si el trabajo me lo permite, dos recetillas navideñas antes de partir :)</p>
<p>Os dejo con esta receta <em>english style</em> y me voy a la cocina&#8230; esta vez no para cocinar sino para limpiar los restos de la cena de anoche. La cocina parece un campo de batalla pero nos lo pasamos muy bien celebrando Sta. Alicia! :)</p>
<p>A disfrutar del finde!! Aquí se prevee muy blanco!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
60 gr de mantequilla a temperatura ambiente<br />
50 gr de azúcar de caña<br />
1 cucharada de jarabe de arce (o en su defecto miel)<br />
2 huevos<br />
60 gr de harina<br />
½ sobrecito de levadura<br />
½ cucharadita de canela en polvo<br />
60 gr de frambuesas</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Para las frutas &#8220;borrachas&#8221;:</span><br />
2 cucharadas de pasas<br />
40 ml de grappa o aguardiente<br />
3 cucharadas de oporto<br />
1 cucharada de naranja escarchada cortada en trocitos pequeños</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Para la decoración:</span><br />
100 gr de mermelada de naranja<br />
60 gr de frambuesas<br />
4-5 nueces</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span> </strong> El día antes de la preparación de la tarta mezclar las pasas, la naranja, el oporto y el aguardiente y dejarlo macerar todo junto durante 24 horas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span> </strong> Batir la mantequilla con el azúcar y el jarabe de arce.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Incorporar los huevos, la harina, la levadura, la canela y las frambuesas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span> </strong> Añadir 3/4 de la fruta macerada con oporto y aguardiente.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Poner la mezcla en un molde de unos 20 cm forrado con papel de horno y cocer a 180 grados durante 30 minutos o hasta que la veamos dorada y suave al tacto.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span> </strong> Sacarla del horno y dejarla enfriar dentro del molde.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span> </strong> Preparamos la decoración: calentamos la mermelada de naranja y añadimos las nueces, las frambuesas y el resto de la fruta macerada. Podemos también añadir un poco del licor (oporto + aguardiente) que nos ha quedado de macerar las frutas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span> </strong> Dejar cocer algunos minutos para que se deshagan un poco las frambuesas y se adense la mermelada.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 9</span> </strong> Con una cuchara repartirla por toda la superficie de la tarta y dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 10</span> </strong>Dejar reposar la tarta durante 2 o 3 horas antes de servir.</p>
<p><strong>Receta original:</strong> tarta con arándanos, nueces y sherry del libro <a href="http://www.amazon.co.uk/Popina-Book-Baking-Isidora-Popovic/dp/1845979648">The Popina Book of Baking</a>, modificada según mis gustos y la disponibilidad de ingredientes en el frigo :P</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/45495030/Tarta-de-Navidad">Tarta de Navidad</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/12/17/tarta-de-navidad/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pollo yassa</title>
		<link>/2009/09/15/pollo-yassa/</link>
		<comments>/2009/09/15/pollo-yassa/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 15 Sep 2009 11:33:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Otras cocinas del mundo]]></category>
		<category><![CDATA[cebolla]]></category>
		<category><![CDATA[limón]]></category>
		<category><![CDATA[marinado]]></category>
		<category><![CDATA[mostaza]]></category>
		<category><![CDATA[pollo]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[senegal]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=858</guid>
		<description><![CDATA[Ya os había hablado yo de las misiones de mi italiano, no?? Qué se le puede decir a uno que te dice que se va de misión a Senegal?? Pues ten mucho cuidado, llámame todos los días y&#8230; traeme algo, no?? ;) Amigos, novios, novias, tíos, abuelos y demás parientes de un apasionado de cocina&#8230; [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center; "><a title="Pollo yassa por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3714207476/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2461/3714207476_25ab39a7cd.jpg" alt="Pollo yassa" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Ya os había hablado yo de las <a href="http://www.tavolo8.org/">misiones</a> de mi italiano, no?? Qué se le puede decir a uno que te dice que se va de misión a Senegal?? Pues ten mucho cuidado, llámame todos los días y&#8230; traeme algo, no?? ;)</p>
<p>Amigos, novios, novias, tíos, abuelos y demás parientes de un apasionado de cocina&#8230; el regalo perfecto está tirao!! Una receta autóctona!!!</p>
<p>Pero qué vas a regalar que hoy en día tenemos de todo :) Una receta, una historia, un ingrediente, un sabor de un lugar lejano&#8230; sobre todo para una como yo que quitando España e Italia no he visto mucho mundo.</p>
<p>Este plato es un plato nacional senegalés. La yassa es una forma de marinar que se usa tanto para carne como para pescado y se sirve normalmente con arroz en blanco. Si os gustan los sabores consistentes, la cebolla jugosita y mojar pan, esta receta es la vuestra!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
1 1/2 kg de pollo en trozos<br />
8 cebollas<br />
4 dientes de ajo<br />
2 hojas de laurel<br />
200 ml de caldo de carne o verduras<br />
1 limón<br />
1 cucharadita de Mostaza de Dijon<br />
3-4 cucharadas de aceite<br />
Sal y pimienta negra recién molida<br />
1 punta de guindilla en polvo<br />
Arroz basmati para acompañar</strong></p>
<p><strong></strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
Empezar mezclando los ingredientes para el marinado: el zumo del limón, la mostaza, el laurel en trocitos, la guindilla, sal y pimienta.<br />
Lavar y secar los trozos de pollo y ponerlos en un cuenco con el marinado. Mezclar bien y dejar marinar desde un mínimo de 3-4 horas hasta 24. Cuanto más tiempo esté mejor.<br />
Encender el horno a 170º. Sacar el pollo del líquido (apartando éste último) y ponerlo en una fuente de horno forrada con papel albal. Hornear durante unos 25 minutos.<br />
Pelar y cortar en gajos las cebollas. Pelar los dientes de ajo. En una sartén grande sofreir las cebollas con el ajo hasta que estén transparentes. Añadir el pollo con el jugo que haya soltado, el líquido del marinado que habíamos apartado y el caldo.<br />
Dejarlo cocer a fuego medio-bajo durante una media hora moviendo de vez en cuando la sartén para evitar que la carne se pegue al fondo de la sartén.<br />
Servir el pollo caliente acompañado de las cebollas, la salsa y el arroz basmati cocido.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/19747999/Pollo-Yassa">Pollo yassa</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/09/15/pollo-yassa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.796 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:55:43 -->
