<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; conservas</title>
	<atom:link href="/tag/conservas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Remolacha en agridulce</title>
		<link>/2013/09/15/remolacha-en-agridulce/</link>
		<comments>/2013/09/15/remolacha-en-agridulce/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 15 Sep 2013 19:19:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conservas saladas]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[agridulce]]></category>
		<category><![CDATA[conservas]]></category>
		<category><![CDATA[remolacha]]></category>
		<category><![CDATA[zanahoria]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3521</guid>
		<description><![CDATA[Manías que tiene una&#8230; no sé cuánto tiempo llevaba buscando remolachas frescas para hacer esta receta de un antiguo número de Donna Hay. No sé yo por aquellos lares pero por estos la remolacha fresca es prácticamente imposible de encontrar: o en bote o ya cocida (incluso en el mercado!!) pero cruda, ni rastro de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/09/remolacha-agridulce.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3573" title="remolacha en agridulce" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/09/remolacha-agridulce.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Manías que tiene una&#8230; no sé cuánto tiempo llevaba buscando remolachas frescas para hacer esta receta de un antiguo número de <a href="http://www.donnahay.com.au/">Donna Hay</a>.<span id="more-3521"></span><br />
No sé yo por aquellos lares pero por estos la remolacha fresca es prácticamente imposible de encontrar: o en bote o ya cocida (incluso en el mercado!!) pero cruda, ni rastro de ella.<br />
Hasta que un día por casualidad, en un minimarket de productos bio míra tú por donde me la encuentro, allí tan tranquila que me miraba desde su cajita, al lado de otras frutas y verduras, tan maja ella.</p>
<p>El final que ha tenido ya lo podéis ver, una remolacha en agridulce que me ha encantado, para comer así sin más, cortada en trocitos o para usarla, como no, en ensalada o para acompañar quesos frescos o curados.</p>
<p>Si os encontráis con el mismo problema que yo para encontrarla fresca, probad a hacer la misma receta utilizando zanahorias. Como hortaliza es muy parecida a la remolacha y no os asustéis del tiempo de cocción, cocinadla entera y ya veréis que queda en su punto.</p>
<p>Por supuesto, como veis aquí, tanto la remolacha como la zanahoria, en un bonito bote de cristal y con una etiqueta hecha a mano, son perfectas para regalar!</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/09/9699748885_f9e3e46cc2_b.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3524" title="zanahoria en agridulce" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/09/9699748885_f9e3e46cc2_b.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para la remolacha:</strong></span><br />
<strong> 1 kg de remolachas crudas</strong><br />
<strong> 1,5 de agua</strong><br />
<strong> 400 ml de vinagre de vino blanco 500 gr de azúcar moreno</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Poner el agua, el vinagre, el azúcar y las remolachas (lavadas y sin pelar) en una olla.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>2</strong></span> Poner a calentar removiendo de vez en cuando para que se disuel- va el azúcar.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Llevar a ebullición, bajar la lumbre y cocer durante una hora. Po- demos comprobar si están listas con una agua o un cuchillo; habrán de estar cocidas en el centro.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> Sacar del líquido, reservando éste último, y dejar que se enfríen. Pelarlas, cortarlas en trocitos o en rodajas y ponerlas en botes de cristal cubriéndolas con el líquido de cocción.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Se conservan muy bien tapadas en el frigo cubiertas con su líquido.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para la zanahoria:</strong></span><br />
<strong> 1 kg de zanahorias crudas</strong><br />
<strong> 1,5 de agua</strong><br />
<strong> 400 ml de vinagre de vino blanco 500 gr de azúcar moreno</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Poner el agua, el vinagre, el azúcar y las zanahorias (enteras, lava- das y peladas) en una olla.<br />
<strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Poner a calentar removiendo de vez en cuando para que se disuel- va el azúcar.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Llevar a ebullición, bajar la lumbre y cocer durante una hora. Quizás pueda parecer mucho tiempo pero si se cuecen enteras que- dan incluso un poco “al dente”.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> Sacar del líquido, reservando éste último, y dejar que se enfríen. Cortarlas en rodajitas y ponerlas en botes de cristal cubriéndolas con el líquido de cocción.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Se conservan muy bien tapadas en el frigo cubiertas con su líquido.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/168371122/remolacha-y-zanahoria-en-agridulce">Remolacha y zanahoria en agridulce</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/09/15/remolacha-en-agridulce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Mermelada de ciruelas</title>
		<link>/2012/09/07/mermelada-de-ciruelas/</link>
		<comments>/2012/09/07/mermelada-de-ciruelas/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 07 Sep 2012 17:50:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conservas dulces]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[ciruela]]></category>
		<category><![CDATA[conservas]]></category>
		<category><![CDATA[conservas dulces]]></category>
		<category><![CDATA[mermelada]]></category>
		<category><![CDATA[recetas para el verano]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2410</guid>
		<description><![CDATA[Partamos del presupuesto que a mí las ciruelas ni me van ni me vienen. Y luego tengamos en cuenta que con la compra de la casa nueva me he convertido en la nueva propietaria de un ciruelo que da muchas ciruelas, muchas más de las que yo pueda o me quiera comer :P Tengo que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;"><a href="/wp-content/uploads/2012/09/mermelada-ciruela-22.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2417" title="mermelada-ciruela-2" alt="mermelada de ciruelas" src="/wp-content/uploads/2012/09/mermelada-ciruela-22.jpg" width="509" height="762" /></a>Partamos del presupuesto que a mí las ciruelas ni me van ni me vienen. Y luego tengamos en cuenta que con la compra de la casa nueva me he convertido en la nueva propietaria de un ciruelo que da muchas ciruelas, muchas más de las que yo pueda o me quiera comer :P<span id="more-2410"></span><br />
Tengo que reconocerlo, hubiera sido mucho más feliz si mi ciruelo hubiera sido un limonero, o un peral, o un manzano, o una higuera!! Pero bueno, es un ciruelo y lo queremos así como es. Este año ha dado unas ciruelas un poco chungas que para comer no eran gran cosa (y si como a mí no os gustan&#8230;) pero han dado una mermelada requetebuena :) O quizás sea la receta, de <a href="http://www.amazon.com/Preserving-Basics-Recipes-Illustrated-Cooking/dp/155407942X"><strong><span style="color: #996072;">este</span></strong> </a>libro del que ya os he hablado alguna vez porque tiene recetas muuuuuy interesantes, que con su canela y su clavo y su vainilla y su naranja y su limón da un gusto especiado al punto justo, ni mucho ni poco, sino todo lo contrario ;) que a mí me ha robao el corasón.<br />
Espero que os lo robe a vosotros también.<br />
Buen finde!</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/09/7431896188_603ab81d55_o.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2416" title="7431896188_603ab81d55_o" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/09/7431896188_603ab81d55_o.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Ingredientes:</strong><br />
<span style="color: #000000;">1 kg de ciruelas<br />
1 trocito de canela en rama<br />
2 clavos de olor<br />
1 vaina de vainilla<br />
La piel de 1 naranja<br />
500 ml de agua<br />
800 gr de azúcar<br />
2 cucharadas de zumo de limón</span></span></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:</span><br />
<span style="color: #996072;">1</span></strong> Empezamos con la parte más difícil: las ciruelas. Lavarlas y cortarlas en trozos eliminando el hueso (si tenéis la “suerte” de que sean pequeñitas como las mías, que dios os coja confesaos&#8230; mano de quitar huesos que me he dado&#8230;).<br />
<span style="color: #996072;"><strong>2</strong></span> Poner en una olla grande con el fondo grueso las ciruelas, el agua, la vaina de vainilla abierta por la mitad, la piel de naranja, los clavos de olor y la canela (estos dos últimos es mejor meterlos en un “ataillo” de garza para que luego podamos eliminarlos fácilmente.<br />
<strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Poner a cocer durante una media hora o hasta que las ciruelas estén bastante deshechas.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>4</strong></span> Añadir el azúcar y el zumo de limón y remover bien hasta que se haya disuelto.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>5</strong></span> Cocer la mermelada a fuego lento durante una media hora.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Para saber si está lista</strong></span> poner un platillo en el congelador. Sacarlo cuando esté frío y poner una cucharadita de mermelada. Volver a ponerlo en el congelador durante 2 minutos. Sacar el platillo del congelador y mover la mermelada con un dedo. Si vemos que se “arruga” quiere decir que está lista!</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Prepara los botes antes de la mermelada:</strong></span><br />
<span style="color: #996072;"><strong>&#8211;</strong></span> Usa botes y tapas limpios (lo mejor es lavarlos en el lavavajillas)<br />
<span style="color: #996072;"><strong>&#8211;</strong></span> Rellena los botes con la mermelada aún caliente y, siempre que sea posible, rellénalos hasta el borde intentando no mancharlo<br />
<strong><span style="color: #996072;">&#8211;</span></strong> Tapa bien el bote y dejalo enfriar bocaabajo a temperatura ambiente<br />
<strong><span style="color: #996072;">&#8211;</span></strong> Una vez que estén fríos pon los botes en una olla grande llena de agua (hasta el borde de los botes) y pon un paño entre los botes para evitar que choquen entre ellos y se rompan. Pon la olla a hervir y cuenta 30 minutos desde que empieza la ebullición. Deja enfriar los botes dentro del agua.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>&#8211;</strong></span> Una vez que estén fríos se pueden etiquetar y guardar en la despensa al menos durante 1 año ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
Mermelada de ciruelas con especias</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/09/07/mermelada-de-ciruelas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Conservas!</title>
		<link>/2011/08/29/conservas/</link>
		<comments>/2011/08/29/conservas/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Aug 2011 17:08:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conservas dulces]]></category>
		<category><![CDATA[aceite]]></category>
		<category><![CDATA[berenjenas]]></category>
		<category><![CDATA[conservas]]></category>
		<category><![CDATA[pimientos]]></category>
		<category><![CDATA[tomates]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1887</guid>
		<description><![CDATA[El final&#8230; del verano&#8230; llegó&#8230; y tú partiras&#8230; Como lo harán frutas, verduras y hortalizas, así que por qué no conservarlas todo lo que podamos?? Aunque yo no sé en vuestras casas, en la mía más vale que no les llame conservas porque duran lo que dura una cena con los amigos&#8230; :) La madre [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;"><a title="Conservas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/6093335070/"><img class="aligncenter" alt="Conservas" src="http://farm7.static.flickr.com/6066/6093335070_4431735908.jpg" width="334" height="500" /></a><br />
El final&#8230; del verano&#8230; llegó&#8230; y tú partiras&#8230;</p>
<p>Como lo harán frutas, verduras y hortalizas, así que por qué no conservarlas todo lo que podamos?? Aunque yo no sé en vuestras casas, en la mía más vale que no les llame conservas porque duran lo que dura una cena con los amigos&#8230; :)</p>
<p>La madre de una amiga mía tiene un huerto y gallinas así que tenemos provisiones de verduras y huevos todo el año. Solo que llegan cuando llegan (el mando a distancia para pimientos y tomates aún no lo han inventado, no?? ;) y en cantidades ingentes por lo que hay que ponerse las pilas y hacer algo antes de que sea demasiado tarde.</p>
<p>Con los huevos hago mucha pasta y algún que otro bizcochito&#8230; Con las verduras se pueden hacer mil cosas!! Algunas caen en seguida y con otras aprovecho para hacer experimentos.</p>
<p>Esta vez ha tocado hacer mucho gazpacho :) y algunas conservas que, ya lo sé yo, durarán muy poco :P</p>
<p>Pero ya que estamos hablando de conservas aprovecho para decir un par de cosas sobre la conservación: la limpieza de fruta y verdura antes de comerla, cocinarla o conservarla es muy importante!! Más aún si, como yo, tenéis fruta y verdura &#8220;bio&#8221;, es decir, de un huerto privado que crece sin pesticidas, etc, etc. Por un lado diréis qué bien!! por otro&#8230; hay que tener mucho más cuidado a la hora de lavarla.</p>
<p>Qué hacer para estar seguros de que la conserva no se echará a perder y nos durará? Es fácil, podemos seguir estos pasos:<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> &#8211;</strong> </span>Lo primero que tendremos que hacer es lavar la verdura. Una vez lavada podemos dejarla en remojo con lejía alimentaria (seguir las instrucciones del producto)<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> &#8211;</span></strong> Utilizar botes de cristal, limpios, que cierren herméticamente y &#8220;esterilizados&#8221;. Esterilizar en casa es casi imposible pero no está de más hervir los botes y las tapaderas durante 10-15 minutos. Dejar escurrir boca abajo encima de un paño de cocina limpio.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> &#8211;</span> </strong>Rellenar los frascos (dejando siempre al menos 1 cm desde el borde) en caliente, cerrar inmediatamente y darles la vuelta. Dejarlos así hasta que se enfríen.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> &#8211;</span></strong> Para más seguridad podemos hacerlos hervir cerrados en una olla y envueltos cada uno de ellos en un paño de cocina (para evitar que se rompan durante la cocción). Dejarlos hervir cubiertos casi por entero a fuego medio durante unos 40 minutos con la olla tapada. Controlar de vez en cuando el agua que va evaporando y añadir más (siempre hirviendo) conforme haga falta.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> &#8211;</span> </strong>Para la buena conservación de verduras en aceite es muy importante que éste último cubra totalmente las verduras. De todos modos, si las verduras que hemos utilizado no han sido lavadas adecuadamente se puede desarrollar, si dejamos la conserva a temperatura ambiente, la toxina botulínica que es muy peligrosa pero que se puede evitar simplemente conservando el frasco en el frigo en vez de en la despensa. Esta toxina es &#8220;fácilmente&#8221; (no siempre) reconocible porque se forma una especie de gas dentro del frasco que huele fuerte y muy mal.</p>
<p>Así que ya sabemos, lavar muuuuuy bien frutas y verduras, tener mucho cuidado con la limpieza de instrumentos y frascos que vayamos a usar y si tenemos dudas conservar en el frigo y consumir en poco tiempo.</p>
<p>Y ahora paro de dar la brasa (que cuando pienso en bacterias se me ponen los pelos de punta y me da por limpiarlo todo con lejía ;) y pasamos a las recetas!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para las berenjenas en aceite:</span><br />
1 kg de berenjenas<br />
1 l de vinagre de vino blanco<br />
Sal gruesa, pimienta<br />
Orégano, ajo, guindilla, laurel<br />
Aceite de oliva extra virgen</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span> Lavar y cortar en rodajas de 1 cm aprox. las berenjenas. Disponerlas en un colador y echarles sal, pimienta. Poner una olla encima y poner peso dentro. Dejarlas toda la noche para que pierdan el agua.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Al día siguiente poner el vinagre en una olla y ponerlo a hervir. Sumergir las berenjenas durante un par de minutos. Colar (el vinagre lo podemos conservar para preparar los pimientos) y poner a escurrir encima de un paño de algodón o papel de cocina hasta que se sequen bien.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span> </strong> Rellenar un bote de unos 500 ml con las berenjenas a capas. Ir poniendo berenjenas, algún trocito de guindilla, orégano, algún pedacito de ajo pelado y dos o tres hojas de laurel. Comprimir bien las berenjenas para que ocupen el espacio lo mejor posible.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Rellenar el bote con aceite de oliva y esperar unos días para que las berenjenas cojan todo el sabor.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para los pimientos en aceite:</span><br />
1 pimiento rojo<br />
1 pimiento amarillo<br />
1/2 kg de pimientos verdes<br />
1-2 guindillas secas<br />
Vinagre de vino blanco<br />
1-2 dientes de ajo<br />
5-6 hojas de albahaca<br />
Sal y pimienta en grano</strong></p>
<p><strong>Preparación:<br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span> </strong> Lavar, eliminar las semillas y cortar en tiras los pimientos. Ponerlos en una bandeja forrada con papel de horno y dejarlos 8 horas al sol para que se sequen.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Hervir el vinagre con una cucharadita de sal y la pimienta en grano. Echar los pimientos y dejarlos cocer 3 o 4 minutos. Colar los pimientos y ponerlos a secar una vez más durante otras 8 horas (también se pueden secar en el horno a 100º durante un par de horas).<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Con ellos podremos rellenar un bote de cristal de unos 250 ml. Disponerlos en capas alternando con algún trozo de guindilla, trozos de ajo y las hojas de albahaca. Rellenar los botes con aceite de oliva hasta que los pimientos estén completamente cubiertos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Dejar macerar unos días (o mejor unas semanas) antes de consumir.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para los tomates en aceite:</span><br />
15 tomates de pera maduros<br />
Sal, azúcar y pimienta recién molida<br />
Orégano<br />
Aceite de oliva extra virgen</strong></p>
<p><strong>Preparación:<br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span></strong> Poner a hervir agua en una olla. Con un cuchillo hacer una cruz en “el culete” de los tomates. Cuando hierva el agua echar los tomates y dejarlos hervir 1 minuto. Colar y esperar un minuto a que se enfrien un poco. Así será más fácil pelarlos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Pelar los tomates, partirlos en dos y quitar las semillas. Nos quedaran dos mitades limpias (tomates en “filetes”).<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span> </strong> Forrar una placa con papel de horno, disponer los tomates y condimentar con azúcar, sal, pimienta y orégano. Hornear a 100º durante un dos horas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Sacar los tomates del horno y dejar enfriar. Rellenar un bote de unos 200-250 ml con los tomates y terminar con aceite de oliva hasta cubrirlos completamente.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span> </strong> Dejar macerar algunos días antes de abrir.</p>
<p><strong>Descárgate las recetas en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/63508597/Conservas-en-aceite"> Conservas de final de verano</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/08/29/conservas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.451 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:59:20 -->
