<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; jamón serrano</title>
	<atom:link href="/tag/jamon-serrano/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Puré de berenjenas y requesón con jamón serrano</title>
		<link>/2007/07/01/pure-de-berenjenas-y-requeson-con-jamon-serrano/</link>
		<comments>/2007/07/01/pure-de-berenjenas-y-requeson-con-jamon-serrano/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 01 Jul 2007 13:48:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[Vasitos]]></category>
		<category><![CDATA[berenjenas]]></category>
		<category><![CDATA[jamón serrano]]></category>
		<category><![CDATA[vasitos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2007/07/01/pure-de-berenjenas-y-requeson-con-jamon-serrano/</guid>
		<description><![CDATA[La última compra inteligente que he hecho en términos culinarios ha sido un libro de cocina en el que todo se presenta en vasos sea dulce que salado, como está de moda, ni más ni menos. Son platos que en realidad no son porciones individuales sino más bien entrantes para compartir. Lo ideal es hacer [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/685964378/"><img class="flickr-photo" src="http://farm2.static.flickr.com/1197/685964378_2ccc18f3b4.jpg" alt="" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/685964378/"></p>
<p></a></span></div>
<p class="flickr-yourcomment">La última compra inteligente que he hecho en términos culinarios ha sido un libro de cocina en el que todo se presenta en vasos sea dulce que salado, como está de moda, ni más ni menos.<span id="more-129"></span> Son platos que en realidad no son porciones individuales sino más bien entrantes para compartir. Lo ideal es hacer varios de diferentes características y ponerlos en medio para que cada uno pueda probar un poco de cada uno acompañados de pan hecho en casa.</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></strong></span><br />
2 berenjenas de tamaño medio<br />
1 cebolla<br />
1 diente de ajo<br />
1 cucharada de timo<br />
1 cuchara de salsa de tomate<br />
guindilla en polvo (opcional)<br />
Aceite de oliva extra virgen<br />
250 gr de requesón fresco<br />
5-6 lonchas de jamón serrano<br />
sal y pimienta</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span><br />
Pelar y cortar en rodajas las berenjenas. Disponerlas en un colador y salar por ambos lados. Dejar en reposo durante 20 minutos para que suelten el agua.<br />
Lavar y secar con papel de cocina las berenjenas; cortar en trocitos y disponer sobre la bandeja del horno junto con la cebolla y el ajo picados; rociarlos con un poco de aceite de oliva y sal y hornear en el horno caliente a 200° durante 25 minutos.<br />
Sacar del horno y dejar enfriar. Con la batidora reducir a una crema las berenjenas, la cebolla y el ajo, añadir la salsa de tomate y, a gusto, añadir un poco de aceite de oliva. Dejar reposar la crema en el frigorífico.<br />
Batir el requesón con las lonchas de jamón serrano apartando un poco para decorar los vasos. Salpimentar y añadir una pizca de guindilla al gusto.<br />
Montar los vasitos con ayuda de una manga pastelera. Primero la crema de berenjena y luego la crema de requesón. Terminar decorando con un poco de jamón serrano y alguna hojita de albahaca.</p>
<p>En realidad para hacer esta receta no he utilizado jamón serrano sino un embutido italiano que se llama Coppa. He intentado hacer una adaptación para los que quieran hacerlo en España porque creo que es una cosa un poco difícil de encontrar, quizás me equivoque… ojalá, porque en la variedad está el gusto, no? ;)</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2007/07/01/pure-de-berenjenas-y-requeson-con-jamon-serrano/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.509 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:03:59 -->
