<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Sin categoría</title>
	<atom:link href="/category/uncategorized/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Pollo al vapor con salsa de aguacate y yogur</title>
		<link>/2015/07/28/pollo-al-vapor-con-salsa-de-aguacate-y-yogur/</link>
		<comments>/2015/07/28/pollo-al-vapor-con-salsa-de-aguacate-y-yogur/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 28 Jul 2015 05:57:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Segundos - Carne]]></category>
		<category><![CDATA[Sin categoría]]></category>
		<category><![CDATA[pechuga]]></category>
		<category><![CDATA[pollo]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos de carne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5451</guid>
		<description><![CDATA[Creo que este pollo al vapor es una de las cosas más buenas que he comido últimamente :) Ya solo el nombre, pollo al vapor, suena a régimen, en el mejor de los casos; a hospital, en el peor&#8230; Pero os puedo asegurar que nada que ver con un plato soso, insípido o triste. La [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5452" src="/wp-content/uploads/2015/07/sous-vide-chicken.jpg" alt="pollo al vapor" /></p>
<p>Creo que este <strong>pollo al vapor</strong> es una de las cosas más buenas que he comido últimamente :)<span id="more-5451"></span></p>
<p>Ya solo el nombre, pollo al vapor, suena a régimen, en el mejor de los casos; a hospital, en el peor&#8230; Pero os puedo asegurar que nada que ver con un plato soso, insípido o triste. La cocción a vapor es una de las mejores opciones cuando se trata de cocinar una pechuga de pollo porque no la deja seca como la suela de un zapato y con solo un poco de sal y aceite saca todo el sabor de nuestro queridísimo pollo.</p>
<p>Hace ya un año o así me compré una vaporiera, es una de esas cosas que cuando la ves da un poco de grima porque es fea, grande y da la sensación que no la usarás nunca. Por el contrario, se ha convertido en una verdadera aliada para las cenas rápidas: pollo, pescado, verduras e incluso huevos, me saca en un apuro en cuestión de 15-20 minutos, porque además es muy rápida!</p>
<p>La salsa la he probado de dos maneras, con o sin aguacate. En estas latitudes en las que vivo encontrar un aguacate que merezca tal nombre es una dura batalla por lo que si tengo suerte se lo pongo, sino hago la salsa sin más: yogur, chorreoncito de aceite, sal, una punta de guindilla y cebollino que me encanta con el yogur y con las carnes blancas.</p>
<p>Las zanahorias también se pueden preparar al vapor. Así enteras tardan bastante pero quedan monísimas, si las encontráis enteras, con sus hojas, ¡aún más!</p>
<p>Espero que os guste y que disfrutéis de este plan tan ligerito y veraniego :)<br />
<strong><br />
<span style="color: #000000;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
2 pechugas de pollo<br />
1/2 aguacate maduro<br />
200 ml de yogur blanco natural sin azúcar<br />
Limón<br />
Aceite de oliva extravirgen<br />
Pimienta negra recién molida<br />
Sal fina integral<br />
Cebollino fresco<br />
Guindilla fresca o en polvo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #000000;"> 1</span></strong> Antes de nada preparamos la salsa. Pelamos el aguacate y lo machacamos en un cuenco con un chorreoncito de limón frescos. Añadimos el yogur, aceite de oliva, sal, pimienta y guindilla. Mezclamos con un tenedor. Tritamos muy fino el cebollino fresco y lo añadimos a la salsa. Mezclamos y conservamos en el frigo hasta el momento de servir.<br />
<strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Cocemos las pechugas al vapor. Para ello podemos utilizar una vaporiera, un cesto para cocinar al vapor de metal o de bambú. El método utilizado no cambia mucho el resultado, lo que cuenta es el grosor de las pechugas (cuando más grandes, más tardarán en cocerse) y los aromas que queramos añadir.<br />
<strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Los aromas se pueden añadir al agua (limón e hierbas), se pueden poner como base en el cesto del vapor (hojas de albahaca, limón en rodajas, ajo en láminas, laurel, etc) o, se puede marinar el pollo con aceite, ajo, sal, limón e hierbas durante toda la noche en el frigo.<br />
<strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> El tiempo de cocción puede variar en función de lo grande que sea la pechuga, si queremos ahorrar tiempo podemos cortarla en rodajas. Si no es muy grande necesitaremos unos 20 minutos. Para saber si está bien cocido podedos insertar un palillo en el centro, estará bien cocida cuando el líquido que salga sea límpido, no rosa.<br />
<strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Sirve la pechuga cortada en rodajas con la salsa de aguacate y yogur. Para servir añade un chorreoncito de aceite de oliva extravirgen, unas escamas de sal y pimienta negra recién molida.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/07/28/pollo-al-vapor-con-salsa-de-aguacate-y-yogur/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>¡Tenemos ganador! :)</title>
		<link>/2014/12/23/tenemos-ganador/</link>
		<comments>/2014/12/23/tenemos-ganador/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 23 Dec 2014 09:34:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Sin categoría]]></category>
		<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5217</guid>
		<description><![CDATA[¡Lo prometido es deuda! Llevo unos días de vacaciones casi sin conexión pero no podía faltar a la cita. Hoy 23 era el día en el que se sabría el nombre del ganador que se llevará a casa unos buenos y originales productos Lidl. No podemos compararlo con el gordo de Navidad pero chico&#8230; estoy [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="size-full wp-image-5218 aligncenter" src="/wp-content/uploads/2014/12/Captura-de-pantalla-2014-12-23-a-las-10.07.42.png" alt="Lidl" /></p>
<p>¡Lo prometido es deuda! Llevo unos días de vacaciones casi sin conexión pero no podía faltar a la cita. Hoy 23 era el día en el que se sabría el nombre del ganador que se llevará a casa unos buenos y originales productos Lidl. No podemos compararlo con el gordo de Navidad pero chico&#8230; estoy segura de que quedará muy contento/a!!</p>
<p><span id="more-5217"></span>¿Y quién es el agraciado? Pues en este caso es agraciada porque la cesta se va al <strong>comentario nr. 63</strong> que es de <strong>Berta</strong>. En pocos minutos te mando un e-mail para que me mandes todos tus datos.</p>
<p>Muchísimas gracias a todos por participar. Espero que el 2015 nos traiga muchos sorteos tan suculentos como este. Pasadlo bien, no comáis muchos mantecaos y pasaros por aquí de vez en cuando para &#8220;robar&#8221; alguna recetilla. Yo siempre estaré encantada de recibiros!</p>
<p><strong>¡¡¡FELIZ NAVIDAD de A mí lo que me gusta es cocinar!!!</strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/12/23/tenemos-ganador/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cupones mágicos</title>
		<link>/2014/02/07/cupones-magicos/</link>
		<comments>/2014/02/07/cupones-magicos/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 07 Feb 2014 12:10:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Sin categoría]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4902</guid>
		<description><![CDATA[Hola, hola, hola. Hoy no traigo receta pero sí una info que quizás os podría interesar ;) Habéis odio hablar de cupones mágicos? Es una web donde podréis encontrar los mejores códigos promocionales para utilizar en millones y millones de tiendas online. A mí como os podéis imaginar lo que más me interesa son los [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/02/cupones-magicos.png"><img class="alignnone size-full wp-image-4907" alt="cupones-magicos" src="/wp-content/uploads/2014/02/cupones-magicos.png" /></a></p>
<p>Hola, hola, hola. Hoy no traigo receta pero sí una info que quizás os podría interesar ;)</p>
<p>Habéis odio hablar de <a href="http://www.cuponesmagicos.com/">cupones mágicos</a>? Es una web donde podréis encontrar los mejores códigos promocionales para utilizar en millones y millones de tiendas online.</p>
<p>A mí como os podéis imaginar lo que más me interesa son los artículos de cocina pero hay para todos los gustos y necesidades: moda, electrónica, deportes, cultura, hogar, etc.</p>
<p>Y cómo funciona? Pues muy fácil, cómo iba a ser si no? ;) Sólo tienes que buscar la tienda que te interesa y clicar en ella. El link te llevará directamente a todos los cupones disponibles para esa tienda que podrás utilizar directamente en tu compra.</p>
<p>Probamos por ejemplo <a href=" http://www.cuponesmagicos.com/cupones/zalando">si hay cupones de descuento de Zalando</a>? Sabías que Zalando tiene una sección de hogar&#8230; y sobre todo de cocina?? Por ejemplo, qué me dices de un sello para hacer unas galletas como <a href="/?s=galletas+de+mantequilla">estas</a>? o unos cubiertos para servir tus mejores <a href="/recetas-de-cocina/primeros/ensaladas/">ensaladas </a>o incluso una panera para tus mejores recetas de <a href="/recetas-de-cocina/pan-pizza-y-derivados/">pan casero</a>!!</p>
<p>Sea como sea, en todos ellos, puedes utilizar tus cupones mágicos como <a href="http://www.cuponesmagicos.com/ver-codigo/31211?clickoutId=iU0r3jIgo8arsTet">este</a> con el que podréis obtener un 10% de descuento para las compras en Zalando hogar.</p>
<p>Espero que lo disfrutéis!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/02/07/cupones-magicos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Sorbete de naranja y Campari</title>
		<link>/2012/03/02/sorbete-de-naranja-y-campari/</link>
		<comments>/2012/03/02/sorbete-de-naranja-y-campari/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 02 Mar 2012 09:36:30 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Sin categoría]]></category>
		<category><![CDATA[Campari]]></category>
		<category><![CDATA[naranja]]></category>
		<category><![CDATA[sorbe]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2082</guid>
		<description><![CDATA[Bueno, no hay mal que dure cien años y por eso pasamos a otra cosa mariposa :) Sigo con las recetas que es lo mío y ya que la primavera se está asomando (tímidamente, pero empieza a hacerlo) qué mejor que ir preparando el congelador para helados y sorbetes :) Yo no he sido nunca [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/03/sorbete-naranja-campari.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2325" title="sorbete-naranja-campari" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/03/sorbete-naranja-campari.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Bueno, no hay mal que dure cien años y por eso pasamos a otra cosa mariposa :)</p>
<p>Sigo con las recetas que es lo mío y ya que la primavera se está asomando (tímidamente, pero empieza a hacerlo) qué mejor que ir preparando el congelador para helados y sorbetes :)<span id="more-2082"></span></p>
<p>Yo no he sido nunca muy amiga de los cócteles pero hay ciertas combinaciones que me encantan como el<a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Spritz"> Prosecco &amp; Aperol</a> o el <a href="http://">Campari con naranja</a>. Este sorbete es fantástico, no es el típico que sabe un poco de naranja, <strong>ES</strong> naranja pura y se nota en la textura y en el color. Aprovechemos las últimas naranjas buenas para darnos un lujazo con este postre super fresco ahora que los días empiezan a ser más largos y un poquillo más templados :)</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Ingredientes para 6 personas:</span></strong></p>
<p><strong>6 naranjas<br />
150 g de azúcar<br />
Campari</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:</span></strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">1</span> </strong>Rallar la piel de una naranja y reservarla en un platito.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong></span> Esprimir las naranjas. Poner el zumo en un cazo con el azúcar y calentarlo removiendo hasta que se disuelva el azúcar.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong></span> Unir la ralladura al zumo. Dejar enfriar un poco y poner en la máquina de hacer helados. Si no tienes máquina puedes seguir estos pasos que sirven para cualquier <a href="http://es.scribd.com/doc/14414903/Helados-y-sorbetes">otro helado o sorbete</a>:</p>
<p>&#8211; Poner la mezcla en un recipiente y poner en el congelador. Dejar congelar durante 2-3 horas.<br />
&#8211; Sacar del congelador y remover con un tenedor (o con la batidora) para romper los cristales de hielo.<br />
&#8211; Esta operación la podéis repetir al menos un par de veces y justo antes de servir.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong><span style="color: #996072;">4</span></strong></span> Servir un par de bolitas o tres por persona con 1-2 cucharadas de Campari (obviamente si lo hacemos para niños sin el licor ;)</p>
<p>Fácil, no? :)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/83467350/Sorbete-de-naranja-y-Campari">Sorbete de naranja y Campari</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/03/02/sorbete-de-naranja-y-campari/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>15</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Premios Bitacoras.com</title>
		<link>/2010/10/26/premios-bitacoras-201/</link>
		<comments>/2010/10/26/premios-bitacoras-201/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 26 Oct 2010 07:43:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Sin categoría]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1516</guid>
		<description><![CDATA[No semos* finalistas pero estamos entre los blogs clasificados GRACIAS A TODOS!!! y mucha suerte *[=somos del Granaíno-Español/Español-Granaíno] ;)]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>No <em>semos* </em>finalistas pero estamos entre los <a href="http://blogs.lainformacion.com/premiosbitacoras/2010/10/25/finalistas-mejor-blog-gastronomico-2/#more-2716">blogs clasificados</a></p>
<p>GRACIAS A TODOS!!! y mucha suerte</p>
<p><em>*[=</em>somos <em>del Granaíno-Español/Español-Granaíno]</em> ;)</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/10/26/premios-bitacoras-201/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Dulces ideas para San Valentín</title>
		<link>/2010/02/08/dulces-ideas-para-san-valentin/</link>
		<comments>/2010/02/08/dulces-ideas-para-san-valentin/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 08 Feb 2010 13:46:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Sin categoría]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1117</guid>
		<description><![CDATA[Este año traigo dos ideillas potentes. Y digo potentes por el contenido calórico de las susodichas&#8230; Así que consejillo: si a tí novio/marido te gusta una de estas recetillas y decides ponerlas en práctica porque son fáciles, rápidas y se pueden preparar con antelación&#8230; ni se te ocurra decirle a la maría lo que lleva [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="San Valentín 2010 por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4339946645/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4008/4339946645_83d461dd5c.jpg" alt="San Valentín 2010" width="332" height="500" /></a></p>
<p>Este año traigo dos ideillas potentes. Y digo potentes por el contenido calórico de las susodichas&#8230; Así que consejillo: si a tí novio/marido te gusta una de estas recetillas y decides ponerlas en práctica porque son fáciles, rápidas y se pueden preparar con antelación&#8230; ni se te ocurra decirle a la maría lo que lleva dentro!!! ;)</p>
<p>Jejeje. Chocolate, nueces, huevo, licor, azúcar, nata&#8230; pá habernos matao. Pero un día es un día y si encima es San Valentín oye pues hay que saltarse la dieta, sobre todo porque estos ingredientes además de ser una bomba calórica son una bomba afrodisíaca!!!</p>
<p>Yo y mi italiano no hemos sido nunca de salir en San Valentín. La verdad es que con lo que nos gusta escoger un buen vino y cocinar juntos los restaurantes están un poco de más. Este año seguro que no salimos porque me parece que me toca currar, es lo que tiene la hostelería. Este año es mi primera experiencia al otro lado&#8230; estoy impaciente por ver todas las mesas llenas de parejitas que se miran con ojitos de cordero degollao :P</p>
<p>Bueno, ya os contaré. Mientras tanto os dejo con dos versiones para terminar una cenita romántica que tienen como denominador común un bizcochito de chocolate tamaño familiar que podréis aprovechar en los desayunos durante toda una semana.</p>
<p>Empezamos con el <strong><span style="color: #ff6600;">superchocolatoso</span></strong>:</p>
<p style="text-align: center;"><a title="El superchocolatoso por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4340688634/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2799/4340688634_fecb687da2.jpg" alt="El superchocolatoso" width="333" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para el bizcocho de chocolate:</span><br />
200 ml de leche entera<br />
2 huevos<br />
250 gr de harina<br />
50 gr de cacao sin azúcar en polvo<br />
200 ml de aceite de girasol<br />
380 gr de azúcar<br />
1 sobre de levadura en polvo<br />
4-5 cucharadas de nueces peladas</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<strong>1</strong> Poner todos los ingredientes excepto las nueces en un cuenco grande. Batir con la batidora hasta que estén bien mezclados. Añadir las nueces y mezclar con una cuchara.<br />
<strong>2</strong> Forrar un molde de plum cake con papel de horno, rellenar con la masa y cocer en el horno a 180° durante una hora aproximadamente.<br />
<strong>3</strong> A partir de los 45-50 minutos podemos controlar si está ya en su punto con un cuchillo de hoja fina o un palillo largo. Lo introduciremos en el bizcocho y si cuando lo sacamos sale limpio quiere decir que está en su punto.<br />
<strong>4</strong> Al sacarlo del horno dejarlo reposar dentro del molde 5 minutos; desmoldar y dejarlo enfriar completamente sobre una rejilla</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para el helado de chocolate a la menta:</span><br />
20-30 gr de menta fresca<br />
150 gr de nata fresca<br />
200 gr de leche entera<br />
100 gr de azúcar<br />
80 gr de cacao amargo en polvo</strong></p>
<p><strong> </strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<strong>1</strong> Poner a calentar la nata y la leche. Cuando empiece a hervir apagar el fuego e incorporar las hojas de menta lavadas y secas. Dejar en infusión hasta que la mezcla se enfríe completamente. Colar.<br />
<strong>2</strong> Mezclar con el azúcar y el cacao hasta que el azúcar esté completamente disuelta y no tengamos grumos de cacao.<br />
<strong>3</strong> Poner la mezcla en la máquina para hacer helado o proceder con el método tradicional: poner en el congelador y batir dos o tres veces con la batidora para romper los cristales de hielo cada 2-3 horas.</p>
<p>Servir un trocito de bizcocho acompañado de una bolita de helado de chocolate con menta.</p>
<p>Y seguimos con la segunda idea: <span style="color: #ff6600;"><strong>Zabaione, chocolate y ron</strong></span></p>
<p style="text-align: center;"><a title="Zabaione, chocolate y ron por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4340688754/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4016/4340688754_27cf2f0e47.jpg" alt="Zabaione, chocolate y ron" width="334" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para el zabaione:</span><br />
2 yemas de huevo<br />
2 cucharadas de azúcar<br />
3-4 cucharadas de Marsala, Jerez o Porto</strong></p>
<p><strong>Preparación:<br />
1  <span style="font-weight: normal;">Batir las yemas con el azúcar hasta que resulten blancas y espumosas.<br />
<strong> 2</strong> Añadir el Marsala.<br />
<strong> 3</strong> Poner la mezcla a cocer al baño María sin dejar de remover hasta que se vuelva cremosa.<br />
<strong> 4</strong> Dejar enfriar y conservar en el frigo.</span></strong></p>
<p><strong><span style="font-weight: normal;">Servir un rectángulo de bizcocho de chocolate espolvoreado con azúcar glas, un vasito de zabaione y un vasito de un buen ron.</span></strong></p>
<p><strong><span style="font-weight: normal;">Queréis más <span style="color: #ff6600;"><span style="color: #000000;">ideas para realizar algún menú completo</span></span>??? Pues mirad <a href="http://www.scribd.com/doc/11908637/San-Valentin"><span style="color: #ff6600;"><strong>aquí</strong></span></a> ;)</span></strong></p>
<p><strong><span style="font-weight: normal;">Feliz semana!!</span></strong></p>
<p><strong> </strong></p>
<p><span style="font-weight: normal;"><strong>Descárgate las recetas en PDF:</strong></span><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/26553679/San-Valentin-2010"> San Valentín 2010</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/02/08/dulces-ideas-para-san-valentin/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>23</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La canción de la semana con Raffaella Carrà</title>
		<link>/2010/01/22/la-cancion-de-la-semana-con-raffaella-carra/</link>
		<comments>/2010/01/22/la-cancion-de-la-semana-con-raffaella-carra/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 22 Jan 2010 07:20:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Sin categoría]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1076</guid>
		<description><![CDATA[Mira que me gusta esta mujer&#8230; pero es que es muy fuerte!! Estaba buscando otra canción, la que dice para hacer bien el amor hay que venir al sur que es que me parto y he encontrado esta&#8230; bueno, qué monumento hay que hacerle a la Carrà!!! Pero habéis visto el modelito?? Exuberante ;) Y [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Mira que me gusta esta mujer&#8230; pero es que es muy fuerte!! Estaba buscando otra canción, la que dice <em>para hacer bien el amor hay que venir al sur</em> que es que me parto y he encontrado esta&#8230; bueno, qué monumento hay que hacerle a la Carrà!!! Pero habéis visto el modelito?? Exuberante ;) Y los movimientos&#8230; bueno, es demasiao!! jejejeje Y es que estamos hablando del año 78 si no me equivoco, anda que no era adelantailla para su tiempo!!</p>
<p>Bueno yo os dejo con la canción y me voy a currar que hoy toca <a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4273113787/"><span style="color: #ff6600;"><strong>cena española</strong></span></a>, os acordáis?? Uff, qué nervios!! :)</p>
<p>Ah!! yo que vosotros pasaría por aquí la semana que viene&#8230; <strong><em>surprise, surprise</em></strong>!!!! ;)</p>
<p><object classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" width="425" height="344" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"><param name="allowFullScreen" value="true" /><param name="allowscriptaccess" value="always" /><param name="src" value="http://www.youtube.com/v/rPAAoSFfFww&amp;hl=es_ES&amp;fs=1&amp;" /><param name="allowfullscreen" value="true" /><embed type="application/x-shockwave-flash" width="425" height="344" src="http://www.youtube.com/v/rPAAoSFfFww&amp;hl=es_ES&amp;fs=1&amp;" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true"></embed></object></p>
<p>Se lui ti porta su un letto vuoto il vuoto daglielo indietro a lui<br />
Fagli vedere che non e&#8217; un gioco, fagli capire quello che vuoi<br />
Ah ah ah a far l&#8217;amore comincia tu&#8230;..ah ah a far l&#8217;amore comincia tu..<br />
E se si attacca col sentimento portalo in fondo ad un cielo blu, le sue<br />
Paure di quel momento le fai scoppiare soltanto tu<br />
Scoppia scoppia mi sco<br />
Scoppia scoppia mi scoppia il cuor&#8230;&#8230;<br />
Liebe liebe liebe lei<br />
E&#8217; un disastro se te ne va<br />
Scoppia scoppia mi sco<br />
Scoppia scoppia mi scoppia il cuor&#8230;&#8230;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/01/22/la-cancion-de-la-semana-con-raffaella-carra/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La canción de la semana con Estopa y Chambao</title>
		<link>/2010/01/15/la-cancion-de-la-semana-con-estopa-y-chambao/</link>
		<comments>/2010/01/15/la-cancion-de-la-semana-con-estopa-y-chambao/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 15 Jan 2010 11:16:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Sin categoría]]></category>
		<category><![CDATA[Chambao]]></category>
		<category><![CDATA[Estopa]]></category>
		<category><![CDATA[Luna lunera]]></category>
		<category><![CDATA[Viernes musical]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1067</guid>
		<description><![CDATA[Volviendo a las viejas costumbres del año pasado&#8230; :P Bueno, viejas, viejas, no tan viejas, que hacía nada que había empezado a poner un poco de musiquilla en el blog. Y empezamos la lista del 2010 con una canción de Estopa cantada con la Mari de Chambao, una mezcla que para mí es una bomba [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Volviendo a las viejas costumbres del año pasado&#8230; :P Bueno, viejas, viejas, no tan viejas, que hacía nada que había empezado a poner un poco de musiquilla en el blog.</p>
<p>Y empezamos la lista del 2010 con una canción de Estopa cantada con la Mari de Chambao, una mezcla que para mí es una bomba porque son dos de mis grupos favoritos :) En general el disco está muy bien, hay algún dueto que no lo veo muy conseguido pero bueno, gustos como colores, no??</p>
<p>Pues nada, a disfrutar de la canción y del fin de semana!</p>
<p><object classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" width="425" height="344" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"><param name="allowFullScreen" value="true" /><param name="allowscriptaccess" value="always" /><param name="src" value="http://www.youtube.com/v/NBcxrj8XF4U&amp;hl=es_ES&amp;fs=1&amp;" /><param name="allowfullscreen" value="true" /><embed type="application/x-shockwave-flash" width="425" height="344" src="http://www.youtube.com/v/NBcxrj8XF4U&amp;hl=es_ES&amp;fs=1&amp;" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true"></embed></object></p>
<p>por qué se me va<br />
toda la fuerza<br />
por la boca<br />
que me condena<br />
y se equivoca<br />
sin poderlo remediar?<br />
¿por qué no puedo pensar?<br />
¿por qué la luna se ha vuelto loca?<br />
ya no me quiere<br />
ya no me toca<br />
luna lunera<br />
¿por qué te vas?<br />
Porque ya no vivo<br />
siempre pendiente<br />
de tu pelo<br />
que siempre había<br />
nublado el cielo<br />
y amenazaba tormenta<br />
y que sabe a menta<br />
porque ya no escribo<br />
ni cuando puedo ni cuando quiero<br />
porque yo ya no soy el primero<br />
¿por qué me suenan<br />
tan mal<br />
todas las cuerdas<br />
de mis deseos?<br />
¿por qué hoy te veo<br />
y hoy no te veo?<br />
¿por qué no te estás quieta?<br />
¿y por qué soñar?<br />
¿por qué soñar ya no es<br />
bonito ni feo?<br />
¿por qué va siendo lo ultimito,<br />
lo ultimito, lo ultimito<br />
que queda?<br />
Porque ya no vivo<br />
siempre pendiente<br />
de tu pelo<br />
que siempre había<br />
nublado el cielo<br />
y amenazaba tormenta<br />
y que sabe a menta<br />
porque ya no escribo<br />
ni cuando puedo ni cuando quiero<br />
porque yo ya no soy el primero<br />
párate a pensar<br />
pensar para que<br />
tus pensamientos<br />
sirvan de hoguera<br />
donde yo<br />
me quemo por fuera<br />
y tu por dentro<br />
¿qué no te queda tan mal<br />
ese bonito vestido negro<br />
lo que me pasa es que<br />
si te quitas la ropa vuelo</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/01/15/la-cancion-de-la-semana-con-estopa-y-chambao/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La canción de la semana</title>
		<link>/2009/12/04/la-cancion-de-la-semana-2/</link>
		<comments>/2009/12/04/la-cancion-de-la-semana-2/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 04 Dec 2009 17:55:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Sin categoría]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1015</guid>
		<description><![CDATA[Poco hay que decir de esta canción, quizás que cada vez que la oigo se me ponen los pelillos de punta :P Aquí el lunes y el martes es fiesta, el restaurante también cierra por lo que me pillo tres días para no hacer ni el huevo.  Alehop!&#8230; que ya me hacía falta :) Pues [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Poco hay que decir de esta canción, quizás que cada vez que la oigo se me ponen los pelillos de punta :P</p>
<p>Aquí el lunes y el martes es fiesta, el restaurante también cierra por lo que me pillo tres días para no hacer ni el huevo.  Alehop!&#8230; que ya me hacía falta :)</p>
<p>Pues nada aquí os dejo con R.E.M. y su Losing my religion.</p>
<p>Buen fin de semana!!</p>
<p><object classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" width="425" height="344" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"><param name="allowFullScreen" value="true" /><param name="allowscriptaccess" value="always" /><param name="src" value="http://www.youtube.com/v/d04ePATBH0E&amp;hl=it_IT&amp;fs=1&amp;" /><param name="allowfullscreen" value="true" /><embed type="application/x-shockwave-flash" width="425" height="344" src="http://www.youtube.com/v/d04ePATBH0E&amp;hl=it_IT&amp;fs=1&amp;" allowfullscreen="true" allowscriptaccess="always"></embed></object></p>
<p>oh, life is bigger<br />
It&#8217;s bigger than you<br />
And you are not me<br />
The lengths that I will go to<br />
The distance in your eyes<br />
Oh no, I&#8217;ve said too much<br />
I set it up</p>
<p>That&#8217;s me in the corner<br />
That&#8217;s me in the spotlight, I&#8217;m<br />
Losing my religion<br />
Trying to keep up with you<br />
And I don&#8217;t know if I can do it<br />
Oh no, I&#8217;ve said too much<br />
I haven&#8217;t said enough<br />
I thought that I heard you laughing<br />
I thought that I heard you sing<br />
I think I thought I saw you try</p>
<p>Every whisper<br />
Of every waking hour I&#8217;m<br />
Choosing my confessions<br />
Trying to keep an eye on you<br />
Like a hurt lost and blinded fool, fool<br />
Oh no, I&#8217;ve said too much<br />
I set it up<br />
Consider this<br />
Consider this<br />
The hint of the century<br />
Consider this<br />
The slip that brought me<br />
To my knees failed<br />
What if all these fantasies<br />
Come flailing around<br />
Now I&#8217;ve said too much<br />
I thought that I heard you laughing<br />
I thought that I heard you sing<br />
I think I thought I saw you try</p>
<p>But that was just a dream<br />
That was just a dream</p>
<p>But that was just a dream<br />
Try, cry, why try?<br />
That was just a dream<br />
Just a dream, just a dream<br />
Dream</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/12/04/la-cancion-de-la-semana-2/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La tarta del Feliz Cumpleaños</title>
		<link>/2009/12/03/la-tarta-del-feliz-cumpleanos/</link>
		<comments>/2009/12/03/la-tarta-del-feliz-cumpleanos/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 03 Dec 2009 18:05:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Sin categoría]]></category>
		<category><![CDATA[Galletas]]></category>
		<category><![CDATA[mantequilla]]></category>
		<category><![CDATA[tarta]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1010</guid>
		<description><![CDATA[Me estoy empezando a preocupar. En toda la semana no he conseguido sacar tiempo ni 10 minutos para poner una recetica&#8230; jo! Pero bueno, ya vendrán tiempos mejores&#8230; o al menos más tranquilos porque no es de la calidad de lo que me quejo :P Esta tarta la habrá hecho mi abuela dos mil millones [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Tarta de galletas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4134097675/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2693/4134097675_8ba4e3c37d.jpg" alt="Tarta de galletas" width="337" height="500" /></a></p>
<p>Me estoy empezando a preocupar. En toda la semana no he conseguido sacar tiempo ni 10 minutos para poner una recetica&#8230; jo! Pero bueno, ya vendrán tiempos mejores&#8230; o al menos más tranquilos porque no es de la calidad de lo que me quejo :P</p>
<p>Esta tarta la habrá hecho mi abuela dos mil millones de veces. Todos los cumpleaños familiares: el mío, el de mi hermano, mis primos, mi abuelo&#8230; y un largo etcéra. Es una receta que me teletrasporta a mi más tierna infancia (y qué le vamos a hacer si últimamente todo me lleva a aquellos años placenteros?? ;) Su sabor es mágico, quizás más por su significado pero bueno ya me diréis si os atrevéis con ella&#8230; porque no es nada difícil!!</p>
<p>Se la &#8220;mando&#8221; a mi madrecita que hoy es su cumple :* </p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong>125 gr de mantequilla a temperatura ambiente<br />
1 huevo<br />
1 cucharadita de café soluble (disuelto en muy poca agua)<br />
3 cucharadas de azúcar<br />
1 taza de café frío con un poco de azúcar y un chorreoncito de coñac o ron<br />
20 galletas <em>María</em></strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Para el chocolate:</strong></span><br />
<strong>60 gr de azúcar<br />
40 gr de nata<br />
50 gr de agua<br />
20 gr de chocolate sin leche<br />
1 hoja de gelatina</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Mezclar con un tenedor la mantequilla, el huevo, el café y elazúcar. Hay que tener paciencia al realizar este paso porque el<br />
huevo y la mantequilla no se mezclan fácilmente.<br />
Una vez que esté lista la crema empezamos a bañas las galletas una a una en el café con el coñac: bañar una galleta (no mucho,<br />
sino se rompe) y espalmar un poco de crema de mantequilla; bañar otra, pegarla a la que habíamos hecho anteriormente<br />
(formando un sandwich) y untar más crema de mantequilla.<br />
Proceder en este modo hasta que se acaben las galletas y la crema. Se puede hacer una única tarta larga o cuatro más pequeñitas.<br />
Dejar reposar la tarta en el frigo un par de horas Para hacer la cobertura de chocolate: poner en remojo (en<br />
agua fría) la gelatina hasta que esté blanda &#8211; aprox. 10 min-.<br />
En un cazo calentar la nata con el azúcar; añadir el agua. Apagar el fuego y añadir el chocolate rallado o en trocitos; remover<br />
hasta que se haya disuelto completamente. Escurrir muy bien la gelatina y añadirla a la crema aún caliente. Remover bien hasta que esté completamente disuelta.<br />
Dejar enfriar un poco, cuando empiece a adensarse podemos utilizarla para cubrir la tarta.<br />
Para servir cortar la tarta en diagonal.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/23587651/Tarta-de-galletas">Tarta de galletas de la abuela</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/12/03/la-tarta-del-feliz-cumpleanos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>18</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.468 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:57:09 -->
