<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Apulia</title>
	<atom:link href="/tag/apulia/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Pasta con pesto y crema de patatas</title>
		<link>/2013/08/24/pasta-con-pesto-y-crema-de-patatas/</link>
		<comments>/2013/08/24/pasta-con-pesto-y-crema-de-patatas/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 24 Aug 2013 09:44:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[DE PASEO]]></category>
		<category><![CDATA[Apulia]]></category>
		<category><![CDATA[FOTOGRAFíA]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[pesto]]></category>
		<category><![CDATA[Puglia]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3295</guid>
		<description><![CDATA[Hola, hola, hola. Ya estamos de vuelta! Tras casi 4.000 km pa&#8217;rriba y pa&#8217;bajo por el sur de Italia no sabéis lo bien que me sienta un sábado en casa! Yo no podría haber sido exploradora porque soy más casera que la salsa de tomate: en casa me siento a mis anchas. Soy como un [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/08/Tortiglioni2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3296" title="pasta con pesto" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/08/Tortiglioni2.jpg" width="509" height="784" /></a></p>
<p>Hola, hola, hola. Ya estamos de vuelta! Tras casi 4.000 km pa&#8217;rriba y pa&#8217;bajo por el sur de Italia no sabéis lo bien que me sienta un sábado en casa!<span id="more-3295"></span></p>
<p>Yo no podría haber sido exploradora porque soy más casera que la salsa de tomate: en casa me siento a mis anchas. Soy como un gatico que disfruta con su rincón preferido, su mantita y sus juguetes :)</p>
<p>No que no me lo haya pasado bien&#8230; hemos disfrutado mucho y hemos visto sitios estupendos! Pero disfruto tanto de la ida como de la vuelta. Italia es un país que me encanta, ya lo sabéis. Quizás el hecho de ser extranjera en el país donde vivo (porque por muchos años que lleve aquí seré siempre güiri ;) me hace ver todo con otros ojos. En el fondo nos parecemos, es verdad, pero el sabor <em>&#8220;dell&#8217;Italia&#8221;</em> es y será siempre muy particular&#8230; como el de la España Cañí ;)</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/08/IMG_7990.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3297" title="pasta con pesto" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/08/IMG_7990.jpg" width="848" height="565" /></a> <em>La ciudad de los Trulli &#8211; Alberobello (Bari)</em></p>
<p>En Apulia encontramos muchos paisajes que recuerdan al sur de España: es tierra de olivos, viñedos, almendros y melocotoneros. También de pescado y embutidos. Quizás una cosa insuperable, desde el punto de vista gastronómico, son las mozzarellas&#8230; ahí nos tenemos que quitar el sombrero. Por el resto, sin querer seguir con el tema de las comparaciones, es una tierra maravillosa que merece una visita visto que no es una de las regiones más populares en nuestro país.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/08/IMG_8008.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3298" title="pasta con pesto" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/08/IMG_8008.jpg" width="848" height="565" /></a> <em>Otranto &#8211; Lecce</em></p>
<p>Entre las maravillas gastronómicas que hemos comido (una de las actividades más importantes de la <em>vacanza</em> ;) encontramos las mozzarellas de leche de vaca (las de búfala son de la parte de Campania) en diferentes formatos, otros quesos frescos como la <em><a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Scamorza">scamorza</a></em> o la <em>ricotta</em>, los <em><a href="http://www.taralli-pugliesi.it/ricette.htm">taralli</a></em>, el pan de Altamura, la <em>focaccia</em>, la carne <em>al fornello</em> que es una especialidad de algunas carnicerías de Apuglia que, tradicionalmente, tenían un &#8220;fornello&#8221; en la misma carnicería donde asaban al momento la carne (más fresca imposible!!). Hoy en día se han convertido en restaurantes, han perdido parte de su gracia pero siguen sirviendo una carne de altísima calidad en forma de <em>gnummurieddi </em>(unos <em>involtini</em> o rollitos hechos con hígado y pulmón envueltos en el intestino del cordero &#8211; jejeje, ya estoy viendo vuestras caras-), otro tipo de rollitos llamados <em>bracciole</em> o <em>bombette</em>, más adaptos a gustos tradicionales ;), salsichas, cordero, etc, etc, etc.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/08/IMG_8046.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3299" title="pasta con pesto" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/08/IMG_8046.jpg" width="848" height="565" /></a> <em>Antico forno Santa Chiara di Macella Vito &#8211; Altamura (Bari)</em></p>
<p>Por lo que respecta al pescado tampoco nos hemos quedado cortos: gambas, calamares, atún, almejas, mejillones, ostras, erizos y un pulpo a la brasa que quita el sentío. En fin, que yo de hambre no moriré jamás :P</p>
<p>En fin pilarín, que hemos viajado un montón, hemos comido como reyes, nos hemos puesto morenitos, hemos visto un montón de sitios nuevos y bonitos y nos hemos echado siestas de rey ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/08/IMG_8037.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3300" title="pasta con pesto" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/08/IMG_8037.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>La receta de estos <em>tortiglioni</em> nada que ver con Apulia ni con nuestras experiencias gastronómicas pero de alguna forma habrá que reanimar este blog y un plato de pasta es siempre una buena opción.<br />
Todos conocemos la típica pasta con el pesto. Lo que quizás no sea tan conocido es que la verdadera pasta con pesto en realidad se sirve con patatitas cocidas cortadas en cuadraditos y a veces también con judías verdes&#8230; sí, todo en el mismo plato!! Y de este modo nace esta receta, un poco cambiada pero igualmente buena. Y si no, probadla!</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/08/Tortiglioni.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3303" title="pasta con pesto" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/08/Tortiglioni.jpg" width="565" height="860" /></a></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 300 gr de tortiglioni u otro tipo de pasta seca que nos guste</strong><br />
<strong> 2-3 cucharadas de salsa pesto (<a href="/2007/07/01/salsa-pesto-receta-original-ligure/">esta</a> es la mía)</strong><br />
<strong> 2 patatas</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de piñones</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Pelar y trocear las patats. Cocerlas en agua con sal hasta que estén tiernas. Pasarlas con la batidora hasta obtener una crema fina y sin grumos. Rectificar de sal y pimienta negra recién molida al gusto.<br />
<strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Cocer la pasta al dente en abundante agua con sal gorda. Una vez que esté cocida, apartar un vasito del agua de la cocción y escurrir la pasta.<br />
<strong><span style="color: #906672;">3</span></strong> Volver a poner la pasta escurrida en la olla donde la hemos cocido y añadir el pesto. Desleír con un poco de agua de la cocción. Podemos añadir más o menos pesto y hacer la salsa más o menos líquida aña- diendo agua de la coción al gusto.<br />
<strong><span style="color: #906672;">4</span></strong> Servir la pasta encima de la crema de patata y decorar con algunos piñones y hojitas de albahaca fresca.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/162688315/Pasta-con-pesto-y-patatas">Pasta con pesto y crema de patatas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/08/24/pasta-con-pesto-y-crema-de-patatas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Recetas tradicionales italianas. I parte</title>
		<link>/2013/03/10/recetas-tradicionales-italianas-i-parte/</link>
		<comments>/2013/03/10/recetas-tradicionales-italianas-i-parte/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 10 Mar 2013 08:08:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Apulia]]></category>
		<category><![CDATA[Habas]]></category>
		<category><![CDATA[Puglia]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas tradicionales]]></category>
		<category><![CDATA[Rollitos de carne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2809</guid>
		<description><![CDATA[Hace tiempo que pienso que estaría bien hacer una serie de recetas tradicionales italianas, ir viendo región por región algunas de las recetas más famosas o aquellas que más me gustan :) Con lo que me gusta la comida, cocinar y comer, y las tradiciones culinarias, siempre estoy a la búsqueda y captura de recetas [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/03/tronere.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2810" title="tronere" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/03/tronere.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Hace tiempo que pienso que estaría bien hacer una serie de recetas tradicionales italianas, ir viendo región por región algunas de las recetas más famosas o aquellas que más me gustan :) Con lo que me gusta la comida, cocinar y comer, y las tradiciones culinarias, siempre estoy a la búsqueda y captura de recetas &#8220;verdaderas&#8221;, de esas que cuentan historias, que te llevan directamente a un lugar, a veces hasta a un periodo del año.<span id="more-2809"></span></p>
<p>Empiezo con Apulia, en italiano Puglia, no por nada, sino porque uno de mis mejores amigos es de allí :) Gran cocinero y amante de la buena cocina y de las tradiciones culinarias, dí que sí :) Como no podía ser de otra forma ha sido él que me ha enseñado estas dos recetas que han hecho las delicias de los amigos en más de una cena.</p>
<p>Seguramente Apulia no es una de las provincias más conocidas de Italia pero allí se encuentran ciudades que pertenecen al imaginario colectivo como Bari, Lecce, Taranto o Brindisi, ciudad natal del célebre Al Bano. Apulia es la región más oriental de la península itálica y un destino interesantísimo en lo que se refiere a naturaleza, playas y mar, lugares de interés cultural y arqueológico, tradiciones, encanto y, como no, gastronomía.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/03/pure_di_fave.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2811" title="pure_di_fave" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/03/pure_di_fave.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Porque Italia no es sólo pasta y pizza, Apulia, como las demás regiones italianas, cuenta con una larga lista de platos tradicionales, legados a su cultura y a los productos de la región como el pan de Altamura, el aceite de oliva de altísima calidad, el caciocavallo (un queso hecho con leche de vaca que debe su nombre a su forma particular), naranjas, limones y clementinas, los taralli (una especie de picos en forma de anillo), los lampascioni (unas cebollitas con sabor ligeramente amargo), los grelos, etc, etc, etc.</p>
<p>La cocina de Apulia se caracteriza por la calidad de sus materias primas. En verano se utilizan muchas verduras y pescado, mientras que en invierno se cocinan legumbres y platos de pasta hecha en casa. La exaltación de estos productos y la sencillez de su cocina hacen de ella una cocina única y auténtica.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/03/pure_di_fave_2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2812" title="pure_di_fave_2" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/03/pure_di_fave_2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Empezamos con un puré de habas secas. Decir que a mí las habas no me hacen mucho tilín pero esta crema está deliciosa. Probadla con mejillones y gambas como os la explico en la receta o con unos grelos (o en alternativa unas espinacas) salteados en la sartén con una anchoíta en aceite y un poquito de ajo. Para chuparse los dedos!!</p>
<p>Como segundo unos rollitos de carne. Una cocción lentísima para un plato que merece la pena todo el trabajo que da.</p>
<p>Os animo a probar estas recetas y a decirme qué os han parecido&#8230; y quien sabe, también a daros una vueltecita por Apulia?? :)</p>
<p>Buon appetito</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong><strong>PURÈ DI FAVE (puré de habas)</strong></strong></span></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong><strong></strong>Ingredientes para 6 personas:</strong></span><br />
<strong> ½ kg de habas secas, sin piel</strong><br />
<strong> 1 cucharada de sal gorda</strong><br />
<strong> 1-2 cucharadas de aceite de oliva</strong><br />
<strong> ½ kg de mejillones</strong><br />
<strong> 1 diente de ajo</strong><br />
<strong> 8-10 gambas</strong><br />
<strong> Tomate concentrado</strong></p>
<p><strong><span style="color: #906672;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #906672;">1</span></strong> Poner en remojo las habas durante unos 20-30 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Lavarlas 3-4 veces con agua templada. Escurrirlas y ponerlas en una cacerola de barro.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>3 </strong></span>Llenar la cacerola con agua hasta cubrir las habas un 1,5-2 centímetros. Ponerlas a hervir a fuego alto. Pasados unos minutos empezarán a soltar espuma. Quitar la espuma con una espumadera, echar la sal, bajar la lumbre, cubrir y dejar cocer durante una hora u hora y media. De vez en cuando, quitar la espuma que se forma en la superficie.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">4</span></strong> Pasado ese tiempo las habas se desharán mezclándolas sencillamente con una cuchara de madera.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">5</span></strong> Apartar del fuego y pasar con la batidora, añadiendo el aceite. Batir hasta que la crema sea lisa, sin grumos.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">6</span></strong> En una sartén a parte, abrir al vapor los mejillones con un chorreoncito de aceite de oliva y el diente de ajo. Cuando estén abiertos añadir sal, pimienta y una cucharadita de tomate concentrado.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">7</span></strong> En otra sartén, saltear las gambas peladas con una pizca de sal gorda hasta que estén doradas.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">8</span></strong> Servir el puré acompañado de los mejillones, las gambas y un poquito de la salsa de los mejillones. Decorar con un chorreoncito de aceite justo antes de servir.</p>
<p style="text-align: left;"><a href="/wp-content/uploads/2013/03/tronere_2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2813" title="tronere_2" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/03/tronere_2.jpg" width="509" height="763" /></a><br />
<strong><span style="color: #906672;">TRONERE O BRACIOLETTE DI CARNE (rollitos de carne)</span></strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para 6 personas:</strong></span><br />
<strong> 12-14 filetitos de ternera (la receta original utiliza carne de caballo)</strong><br />
<strong> 8 cebollas</strong><br />
<strong> 1 y 1/2 kg de tomatitos rojos</strong><br />
<strong> 2-3 lonchas de panceta fresca</strong><br />
<strong> Queso pecorino rallado (o parmesano)</strong><br />
<strong> Perejil fresco, picado</strong><br />
<strong> ½ litro de vino blanco seco</strong></p>
<p><strong><span style="color: #906672;">Preparación:</span></strong></p>
<p><strong><span style="color: #906672;">1</span></strong> Pelar y cortar las cebollas en rodajas finas.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Cubrir la base de una cazuela de barro con la mitad de las cebollas. Cortar en dos la mitad de los tomatitos y disponerlos sobre las cebollas. Salpimentar.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Formar paquetitos con los filetes de ternera: aplanarlos, añadir sal y pimienta. Poner un par de trocitos de panceta, cubrir con el queso rallado y añadir perejil picado. Enrollar el filete sobre sí mismo y cerrarlo con un palillo de dientes o con hilo de cocina.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">4</span></strong> Hacer lo mismo con el resto de los filetes y disponerlos en la cazuela sobre los tomates y las cebollas. Añadir sal, pimienta y perejil picado.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/03/tronere_3.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2814" title="tronere_3" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/03/tronere_3.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #906672;">5</span></strong> Cubrir con el resto de los tomates cortados en dos y encima con el resto de las cebollas. Deberán quedar completamente cubiertos. Salpimentar de nuevo.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>6</strong></span> Incorporar el vino blanco y completar con agua hasta casi llegar a la altura de las cebollas.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>7</strong></span> Cocer en el horno caliente a 180ºC durante unas 3 horas. El caldo se absorberá y las cebollas se tostarán mucho en superficie. No pasa nada si se ponen negras. Se quitarán antes de servir.</p>
<p><strong>Descárgate las recetas en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/129533881/Puglia">Puré de habas secas y rollitos de carne al estilo de Apulia</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/03/10/recetas-tradicionales-italianas-i-parte/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>15</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.440 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:03:55 -->
