<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Segundos &#8211; Pescado</title>
	<atom:link href="/tag/segundos/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Guisaillo de patatas en un pis pas</title>
		<link>/2010/06/18/guisaillo-de-patatas-en-un-pis-pas/</link>
		<comments>/2010/06/18/guisaillo-de-patatas-en-un-pis-pas/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 18 Jun 2010 09:31:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[Carne]]></category>
		<category><![CDATA[carne de ternera]]></category>
		<category><![CDATA[guisaillo de patatas]]></category>
		<category><![CDATA[olla exprés]]></category>
		<category><![CDATA[salsa de tomate]]></category>
		<category><![CDATA[zanahoria]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1338</guid>
		<description><![CDATA[No sé yo si durante todo este tiempo he dejado traslucir mi amor por la olla exprés. Cuando dejé el nido hace ya casi 10 años (ufff) mis padres me regalaron una olla Magefesa&#8230; no es por hacer publicidad pero en un mundo en el que las cosas (materiales) duran tan poco tener una olla [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Guisaillo exprés di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4706771180/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4022/4706771180_7274cd50fb.jpg" alt="Guisaillo exprés" width="333" height="500" /></a></p>
<p>No sé yo si durante todo este tiempo he dejado traslucir mi amor por la olla exprés. Cuando dejé el nido hace ya casi 10 años (ufff) mis padres me regalaron una olla Magefesa&#8230; no es por hacer publicidad pero en un mundo en el que las cosas (materiales) duran tan poco tener una olla desde hace 10 años que funciona como el primer día me llena de emoción. Mi querida olla tiene una sola tapa y dos cuerpos, uno más pequeño y otro más grande. No la uso mucho muchísimo y cuando la uso me pregunto siempre por qué no la uso más. La respuesta es fácil: a mí me gusta ver la comida mientras hace chuf-chuf, darle un vueltita, probarla, echarle sal o lo que se me venga a la cabeza en aquel momento. En la olla metes todo y alehop! magia borrás!</p>
<p>Cada cosa tiene lo suyo y la verdad es que para el pulpo, para el arroz, para las patatas, para la salsa de tomate o por ejemplo para este guisaillo es lo meó, de lo meó ;)</p>
<p>Antes de nada hay que procurarse una buena carne de ternera. Yo tengo un carnicero mu salao del que me puedo fiar siempre, me da lo mejor y me lo cobra bien, eso sí :P El resto es coser y cantar: un calabacín, una zanahoria, un poco de salsa de tomate, alguna especia que te guste, quizás algo de picantillo (guindilla??) y en diez minutos tenéis un plato único con el que todos en casa se chuparán lo dedos. Bueno, al menos a mí es una de las cosas con las que más disfruto y ahora que ha vuelto un poco el fresquillo es una delicia.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 3-4 personas </span>(depende del hambre):<br />
500 gr de carne de ternera<br />
2 cebollas<br />
1 calabacín<br />
1 zanahoria<br />
1 patata grande<br />
1/2 vasito de vino blanco<br />
200 ml de </strong><strong><a href="/2010/05/31/salsa-de-tomate-expres/">salsa de tomate</a><br />
1/2 vaso de agua<br />
1 cucharada de harina<br />
Sal, pimienta, especias</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span> </strong>Antes de nada preparamos todos los ingredientes: pelamos, lavamos y cortamos en trozos no muy pequeños las cebollas, el calabacín, la zanahoria y la patata.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> Enjuagamos, secamos y cortamos en trozos la carne<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> En la olla exprés ponemos a calentar un buen chorreón de aceite de oliva. Añadimos la verdura (todas menos la patata) y la dejamos rehogar unos diez minutos teniendo cuidado de que no se nos queme. Añadimos la harina y removemos bien.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Incorporamos la carne y la dejamos que cambie de color. Salpimentamos y añadimos el vino; dejamos evaporar el alcohol.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Añadimos la patata, la salsa de tomate, el agua y removemos. Probamos a ver cómo va de sal y pimienta y si nos gusta añadimos alguna especia (yo he usado una mezcla que tengo para hacer <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Chimichurri"><strong>chimichurri</strong></a> que le va estupenda a la carne pero podéis añadir lo que más os guste o lo que tengáis a mano).<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Removemos bien, cerramos la olla y contamos 10 minutos desde que empieza a salir el vapor. La olla a presión normalmente funciona de esta manera: la ponemos a fuego vivo hasta que empieza a salir el vapor por la válvula y luego continuamos la cocción al mínimo.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 7</strong></span><strong> </strong> Trascurridos estos 10 minutos abrimos la olla (dejando salir siempre todo el vapor antes de abrirla) y el guisaillo está listo. Si queremos &#8220;trabar&#8221; la salsa un poco podemos ponerla a cocer a fuego alto para que se evapore parte del agua de la salsa y ésta quede más concentrada.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> El mismo plato se puede realizar con una olla normal. Tendremos que tener en cuenta que el tiempo de cocción será más largo. Es mejor empezar a cocer la carne y dejar las patatas para la último porque cuecen en solo 20 minutos.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/33216111/Guisaillo-expres"> Guisaillo exprés</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/06/18/guisaillo-de-patatas-en-un-pis-pas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Empanada de pulpo y GRACIAS!</title>
		<link>/2010/06/10/empanada-de-pulpo-y-gracias/</link>
		<comments>/2010/06/10/empanada-de-pulpo-y-gracias/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 10 Jun 2010 17:34:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Pasteles salados]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[cebolletas]]></category>
		<category><![CDATA[cocina gallega]]></category>
		<category><![CDATA[empanada]]></category>
		<category><![CDATA[huevo]]></category>
		<category><![CDATA[mantequilla]]></category>
		<category><![CDATA[pimientos]]></category>
		<category><![CDATA[pulpo]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1330</guid>
		<description><![CDATA[Pues sí, aquí estamos y no nos hemos muerto&#8230; ;) sobreviví!! y tiene gracia, ahora leyendo vuestros comentarios sí que me da la risa!! No por lo que me decís, no nos vayamos a confundir ;) sino porque teníais más razón que un santo: no me he muerto, no ha pasado nada, todo ha ido [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Empanada de pulpo di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4674371749/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4051/4674371749_b2c0851daa.jpg" alt="Empanada de pulpo" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Pues sí, aquí estamos y no nos hemos muerto&#8230; ;) sobreviví!! y tiene gracia, ahora leyendo vuestros comentarios sí que me da la risa!! No por lo que me decís, no nos vayamos a confundir ;) sino porque teníais más razón que un santo: no me he muerto, no ha pasado nada, todo ha ido bien, he salido airosa, un pasito y después otro, mucha agua, mucha calma y la próxima vez lo haré mejor :D</p>
<p>El sitio donde trabajo no es un bar de lujo, atrás quedaron los piatazos estupendos que preparábamos en el <a href="http://www.sempione42.com/"><strong>Sempione 42</strong></a> pero aquí tengo más responsabilidad y admito que estoy muy contenta porque en cuestión de una semana he dado saltos de gigante, no hay nada como ponerse a hacer las cosas para quitarse el miedo y no hay nada como tener una gente tan apañá ahí detrás de la pantalla. Me habéis dado un montón de ánimos y fuerza y por eso os quiero devolver el favor con lo mejor que sé hacer: una receta ;) Pero no una cualquiera&#8230; una de mis preferidas!!</p>
<p>Permitidme que le de las gracias especialmente a mi mamaITA que me ha hecho reir mucho con las cosas que me dice (mamá, no vayas diciendo por ahí que me tiraba desde la leñera que dicho así la gente no lo entiende y creen que estoy para que me aten!!! ;)</p>
<p>Esta receta tiene mucha tela porque: <strong>1.</strong>la empanada la hacían en mi casa en las fiestas de cumpleaños y a mí se me hacía la boca agua; <strong>2.</strong> no tenía la receta casera así que he utilizado la receta de <a href="http://acibecheria.blogspot.com/2007/04/empanada-con-una-masa-muy-fcil.html"><strong>Marga</strong></a>&#8230; es la mejor del mundo!!! Gracias! y <strong>3.</strong> aprovecho para presentar la receta al <a href="http://hechoencocina.blogspot.com/"><strong><span style="color: #ff6600;">HEMC 45</span></strong></a> que este mes va de la cocina de mamá.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="hemc #45 - la cocina de mama" href="http://hechoencocina.blogspot.com/2010/06/hemc-45-la-cocina-de-mama.html"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4043/4651688715_9546f08539_m.jpg" alt="hemc #45 - la cocina de mama" width="130" height="200" /></a></p>
<p>No es la receta más característica de mi casa pero tengo muchos recuerdos buenos que se asocian a esta maravilla. En mi casa no se hacía de pulpo sino con pimientos, huevo duro y atún (si no recuerdo mal&#8230;) pero me gustaba tanto que un día comí tanta pero tanta tantísima que me puse mala. Normalmente cuando uno se pega un empacho de ese calibre acaba aborreciendo lo que le ha hecho estar mal. A mí ni con esas, la empanada sigue siendo uno de mis platos preferidos ;)</p>
<p><span style="color: #ff9900;"><strong>Ingredientes para una empanada para 8-10 personas</strong></span></p>
<p><strong><span style="color: #ff9900;">Para la masa:</span><br />
600 gr de harina<br />
300 gr de mantequilla a temperatura ambiente<br />
2 yemas + 1 huevo<br />
16 cucharadas de agua (6 de las cuales de agua caliente)<br />
Sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff9900;">Para el relleno:</span><br />
1 pulpo (ni grande ni pequeño)<br />
1 pimiento rojo y uno amarillo<br />
2 cebolletas grandes<br />
1 calabacín<br />
1-2 hojas de laurel<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff9900;">Preparación:</span><br />
<span style="color: #ff9900;"> 1</span></strong> Empezamos con el relleno: lavar, secar y cortar en trozos el pulpo. Cocerlo en agua con sal y las hojas de laurel. Yo utilizo la olla a presión y tarda unos 8 minutos desde que empieza a silbar. Si lo cocéis en una olla normal os tardará unos 30-40 minutos, comprobad con un cuchillo que esté blandito.<br />
<strong><span style="color: #ff9900;"> 2</span></strong> En un sartén hacemos un sofrito con las cebolletas, el calabacín y los pimientos. Todo muy bien limpito y cortado en trozos (no hace falta que sean muy pequeños). Sofreir durante una media hora en la que iremos añadiendo un poco de agua o incluso si os gusta un poco de vino conforme nos lo vaya pidiendo. Las verduras tienen que quedar pochaditas, no fritas. Salpimentar. Cuando esté casi listo añadir el pulpo cocido para que coja también un poco de sabor.<br />
<strong><span style="color: #ff9900;"> 3</span></strong> Picar el relleno pero no demasiado, que aún se puedan ver los trozos de los diferentes ingredientes. Dejarlo enfriar.<br />
<span style="color: #ff9900;"><strong> 4</strong></span><strong> </strong> Para preparar la masa de la empanada: mezclar todos los ingredientes y amasar hasta que tengamos una masa lisa. La cantidad de harina puede variar un poco, podemos añadir si la masa queda demasiado &#8220;mantequillosa&#8221;.<br />
<strong><span style="color: #ff9900;"> 5</span></strong> Envolver la masa en film transparente y dejar reposar en el frigo durante una media hora.<br />
<strong><span style="color: #ff9900;"> 6</span></strong> Dividir la masa en dos y con un rodillo extenderla. Crear la base y disponer el relleno encima; extender la parte de arriba y cubrir la empanada cerrando bien los bordes. Con la masa que nos sobre o con un poco de masa que podemos dejar a parte antes de extenderla podemos hacer diferentes figuras para decorarla.<br />
<strong><span style="color: #ff9900;"> 7</span></strong> Pincelar con un huevo batido y cocerla en el horno caliente a 180º hasta que esté bien dorada.</p>
<p>A mí me tardó unos 35-40 minutos y salió buenísima&#8230; incluso el día siguiente estaba aún más buena!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/32846535/Empanada-de-pulpo"> Empanada de pulpo</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/06/10/empanada-de-pulpo-y-gracias/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>15</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Calamares rellenos con Jovanotti</title>
		<link>/2010/02/05/calamares-rellenos-con-jovanotti/</link>
		<comments>/2010/02/05/calamares-rellenos-con-jovanotti/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 05 Feb 2010 09:11:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[alcaparras]]></category>
		<category><![CDATA[Baciami ancora]]></category>
		<category><![CDATA[Calamares]]></category>
		<category><![CDATA[gambas]]></category>
		<category><![CDATA[Jovanotti]]></category>
		<category><![CDATA[L'ombelico del mondo]]></category>
		<category><![CDATA[pesca]]></category>
		<category><![CDATA[pistachos]]></category>
		<category><![CDATA[tomate]]></category>
		<category><![CDATA[Viernes musical]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1114</guid>
		<description><![CDATA[Llevo varios días jorobá con el estómago&#8230; y os juro que no han sido los calamares!! :P Llevaban un par de semanas en el congelador y me daba pereza sacarlos porque no sabía que hacer con ellos. Bueno damos una vuelta por internet y ya está, no?? algo saldrá :) Y así fué. Encontramos una [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Calamares rellenos a la siciliana por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4321069171/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4040/4321069171_79aaf730d5.jpg" alt="Calamares rellenos a la siciliana" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Llevo varios días jorobá con el estómago&#8230; y os juro que no han sido los calamares!! :P Llevaban un par de semanas en el congelador y me daba pereza sacarlos porque no sabía que hacer con ellos. Bueno damos una vuelta por internet y ya está, no?? algo saldrá :)</p>
<p>Y así fué. Encontramos una receta de calamares rellenos a la siciliana que no tenían que estar nada mal. Uhmmm, me está entrando hasta hambrecilla :P</p>
<p>A ver calamares, los tengo!, pan rallado, no pero tengo pan de molde, piñones, no pero tengo pistachos&#8230; el resto es fácil: unas alcaparrillas, alguna anchoa, aprovechamos y le echamos también unas gambillas y unos tomatillos que si no los tengo que tirar y aquí señores se aprovecha todo!! ;)</p>
<p>El resultado ha sido espectacular, más fácil imposible, rápido lo justo para no tener que encadenarse en la cocina en mi único día libre y bueno hasta decir basta :)</p>
<p>Todo aderezado de una estupenda canción de Jovanotti (os acordáis del <a href="http://www.youtube.com/watch?v=3ZY3bm93Wk4">Ombelico del mondo</a>??) que a quien le guste le aconsejo que se pille su disco Safari que no tiene desperdicio&#8230; en italiano claro!!! :)</p>
<p><object classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" width="425" height="344" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"><param name="allowFullScreen" value="true" /><param name="allowscriptaccess" value="always" /><param name="src" value="http://www.youtube.com/v/j_eZLqM6mLg&amp;hl=es_ES&amp;fs=1&amp;" /><param name="allowfullscreen" value="true" /><embed type="application/x-shockwave-flash" width="425" height="344" src="http://www.youtube.com/v/j_eZLqM6mLg&amp;hl=es_ES&amp;fs=1&amp;" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true"></embed></object></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para dos personas:</span></strong></p>
<p><strong>2 calamares de buen tamaño<br />
2 rebanadas de pan de molde<br />
1 puñadito de alcaparras<br />
2 cucharadas de pistachos pelados (mejor si no son salados)<br />
2 anchoas en aceite<br />
6-8 gambas<br />
2 cucharadas de pasas<br />
1 cucharada de jerez<br />
1 diente de ajo<br />
Unos 10 tomatitos<br />
Vino blanco<br />
Sal, pimienta y aceite de oliva</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<strong> 1.</strong> En un cuenco poner en remojo las uvas pasas con el jerez y un poquito de agua.</p>
<p><strong>2.</strong> Limpiar los calamares debajo del chorro del agua fría; eliminar la piel. Separar las patas y cortarlas en trocitos eliminando la cabeza y   todo el aparato digestivo.</p>
<p><strong>3.</strong> Quitar la corteza al pan de molde.</p>
<p><strong>4.</strong> Cortar en trocitos las alcaparras, los pistachos, las anchoas y las gambas peladas.</p>
<p><strong>5.</strong> En una sartén poner a calentar un par de cucharadas de aceite de oliva y sofreir durante un minuto el diente de ajo un poco aplastado para que deje salir su aroma.</p>
<p><strong>6.</strong> Retirarlo y añadir a la sartén las patas de calamar, las anchoas, los pistachos, las alcaparras y el pan. Saltear hasta que esté todo bien doradito con cuidado de no dorarlo demasiado. Añadir las pasas escurridas y cortadas en trocitos y las gambas. Cocer durante un minuto más. No importa si las gambas están un poco crudas porque luego irá todo al horno.</p>
<p><strong>7.</strong> Rellenar los calamares con esta mezcla y cerrarlos con ayuda de un palillo de dientes.</p>
<p><strong>8.</strong> Ponerlos en una bandeja de horno, salpimentar, colocar los tomatitos lavados alrededor y un poco de relleno si es que nos ha sobrado.<br />
<strong>9.</strong> Hornear en el horno caliente a 180 grados durante 30 minutos. A mitad de la cocción dar la vuelta a los calamares y regarlos con un poquito de vino blanco.</p>
<p><strong>10.</strong> Servir caliente acompañado de arroz blanco o una ensalada.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/26384086/Calamares-rellenos-a-la-siciliana">Calamares rellenos a la siciliana</a> <em>(más o menos ;)</em></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/02/05/calamares-rellenos-con-jovanotti/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pollo yassa</title>
		<link>/2009/09/15/pollo-yassa/</link>
		<comments>/2009/09/15/pollo-yassa/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 15 Sep 2009 11:33:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Otras cocinas del mundo]]></category>
		<category><![CDATA[cebolla]]></category>
		<category><![CDATA[limón]]></category>
		<category><![CDATA[marinado]]></category>
		<category><![CDATA[mostaza]]></category>
		<category><![CDATA[pollo]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[senegal]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=858</guid>
		<description><![CDATA[Ya os había hablado yo de las misiones de mi italiano, no?? Qué se le puede decir a uno que te dice que se va de misión a Senegal?? Pues ten mucho cuidado, llámame todos los días y&#8230; traeme algo, no?? ;) Amigos, novios, novias, tíos, abuelos y demás parientes de un apasionado de cocina&#8230; [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center; "><a title="Pollo yassa por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3714207476/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2461/3714207476_25ab39a7cd.jpg" alt="Pollo yassa" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Ya os había hablado yo de las <a href="http://www.tavolo8.org/">misiones</a> de mi italiano, no?? Qué se le puede decir a uno que te dice que se va de misión a Senegal?? Pues ten mucho cuidado, llámame todos los días y&#8230; traeme algo, no?? ;)</p>
<p>Amigos, novios, novias, tíos, abuelos y demás parientes de un apasionado de cocina&#8230; el regalo perfecto está tirao!! Una receta autóctona!!!</p>
<p>Pero qué vas a regalar que hoy en día tenemos de todo :) Una receta, una historia, un ingrediente, un sabor de un lugar lejano&#8230; sobre todo para una como yo que quitando España e Italia no he visto mucho mundo.</p>
<p>Este plato es un plato nacional senegalés. La yassa es una forma de marinar que se usa tanto para carne como para pescado y se sirve normalmente con arroz en blanco. Si os gustan los sabores consistentes, la cebolla jugosita y mojar pan, esta receta es la vuestra!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
1 1/2 kg de pollo en trozos<br />
8 cebollas<br />
4 dientes de ajo<br />
2 hojas de laurel<br />
200 ml de caldo de carne o verduras<br />
1 limón<br />
1 cucharadita de Mostaza de Dijon<br />
3-4 cucharadas de aceite<br />
Sal y pimienta negra recién molida<br />
1 punta de guindilla en polvo<br />
Arroz basmati para acompañar</strong></p>
<p><strong></strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
Empezar mezclando los ingredientes para el marinado: el zumo del limón, la mostaza, el laurel en trocitos, la guindilla, sal y pimienta.<br />
Lavar y secar los trozos de pollo y ponerlos en un cuenco con el marinado. Mezclar bien y dejar marinar desde un mínimo de 3-4 horas hasta 24. Cuanto más tiempo esté mejor.<br />
Encender el horno a 170º. Sacar el pollo del líquido (apartando éste último) y ponerlo en una fuente de horno forrada con papel albal. Hornear durante unos 25 minutos.<br />
Pelar y cortar en gajos las cebollas. Pelar los dientes de ajo. En una sartén grande sofreir las cebollas con el ajo hasta que estén transparentes. Añadir el pollo con el jugo que haya soltado, el líquido del marinado que habíamos apartado y el caldo.<br />
Dejarlo cocer a fuego medio-bajo durante una media hora moviendo de vez en cuando la sartén para evitar que la carne se pegue al fondo de la sartén.<br />
Servir el pollo caliente acompañado de las cebollas, la salsa y el arroz basmati cocido.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/19747999/Pollo-Yassa">Pollo yassa</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/09/15/pollo-yassa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Lubina al horno con patatas al limón</title>
		<link>/2009/05/13/lubina-al-horno-con-patatas-al-limon/</link>
		<comments>/2009/05/13/lubina-al-horno-con-patatas-al-limon/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 13 May 2009 20:47:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[dieta]]></category>
		<category><![CDATA[limón]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[silikomart]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=695</guid>
		<description><![CDATA[Y como lo prometido es deuda aquí tenéis la primera de las recetas hecha con los moldes de Silikomart. Jeje, ya sé que no siempre hago todo lo que digo que voy a hacer: tengo en la lista aun por hacer los ñoquis, las verduras en carpione (no encuentro ninguna receta que merezca la pena!!), [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="TEXT-ALIGN: center"><a title="Lubina al horno con patatas al limón por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3515250323/"><img src="http://farm1.static.flickr.com/175/3515250323_fd0ff32de2.jpg" alt="Lubina al horno con patatas al limón" width="334" height="500" /></a></p>
<p>Y como lo prometido es deuda aquí tenéis la primera de las recetas hecha con los moldes de <strong><a href="https://www.silikomart.net/_portal/naviga/index_silikomart_net_es.php">Silikomart</a></strong>.</p>
<p>Jeje, ya sé que no siempre hago todo lo que digo que voy a hacer: tengo en la lista aun por hacer los ñoquis, las verduras en carpione (no encuentro ninguna receta que merezca la pena!!), tenía que enseñaros también el regalito culinario que me traje de Barcelona, etc, etc, etc&#8230;. Ultimamente no consigo estar al día, demasiados proyectos y poquito tiempo para hacerlos bien&#8230; y eso no me gusta :( Por cierto, aprovecho para agradeceros todos los mensajitos que me habéis dejado por mi cumple&#8230; no he respondido sorryyyyy!!! pero desde aquí os mando un GRACIAS!! enorme :)</p>
<p>Y volviendo a la recetilla de hoy&#8230; la mismica receta la podéis hacer, obviamente, usando una fuente de horno normal, de toda la vida. El pescadito este es &#8216;mu&#8217; bonico pero no es esencial para la vida, claro está! Lo que sí es verdad es que es muy práctico, se puede guardar en cualquier sitio y se lava en el lavavajillas&#8230; tiene sus ventajas!!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Molde pescado por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3515250311/"><img class="aligncenter" src="http://farm1.static.flickr.com/172/3515250311_3b4a705f4e.jpg" alt="Molde pescado" width="500" height="333" /></a></p>
<p>La receta se me ha ocurrido pensando al pollo asado al limón que hacía mi abuela&#8230; versión marina ;) No tiene mucho que ver pero está igual de buena!! Yo lo he acompañado de una ensalada de tomatitos que me chiflan y son perfectos para este menu ligerito pensado para la &#8220;prueba bikini&#8221;.</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 2 personas:</strong></span><br />
1 lubina ni grande ni pequeña, limpia y mejor si no es de piscifactoria<br />
4-5 patatas medianas<br />
1 limón<br />
Eneldo fresco<br />
Aceite, sal y pimienta</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Pelar, lavar y cortar las patatas en cuadrados no muy pequeños.<br />
Cortar una rodaja de limón gruesa (2 cm) y partirla en 4-5 trozos.<br />
Disponer las patatas en el fondo del molde o fuente, añadir un chorreoncito de aceite, sal, pimienta, los trocitos de limón y unas ramitas de eneldo fresco.<br />
Hornear en el horno caliente a 190º durante unos 40 minutos agitando un par de veces la fuente para que las patatas no se peguen al fondo.<br />
Lavar y secar la lubina. Introducir en el vientre una rodaja de limón y unas ramitas de eneldo.<br />
Sacar la fuente del horno, eliminar las ramitas de eneldo y disponer el pescado encima de las patatas.<br />
Hornear durante 20 minutos o segun el peso del pescado (± 20 min por kg).<br />
Servir los filetes de pescado limpios de raspas acompañados de las patatas.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/15370507/Lubina-al-horno-con-patatas-al-limon">Lubina al horno con patatas al limón</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/05/13/lubina-al-horno-con-patatas-al-limon/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>17</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Paletilla de cordero en arcilla verde</title>
		<link>/2009/02/03/paletilla/</link>
		<comments>/2009/02/03/paletilla/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 03 Feb 2009 17:09:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=428</guid>
		<description><![CDATA[Y como lo prometido es deuda aquí tenéis, la magnífica e polivalente arcilla verde ventilada!!! Un producto estupendo que merece que le hagamos la ola :) Porque con él, entre otras muchas cosas, se puede cocinar. Yo soy una fan del papillote. Sí, ese método de cocción que nos permite cocer los alimentos con poquísimas [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Cordero cocido en arcilla verde y demi glace por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3224799713/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3436/3224799713_441f565f73.jpg" alt="Cordero cocido en arcilla verde y demi glace" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Y como lo prometido es deuda aquí tenéis, la magnífica e polivalente arcilla verde ventilada!!!<br />
Un producto estupendo que merece que le hagamos la ola :) Porque con él, entre otras muchas cosas, se puede cocinar.</p>
<p>Yo soy una fan del papillote. Sí, ese método de cocción que nos permite cocer los alimentos con poquísimas grasas y en su proprio jugo. El papillote es un método que aprovecha las ventajas de la cocción al horno y al vapor y consiste en envolver carne, pescado o verduras con papel de aluminio, de horno, en sal, en hojas de parra, etc&#8230;. ahora también en arcilla! El vapor que se crea en el interior cuece los alimentos y, como no hay evaporación, todo queda dentro, los alimentos se &#8220;impregnan&#8221; de su proprio aroma o de otros que hayamos utilizado (por ejemplo, hierbas aromáticas).</p>
<p>La cocción en arcilla es especial también por otro motivo: la cocción del alimento tiene lugar a baja temperatura y durante mucho tiempo lo que da lugar a que las fibras (de la carne, aun no he probado con el pescado) se deshagan y sea super tierna, sobre todo si la pieza que estamos cocinando es rica en colágeno. Por eso es perfecta la carne de cordero, ya de por sí es una delicia que se deshace en la boca&#8230; imagináos cocinada así!!! Jarll!!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Arcilla verde ventilada por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3224810963/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3264/3224810963_eebfd2eb65.jpg" alt="Arcilla verde ventilada" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Y nada, si os animáis a probar este método de cocción cuando vayáis al herbolario a comprar la arcilla acordáos de comprar bastante por 1. engancha :P y 2. si os sobra con ella podéis hacer mascarillas faciales, capilares, para las manos, usarla en el baño, ponerla en un tarrito dentro del frigo para eliminar malos olores o incluso la podéis beber!!! Es desintoxicante, depurativa, cicatrizante, antiimflamatoria y remineralizante!! (pedid consejo en vuestro herbolario).</p>
<p>La demi-glace es una salsa oscura que se obtiene tras una prolongada cocción de huesos y verduras. La &#8220;sopa&#8221; obtenida se reduce (es decir, se deja hervir lo que produce la evaporación del agua y la consecuente reducción del volumen y concentración del sabor) 2/3 de su volumen inicial por lo que obtenemos una salsa concentrada muy sabrosa.</p>
<p>¡Espero que os guste!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
600 gr de paletilla de corsero (pedid a vuestro carnicero que os la deshuese y conservar los huesos)<br />
Un ramito de hierbas aromáticas variadas (tomillo, salvia, etc)</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Para el demi-glace:</span><br />
1 cebolla<br />
1 trozo de apio<br />
1 diente de ajo<br />
2 zanahorias<br />
½ vasito de vino blanco</strong></p>
<p><strong>800 gr de arcilla verde ventilada<br />
Papel de horno<br />
Hilo de cocina</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span><br />
</strong>Enrollar la carne sobre sí misma y atar bien con hilo de cocina.<br />
Encima de un trozo grande de papel de horno poner las hierbas y encima colocar la carne (no hace falta salar).<br />
Envolver la carne y las hierbas en papel de horno (yo lo he envuelto dos veces para evitar que toque la arcilla durante la cocción).<br />
Mezclar la arcilla con agua, no debe quedar ni demasiado líquida ni demasiado dura, se tiene que poder extender fácilmente. Con esta arcilla cubrir completamente el &#8220;paquetito&#8221; que hemos hecho con la carne y hacer una pequeña chimenea por donde pueda salir el vapor (así no se nos rompera &#8220;la cueva&#8221; durante la cocción).</p>
<p style="TEXT-ALIGN: center"><a title="Papillote de arcilla verde por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3224817875/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3401/3224817875_b0a6896363.jpg" alt="Papillote de arcilla verde" width="500" height="336" /></a></p>
<p>Cocer en el horno caliente a 120º durante 6 horas. Pasado este tiempo dejar en el horno caliente y apagado durante una hora más.<br />
El tiempo en el horno depende un poco de vuestros gustos; si la carne os gusta más cruda podéis dejarla menos tiempo; si os gusta más hecha añadid alguna hora más.</p>
<p><span style="text-decoration: underline;">Para preparar la salsa:</span><br />
Poner los huesos de corsero en una fuente forrada con papel de alluminio o papel de horno y cocer en el horno caliente a 160º durante 30 minutos.<br />
En una sartén con una cucharada de aceite sofreir el ajo, la cepolla, el apio y la zanahoria durante algunos minutos. Añadir el vino y dejar evaporar. Deshechar el diente de ajo y añadir los huesos de cordero; cubrir con agua y cocer durante 3 horas.<br />
Pasar el caldo por el colador y ponerla otra vez al fuego. Dejarla hervir hasta que se haya reducido a 1/2 &#8211; 2/3, cuanto más se reduzca más concentrada será. Pasarla otra vez por un colador fino y ajustar de sal y pimienta.<br />
Abrir el papillote rompiendo la arcilla (que se habrá endurecido durante la cocción) y servir la carne con la salsa.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/11827147/Cordero-Arcilla">Paletilla de cordero en arcilla verde</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/02/03/paletilla/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>22</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Calamares rellenos a la granaína y olé</title>
		<link>/2009/01/14/calamares-rellenos-a-la-granaina-y-ole/</link>
		<comments>/2009/01/14/calamares-rellenos-a-la-granaina-y-ole/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 14 Jan 2009 19:30:34 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=408</guid>
		<description><![CDATA[Adivina, adivinanza&#8230; qué me habríais regalado por Navidad??? Cocinera, coleccionista de libros de cocina y granaína&#8230; Mis amigos han acertado de lleno y me han regalado este libro :) Y no voy a mentir, ya mi madre me habían regalado otros dos editados por la Diputación con recetas enviadas de todos los puntos de la provincia&#8230; pero es que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Calamares rellenos - al estilo de Guadix por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3188253358/"><img src="http://farm4.static.flickr.com/3420/3188253358_b1a5e2a839.jpg" alt="Calamares rellenos - al estilo de Guadix" width="343" height="500" /></a></p>
<p>Adivina, adivinanza&#8230; qué me habríais regalado por Navidad??? Cocinera, coleccionista de libros de cocina y granaína&#8230; Mis amigos han acertado de lleno y me han regalado este <a href="http://www.casadellibro.com/libro-la-cocina-tradicional-de-granada/2900001201819">libro</a> :) Y no voy a mentir, ya mi madre me habían regalado otros dos editados por la Diputación con recetas enviadas de todos los puntos de la provincia&#8230; pero es que las madres se adelantan siempre a todo ;)</p>
<p>Por supuesto, ya me he estudiado los tres de cabo a rabo, ahora estoy super preparada y con la cocina de mi ciudad ya no hay quien se me resista!!</p>
<p>Tengo una lista de recetas para hacer de 10 km&#8230; y por qué he elegido esta? Pues porque después de tantos meses sin participar quería enviar una receta al <span style="color: #ff6600;"><strong>HEMC </strong></span>de este mes. Ya vamos por el nr. 29 y este mes como podéis imaginar está dedicado a los calamares y chipirones. <a href="http://hechoencocina.blogspot.com/">Participar en el evento es muy fácil</a>.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="hemc 29 - calamares/chipirones by La olla suiza" href="http://hechoencocina.blogspot.com/2008/12/hemc-29-calamareschipirones.html"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3122/3150610583_6b1d46205c_o.jpg" alt="hemc 29 - calamares/chipirones" width="130" height="200" /></a></p>
<p>Como lo es preparar estos calamares, que se hacen en un pis-pas. Empezaremos <a href="/descargas/pdf/limpiar_calamares.pdf">limpiando</a> <span style="color: #ff6600;">(PDF)</span> los pobres bichos para luego darles una muerte digna :P</p>
<p>Manos a la obra!!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Limpiando los calamares por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3195575806/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3117/3195575806_16b0bd8c33.jpg" alt="Limpiando los calamares" width="500" height="333" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
6 calamares grandes<br />
200 gr de carne picada<br />
1 cebolla<br />
2 tomates maduros<br />
2 cucharadas de alcaparras<br />
2 huevos duros<br />
50 ml de leche<br />
100 ml de vino blanco<br />
Pan rallado<br />
Apio, laurel, perejil, azafrán, aceite y sal</strong></p>
<p style="text-align: center;"><a title="Rellenando los calamares por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3194733341/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3528/3194733341_a21c02bb60.jpg" alt="Rellenando los calamares" width="500" height="333" /></a></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Limpiar los calamares. Cortar las aletas y los tentáculos en trocitos pequeños.<br />
Pelar y cortar la cebolla y un trocito de apio. Cortar en trocitos las alcaparras y los huevos duros.<br />
Preparar el relleno mezclando la carne, mitad de la cebolla,<br />
las alcaparras, los huevos, la leche, el perejil picado, 2 cucharadas de pan rallado y una pizca de sal.<br />
Rellenar los calamares; no poner demasiado relleno para evitar que se salga durante la cocción. Cerrar con un palillo<br />
de dientes.<br />
En una sartén freir los calamares hasta que estén bien dorados. Apartar.<br />
En la misma sartén sofreir la cebolla. Cuando esté doradita<br />
añadir dos hojas de laurel, el tomate rallado (sin piel ni semillas), una pizca de azafrán y el vino blanco. Dejar evaporar.<br />
Incorporar los calamares, tapar y cocer a fuego lento durante<br />
30 minutos.<br />
Servir los calamares calientes, cortados en rodajas con su salsa y unos pimientos al horno para acompañar.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:<br />
</strong><a href="http://www.scribd.com/doc/11901974/calamaresrellenos">Calamares rellenos</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/01/14/calamares-rellenos-a-la-granaina-y-ole/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.463 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:58:36 -->
