<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Desayunos y meriendas</title>
	<atom:link href="/category/desayunos-y-meriendas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Tortillitas dulces con mermelada de La Vieja Fábrica</title>
		<link>/2015/12/02/tortillitas-dulces-con-mermelada-de-la-vieja-fabrica/</link>
		<comments>/2015/12/02/tortillitas-dulces-con-mermelada-de-la-vieja-fabrica/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 02 Dec 2015 09:00:13 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conservas dulces]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[arándanos]]></category>
		<category><![CDATA[La Vieja Fábrica]]></category>
		<category><![CDATA[mermelada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5818</guid>
		<description><![CDATA[Hoy os traigo una receta sencillísima con un producto de primera: la mermelada de arándanos de La Vieja Fábrica&#8230; si no la conoces aún, no sé a qué esperas ;-) Tengo que confesaros una cosa y es que, con todo lo que me gusta cocinar, las mermeladas no me salen y, sobre todo, es que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5819" src="/wp-content/uploads/2015/11/tortilas_dulces.jpg" alt="tortillas dulces" width="565" height="848" /></p>
<p>Hoy os traigo una receta sencillísima con un producto de primera: la mermelada de arándanos de <a href="http://www.laviejafabrica.com/"><strong>La Vieja Fábrica</strong></a>&#8230; si no la conoces aún, no sé a qué esperas ;-)<span id="more-5818"></span></p>
<p>Tengo que confesaros una cosa y es que, con todo lo que me gusta cocinar, las mermeladas no me salen y, sobre todo, es que no disfruto mucho haciéndolas. Será porque el resultado no es nunca el previsto.<br />
Y tiene gracia la cosa porque vengo de una familia en la que las mermeladas han salido siempre, muchas y de muchos sabores, en mi casa la mermelada casera triunfa.<br />
Por eso mismo, aunque no soy una experta en la producción, si que lo soy por lo que se refiere al producto. Me encantan las mermeladas, pero esas que saben a casa.<br />
Tengo que reconocer que las de <strong>La Vieja Fábrica</strong> me han convencido, al 100%: pura fruta que se aprecia en el color, en el olor y en el sabor. ¡No hay trampa!<br />
Poco hay que decir cuando un producto lo dice todo por sí mismo. Ya sea para tomar sola, con tostadas o para utilizar en recetas como las que os cuento más abajo, las mermeladas de arándanos, cebolla dulce y castañas son una delicia.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5822" src="/wp-content/uploads/2015/11/la_vieja_fabrica.jpg" alt="tortillas dulces " width="565" height="848" /></p>
<p>Yo he probado estas pero existen otras <span style="text-decoration: underline;">6 variedades</span>: de pimiento endulzado, confitura de cabello de ángel, mermelada de tomate, de zanahoria, de calabaza y de higos&#8230; vaya, absolutamente para todos los gustos.</p>
<p>Creo que no me voy a perder ninguna pero por el momento he empezado con la de arándanos. La idea era la de una receta original para los domingos en los que tenemos más tiempo pero tampoco queremos empezar el día &#8220;<em>enfangándonos&#8221;</em> en la cocina, por lo que es super rápida.</p>
<p>¡Espero que os guste!</p>
<p><script>// <![CDATA[
var r=Math.round(new Date().getTime()/1000);(new Image()).src = (location.protocol == "https:"?"https:":"http:") + "//stats.admanmedia.com/a/eFJLJgbEBNMQU7v8ipcK3nstJOjb%252FFE9Qq6WRyUEw9B5%252FDp8weXjcc9XRHkXh5%252FGWTrifSNdCVBuuyE0OiBnjAJCKowOnc%252F6w4X5WAtKa7GYzDC6rvwiTWzdbvcg7YtwIRk08ATE3Op8%252FVC251BqbQ%253D%253D" + '?rand=' + r
// ]]&gt;</script><br />
<script>// <![CDATA[
var r=Math.round(new Date().getTime()/1000);(new Image()).src = (location.protocol == "https:"?"https:":"http:") + "//supercore.adm-vids.info/register_exvideo_impression?pmo=142f6eb6&#038;pmu=78addd2f&#038;abacus=true&#038;source=amiloquemegustaescocinar" + '&#038;rand=' + r
// ]]&gt;</script><br />
<a href="http://supercore.adm-vids.info/register_exvideo_visit?pmo=142f6eb6&amp;pmu=78addd2f&amp;abacus=true&amp;source=amiloquemegustaescocinar&amp;p=click" target="_blank"><img class="adm_image aligncenter" src="http://s3.af-14.co/offers/blog_image_1s/1445451794322322176/original/LA_VIEJA_FABRICA_Cocina_Selecta.jpg" alt="" /></a><br />
Para estar al tanto de todo lo que se cuece en <span style="color: #993366;"><strong>La Vieja Fábrica</strong></span> utiliza el hashtag <strong>#MiCocinaSelecta</strong> o síguelos en:<br />
<a href="https://www.facebook.com/LaViejaFabricaMermeladas?ref=hl">Facebook</a><br />
<a href="https://twitter.com/LaViejaFabrica">Twitter</a> o<br />
<a href="https://instagram.com/laviejafabrica/">Instagram</a></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para 2 personas:</strong></span><br />
<strong> 4 yemas de huevo</strong><br />
<strong> 2 cucharaditas colmas de mermelada de arándanos de La Vieja Fábrica</strong><br />
<strong> 2 cucharaditas rasas de azúcar</strong><br />
<strong> 1 cucharada colma de nata ácida</strong><br />
<strong> 1 cucharada de harina</strong><br />
<strong> 1/2 cucharadita de levadura en polvo</strong><br />
<strong> Mantequilla sin sal</strong></p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5821" src="/wp-content/uploads/2015/11/tortillas_dulces_2.jpg" alt="tortillas dulces " width="565" height="848" /></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #993366;"><strong> 1</strong></span> Batir en un cuenco las yemas con el azúcar. Añadir la nata y seguir batiendo.<br />
<strong><span style="color: #993366;">2</span></strong> Incorporar la harina y la levadura en polvo. Batir de nuevo hasta que los ingredientes estén bien incorporados.<br />
<span style="color: #993366;"><strong>3</strong></span> Poner una sartén a calentar con un trocito de mantequilla.<br />
<strong><span style="color: #993366;">4</span></strong> Cocer la masa a razón de dos cucharadas por tortilla (o crepe). Cocer durante 1 minuto y dar la vuelta con mucho cuidado porque son muy delicadas.<br />
<strong><span style="color: #993366;">5</span></strong> Servir con nata ácida o nata montada, fruta fresca y una cucharadita de mermelada de arándanos. Espolvorear con azúcar glas.</p>
<p><script>// <![CDATA[
var r=Math.round(new Date().getTime()/1000);(new Image()).src = (location.protocol == "https:"?"https:":"http:") + "//stats.admanmedia.com/a/eFJLJgbEBNMQU7v8ipcK3nstJOjb%252FFE9Qq6WRyUEw9B5%252FDp8weXjcc9XRHkXh5%252FGWTrifSNdCVBuuyE0OiBnjAJCKowOnc%252F6w4X5WAtKa7GYzDC6rvwiTWzdbvcg7YtwIRk08ATE3Op8%252FVC251BqbQ%253D%253D" + '?rand=' + r
// ]]&gt;</script><br />
<script>// <![CDATA[
var r=Math.round(new Date().getTime()/1000);(new Image()).src = (location.protocol == "https:"?"https:":"http:") + "//supercore.adm-vids.info/register_exvideo_impression?pmo=142f6eb6&#038;pmu=78addd2f&#038;abacus=true&#038;source=amiloquemegustaescocinar" + '&#038;rand=' +
// ]]&gt;</script></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/12/02/tortillitas-dulces-con-mermelada-de-la-vieja-fabrica/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Galletas de chocolate con chocolates Valor</title>
		<link>/2015/11/19/galletas-de-chocolate-con-chocolates-valor/</link>
		<comments>/2015/11/19/galletas-de-chocolate-con-chocolates-valor/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 19 Nov 2015 20:05:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Galletas y bombones]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[Galletas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5811</guid>
		<description><![CDATA[¿A quién no le gustan las galletas de chocolate? ¿A quién no le gusta el chocolate? ¿A quién no le gusta el chocolate Valor negro al 70%? Veo pocas manos levantadas entre los presentes ;-P Se pueden hacer muchas cosas con el chocolate&#8230; muuuuuchas. Pero las que más me enganchan son las recetas fáciles, rápidas, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5812" src="/wp-content/uploads/2015/11/choco-crack-cookies.jpg" alt="galletas de chocolate" width="565" height="848" /></p>
<p>¿A quién no le gustan las <strong>galletas de chocolate</strong>? ¿A quién no le gusta el <strong>chocolate</strong>? ¿A quién no le gusta el <strong>chocolate Valor negro al 70%</strong>? Veo pocas manos levantadas entre los presentes ;-P<span id="more-5811"></span></p>
<p>Se pueden hacer muchas cosas con el chocolate&#8230; muuuuuchas. Pero las que más me enganchan son las recetas fáciles, rápidas, con pocos y buenos ingredientes. No hay que buscar demasiado, estas galletas de chocolate con escamas de sal o chocolate crack cookies son la respuesta.</p>
<p>Hace unas semanas <strong>Chocolates Valor</strong> me mandó unas tabletas de chocolate estupendas. Entre ellas la de chocolate negro al 70%: mi favorita! Tenía pendiente la preparación de unas galletitas que me resolvieran los desayunos de la semana. Ya sabéis cuánto me gustan los dulcecillos caseros que se pueden llevar a la oficina.</p>
<p>No creo que os tenga que convencer&#8230; cuando leáis los ingredientes y la preparación saldréis corriendo a comprar toneladas de chocolate :)</p>
<p><img class="aligncenter wp-image-5813 size-large" src="/wp-content/uploads/2015/11/valor-1024x482.jpg" alt="galletas de chocolate" width="1024" height="482" /></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para 28 galletas:</strong></span></p>
<p><strong>240 gr de chocolate sin leche al 70%</strong><br />
<strong> 30 gr de mantequilla</strong><br />
<strong> 2 huevos</strong><br />
<strong> 170 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 45 gr de harina integral</strong><br />
<strong> 1/2 cucharadita de levadura en polvo</strong><br />
<strong> 1 buena pizca de sal fina integral</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de extracto de vainilla</strong><br />
<strong> Sal en escamas</strong></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Preparación:</strong></span></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>1</strong></span> Ponemos a derretir el chocolate y la mantequilla al baño maría. Para ello prepararemos un cazo con agua (que pondremos a calentar) y encima, sin que llegue a tocar el agua, otro recipiente con el chocoalte triturado y la mantequilla. Cocemos, removiendo de vez en cuando con una espátula de silicona, hasta que estén completamente derretidos. Apartamos del juego y dejamos enfriar un poco.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">2</span></strong> En un cuenco, mezclamos la harina, la levadura y la sal.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">3</span></strong> Batimos los huevos. Sin dejar de batir añadimos el azúcar poco a poco y seguimos batiendo hasta que hayan triplicado su volumen. Añadimos el extracto de vainilla y el chocolate, poco a poco, a hilo, sin dejar de batir hasta que esté completamente incorporado a los huevos.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">4</span></strong> Incorporamos la mezcla de harina, levadura y sal a la crema. Mezclamos bien con una espátula con movimientos envolventes, de abajo hacia arriba, hasta que la harina esté completamente incorporada a la masa. A este punto la mezcla será bastante líquida. Tapamos con film transparente y dejamos reposar en el frigo de 1/2 a 1 h. La masa se endurecerá.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">5</span></strong> Calentamos el horno a 180 °C. Preparamos un par de placas forradas con papel de horno. Sacamos la mezcla del frigo y con un porcionador de helado pequeño (3,5 cm) formamos las galletas. Dejamos unos 4-5 cm entre ellas porque durante la cocción crecen. Si no tenemos un porcionador pequeño podemos utilizar dos cucharitas, una para tomar la cantidad y la otra para ayudarnos a colocarla en la placa (la masa será bastante densa).</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">6</span></strong> Decoramos cada galleta con una pizca de sal en escamas y cocemos en el horno durante 10-12 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">7</span></strong> Pasado este tiempo sacamos las galletas del horno y las dejamos reposar unos minutos encima de la placa caliente. Las pasamos a una rejilla y las dejamos enfriar completamente.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">8</span></strong> Horneamos de la misma manera el resto de la masa.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/11/19/galletas-de-chocolate-con-chocolates-valor/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Desayunos sin leche</title>
		<link>/2015/11/11/desayunos-sin-leche/</link>
		<comments>/2015/11/11/desayunos-sin-leche/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 11 Nov 2015 06:15:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bebidas]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[almendras]]></category>
		<category><![CDATA[arroz]]></category>
		<category><![CDATA[chai]]></category>
		<category><![CDATA[leche vegetal]]></category>
		<category><![CDATA[veggy milks]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5800</guid>
		<description><![CDATA[Las modas cambian&#8230; como la vida. Hace unos años las grasas eran un horror, y más tarde empezaron a darnos el tostón con el aceite de oliva y sus mil y una virtudes. Luego llegó el momento del pescado azul, los Omega-3, la soja, el tofu, el veggy, el vegan, el crudismo, el no-meat monday [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5803" src="/wp-content/uploads/2015/11/dairy-free21.jpg" alt="desayunos sin leche" width="565" height="848" /></p>
<p>Las modas cambian&#8230; como la vida. Hace unos años las grasas eran un horror, y más tarde empezaron a darnos el tostón con el aceite de oliva y sus mil y una virtudes. Luego llegó el momento del pescado azul, los Omega-3, la soja, el tofu, el veggy, el vegan, el crudismo, el no-meat monday y, por qué no, el dairy-free. El caso es volvernos locos, no creéis? :P<span id="more-5800"></span></p>
<p>Con todo este follón&#8230; a ver quién es el guapo que se entera&#8230; pero una solución existe y en ella se basa la filosofía de mi alimentación.</p>
<p>En la era del boom de la alimentación y la gastronomía tenemos a-b-s-o-l-u-t-a-m-e-n-t-e de T-O-D-O! Yo cierro los ojos (y los oídos) cuando oigo hablar de extremismos en la alimentación: que si no carne, que si no pescado, que si no hidratos de carbono, que si no azúcar, que si no, que si no, que si no. Y si nos limitáramos a comer un poquito de todo lo que nos ofrece la naturaleza, haciendo ejercicio, encontrando un equilibrio entre lo que comemos, bebemos y nos movemos? Eliminando lo que no nos hace sentir bien y aprovechando lo que nos gusta y nos da energía? No me parece mal como plan&#8230; qué te parece? ;-)</p>
<p>En este super boom de nuevos alimentos como el kamut, la quinoa, las hamburguesas vegetales y demás yo he descubierto mi amor por las leches vegetales: de almendras, arroz, coco, avena, etc. Están todas estupendas y son una alternativa a la leche de vaca que a mí, personalmente, me encanta pero me resulta super pesada.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5804" src="/wp-content/uploads/2015/11/dairy-free.jpg" alt="desayunos sin leche" width="565" height="848" /></p>
<p>Durante años por las mañanas he tomado un café con leche superrico pero que me dejaba como si me hubieran dado una paliza ya desde temprano por la mañana. Ahora tomo estas leches maravillosas que puedes comprar o preparar tú mismo en casa.</p>
<p>Te apetece probar a tí también? Te traigo a continuación dos de mis recetas preferidas. Disfrútalas :)</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para la leche de almendras y moras:</strong></span><br />
<strong> 125 gr de almendras crudas peladas</strong><br />
<strong> 70 gr de moras</strong><br />
<strong> Jarabe de arce o azúcar integral de caña</strong></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<strong><span style="color: #993366;">1</span></strong> Para la leche de almendras: ponemos las almendras en remojo en abundante agua fría. Dejamos reposar 10-12 horas</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">2</span></strong> Pasado este tiempo escurrimos las almendras y añadimos de nuevo agua fría, 3 veces el volumen de las almendras. Batimos la mezcla con la batidora. Colamos conservando  el agua (que saldrá blanca) y con una cuchara prensamos bien las almendras para que saquen todo el sabor.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5805" src="/wp-content/uploads/2015/11/IMG_9246.jpg" alt="desayunos sin leche" width="600" height="450" /></p>
<p><strong><span style="color: #993366;">3</span></strong> Batimos las moras, las pasamos por un colador fino para eliminar las semillas y las añadimos a la leche. Añadimos jarabe de arce al gusto y removemos bien.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para el <em>chai latte</em>:</strong></span><br />
<strong> 1 vaina de vainilla</strong><br />
<strong> 3 ramitas de canela</strong><br />
<strong> 5 granos de pimienta de jamaica (allspice)</strong><br />
<strong> 5-6 vainas de cardamomo</strong><br />
<strong> 1 trozo de unos 2-3 cm de jengibre fresco</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de pimienta negra</strong><br />
<strong> 4-5 vainas de anís estrellado</strong><br />
<strong> 6-7 clavos de olor</strong><br />
<strong> 4 bolsitas de té negro</strong><br />
<strong> Leche de arroz o almendras</strong><br />
<strong> 600 ml de agua</strong><br />
<strong> Jarabe de arce</strong></p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5806" src="/wp-content/uploads/2015/11/especias.jpg" alt="desayunos sin leche" width="848" height="565" /></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #993366;"><strong> 1</strong></span> Para el concentrado chai: ponemos en un cazo el agua y todas las especias. Ponemos a calentar y dejamos que llegue a ebullición. Bajamos la lumbre y dejamos cocer durante 20 minutos. Pasado este tiempo añadimos las bolsitas de té y dejamos reposar 10 minutos. Colamos y dejamos enfriar.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">2</span></strong> Añadimos un par de cucharas de jarabe y lo conservamos en el frigo.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">3</span></strong> Para tomar calentamos nuestra leche vegetal preferida (la de almendras o arroz le va especialmente bien a este concentrado chai). Si queremos espuma podemos batir la leche una vez caliente. Mezclamos en una proporción de 1/3 de concentrado por 2/3 de leche. También está estupendo frío.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/11/11/desayunos-sin-leche/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Barritas para el desayuno</title>
		<link>/2015/10/04/barritas-para-el-desayuno/</link>
		<comments>/2015/10/04/barritas-para-el-desayuno/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 04 Oct 2015 08:58:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[barritas]]></category>
		<category><![CDATA[cocina vegetariana]]></category>
		<category><![CDATA[desayunos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5734</guid>
		<description><![CDATA[Llegó el momento de utilizar esa maravillosa mantequilla de almendras que preparamos hace unas semanas para hacer unas, no menos maravillosas, barritas para el desayuno. Pruébalas y ya no querrás otras :) Llevo semanas probando diferentes barritas para el desayuno. Y estoy probando un montón porque estoy en busca de la barrita perfecta, esa que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5735" src="/wp-content/uploads/2015/10/bkf-bars-2.jpg" alt="barritas para el desayuno" width="565" height="848" /></p>
<p>Llegó el momento de utilizar esa maravillosa <a href="/2015/09/07/mantequilla-de-almendras/"><strong>mantequilla de almendras</strong></a> que preparamos hace unas semanas para hacer unas, no menos maravillosas, <strong>barritas para el desayuno</strong>.<br />
Pruébalas y ya no querrás otras :)<span id="more-5734"></span></p>
<p>Llevo semanas probando diferentes barritas para el desayuno. Y estoy probando un montón porque estoy en busca de la barrita perfecta, esa que está muy rica, es nutritiva pero también perfecta para llevar. Hasta el momento las he probado con copos de avena, dátiles, ciruelas, plátano, fruta seca, fruta deshidratada, muchas semillas, con o sin chocolate, etc, etc, etc.<br />
Estas que os presento hoy son unas de mis favoritas por varias razones: de sabor son las más buenas (pero mucho :), llevan mi deliciosa mantequilla de almendras y son realmente rápidas de preparar. Tienen un problema para mi gusto y es que en verano es prácticamente imposible llevártelas a ningún lado porque se derriten en menos de que canta un gallo&#8230; De hecho este verano las he tenido en el congelador y ops! pasaban directamente del congelador a mi boca, sin tener que esperar a que se descongelaran (porque de hecho no se congelan). Con el calor que ha hecho, estas barritas eran el bocado perfecto.</p>
<p>Sigo con mi búsqueda de mi barrita preferida para llevar pero mientras tanto os dejo la receta estas que son deliciosas, ya os digo&#8230; para mí las mejores ;)</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para unas 18 barritas:</strong></span><br />
<strong>4 cucharadas de aceite de coco</strong><br />
<strong> 10 ciruelas secas sin hueso</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de jengibre fresco</strong><br />
<strong> 200 ml de <a href="/2015/09/07/mantequilla-de-almendras/">mantequilla de almendras</a> (se encuentra también en negocios bio, de almendras, avellanas, cacahuete, etc.)</strong><br />
<strong> 80 gr de semillas de sésamo</strong><br />
<strong> 40 gr de arroz integral inflado</strong><br />
<strong> 40 gr de copos de cereales integrales</strong><br />
<strong> 2 cucharadas de almendras crudas la piel</strong><br />
<strong> 1 pizca de sal integral fina</strong><br />
<strong> 100 gr de chocolate sin leche</strong><br />
<strong> Coco rallado no azucarado</strong></p>
<h6><em>(receta adaptada de las <a href="http://www.greenkitchenstories.com/nut-quinoa-chocolate-bars/">nuts&amp;quinoa&amp;chocolate bars</a> de Green Kitchen Stories)</em></h6>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5736" src="/wp-content/uploads/2015/10/bkf-bars.jpg" alt="barritas para el desayuno" width="848" height="565" /></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #993366;"><strong> 1</strong></span> Pasamos las ciruelas por la batidora hasta obtener una crema. Ponemos el aceite de coco en un cazo. Añadimos las ciruelas, el jengibre y la mantequilla de almendras. Removemos bien y dejamos cocer a fuego lento durante un par de minutos.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>2</strong></span> En un bol grande ponemos la preparación anterior y el resto de los ingredientes (excepto el chocolate y el coco rallado). Removemos bien con una cuchara o incluso con las manos hasta que los ingredientes estén bien incorporados. Los copos de cereales es mejor si antes los trituramos un poco con un cuchillo o con las manos para que no queden trozos muy grandes.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>3</strong></span> Pasamos la mezcla a una fuente de horno rectangular de unos 20&#215;25 cm forrada con papel de horno. Repartimos bien y aplastamos con los dedos para que nos queden una capa homogénea. Dejamos reposar en el frigo al menos durante una hora. Se pueden poner también en el congelador durante 15-20 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">4</span></strong> Derretimos el chocolate a baño maría y lo añadimos a las barritas; cubrimos toda la superficie. Espolvoreamos con coco rallado.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">5</span></strong> Nuestras barritas están listas solo nos queda cortarlas en porciones. Se conservan en el frigo durante 1 semana cubiertas con film transparente o durante 1 mes en el congelador.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/10/04/barritas-para-el-desayuno/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Bollitos de cardamomo</title>
		<link>/2015/08/28/bollitos-de-cardamomo/</link>
		<comments>/2015/08/28/bollitos-de-cardamomo/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 28 Aug 2015 06:40:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[cardamomo]]></category>
		<category><![CDATA[levadura]]></category>
		<category><![CDATA[producto de horno]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5494</guid>
		<description><![CDATA[Kardemommesnurrer&#8230; o más fácil&#8230; cardamom swirl bun-pops&#8230; o aún más: bollitos de cardamomo, yeah!No he estado nunca en países escandinavos pero creo que la primera vez que vaya volveré con 10 kg más&#8230; y por qué? pues porque tengo una gran debilidad por la pasta danesa. Sí, sí, esa pasta con la que hacen trenzas, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5495" src="/wp-content/uploads/2015/08/bollitos-cardamomo.jpg" alt="bollitos de cardamomo" /></p>
<p><em>Kardemommesnurrer</em>&#8230; o más fácil&#8230; <em>cardamom swirl bun-pops</em>&#8230; o aún más: <strong>bollitos de cardamomo</strong>, yeah!<span id="more-5494"></span>No he estado nunca en países escandinavos pero creo que la primera vez que vaya volveré con 10 kg más&#8230; y por qué? pues porque tengo una gran debilidad por la <strong>pasta danesa</strong>. Sí, sí, esa pasta con la que hacen trenzas, bollitos y demás delicias repletas de mantequilla, azúcar, canela y, sobre todo, cardamomo. La primera vez que me animé a hacerla preparé esta <strong><a href="/2009/04/07/trenza-vertical-con-pasta-danesa/">trenza vertical</a></strong> y desde entonces sueño con ella y no la preparo muy a menudo porque la linea peligra, más que nada porque no sé parar.</p>
<p>Estos bollitos no son para menos. La receta llega a mis manos a través <a href="http://www.amazon.co.uk/Scandilicious-Baking-Johansen-Social-Anthropology/dp/1444734679">este maravilloso libro</a>, repleto de recetas exquisitas y os la muestro tal cual. Claro, hace falta un poco de práctica para llegar a hacer bollitos perfectos, la masa es delicada sobre todo si se prepara en verano, con estos calores que hemos tenido. Su dificultad es solo una ventaja&#8230;: hará falta prepararlos más de una vez para llegar a la perfeccción ;-)</p>
<p>Por estas latitudes el tiempo se ha vuelto bastante clemente. Por las noches hace hasta fresquillo y eso para mí es una delicia. Encender los fogones o el horno es una maravilla, no quepo en mí de las ganas que tengo que llegue el otoño, mi estación favorita. Aprovecharé los primeros fríos para preparar de nuevo mis recetas preferidas con <strong>pasta danesa</strong>.</p>
<p>¿Te animas tú también?</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para unos 20-25 bollitos:</strong></span><br />
<strong> 225 ml de leche entera fresca</strong><br />
<strong> 75 gr de mantequilla</strong><br />
<strong> 300 gr de harina</strong><br />
<strong> 125 gr de harina integral</strong><br />
<strong> 70 gr de azúcar blanquilla</strong><br />
<strong> 1 cucharada rasa de cardamomo en polvo</strong><br />
<strong> 1/2 cucharada rasa de canela en polvo</strong><br />
<strong> 1 pizca abundante de sal fina</strong><br />
<strong> 7 gr de levadura de panadería seca (liofilizada) o 15 gr de levadura de cerveza fresca (cubito)</strong><br />
<strong> 1 huevo</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Para el relleno:</strong></span><br />
<strong> 75 gr de mantequilla a temperatura ambiente</strong><br />
<strong> 50 gr de azúcar integral de caña</strong><br />
<strong> 2 cucharadas rasas de cardamomo en polvo</strong><br />
<strong> 1 pizca abundante de sal</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> En un cazo ponemos la leche y la mantequilla. Calentamos hasta que la leche esté a punto de hervir. Apagamos, mezclamos hasta que la mantequillla esté completamente disuelta y dejamos enfriar hasta una temperatura de unos 25-30 °C. Tiene que estár templada pero no caliente, si no la levadura muere.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Tamizamos las harinas y las mezclamos con el azúcar, el cardamomo, la canela y la sal.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Si utilizamos la levadura seca la añadimos a la harina. Si utilizamos la levadura fresca la disolvemos antes en la leche templada.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Batimos el huevo y lo añadimos a los ingredientes secos. Añadimos también la leche y empezamos a amasar. Seguimos amasando (a mano o a máquina) hasta obtener una masa lisa, sin grumos y elástica.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Hacemos una bola con la masa, la ponemos en un recipiente y la cubrimos con film transparente. Dejamos reposar en un lugar templado hasta que haya doblado su volumen.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Mientras tanto preparamos el relleno. Mezclamos todos los ingredientes. Apartamos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Cuando la masa haya subido, la dividimos en dos y creamos dos rectángulos de unos 25&#215;15 cm. Untamos toda la superficie, de ambos rectángulos, con el relleno y los enrollamos por el lado más largo. Cortamos cada masa en unas 10-12 rebanadas y colocamos cada bollito (con la espiral hacia arriba) en una placa forrada con papel de horno. Tendrán que quedar un poco separados porque crecen bastante con el segundo reposo.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">8</span></strong> Dejamos reposar de nuevo durante una media hora hasta que los bollitos hayan doblado su tamaño.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">9</span></strong> Una vez que estén listos los cocemos en el horno a 180 °C durante 12-15 minutos, hasta que estén dorados. Los sacamos del horno y los dejamos enfriar completamente encima de una rejilla.</p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #000000;"><strong>¿Te ha gustado la receta? ¡Cuéntamelo en los comentarios! e inscríbete a la Newsletter</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"> <strong> (en alto a la derecha) para recibir directamente en tu buzón todas las recetas en PDF</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"> <strong> ¡para coleccionar!</strong></span></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/08/28/bollitos-de-cardamomo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Helado de leche</title>
		<link>/2015/08/04/helado-de-leche/</link>
		<comments>/2015/08/04/helado-de-leche/#respond</comments>
		<pubDate>Tue, 04 Aug 2015 05:13:44 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[leche]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5458</guid>
		<description><![CDATA[Empezamos agosto, como no, con un helado. Este mes de julio ha sido un horror. Hemos tenido 40 grados que para Milán es mucha tela. Más que hacer helados lo que necesitaba era meterme yo en el congelador&#8230; uff Pero, para qué nos vamos a engañar, con calor o no a mí el verano me [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2015/08/helado-leche.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-5459" src="/wp-content/uploads/2015/08/helado-leche.jpg" alt="helado de leche" /></a>Empezamos agosto, como no, con un <strong>helado</strong>.<span id="more-5458"></span></p>
<p>Este mes de julio ha sido un horror. Hemos tenido 40 grados que para Milán es mucha tela. Más que hacer helados lo que necesitaba era meterme yo en el congelador&#8230; uff<br />
Pero, para qué nos vamos a engañar, con calor o no a mí el verano me sabe a <a href="/2014/06/11/helado-de-cafe-casero/">helado</a> y a <a href="/2009/07/13/sorbete_cacao_baileys/">sorbete</a> y a <a href="/2012/08/12/granizado-de-cafe/">granizado</a> y a&#8230; Larga vida a mis ex-colegas que me regalaron la máquina de los helados y desde entonces le estoy dando mucha, pero que mucha caña :)</p>
<p>Si no tenéis máquinita hacer helados en casa es muy fácil. Me repito más que el ajo pero me gusta siempre recordar que si no disponemos de heladera podemos preparar igualmente la receta, metemos la crema que hayamos preparado en el congelador y la sacamos cada 2/3 horas pasándola por la batidora. De este modo se rompen los cristales de hielo y se crea la textura típica del helado. Tendremos que repetir la operación al menos tres veces. Es un poco más lioso pero no imposible!</p>
<p>Te atreves con este helado de leche? Es lo más fácil del mundo. Al contener &#8220;poca&#8221; grasa y mucha agua, la textura es más la de un granizado pero verás qué rico y fresco, ideal para estas temperaturas :)</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5460" src="/wp-content/uploads/2015/08/helado-leche-2.jpg" alt="helado de leche" /></p>
<p style="text-align: left;"><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 500 ml de leche fresca entera</strong><br />
<strong> 50 ml de nata fresca</strong><br />
<strong> 100 gr de azúcar blanquilla</strong><br />
<strong> 1 pizca de sal</strong><br />
<strong> 1 cucharada de <a href="/2010/03/20/extracto-de-vainilla-hecho-en-casa/">extracto de vainilla</a></strong><br />
<strong> 50 gr de leche en polvo</strong></p>
<p style="text-align: left;"><strong><span style="color: #000000;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #000000;"> 1</span></strong> Mezclamos todos los ingredintes y batimos con la batidora hasta que estén bien amalgamados.<br />
<strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Ponemos en la máquina de hacer helados y accionamos. El helado estará listo en una media hora.<br />
<strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Si no tenemos heladera, ponemos la mezcla en el congelador y la sacamos cada dos/tres horas pasándola por la batidora, así romperemos los cristales de hielo y la mezcla se pondrá cremosa. Pasarla por la batidora al menos 3 veces y mantener el helado en el congelador hasta el momento de servir.<br />
<strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Servir decorado con bolitas de azúcar de colores.</p>
<p style="text-align: center;"><strong><span style="color: #000000;">¿Te ha gustado la receta? ¡Cuéntamelo en los comentarios! e inscríbete a la Newsletter (en alto a la derecha) para recibir directamente en tu buzón todas las recetas en PDF ¡para coleccionar!</span></strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/08/04/helado-de-leche/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Las magdalenas de nata de Pamela :)</title>
		<link>/2015/06/30/las-magdalenas-de-nata-de-pamela/</link>
		<comments>/2015/06/30/las-magdalenas-de-nata-de-pamela/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jun 2015 20:39:31 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Galletas y bombones]]></category>
		<category><![CDATA[desayunos]]></category>
		<category><![CDATA[nata]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5419</guid>
		<description><![CDATA[Y diréis vosotros que a quién se le ocurre encender el horno con este calor, verdad?&#8230; Bueno, razones no me faltaban para desafiar las altas temperaturas :) Tengo que reconocer que a mí las ganas de hornear no se me quitan ni con 40 °C pero si a esto añades el hecho de tener entre [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5420" src="/wp-content/uploads/2015/06/magdalenas-nata.jpg" alt="magdalenas de nata" /><br />
Y diréis vosotros que a quién se le ocurre encender el horno con este calor, verdad?&#8230;<span id="more-5419"></span><br />
Bueno, razones no me faltaban para desafiar las altas temperaturas :) Tengo que reconocer que a mí las ganas de hornear no se me quitan ni con 40 °C pero si a esto añades el hecho de tener entre tus manos el libro de <a href="http://www.unodedos.com/"><strong>Pamela Rodríguez</strong></a> con 75 recetas&#8230; es que ya no sé ni por dónde empezar!<br />
Como sabéis hace ya muchos años que vivo en Italia. Aquí tengo la suerte (yeah!) de tener a mi disposición libros y revistas de cocina de gran calidad. Sí, aquí y ahora lo admito, hace años que la calidad de las publicaciones de cocina italianas es muy muy alta. Y no lo digo por hacer la expatriada pelota!! es una opinión mía, muy personal que, con mucho dolor como española, veo que en mi país no se toma muy en serio este aspecto. Cada año vuelvo a España y me lanzo a los kioskos y a las librerías en busca de &#8220;grandes&#8221; libros de cocina ya sea por contenido como por gráfica (supongo que se nota que me gusta la gráfica y la fotografía ;)<br />
El hecho es que el libro de <strong><a href="http://www.marialunarillos.com/postres-y-otras-dulcerias-de-pamela-rodriguez.html">Postres y otras dulcerías</a></strong> responde finalmente a mi &#8220;hambre&#8221; de libros de calidad en español. Es bonito, es completo, es interesante y, sobre todo, es asequible&#8230; no lo digo por el precio que también :) sino porque hay recetas para todos los gustos, más y menos difíciles, sin llegar a la alta cocina que a mí personalmente me cansa mucho.<br />
Postres y otras dulcerías es ese punto perfecto entre lo bonito y lo bien hecho; mucha tradición y experiencia que es lo que mejor funciona en la cocina.<br />
Por fin podemos disfrutar de un libro con un buen contenido (recetas dulces pero también saladas), con fotos que hablan solas y con una encuadernación digna de lo que contiene.<br />
Y como no se entiende que me ha gustado ;) os dejo un pequeño video que he hecho en su honor y os animo a que probéis estas magdalenas que os teletransportarán directamente a cuando teníais 10 años.<br />
¡A disfrutarlas!</p>
<p><iframe src="https://player.vimeo.com/video/132060933" width="500" height="281" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p><a href="https://vimeo.com/132060933">Magdalenas de nata</a> from <a href="https://vimeo.com/user2714299">Alicia Mañas</a> on <a href="https://vimeo.com/">Vimeo</a>.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para unas 20 magdalenas:</strong></span><br />
<strong> 4 huevos</strong><br />
<strong> 250 gr de azúcar</strong><br />
<strong> La ralladura de 1 naranja (yo no tenía naranja y lo sustituí por una cucharadita de extracto de vainilla)</strong><br />
<strong> 150 gr de nata fresca líquida</strong><br />
<strong> 250 gr de mantequilla (de buena calidad)</strong><br />
<strong> 400 gr de harina de repostería</strong><br />
<strong> 16 gr de levadura química (más o menos un sobrecito)</strong></p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5421" src="/wp-content/uploads/2015/06/magdalenas-nata-2.jpg" alt="magdalenas de nata" /></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Derretimos la mantequilla lentamente en un cacito. Dejamos que se temple. A parte batimos los huevos con el azúcar y la ralladura de naranja hasta que la mezcla se ponga blanquecina y espumosa. Seguimos batiendo y vamos añadiendo la nata y la mantequilla derretida en forma de hilo.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>2</strong></span> Mezclamos la harina con la levadura y las tamizamos. Las añadimos a la mezcla anterior y seguimos batiendo durante 2 minutos a velocidad fuerte.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Rellenamos las cápsulas de papel hasta tres cuartas partes de su capacidad. Para que las magdalenas suban durante la cocción y no pierdan su forma utilizaremos cápsulas rígidas o una bandeja para muffins.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Las dejamos reposar en el frigo durante al menos 30 minutos. Mientras tanto, calentamos el horno a 250 °C.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Una vez caliente bajamos la lumbre a 200 °C y metemos las magdalenas (yo les he espolvoreado un poco de azúcar en superficie a cada una de ellas antes de meterlas en el horno). Las dejamos cocer a esta temperatura durante 10 minutos. Bajamos la temperatura a 180 °C y las dejamos otros 5-10 minutos, hasta que estén bien doradas.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Cuando estén listas las sacamos del horno y las dejamos enfriar completamente sobre una rejilla. Se conservan durante una semana en una caja de lata con cierre hermético.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Suscríbete a la NEWSLETTER (en alto a la derecha) para recibir todas las recetas en PDF ¡para coleccionar!</strong></span></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/06/30/las-magdalenas-de-nata-de-pamela/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Flan de avena y chocolate</title>
		<link>/2014/11/26/flan-de-avena-y-chocolate/</link>
		<comments>/2014/11/26/flan-de-avena-y-chocolate/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 26 Nov 2014 21:27:37 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Amandín]]></category>
		<category><![CDATA[bebida de avena]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5192</guid>
		<description><![CDATA[Leche vegetal, bebidas ecológicas, nuevos tipos de cereales, semillas, germinados, tofu, seitan y un largo etcétera están irrumpiendo en nuestras vidas. No había asistido al nacimiento de tantos productos BIO/vegetales en mi vida y, para qué voy a decir lo contrario, yo estoy super feliz! Es inútil que me ponga a dar lecciones de vida: [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5193" src="/wp-content/uploads/2014/11/flan_leche_choco.jpg" alt="flan de avena y chocolate" /></p>
<p>Leche vegetal, bebidas ecológicas, nuevos tipos de cereales, semillas, germinados, tofu, seitan y un largo etcétera están irrumpiendo en nuestras vidas. No había asistido al nacimiento de tantos productos BIO/vegetales en mi vida y, para qué voy a decir lo contrario, yo estoy super feliz!<span id="more-5192"></span></p>
<p>Es inútil que me ponga a dar lecciones de vida: no soy vegetariana ni una loca de cocina bio o nutrición&#8230; soy sencillamente una persona a la que le encanta variar en la cocina y que prefiere un buen plato a base de verdura a todos los filetes de este mundo.</p>
<p>A mí esta nueva moda me encanta y la estoy aprovechando al máximo. De hecho los chicos de <span style="color: #808000;"><strong><a href="http://www.amandin.com/"><span style="color: #808000;">Amandín</span></a></strong></span> que me han hecho probar bastantes de sus productos me han hecho la persona más feliz de este mundo: caldo oriental ecológico, bebida de teff, horchata de chufa, crema de avellanas con cacao o la bebida de avena que he disfrutado así sin más y he utilizado para preparar un flan delicioso.</p>
<p>Si disfrutáis de estos nuevos productos os invito a daros una vuelta por su página en la que podréis amplicar vuestra información, ver dónde podéis encontrarlos y disfrutar de muchísimas más <a href="http://recetas.amandin.com/">recetas</a>.</p>
<p><span class="char" title="Inverted Exclamation Mark" data-decimal="161" data-entity="&amp;iexcl;" data-id="45144">¡</span>Espero que la disfrutéis!</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
200 ml de bebida de avena con calcio eco<br />
20 gr de chocolate<br />
100 gr de azúcar + 4 cucharadas de azúcar para el caramelo<br />
2 huevos<br />
1 cucharadita de extracto de vainilla<br />
4 moldes de flan individuales de aluminio</strong></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #000000;"> 1</span></strong> En un cazo derretir a fuego lento 4 cucharadas de azúcar. Una vez derretido dejar que tome color ligeramente. Vertir el caramelo en el fondo de los moldes y dejar enfriar completamente.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>2</strong></span> Calentar la leche sin que llegue a hervir. Triturar el chocolate y mezclarlo con la leche caliente. Remover hasta que se haya disuelto completamente y dejar enfriar un poco.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Batir los huevos con el azúcar. Añadir la vainilla.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Mezclar los huevos con la leche. Remover bien.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Rellenar los moldes de flan con la crema. Disponerlos en una fuente llena de agua teniendo cuidado que el agua no entre en los moldes.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Cocer a baño maría en el horno a 200 °C durante 50 minutos aproximadamente. El flan estará listo cuando, tocando la crema en el centro con un dedo oponga resistencia.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Dejar enfriar fuera del horno. Conservar en el frigo hasta el momento de servir.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="https://es.scribd.com/doc/248364632/Flan-de-avena-y-chocolate">Flan de avena y chocolate</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/11/26/flan-de-avena-y-chocolate/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Receta de granola</title>
		<link>/2014/10/18/receta-de-granola/</link>
		<comments>/2014/10/18/receta-de-granola/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 18 Oct 2014 13:37:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[cereales]]></category>
		<category><![CDATA[desayunos]]></category>
		<category><![CDATA[jarabe de arce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5171</guid>
		<description><![CDATA[Suele pasar siempre lo mismo&#8230; cuando nos da por algo nos da pero que bien y últimamente es el turno de la granola. Los que andáis por Pinterest la estaréis viendo continuamente: granola con frutos secos, granola con mantequilla de cacahuete o, como la mía, granola con calabaza. ¿Pero qué es la granola y cómo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5172" src="/wp-content/uploads/2014/10/granola.jpg" alt="receta de granola" /><br />
Suele pasar siempre lo mismo&#8230; cuando nos da por algo nos da pero que bien y últimamente es el turno de la <strong>granola</strong>.<span id="more-5171"></span></p>
<p>Los que andáis por <a href="http://www.pinterest.com/search/pins/?q=granola&amp;term_meta[]=granola|typed">Pinterest</a> la estaréis viendo continuamente: granola con frutos secos, granola con mantequilla de cacahuete o, como la mía, granola con calabaza. <span class="char" title="Inverted Question Mark" data-decimal="191" data-entity="&amp;iquest;" data-id="45174">¿</span>Pero qué es la <strong>granola</strong> y cómo se prepara este alimento super energético? La granola es una mezcla de <strong>avena</strong> con otros cereales (a poder ser integrales, no refinados), miel y semillas que se seca en el horno hasta que adquiere la consistencia de los típicos cereales para el desayuno :)</p>
<p>Aunque si no soy, ni mucho menos, una experta creo que sin duda os puedo asegurar el nivelazo de esta granola desde el punto de vista nutricional: energía, fuerza, fibra, vitaminas, minerales y ácidos grasos son sus principales características&#8230; además de una buena cantidad de calorías pero qué nos importa a nosotros, grandes deportistas, unas cuantas calorías en el desayuno? ;)</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5173" src="/wp-content/uploads/2014/10/granola-2.jpg" alt="receta de granola" /></p>
<p>Yo me he convertido a la granola, soy su fan nr.1! Por la mañana con un poco de yogur natural y una cucharadita de jarabe de arce&#8230; a ver quién me para a mí :)</p>
<p>Mucho mejor que las mezclas que venden ya preparadas, de este modo podemos estar seguros que sus ingredientes sean naturales, integrales y que la cantidad de azúcares no sea exagerada. Se conserva perfectamente en botes de cristal bien limpitos, secos y cerradas herméticamente. <span class="char" title="Inverted Question Mark" data-decimal="191" data-entity="&amp;iquest;" data-id="45174">¿</span>Te animas a probarla?</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 325 gr de copos de avena</strong><br />
<strong> 60 gr de copos de cereales integrales</strong><br />
<strong> 70 gr puré de calabaza</strong><br />
<strong> 65 gr de aceite de coco derretido</strong><br />
<strong> 90 gr de jarabe de arce</strong><br />
<strong> 1 cucharada de extracto de vainilla</strong><br />
<strong> 1 cucharadita rasa de jengibre en polvo</strong><br />
<strong> 1 cucharadita rasa de canela en polvo</strong><br />
<strong> 40 gr de almendras peladas</strong><br />
<strong> 40 gr de nueces peladas</strong><br />
<strong> 40 gr de uva pasa</strong></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5174" src="/wp-content/uploads/2014/10/granola-3.jpg" alt="receta de granola" /></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong>1</strong> </span>Romper con las manos los copos de cereales para que no queden mucho más grandes de los copos de avena. Mezclarlos con estos últimos. Añadir el jengibre y la canela.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Mezclar el puré de calabaza, el aceite de coco, el jarabe de arce y el extracto de vainilla y mezclar bien.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Forrar una placa de horno con papel de hornear. Poner los cereales y vertir por encima los ingredientes líquidos. Mezclar bien con las manos hasta que los cereales estén bien cubiertos con la mezcla.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Extender bien la granola y cocer en el horno a 150°C durante una hora. Remover de vez en cuando la mezcla dentro del horno.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Una vez pasado este tiempo la granola tendría que estar bastante seca. Si no es así podemos continuar la cocción durante algunos minutos más. Cuando esté lista la sacamos del horno y la dejamos enfriar completamente.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Añadimos las almendras cortadas en laminitas, las nueces trituradas groseramente con las manos y la uva pasa. Mezclar bien.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Conservar en un bote de cristal que cierre herméticamente. Servir con yogur, leche, leche vegetal. Para endulzar utilizar jarabe de arce o azúcar de caña integral.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="https://es.scribd.com/doc/243445539/pumpkin-granola-pdf">Granola con calabaza</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/10/18/receta-de-granola/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Bizcocho con aceite de oliva</title>
		<link>/2014/09/14/bizcocho-con-aceite-de-oliva/</link>
		<comments>/2014/09/14/bizcocho-con-aceite-de-oliva/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 14 Sep 2014 20:11:53 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Tartas]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[aceite de oliva]]></category>
		<category><![CDATA[bizcocho]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5150</guid>
		<description><![CDATA[Alguna vez que otra os he hablado de la página de Chefsteps :) Son unos chicos super apañaos que enseñan a cocinar con unos videos estupendos. Empezaron hace ya algunos años, yo los sigo desde el principio. Su técnica principal es el sous-vide que requiere un equipo bastante costoso y que dificilmente tenemos en nuestras [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5151" src="/wp-content/uploads/2014/09/bizcocho-aceite-oliva.jpg" alt="bizcocho con aceite de oliva" /></p>
<p>Alguna vez que otra os he hablado de la página de <a href="http://www.chefsteps.com/">Chefsteps</a> :) Son unos chicos super apañaos que enseñan a cocinar con unos videos estupendos. Empezaron hace ya algunos años, yo los sigo desde el principio. Su técnica principal es el <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Sous-vide">sous-vide</a> que requiere un equipo bastante costoso y que dificilmente tenemos en nuestras cocinas. Quitando estas recetas (que si dios quiere algún día tendré la oportunidad de probar :) tienen otras muchas aptas a cocineros menos expertos (lo suyo es mucha tela) y a cocinas menos profesionales.<span id="more-5150"></span></p>
<p>La receta de hoy es una de ellas. Soy super fan de los bizcochos, de hecho creo que la primera receta que aprendí a hacer yo solita fue la del <a href="/2008/08/23/y-la-historia-se-repite/">bizcocho de yogur</a>&#8230; sí, sí, la de los vasitos. Y me ha acompañado a lo largo de los años porque sigo haciéndola, solo que ahora la hago casi con los ojos cerrados de tanto que la he hecho :)</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5152" src="/wp-content/uploads/2014/09/bizcocho-aceite-oliva-2.jpg" alt="bizcocho con aceite de oliva" /></p>
<p>Cuando ví el video de los chicos de Chefsteps me enamoré casí al momento y pensé que tenía que probarlo. Me da siempre un poco de miedo ponerme con sus recetas porque son tan perfectas que asustan pero, doy fe, es super fácil y el resultado está asegurado. Como pasó en su día con la receta de los <a href="/2013/10/02/bollitos-de-pan/">bollitos de pan</a> que saqué también de su página.</p>
<p>Os dejo aquí la receta original, traducida obviamente, y su video estupendísimo para quien quiera ver el paso a paso.</p>
<p><iframe src="//www.youtube.com/embed/uiHEQs66R7M" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 3 huevos</strong><br />
<strong> 190 g de azúcar</strong><br />
<strong> 1 limón BIO</strong><br />
<strong> 1 vaina de vainilla</strong><br />
<strong> 110 gr de harina</strong><br />
<strong> 160 gr de aceite de oliva</strong><br />
<strong> Sal</strong></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5153" src="/wp-content/uploads/2014/09/bizcocho-aceite-oliva-3.jpg" alt="bizcocho con aceite de oliva" /></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Empezamos separando las claras de las yemas. Abrimos la vaina de vainilla en dos con un cuchillito afilado, rascamos el interior para sacar las semillas. En un cuenco unimos las yemas, 100 gr de azúcar, las semillas, la piel del limón rallada su zumo. Batimos bien hasta que la mezcla se ponga blanquecina y espumosa.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Tamizamos la harina y la añadimos poco a poco a la mezcla de huevo y azúcar.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Añadimos poco a poco el aceite y seguimos batiendo.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Por otro lado batimos las claras con una pizca de sal. Cuando empiecen a montar añadimos, poco a poco, 60 gr de azúcar y seguimos batiendo hasta que estén montadas a punto de nieve.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Incorporamos las claras montadas a la mezcla anterior en tres o cuatro tandas, con una espátula de silicona y con movimientos envolventes de abajo hacia arriba para evitar que se desmonten.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Enmantequillamos el molde y espolvoreamos toda la superficie (incluidos los bordes) con harina. Eliminamos la harina en exceso.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Rellenamos el molde con la masa y lo metemos en el horno caliente a 170°C durante unos 40 minutos o hasta que introduciendo un palillo éste salga limpio.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>8</strong></span> Desmoldamos. Mezclamos el resto del azúcar (20 gr aprox.) y unos 5 gramos de sal fina. Espolvoreamos toda la superficie con esta mezcla. Dejamos enfriar antes de cortar y servir.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>9</strong></span> Se conserva perfectamente durante 1 semana en una caja de lata cerrada herméticamente.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/239729826/Bizcocho-Aceite-Oliva">Bizcocho de aceite de oliva</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/09/14/bizcocho-con-aceite-de-oliva/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.535 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:55:07 -->
