<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; perca</title>
	<atom:link href="/tag/perca/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Risotto con filetes de perca</title>
		<link>/2009/09/23/risotto-con-filetes-de-perca/</link>
		<comments>/2009/09/23/risotto-con-filetes-de-perca/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 23 Sep 2009 22:18:37 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Arroz - Risotto]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[arroz]]></category>
		<category><![CDATA[perca]]></category>
		<category><![CDATA[risotto]]></category>
		<category><![CDATA[salvia]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=872</guid>
		<description><![CDATA[La perca o esa gran desconocida. También un gran descubrimiento porque a este pobre pescadito, cuando lo compré, no le daba dos duros y luego, mira tú por donde, ha resultado ser super jugoso, super super bueno. Un triunfo, vaya! Otra recetas de esas superitalianas, esta vez de la zona de los lagos (Lago maggiore, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;"><a href="/wp-content/uploads/2009/09/risotto_perca.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3113" title="risotto_perca" src="/wp-content/uploads/2009/09/risotto_perca.jpg" alt="receta risotto" width="509" height="746" /></a>La <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Perca_fluviatilis">perca</a> o <em>esa gran desconocida</em>.</p>
<p>También un gran descubrimiento porque a este pobre pescadito, cuando lo compré, no le daba dos duros y luego, mira tú por donde, ha resultado ser super jugoso, super super bueno. Un triunfo, vaya!<span id="more-872"></span></p>
<p>Otra recetas de esas superitalianas, esta vez de la zona de los lagos (<a href="http://www.illagomaggiore.com/?set_language=it&amp;cl=it">Lago maggiore</a>, <a href="http://www.lagodigarda.it/">Lago di Garda</a>) porque nuestra amiga la perca le gusta andar por los ríos y los lagos :) La cocina de estas zonas está basada en gran parte en recetas con pescado de la zona que no son tan sabrosos como lo puedan ser los de mar y por eso las recetas incluyen salsas, fritos o frutos secos.</p>
<p>Con alguna excepción, a mi el pescado me gusta tal cual y por eso los de lago no los compro muy a menudo (&#8230;por no decir nunca). La perca es una de estas excepciones, me ha parecido un pescado jugoso y bueno de verdad.</p>
<p>La receta, <em>italianissima</em> como os decía, se llama <em>risotto al pesce persico</em> y en realidad éste último se enharina y fríe en mantequilla (muy usada en el norte de Italia), que estará muy bueno pero no sé si mis arterias y mis quilitos de más pueden soportarlo&#8230; porque al risotto se le pone también mantequilla&#8230; vaya, una bomba calórica!</p>
<p>Pues eso, que como a mí los fritos me sientan mal y luego la cocina me huele durante una semana he decidido pasarlo por la sartén con un poco de aceite de oliva&#8230; a la española y olé ;)</p>
<p>Resultado: un risotto para chuparse los dedos con algunas calorías menos pero sin renunciar al sabor!&#8230; parece un anuncio de la tele ;)</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 2 personas:</strong></span><strong><br />
160 gr de arroz<br />
[Nota: en Italia los arroces que se usan para hacer el risotto son las variedades Carnaroli, Acquarelle, Arborio o Vialone Nano. Si no encontrais estos tipos de arroz podéis usar cualquier variedad que sea de grano corto, poroso y rica en almidón, que soltará durante la cocción) como el arroz bomba]<br />
1 escalonia<br />
1/2 &#8211; 3/4 l de caldo de pescado<br />
1 vasito de vino blanco<br />
Un par de filetes -limpios- de perca<br />
Hojas de salvia<br />
Sal, mantequilla y aceite de oliva</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
En una olla de fondo grueso sofreir la escalonia pelada y cortada fina con un poco de aceite.<br />
Añadir el arroz y dejarlo que se tueste ligeramente removiendo para evitar que se pegue. Incorporar el vino y dejarlo evaporar.<br />
Empezar a añadir el caldo caliente poco a poco; a medida que el arroz vaya absorbiendolo id incorporando un poco más removiendo de vez en cuando para que el arroz vaya soltando el almidón.<br />
El arroz tardará en cocer unos 20 minutos; tiene que estar cocido pero quedar un poco entero (<em>al dente</em>).<br />
Mientras tanto cortar el pescado en filetes pequeños y asarlos a la plancha con un poco de aceite y algunas hojitas de salvia fresca.<br />
Cuando el arroz esté en su punto retirarlo del fuego y añadir una buena nuez de mantequilla.<br />
Servirlo caliente acompañado de los filetes de perca.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/20133576/Risotto-con-filetes-de-perca">Risotto con filetes de perca</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/09/23/risotto-con-filetes-de-perca/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>11</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.557 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:07:03 -->
