<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Pasta &#8211; fresca</title>
	<atom:link href="/tag/pasta-fresca/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Pasta fresca: el nuevo libro de Libros con Miga</title>
		<link>/2015/09/28/pasta-fresca-el-nuevo-libro-de-libros-con-miga/</link>
		<comments>/2015/09/28/pasta-fresca-el-nuevo-libro-de-libros-con-miga/#respond</comments>
		<pubDate>Mon, 28 Sep 2015 05:45:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[hermanas Simili]]></category>
		<category><![CDATA[Libros con Miga]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5717</guid>
		<description><![CDATA[Demasiado tiempo he dejado pasar yo sin publicar una buena receta de pasta fresca rellena, hecha en casa, sí, sí, con estas manitas: unos estupendos tortelli aromatizados con tomates secos. ¿Imposible? Pues nada más lejos de la realidad pues puede que en cuestión de pocas semanas tengas en tus manos el último libro de Libros [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5719" src="/wp-content/uploads/2015/09/tortelli-LCM.jpg" alt="tortelli-LCM" width="565" height="848" /></p>
<p>Demasiado tiempo he dejado pasar yo sin publicar una buena receta de pasta fresca rellena, hecha en casa, sí, sí, con estas manitas: unos estupendos tortelli aromatizados con tomates secos. ¿Imposible? Pues nada más lejos de la realidad pues puede que en cuestión de pocas semanas tengas en tus manos el último libro de Libros con Miga, Pasta fresca italiana&#8230;</p>
<p>¿Quieres saber cómo? sigue leyendo :)<span id="more-5717"></span></p>
<p>Como ya sucedió con <a href="http://librosconmiga.com/producto/pan-y-dulces-italianos-simili/?utm_source=sorelle&amp;utm_medium=amiloquemegusta&amp;utm_term=pan%2Bitaliano&amp;utm_content=banner1&amp;utm_campaign=libro_sorelle1">Pan y dulces italianos</a>, he vuelto a tener la oportunidad de colaborar con <a href="http://librosconmiga.com/">Libros con Miga</a> y con otros estupendos bloggers del mundillo del food para la publicación en español de <strong><span style="color: #993366;"><a href="http://librosconmiga.com/producto/pasta-fresca-italiana/?utm_source=sorelle&amp;utm_medium=amiloquemegusta&amp;utm_term=pastafresca&amp;utm_content=banner1&amp;utm_campaign=libro_sorelle2">Pasta fresca</a></span></strong> de las Hermanas Simili, un libro, a mi parecer, estupendo para el mercado español que estaba pidiendo a gritos un libro de &#8220;verdadera&#8221; pasta italiana.</p>
<p>Las Hermanas Simili son muy conocidas por estas latitudes, llevan siglos cocinando y enseñando los secretos mejor guardados de la preparación de pasta fresca y pan entre otras delicias italianas. Es un libro muy completo que te permitirá de aprender a cocinar tu propia pasta fresca desde cero, con técnicas e ingredientes al alcance de todos y recetas para todos los niveles.</p>
<p>Libros con Miga nos trae una edición muy cuidada (como todo lo que hacen ellos :) y completa, no han dejado al azar ningún detalle. Es un libro que recomiendo con todo el corazón y por ello, al igual que pasó con el primer libro, LcM pone a disposición de A mí lo que me gusta es cocinar un ejemplar para sortear entre sus lectores.</p>
<p>¿Y Qué hay que hacer? pues suscribirse a la Newsletter para, además de no perderse ni una noticia del blog, entrar en el sorteo que tendrá lugar el <span style="text-decoration: underline;"><span style="color: #993366; text-decoration: underline;">27 de octubre</span></span>. Haz click <a href="/concurso-con-miga/"><span style="color: #993366;"><strong>aquí y ¡suscríbete ya!</strong></span></a></p>
<p>Pero para aquellos que no lo tengáis muy claro, me gustaría dejaros con una de mis recetas preferidas porque los tortelli son una de las cosas que más disfruto cocinando y estos son realmente especiales. Solo tendréis que probarlos para descubrirlo ;)</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5725" src="/wp-content/uploads/2015/09/tortelli-LCM-2.jpg" alt="tortelli-LCM" width="565" height="848" /></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para el relleno:</strong></span><br />
<strong> 200 gr de tomates secos en aceite</strong><br />
<strong> 100 gr de patata cocida</strong><br />
<strong> 8 cucharadas de queso parmesano rallado</strong><br />
<strong> 2 cucharadas de pan rallado</strong><br />
<strong> 1 huevo</strong><br />
<strong> Sal y pimienta</strong></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Para la pasta:</strong></span><br />
<strong> 350 gr de harina o integral como he usado yo esta vez</strong><br />
<strong> 6 cucharadas de perejil picado</strong><br />
<strong> 3 huevos</strong></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Para el condimento:</strong></span><br />
<strong> Mantequilla</strong><br />
<strong> Hojas enteras de perejil fresco</strong></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #993366;"><strong> 1</strong> </span>Empezamos preparando la pasta: disponemos la harina en forma de volcán, con un agujero en el centro. Rompemos los huevos en el centro, añadimos una pizca de sal y el perejil picado. Empezamos a batir los huevos con un tenedor. Poco a poco vamos incorporando la harina hasta que podamos empezar a amasar con las manos.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>2</strong></span> Amasamos la pasta durante unos 10 minutos hasta obtener una pasta lisa y sin grumos. Hacemos una bola, la envolvemos en film transparente y la dejamos reposar en el frigo durante al menos 30 min.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>3</strong> </span>Para el relleno, picamos (con una picadora eléctrica) los tomates. Añadimos las patatas cocidas y aplastadas con un tenedor (mejor cuando aún están calientes), el queso, el pan rallado, el huevo, sal y pimienta. Mezclamos con un tenedor (o con las manos) todos los ingredientes. Apartamos hasta que llegue el momento de formar los tortelli.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>4</strong></span> Sacamos la pasta del frigo y formamos los tortelli. Para ello será de gran ayuda una máquina para estirar la pasta, un molde para tortelli y una ruedecilla de corte. Si no, podemos estirar la masa con el rodillo y formar los tortelli a mano. Es imprescindible la ruedecilla para cerrar bien los tortelli y que no se abran durante la cocción.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5727" src="/wp-content/uploads/2015/09/tortelli-LCM-4.jpg" alt="tortelli-LCM" width="600" height="450" /></p>
<p><strong><span style="color: #993366;">5</span></strong> Conforme vamos formando los tortelli, los dejamos reposar en una placa espolvoreada con harina para que no se peguen.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>6</strong> </span>Cocemos los tortelli en abundante agua con sal gorda (el agua tiene que quedar sabrosa). Los dejamos cocer durante pocos minutos (dependerá del tipo de harina que hayamos utilizado). Cuando estén cocidos al dente los escurrimos y pasamos a una sartén con mantequilla fundida. Salteamos durante un par de minutos.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>7</strong></span> En otra sartén con un poco de aceite freímos algunas hojas de perejil con mucho cuidado ya que contienen mucha agua y salpican mucho. A mí me gusta mucho el perejil frito porque da al plato un toque crujiente.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">8</span></strong> Servimos enseguida con parmesano rallado y las hojas de perejil frito.</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/09/28/pasta-fresca-el-nuevo-libro-de-libros-con-miga/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Una receta con pasta fresca!</title>
		<link>/2013/01/15/una-receta-con-pasta-fresca/</link>
		<comments>/2013/01/15/una-receta-con-pasta-fresca/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 15 Jan 2013 20:22:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[menta]]></category>
		<category><![CDATA[Salchicha]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2671</guid>
		<description><![CDATA[Eccomi qua! de vuelta con una receta de pasta fresca. Porque&#8230; os he dicho alguna vez que la pasta fresca es de las cosas que más me gustan?? ;) En realidad esta receta se puede hacer con pasta fresca o seca pero yo os sugeriría que utilizárais siempre pasta corta como las orejitas (orecchiette), las [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/01/cortecce.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2672" title="recetas de pasta fresca" alt="recetas de pasta fresca" src="/wp-content/uploads/2013/01/cortecce.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Eccomi qua! de vuelta con una receta de pasta fresca. Porque&#8230; os he dicho alguna vez que la pasta fresca es de las cosas que más me gustan?? ;)<span id="more-2671"></span></p>
<p>En realidad esta receta se puede hacer con pasta fresca o seca pero yo os sugeriría que utilizárais siempre pasta corta como las orejitas (<em>orecchiette</em>), las <em>trofie</em> o estas que he usado yo hoy, las <em>cortecce</em> o cortezas, un tipo de pasta típica de la región de la Campania que se combina a la perfección con salsas como el ragú o cualquier otra a base de tomate, grelos, brocoli o setas!</p>
<p>De hecho la tengo en casa porque este verano estuvimos por la zona del Cilento y la Costiera Amalfitana y, claro está, no pudimos resistirnos a la pasta, la salchicha, el aceite, el queso de cabra (de las mismas cabras de la foto :), la guindilla, los limones frescos recién cogidos del árbol, el limoncello o la colatura de alici, que es una especie de &#8220;zumo&#8221; muy concentrado de anchoas del que <a href="/2007/12/10/colatura-di-alici/">ya os he hablado</a> alguna vez que otra :)</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/01/IMG_1223.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2674" title="IMG_1223" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/01/IMG_1223.jpg" width="848" height="565" /></a></p>
<p>Uhmm, qué recuerdos. Aquellos días, cuando hacía tanto calor que se te derretían hasta las ideas&#8230; :P Pero, en fin, qué recuerdos&#8230; Si podéis daros una vuelta por allí os lo recomiendo!</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/01/IMG_1298.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2675" title="IMG_1298" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/01/IMG_1298.jpg" width="848" height="565" /></a></p>
<p>Mirando el tiempo que hace ahí fuera ahora, me parece mentira!!</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/01/IMG_1178.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2676" title="IMG_1178" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/01/IMG_1178.jpg" width="848" height="565" /></a></p>
<p>Pues con estas fotos tan super veraniegas me despido por el momento. Os dejo esta receta que es una de mis preferidas, ya sea en invierno como en verano. No os cortéis con la menta porque es la que hace que sea muy especial!</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 320 gr de pasta fresca corta (orecchiette, trofie, cortecce)</strong><br />
<strong> 1 lata de tomate en trozos</strong><br />
<strong> 2 salchichas frescas</strong><br />
<strong> 2 dientes de ajo</strong><br />
<strong> 1/2 vasito de vino blanco</strong><br />
<strong> Aceite de oliva, sal y pimienta negra recién molida</strong><br />
<strong> Guindilla</strong><br />
<strong> Azúcar</strong><br />
<strong> Menta fresca</strong><br />
<strong> Queso rallado al momento</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> En una sartén poner los dos dientes de ajo pelados y aplastados ligeramente con un chorreoncito de aceite de oliva.<br />
<strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Cuando el ajo empiece a coger color, añadir la salchicha, a la que previamente habremos quitado la piel. Remover bien y dejar que la salchicha tome color.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Añadir el vino blanco, mezclar y dejar evaporar<br />
<span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> Incorporar el tomate, salpimentar y añadir una pizca de azúcar para quitar la acidez al tomate. Añadir también guindilla al gusto y dejar cocer a fuego lento durante unos diez minutos para que la salsa tome cuerpo.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Cocer la pasta en abundante agua salada. Cuando esté en su punto colar conservando un poco del agua de cocción. Incorporar la<br />
pasta a la salsa y mezclar delicadamente.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>6</strong></span> Añadir abundante menta fresca picada (lavada previamente).<br />
<span style="color: #906672;"><strong>7</strong></span> Servir inmediatamente con abundante queso rallado al momento.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/120521716/Pasta-fresca-con-salchicha-tomate-y-menta">Pasta fresca con salchicha, tomate y menta</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/01/15/una-receta-con-pasta-fresca/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Canelones</title>
		<link>/2012/11/20/canelones/</link>
		<comments>/2012/11/20/canelones/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 20 Nov 2012 12:02:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[Canelones]]></category>
		<category><![CDATA[espinacas]]></category>
		<category><![CDATA[Lasaña]]></category>
		<category><![CDATA[requesón]]></category>
		<category><![CDATA[ricotta]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2524</guid>
		<description><![CDATA[No me suele pasar que me pidan recetas, y no porque no me guste, que anda que no me gustaría! Así que desde que Zaida me pidió una receta de canelones no he tardado ni una semana en prepararlos :) Me contaba que la receta de la lasaña ha tenido un gran éxito y que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/11/canelones-3.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2526" title="canelones" alt="canelones" src="/wp-content/uploads/2012/11/canelones-3.jpg" width="412" height="618" /></a></p>
<p>No me suele pasar que me pidan recetas, y no porque no me guste, que anda que no me gustaría! Así que desde que Zaida me pidió una receta de canelones no he tardado ni una semana en prepararlos :) Me contaba que la receta de la <a href="/2012/02/25/la-lasana-es-para-el-domingo/">lasaña</a> ha tenido un gran éxito y que esperaba con ilusión una de canelones.<span id="more-2524"></span><br />
En mi casa, de pequeña, cuando mi madre preparaba canelones era una fiesta. No he entendido aún por qué los servía con patatas fritas pero bueno, la verdad es que estaban buenísimos y pensándolo bien el mix patatas fritas-canelones tiene su gracia (mi italiano me pone caras raras cuando se lo cuento ;P<br />
La receta de canelones que más me gusta es con carne pero, obviamente, andaba yo en busca de otro tipo de plato clásico que no fuera con ragù ya que si no estaríamos hablando de la mismica receta de la lasaña que en vez de llevar la pasta en capas, la llevara en forma de canelón (quien lo prefiera que lo pruebe :). La segunda opción por lo que se refiere a canelones es siempre la opción <em>ricotta e spinaci</em> o, lo que viene siendo lo mismo, requesón y espinacas, que también tiene su cosilla.<br />
Son incluso mucho más rápidos de preparar si no os liáis a hacer la masa de la pasta como normalmente hago yo. Que por cierto, es otro cantar!!<br />
Las placas para canelones se encuentran fácilmente en el super pero si os animáis a hacer vuestra propia pasta bastará mezclar <strong>400 gr de harina, 4 huevos, 50 gr de parmesano, una cucharadita de aceite de oliva</strong>. Amasa bien los ingredientes hasta obtener una masa bien amalgamada, lisa, sin grumos y elástica. Envuélvela en film transparente y déjala reposar en el frigo durante al menos 30 minutos. Pasado este tiempo, la masa estará lista para ser estirada y cortada en láminas de unos 10&#215;11 cm.<br />
El tiempo de cocción, obviamente, se reduce bastante. Basta cocerlas, una a una, en agua hirviendo ligeramente salada durante solo 1-2 minutos. Sacarlas del agua y dejarlas escurrir sobre un paño de cocina seco y limpio antes de rellenarlas.</p>
<p>Espero que os gusten!</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2012/11/canelones.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2525" title="receta de canelones" alt="receta de canelones" src="/wp-content/uploads/2012/11/canelones.jpg" width="848" height="565" /></a></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 12 placas para canelones</strong><br />
<strong> 1/2 kg de espinacas frescas</strong><br />
<strong> 400 gr de ricotta o requesón</strong><br />
<strong> 100 gr de parmesano rallado + más para la superficie</strong><br />
<strong> 2 huevos</strong><br />
<strong> Sal, pimienta y nuez moscada</strong><br />
<strong> 1/2 l de <a href="/2007/10/30/salsa-bechamel/">bechamel</a></strong><br />
<a href="/wp-content/uploads/2012/11/canelones-2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2527" title="receta de canelones" alt="receta de canelones" src="/wp-content/uploads/2012/11/canelones-2.jpg" width="848" height="565" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #996072;"> 1</span></strong> Cocer las espinacas en abundante agua con sal. Escurrir bien presionando<br />
para eliminar el exceso de agua. Dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> En un cuenco grande poner la ricotta, las espinacas, los huevos y<br />
el parmesano. Mezclar bien todos los ingredientes. Añadir sal, pimienta<br />
y nuez moscada al gusto.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>3</strong></span> Cocer las placas de canelones en abundante agua ligeramente salada<br />
durante 10 minutos. Las placas se han de introducir una a una<br />
en el agua para evitar que se peguen las unas a las otras. Escurrirlas<br />
y antes de que se enfríen ponerlas a escurrir bien, estiradas,<br />
encima de un paño de cocina limpio.<br />
<strong><span style="color: #996072;">4</span></strong> Una vez que tengamos todas las placas cocidas, dividir el relleno<br />
en 12 partes iguales y rellenar la pasta formando los canelones.<br />
<strong><span style="color: #996072;">5</span></strong> Ponerlos en una fuente y cubrirlos con la bechamel.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>6</strong></span> Rallar un poco más de parmesano sobre la superficie, al gusto.<br />
<strong><span style="color: #996072;">7</span></strong> Cocer los canelones en el horno a 180-190 ºC durante unos 20<br />
minutos o hasta que veamos burbujear la bechamel.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>8</strong></span> Terminar la cocción con unos minutos de grill y servir en seguida.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/113892965/Canelones">Canelones rellenos de requesón y espinacas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/11/20/canelones/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pasta fresca con salchicha, espinacas y tomates secos</title>
		<link>/2012/01/13/pasta-fresca-con-salchicha-espinacas-y-tomates-secos/</link>
		<comments>/2012/01/13/pasta-fresca-con-salchicha-espinacas-y-tomates-secos/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 13 Jan 2012 12:49:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[espinacas]]></category>
		<category><![CDATA[recetas]]></category>
		<category><![CDATA[Salchicha]]></category>
		<category><![CDATA[tomates secos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2045</guid>
		<description><![CDATA[Pasta! Ya sabéis lo que me gusta en todas sus versiones, formatos, colores y salsas :) La que le gana a todas por supuesto es la pasta fresca y aún más la pasta fresca rellena. Si es hecha en casa, mejor que mejor porque al gusto por comérsela se le une la preparación que me [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/01/pasta-salchicha-espinacas.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3031" title="pasta fresca con salchicha" alt="pasta fresca con salchicha" src="/wp-content/uploads/2012/01/pasta-salchicha-espinacas.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Pasta! Ya sabéis lo que me gusta en todas sus versiones, formatos, colores y salsas :) La que le gana a todas por supuesto es la pasta fresca y aún más la pasta fresca rellena. Si es hecha en casa, mejor que mejor porque al gusto por comérsela se le une la preparación que me encanta.<span id="more-2045"></span></p>
<p>Ahora que hemos cambiado casa una de los objetivos para poder organizarme mejor con la cocina y poder tener en casa casi siempre comidas caseras listas para la cena era la de comprarme un buen congelador (bueno y grande). Sobre todo ahora que me he acostumbrado a cocinar para tropecientos el congelador me viene de maravilla: cocino, hago porciones y congelo. Esta es la teoría&#8230; porque en la práctica el congelador aún no ha llegado y sigo haciendo como antes. Pero bueno, en mi cabeza ya hay un congelador lleno de platos de carne, pescado, verduras, salsas y pasta de todo tipo que uno cuando llega muerto del gym solo tiene que calentar (claro, por la mañana me tengo que acordar de sacarlo fuera&#8230;). En fin, que mientras llega o no sigo haciendo modestas cantidades de pasta y probando salsas nuevas. A ver si os gusta esta!</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Ingredientes para 4 personas:</span></strong></p>
<p><strong><span style="text-decoration: underline;">Para la pasta:</span><br />
400 gr de sémola<br />
4 huevos<br />
Una pizca de sal</strong></p>
<p><strong><span style="text-decoration: underline;">Para la salsa:</span><br />
1 cebolla no muy grande<br />
4 salchichas frescas<br />
400 gr de espinacas congeladas<br />
3-4 tomates secos<br />
Vino blanco seco<br />
Guindilla seca</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Preparación:<br />
1</span> </strong> Poner la sémola en un cuenco grande, hacer un hueco en el centro y poner los huevos y la sal.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 2</span> </strong> Empezar a mezclar los huevos poco a poco con la harina con un tenedor.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 3</span> </strong> Pasar la masa a una superficie enharinada y amasar bien hasta que los ingredientes estén bien amalgamados.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 4</span></strong> La masa debe de quedar sin grumos y elástica. Si os queda demasiado seca añadir poquísima agua, si os queda pegajosa añadir un poco más de sémola.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 5</span> </strong> Envolver la masa con film transparente y dejar reposar en frigo durante 30 minutos.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 6</span> </strong> Cortar la cebolla finamente, quitar la piel a las salchichas y deshacerlas con un tenedor o con las manos.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 7</span> </strong> Cocer las espinacas en agua hirviendo con sal durante un par de minutos. Escurrir bien.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 8</span> </strong> Cortar los tomates secos en laminitas.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 9</span> </strong> En una sartén con una cucharada de aceite sofreir la cebolla hasta que esté transparente.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 10</span> </strong> Añadir los tomates y la salchicha. Por último añadir las espinacas.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 11</span> </strong> Bañar con medio vasito de vino blanco y dejar evaporar.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 12</span> </strong> Sacar la masa del frigo y proceded a estirarla y cortar los espaguetis (quieres más info sobre la preparación de la pasta, mira <a href="http://es.scribd.com/doc/13085067/Pasta-Fresca"><strong>aquí</strong></a> ;)<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 13</span> </strong> Cocer los espaguetis en agua hirviendo con abundante sal. La pasta fresca necesita una cocción muy rápida: unos 3-4 minutos pero habrá que probarla para comprobar el punto de cocción!<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 14</span> </strong> Escurrir los espaguetis y añadirlos a la sartén con la salsa. Saltear un par de minutos y servir calientes. Se pueden acompañar de un poco de guindilla o parmesano rallado al momento!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/78135652/Pasta-fresca-con-salchicha-espinacas-y-tomates-secos"> Pasta fresca con salchicha, espinacas y tomates secos</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/01/13/pasta-fresca-con-salchicha-espinacas-y-tomates-secos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>11</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Raviolis de calabaza</title>
		<link>/2011/03/12/raviolis-de-calabaza/</link>
		<comments>/2011/03/12/raviolis-de-calabaza/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 12 Mar 2011 06:47:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[calabaza]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[ravioli]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1701</guid>
		<description><![CDATA[Sábado, 6 de la mañana y ya estoy en pie&#8230; pero qué me habrá dado?? Tengo un insomnio de caballo y no precisamente del malo sino porque estoy super entusiasmada, como los niños chicos que no pueden dormir antes de una excursión&#8230; solo que yo hoy a las 3 tengo que encerrarme en la cocina, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2011/03/ravioli_zucca.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3094" title="raviolis de calabaza" alt="raviolis de calabaza" src="/wp-content/uploads/2011/03/ravioli_zucca.jpg" width="509" height="759" /></a></p>
<p>Sábado, 6 de la mañana y ya estoy en pie&#8230; pero qué me habrá dado?? Tengo un insomnio de caballo y no precisamente del malo sino porque estoy super entusiasmada, como los niños chicos que no pueden dormir antes de una excursión&#8230; solo que yo hoy a las 3 tengo que encerrarme en la cocina, ir al trabajo no lo llamaría una <em>excursión</em>, al menos no como las que hacía de pequeña cuando mi madre me preparaba los bocadillos envueltos en papel albal y me escribía &#8220;yo soy el jamón&#8221;, &#8220;yo soy el queso&#8221; :D<span id="more-1701"></span></p>
<p>Por qué todo este movimiento?? y qué se yo, será este karma positivo que últimamente se ha apoderado de mí :P La boda, el cambio de casa, la costura (ahora me estoy haciendo un vestidito :) las perspectivas de trabajo que pintan super bien. I&#8217;m so excited!!! ^__^</p>
<p>Eso sí, preferiría poder dormir un poquito porque esta noche a las 10, cuando salga del trabajo, me acordaré de toda esta energía</p>
<p>En cualquier caso, aprovecho para postear que llevo un mes muy poco pródigo. No creais que no estoy cocinando es que estoy preparando algunas recetillas para <a href="http://www.g2kitchen.com/">G2kitchen</a> que me están llevando bastante tiempo y aún no las puedo desvelar!! :P</p>
<p>Mientras tanto os dejo unos raviolis estupendos. En Italia es uno de los platos más tradicionales de la cocina de la región de <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Mantua">Mantova</a>. En realidad no se llaman ravioli sino tortelli (los nombres cambian en relación a la región y al tipo de forma &#8211; un día profundizaremos en el asunto) y su peculiaridad es su relleno lleno, perdonadme el juego de palabras, de contrastes: la calabaza dulce, el <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Grana_Padano">grana</a> salado, el dulce-amaro de los <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Amaretti">amaretti</a> y el picante de la <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Mostarda">mostarda</a>. No todos los raviolis de calabaza llevan ese relleno, depende de donde los comamos algunos no llevan amaretti. De hecho a mí los amaretti no me gustan nada, pero nada de nada de nada así que he optado por una versión &#8220;tutta mia&#8221; y los he sustituido con patata que los hace muy cremosos y le va super bien a la calabaza en contraste con el queso.</p>
<p>Bueno, no os doy más &#8220;la brasa&#8221; y paso a la receta que creo yo que es lo más interesante :)</p>
<p>Feliz finde y descansad mucho&#8230; al menos un poquito por mí!!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:</span></strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Pasta:</span><br />
400 gr de harina<br />
4 huevos<br />
1 pizca de sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Relleno:</span><br />
1 kg de calabaza<br />
100 gr de patatas<br />
100 gr de parmesano o grana padano<br />
Sal, pimienta y nuez moscada</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Salsa:</span><br />
Mantequilla (mejor salada)<br />
Hojas de salvia</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1 </span></strong>Mezclar los ingredientes de la pasta, amasar bien hasta obtener una pasta lisa, sin grumos y elástica. Envolverla en film transparente y dejarla reposar en frigo durante al menos 1/2 hora.<br />
Para más info sobre la preparación de la pasta mira <a href="http://es.scribd.com/doc/13085067/Pasta-Fresca">aquí</a> ;)<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span> </strong>Pelar y cortar la calabaza en trozos. Cocerla en el horno hasta que esté blandita (unos 45 minutos)<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Hacer lo mismo con la patata y dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span> </strong>Hacer puré la patata y la calabaza, mezclar con el queso y rectificar de sal y pimienta. Añadir una pizca de nuez moscada.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> La parte &#8220;más complicada&#8221; viene ahora. Para hacer los ravioli o tortelli existen diferentes instrumentos: o la rueda, o este otro tipo de rueda, o el molde. Yo normalmente uso el molde para dar la forma y luego los corto con la rueda, así estoy segura de que se han cerrado bien.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span> </strong>Por lo que sacamos la pasta del frigo, la estiramos con la maquinita (los más valientes lo pueden hacer a mano con el rodillo) hasta que nos quede muy fina (yo normalemente uso la medida más pequeña) y preparamos los ravioli teniendo cuidado que no nos queden burbujas de aire entre la pasta y apretando bien con la ruedecita al cortar para que no se nos vayan a abrir durante la cocción.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Pasamos a cocer los ravioli en abundante agua con sal gorda durante pocos minutos. Lo mejor es probarlos para saber cuando están en su punto porque puede variar. De todos modos se cuecen en unos 5-6 minutos (depende de la pasta, del relleno, etc.)<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span> </strong>Mientras tanto ponemos una sartén grande con un poco de mantequilla y las hojas de salvia limpitas y dejamos que se derrita a fuego lento.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 9</span></strong> Por último escurrimos muy bien los ravioli y los pasamos a la sartén. Un par de vueltas para que cojan saborcillo y ya están listos para servir con un poco de parmesano o grana rallado.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/50578817/Raviolis-de-calabaza"> Raviolis de calabaza</a></p>
<p>Ayyyy, que se me olvida, que se me olvida, que se me olvida&#8230; Yo siempre llego tarde :P pero bueno aún hay tiempo hasta el 28 de marzo. VOTA!!</p>
<p><a href="http://www.cocina.es/gastroblogs/"><img class="aligncenter size-medium wp-image-1708 vspqihtxelyivkejtnfd" title="banner_gastroblogs_468x60" alt="" src="/wp-content/uploads/2011/03/banner_gastroblogs_468x60-300x38.png" width="300" height="38" /></a></p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 65px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2011%2F03%2F12%2Fraviolis-de-calabaza%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;font&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/03/12/raviolis-de-calabaza/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>15</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Spaghetti alla chitarra con calamaretti</title>
		<link>/2011/01/18/spaghetti-alla-chitarra-con-calamaretti/</link>
		<comments>/2011/01/18/spaghetti-alla-chitarra-con-calamaretti/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 18 Jan 2011 18:50:30 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con pescado]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[Calamares]]></category>
		<category><![CDATA[guindilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1633</guid>
		<description><![CDATA[Estaba a puntico de poner la receta de las tortas de aceite&#8230; pero me parece que esperaré un poco para poner otra receta dulce, no?? qué decís?? yo estoy un poco hartica :P Hemos vuelto a la normalidad y por supuesto he vuelto a la cocina :) Hacía tiempo que no hacía una pasta fresca, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Espaguetis &quot;alla chitarra&quot; con calamares por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5367700538/"><img class="aligncenter" alt="Espaguetis &quot;alla chitarra&quot; con calamares" src="http://farm6.static.flickr.com/5082/5367700538_45dc541aca.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Estaba a puntico de poner la receta de las tortas de aceite&#8230; pero me parece que esperaré un poco para poner otra receta dulce, no?? qué decís?? yo estoy un poco hartica :P<span id="more-1633"></span></p>
<p>Hemos vuelto a la normalidad y por supuesto he vuelto a la cocina :) Hacía tiempo que no hacía una pasta fresca, sencilla, sin rellenos ni historias. No sé por qué, yo que casi no la comía, llevo unos diez días comiendo carne, carne y más carne, ahora ya no la puedo ni ver y este finde tenía unas ganicas de algo que viniera de la mar :)</p>
<p>Después de un sábado costura por la mañana y trabajo por la tarde (os he dicho que me han regalado una máquina de coser???!!! :)))) mi frigo el domingo daba pena porque normalmente el sábado por la mañana voy al mercado y compro lo básico para pasar la semana, verduricas frescas y pescado, para la carne tengo mi carnicero de confianza ;) Pues lo dicho, que abro el congelador y qué me encuentro?? pies de cerdo, rabo de toro, carne picada, salchicha fresca, uhmmm :( y&#8230; calamares!!! Estupendo, manos a la obra que en media hora preparo unos espaguetis caseros!</p>
<p>Esta vez me he decantado por unos <em>spaghetti alla chitarra</em>&#8230; bueno, más o menos. En realidad estos espaguetis se realizan con un <a href="http://2.bp.blogspot.com/_uxTDiossdnw/SDQ6U0bMF0I/AAAAAAAAA2E/TNAoCS-2yHg/s200/chitarra.jpg">instrumento</a> parecido a las cuerdas de una guitarra y los míos los he hecho con la máquina. Pero vaya, que la peculiaridad de esta pasta es que es de sección cuadrada, a diferencia de los espaguetis &#8220;normales&#8221; y esto se consigue fácilmente con la Imperia.</p>
<p>A mí la pasta fina me encanta. Si además le pones una salsita hecha con verduras y calamares como esta es lo más de lo más.</p>
<p>No tiene nada que ver pero aprovecho para señalar a los &#8220;adictos&#8221; a la información (por si no lo conocéis aún) la página <a href="http://www.suite101.net/profile.cfm/672193">suite101.net</a> en la que podréis encontrar información actual de todos los temas y los artículos de mi queridísimo amigo Jose, que además de amigo es periodista! Desde aquí le quería desear muchísima suerte con esta colaboración :))</p>
<p>Pues nada, a preparar una mágnifica pasta y a leer un ratillo!</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para dos personas </strong>(sobrará un poco de pasta que podéis congelar :)<strong> :</strong></span><br />
<strong> 200 gr de sémola de trigo</strong><br />
<strong> 2 huevos</strong><br />
<strong> 1 yema</strong><br />
<strong> 1 pizca de sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la salsa:</span><br />
7-8 calamarcitos<br />
1 trozo de apio<br />
1/2 cebolla<br />
1 zanahoria<br />
1 trocito de guindilla<br />
Vino blanco seco<br />
Perejil picado fresco<br />
Aceite de oliva, sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span> </strong><a href="http://www.scribd.com/doc/13085067/Pasta-Fresca">Preparar la pasta</a> con la sémola, los huevos, la yema y la sal. Amasar bien hasta que la pasta sea lisa y elástica, sin grumos. Envolver en film transparente y dejar reposar en el frigo durante 1/2 hora.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Lavar, pelar y cortar en trozos pequeñitos la cebolla, el apio y la zanahoria.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Lavar, limpiar y cortar en rodajas los calamarcitos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span> </strong>En una sartén con un chorrito de aceite poner a rehogar la cebolla, el apio y la zanahoria. Mantener el fuego suave para que no se doren demasiado. Añadir medio vasito de vino blanco y dejar evaporar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5 </span> </strong>Continuar la cocción durante 10 minutos. Añadir un poco de agua si vemos que las verduras se están secando. Añadir sal y la guindilla.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> El truco está en dejar cocer las verduras poco a poco, añadiendo agua conforme se va evaporando para que se cree un poco de salsa que haya cogido todo el sabor de las verduras.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Sacar la pasta del frigo y, con la ayuda de la máquina o, para los más osados, con rodillo y cuchillo, hacer los espaguetis.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> Añadir los calamares a la sartén de las verduras y saltear todo junto. Rectificar de sal y añadir perejil picado y pimienta al gusto.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 9</span> </strong>Cocer los espaguetis en abundante agua salada durante unos 4-5 minutos y añadirlos, escurridos, a la salsa. A la salsa le viene muy bien el mismo agua que se utiliza para cocer los espaguetis por lo que podemos añadir 1-2 cucharadas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 10</span></strong> Saltear todo junto en la sartén durante 1 minuto y servir inmediatamente.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/47101385/Spaghetti-alla-chitarra-con-calamaretti"> Spaghetti alla chitarra con calamaretti</a></p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 80px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2011%2F01%2F18%2Fspaghetti-alla-chitarra-con-calamaretti%2F&amp;layout=standard&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;colorscheme=dark&amp;height=80" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/01/18/spaghetti-alla-chitarra-con-calamaretti/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ravioli La Pergola &#8211; La película</title>
		<link>/2010/08/26/ravioli-la-pergola-la-pelicula/</link>
		<comments>/2010/08/26/ravioli-la-pergola-la-pelicula/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 26 Aug 2010 17:08:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[huevo]]></category>
		<category><![CDATA[pasta rellena]]></category>
		<category><![CDATA[ravioli]]></category>
		<category><![CDATA[video]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1390</guid>
		<description><![CDATA[Hoy hace una semana y un día que volvimos de las vacas; también hace una semana justa que se me metió en la cabeza hacer esta receta y grabarla&#8230; y cuando me da por algo no paro hasta conseguirlo. Como os decía en el post post-vacaciones este año la vuelta al trabajo no ha sido [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Ravioli La Pergola di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4928747519/"><img class="aligncenter" alt="Ravioli La Pergola" src="http://farm5.static.flickr.com/4121/4928747519_697ef440f5.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Hoy hace una semana y un día que volvimos de las vacas; también hace una semana justa que se me metió en la cabeza hacer esta receta y grabarla&#8230; y cuando me da por algo no paro hasta conseguirlo.</p>
<p>Como os decía en el post post-vacaciones este año la vuelta al trabajo no ha sido traumática pero lo que sí ha sido traumático ha sido la vuelta a no tener tiempo para nada. Y es que no me quiero quejar por tener curro pero cuando llego a casa machacada de todo el día me quedan pocas fuerzas para hacer nada. Luego me da por meterme en internet y veo todos los blogs que últimamente no miro, todos mis contactos de flickr, técnicas de fotografía, recetas, libros, viajecitos, etc&#8230;. quiero hacerlo todooooo!!!! y no puede &#8220;sé&#8221;. Ahora incluso me ha dado por el squash, hoy yo y el italiano nos hemos alquilado el campo y vamos a hacer una prueba. El resultado puede ser: 1. mañana no me puedo mover pero me he divertido como un cosaco y 2. mañana no me puedo mover y no pienso volver a tocar una raqueta en toda mi vida&#8230; lo que está claro es que mañana me voy a curro con unas buenas agujetas :)</p>
<p>Y para mal de males, a parte del squash, me ha dado por el video. Ya se estaba gestando la idea durante las vacaciones pero a mí las vacaciones me sientan super bien porque no teniendo todos mis trastos conmigo me obligo a descansar y a no hacer nada. Claro está, el relax vale para el cuerpo no para la cabeza que a esa no hay quien la pare :P</p>
<p>Y con la idea llegué y aquí tenéis el resultado. Tened piedad de esta pobre principiante que se ha peleado con el IMovie durante toda una semana, que no sabe como exportar, que no sabe como publicar con calidad y sin que pese tropecientos gigas&#8230; en fin, que si alguien me quiere dar una mano&#8230; :)</p>
<p>Mientras tanto, con video o sin él, espero que disfrutéis de la receta y que cada vez sean más los que os animáis a hacer vuestra propia pasta fresca en casa. Hace falta tiempo, lo sé, pero digo yo con la cantidad de horas que perdemos delante de la tele a veces&#8230;</p>
<p>Ah, se me olvidaba, la receta la he sacado de un libro maravilloso de pasta de <a href="http://www.heinzbeck.com/"><strong>Heinz Beck</strong></a>. Beck no es de origen italiano pero lleva muchos años en Italia y la pasión por la pasta en el corazón. A mí me ha encantado la receta, lo dicho, espero que a vosotros también!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la pasta:</span><br />
160 gr de harina 00<br />
80 gr de sémola de trigo<br />
2 yemas<br />
1 huevo grande<br />
1 pizca de sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para el relleno:</span><br />
5 yemas<br />
30 gr de pecorino rallado<br />
90 gr de nata montada<br />
Sal y pimienta recién molida</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la salsa:</span><br />
100 gr de calabacines<br />
35 gr de guanciale o panceta italiana (preparada con el carrillo de cerdo, sin ahumar)<br />
1 vaso de vino blanco<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong>Preparación:</strong><br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 1 </span></strong> Preparar el relleno cociendo a baño maría las yemas. Añadir poco a poco el queso rallado (podéis utilizar otro que no sea pecorino, basta que sea un queso con un gusto importante :) Cuando comience a espesar retirar del fuego y dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Preparar la pasta con la harina, la sémola, el huevo, las yemas y la sal. Amasar bien hasta que la masa sea lisa y elástica. Como veréis en el video yo he añadido un poquito de agua, esto se debe a que el huevo que he usado no era muy grande. Recordad siempre que las dosis de huevo/agua/harina no son nunca las mismas, dependen del tamaño de los huevos, de la capacidad de absorción de la harina, de la humedad del ambiente, etc. Una vez que la pasta esté lista envolverla en film transparente y dejarla reposar en el frigo almenos durante 1/2 hora.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Montar la nata y añadirla a la crema de huevo y queso con movimientos de abajo hacia arriba y con cuidado de no desmontar la nata. Dejar reposar en el frigo hasta que la vayamos a utilizar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Preparar los ravioli (ver video). Conforme los vayamos haciendo ponerlos en una placa de horno con harina o sémola para que no se peguen unos a otros y si no los vamos a utilizar enseguida envolver la placa con film transparente y dejar en el frigo, nunca a temperatura ambiente (sobre todo en verano!!).<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Para preparar la salsa cortar en trocitos el guanciale o panceta y los calabacines. En una sartén con un poquito de aceite dorar la panceta. Añadir el calabacín, dejar dorar unos minutos y bañar con el vino blanco. Dejar evaporar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Cocer a fuego lento hasta que el calabacín esté en su punto. Salpimentar o añadir un poco de <a href="/2009/11/21/cubito-de-caldo-vegetal/">cubito vegetal</a>.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> En una olla con abundante agua hirviendo y sal gorda cocer los ravioli durante pocos minutos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> Añadirlos directamente a la sartén con la salsa, mezclar bien, incorporar un poco más de queso rallado al gusto y servir bien calientes!</p>
<p><object width="400" height="300" classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"><param name="allowfullscreen" value="true" /><param name="allowscriptaccess" value="always" /><param name="src" value="http://vimeo.com/moogaloop.swf?clip_id=14450560&amp;server=vimeo.com&amp;show_title=1&amp;show_byline=1&amp;show_portrait=0&amp;color=00ADEF&amp;fullscreen=1&amp;autoplay=0&amp;loop=0" /><embed width="400" height="300" type="application/x-shockwave-flash" src="http://vimeo.com/moogaloop.swf?clip_id=14450560&amp;server=vimeo.com&amp;show_title=1&amp;show_byline=1&amp;show_portrait=0&amp;color=00ADEF&amp;fullscreen=1&amp;autoplay=0&amp;loop=0" allowfullscreen="true" allowscriptaccess="always" /></object></p>
<p><a href="http://vimeo.com/14450560">Ravioli La Pergola &#8211; El video</a> from <a href="http://vimeo.com/user2714299">Alicia Mañas</a> on <a href="http://vimeo.com/">Vimeo</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/08/26/ravioli-la-pergola-la-pelicula/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>26</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Sorteo Imperia!</title>
		<link>/2010/06/04/sorteo-imperia/</link>
		<comments>/2010/06/04/sorteo-imperia/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 04 Jun 2010 09:00:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[alcachofas]]></category>
		<category><![CDATA[huevo]]></category>
		<category><![CDATA[Imperia]]></category>
		<category><![CDATA[parmesano]]></category>
		<category><![CDATA[pasta rellena]]></category>
		<category><![CDATA[requesón]]></category>
		<category><![CDATA[ricotta]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1319</guid>
		<description><![CDATA[Quien se apunta a hacer estos ravioli en casa??? Con Imperia obviamente :) Una vez más Imperia nos da la posibilidad de ganar uno de sus fantásticos productos para hacer la pasta en casa. El año pasado ya nos regalaba, ni más ni menos, una máquina :)) Este año vamos a algo más tradicional pero [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Ravioli con alcachofas di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4618645286/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4007/4618645286_7494526258.jpg" alt="Ravioli con alcachofas" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Quien se apunta a hacer estos ravioli en casa??? Con <span style="color: #ff0000;"><strong><a href="http://www.imperia.com/marketing/fiere/visualizza_news.php">Imperia</a></strong></span> obviamente :)</p>
<p>Una vez más Imperia nos da la posibilidad de ganar uno de sus fantásticos productos para hacer la pasta en casa. <a href="/2009/03/08/%C2%BFquieres-ganar-una-maquina-para-hacer-la-pasta-fresca/"><strong>El año pasado</strong></a> ya nos regalaba, ni más ni menos, una máquina :)) Este año vamos a algo más tradicional pero que nos ocupará mucho menos espacio en la cocina y nos hará saltar de alegría igualmente al haber preparado unos maravillosos ravioli con nuestras propias manos!!<span id="more-1319"></span></p>
<p style="text-align: center;"><a title="Concurso Imperia di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4668098101/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4029/4668098101_20639d75f8.jpg" alt="Concurso Imperia" width="500" height="412" /></a></p>
<p>FoglioChef es el tapete multi-uso de cocina totalmente hecho de silicona alimentaria SL70.<br />
Resiste a alta y a baja temperatura (+260°C y -60°C), se adhiere perfectamente a la superficie de trabajo y es antiadherente), es higiénico y fácil de limpiar.<br />
En su superficie están moldeados círculos concéntricos en una escala expresa en cm/inch para ayudarte a hacer las hojas y las masas de la medida justa.<br />
FoglioChef se puede utilizar en todo tipo de horno, se puede lavar en lavavajillas y se puede enrollar para guardarlo y que ocupe poco espacio.</p>
<p>No sé, alguien da más??? ;)</p>
<p>Me acuerdo estas Navidades que después de que un amigo mío se le fuera la cabeza con la pasta y no teniendo nada con que estirarla utilizó una botella de litro de cristal&#8230; se me descompuso el corazón y le regalé el FoglioChef :) al menos así tendría algo &#8220;<em>professional</em>&#8221; la próxima vez que se metiera manos a la obra :))</p>
<p>La pasta rellena quizás sea una de las cosas que me han llamado más la atención desde que era pequeña, cuando vivía en Granada e Italia para mí no era más que un país lejano donde se comían cosas deliciosas como la pasta rellena. Me acuerdo que cuando tenía 14 o 15 años me compré una especie de enciclopedia de la pasta que aún anda por aquí por mi casa y me lancé con unos ravioli&#8230;. desastre total!! la masa no me salió, se abrieron todos y bueno se me quedó la idea de que era una cosa tan difícil de hacer que he esperado 10 años a ponerme otra vez en acción.</p>
<p>En realidad es algo completamente factible, no es ciencia ficción y os aseguro que es de las cosas que más alegrías da en la cocina. Me repito como el ajo, ya lo sé, pero es tan fácil hacer un montón de pasta un día de esos que uno no sabe muy bien que hacer y luego congelarla!! Ya sabéis que <a href="/imperia-y-la-pasta-fresca/"><span style="color: #ff6600;"><strong>aquí</strong></span></a> podéis encontrar mucha más información sobre la pasta fresca hecha en casa, lo tengo que actualizar pero paciencia que lo haré en los próximos días ;)</p>
<p>Por el momento os dejo con esta receta que nació por pura casualidad&#8230; fui al mercado a comprar alcachofas y me salieron, como dice mi madre, &#8220;pinchuas&#8221; es decir llenas de &#8220;raspas&#8221;, es decir un churro vaya. Así que después de saltearlas en la sartén y ver que aquello no se lo comería nadie decidí hacerlas puré, mezclarlas con ricotta, huevo y parmesano y hacer un relleno que ni los de Pastas Gallo&#8230; quizás quede feo decirlo pero es verdad, probad vosotros y ya me contaréis.</p>
<p><span style="text-decoration: underline;"><strong>Pero qué hay que hacer para ganar este fantástico premio???</strong></span> (que me enrollo más que las persianas :P</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">1.</span> Tener muchas ganas de participar y de ganar :)<br />
<span style="color: #ff6600;"> 2.</span> Dejar un comentario en este post diciendo por qué te gustaría llevártelo a casa<br />
<span style="color: #ff6600;"> 3.</span> Tener mucha suerte y ser el agraciado vencedor que será elegido mediante <a href="http://www.random.org/">Random.org</a></strong><br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4.</span> El límite para dejar tu comentario será el 11 de junio a las 24.00 (hora española)<br />
<span style="color: #ff6600;"> 5.</span> El nombre del ganador se dará a conocer el martes 15 de junio por la mañana :) </strong></p>
<p>Por favor, para participar es muy importante <span style="text-decoration: underline;">dejar el comentario en este post</span>!! Mucha suerte a todos y si no resultais agraciados podéis encontrar este y otros productos Imperia en las tiendas del El Corte Inglés :)</p>
<p><strong>A JUGAR!</strong></p>
<p><span style="font-weight: normal;"><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la pasta:</span></strong></span><strong><br />
400 gr de sémola de trigo<br />
5 yemas + 1 huevo entero<br />
1 pizca de sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para el relleno:</span><br />
350 gr de crema de alcachofas<br />
150 gr de ricotta o requesón<br />
3 cucharadas de parmesano rallado<br />
1 huevo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 1</strong></span><strong> </strong> Para preparar la pasta disponer la sémola con un hueco en el centro y la sal. Empezar a incorporar la sémola de las paredes y a mezclarla con los huevos. Poco a poco se irá formando una masa que tendremos que amasar hasta los ingredientes estén totalmente amalgamados. La masa tiene que resultar lisa y elástica. Envolverla en film transparente y dejarla reposar en el frigo al menos durante 1/2 hora.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Para el relleno: mezclar bien todos los ingredientes. Rectificar de sal e añadir una pizca de pimienta al gusto.<br />
<span style="color: #ff6600;"> 3</span> Estirar la pasta y formar los ravioli con la ayuda de un molde para ravioli (como el de la foto <a href="/imperia-y-la-pasta-fresca/">aquí</a>) o con la ruedecita dentada.<br />
Para distribuir el relleno es muy útil usar una manga de pastelero; es muy importante sellar bien los bordes para que el<br />
relleno no salga durante la cocción de la pasta.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong>4</strong></span> Cocer los ravioli en abundante agua con sal durante pocos minutos (hacer la prueba con uno de ellos).<br />
Están buenísimos simplemente pasándolos en la sartén con un poco de mantequilla derretida, salvia o mejorana.</p>
<p><strong>Algunas notas sobre la receta:</strong><br />
<strong> &#8211;</strong> la crema de alcachofas se puede comprar ya lista para usar o <a href="/2007/12/08/crema-de-alcachofas/">se puede hacer en casa</a> con alcachofas en lata o frescas como os gusten más :)<br />
<strong> &#8211;</strong> la cantidad de sémola de trigo/líquido (en este caso yemas y huevos enteros) puede variar según el tipo de sémola, la humedad, el tamaño de los huevos&#8230; si veis que la masa está muy pegajosa añadid un poco más de sémola o un poco más de huevo si se ha quedado demasiado seca<br />
<strong> &#8211;</strong> la receta es para cuatro personas pero veréis que os sobrará un poco de pasta. Podéis disminuir las cantidades (pero con cantidades más grandes es más fácil amasar :) o podéis hacerla así tal cual y la que os sobre congelarla!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/32511563/Ravioli-de-alcachofas">Ravioli de alcachofas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/06/04/sorteo-imperia/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>88</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Reginette con salchicha y alcachofas</title>
		<link>/2010/03/11/reginette-con-salchicha-y-alcachofas/</link>
		<comments>/2010/03/11/reginette-con-salchicha-y-alcachofas/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 11 Mar 2010 19:22:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[alcachofas]]></category>
		<category><![CDATA[guindilla]]></category>
		<category><![CDATA[reginette]]></category>
		<category><![CDATA[salchicha fresca]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1173</guid>
		<description><![CDATA[Ay mamá, mamá, lo que tienes tú aún que ver en esta vida&#8230; como tu hija que come alcachofas!!! y no solo se las come, las limpia!!! Con lo que te gustan a tí y el asquillo que me han dado a mí siempre. Después de los pimientos, las anchoas, los mejillones y las gambas [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/03/reginette.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3025" title="reginette" src="/wp-content/uploads/2010/03/reginette.jpg" alt="" width="509" height="752" /></a></p>
<p>Ay mamá, mamá, lo que tienes tú aún que ver en esta vida&#8230; como tu hija que come alcachofas!!! y no solo se las come, las limpia!!! Con lo que te gustan a tí y el asquillo que me han dado a mí siempre.<span id="more-1173"></span></p>
<p>Después de los pimientos, las anchoas, los mejillones y las gambas de lo único que me quedaba aún por enamorarme eran las alcachofillas :) Bueno, aún no me atrevo con las ostras, los caracoles y la langosta (pero esta última por otras razones&#8230;). Las alcachofas me tiran pa&#8217; trás solo por su aspecto, mira que son antipáticas!!! con todos esos pinchos, las manos se te ponen como el rosario de la aurora, se te quedan amargas y encima los peluquis esos que tienen dentro&#8230; no me digais a mí que no es para tirarlas a la basura?? Pero no, si uno consigue superar los límites físicos lo que viene después no tiene desperdicio: su sabor!&#8230; para que luego digan que la belleza no está en el interior :P</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/03/alcachofas.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3027" title="alcachofas" src="/wp-content/uploads/2010/03/alcachofas.jpg" alt="" width="848" height="565" /></a></p>
<p>Este año me he &#8220;enamorado&#8221; de ellas un poco tarde, vaya, ya más cerca que lejos del final de la temporada pero de tanto verlas en el restaurante y de tanto limpiarlas y probarlas al final me han convencido. Yo quería hacer esta pasta sólo con alcachofas pero el italiano me ha puesto mala cara y cuando pone esa cara me basta poner un poco de salchicha que se le cambia :)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/03/reginette2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3028" title="reginette2" src="/wp-content/uploads/2010/03/reginette2.jpg" alt="" width="509" height="763" /></a></p>
<p>El resultado ha sido espectacular y bueno, si no queréis &#8220;empantanaros&#8221; con la preparación de la pasta fresca os invito a hacer la salsita con cualquier formato de pasta, el que más os guste. Las reginette no son mis preferidas, son demasiado largas y no muy cómodas pero tenía ganas de darle a la pasta una forma diferente (siempre hago spaghettini o tagliatelle), yo os aconsejaría unos espaguetis o incluso algún formato de pasta corta.</p>
<p>Y como vivo en Italia y aquí lo más típico que hay es la pasta y encima es lo que más me gusta cocinar me gustaría participar con esta receta <a href="http://bracecooper.blogspot.com/2010/02/primer-concurso-lazy-blog.html"><span style="color: #ff6600;"><strong>al concurso que Lazy blog</strong></span></a> ha lanzado en colaboración con <a href="http://www.comemai.it/inicio.php"><span style="color: #ff6600;"><strong>Come mai?</strong></span></a>, una escuela de <em>lingua e cultura italiana</em> de Madrid.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Concurso Lazy blog - Come mai? por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4424719605/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4014/4424719605_6a1277a468_o.jpg" alt="Concurso Lazy blog - Come mai?" width="187" height="163" /></a></p>
<p>Si queréis participar daos prisa que es hasta el 16 de marzo!!</p>
<p>Y nada, os dejo hoy la canción de la semana porque se me antoja que este finde estaré tela de ocupada y no quiero dejar pasar más semanas sin canción!! ;) Hoy le toca el turno a Tracey Thorn y Oh, the divorces!</p>
<p><object width="480" height="385" classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"><param name="allowFullScreen" value="true" /><param name="allowscriptaccess" value="always" /><param name="src" value="http://www.youtube.com/v/3Pi62td5Mc4&amp;hl=es_ES&amp;fs=1&amp;" /><param name="allowfullscreen" value="true" /><embed width="480" height="385" type="application/x-shockwave-flash" src="http://www.youtube.com/v/3Pi62td5Mc4&amp;hl=es_ES&amp;fs=1&amp;" allowFullScreen="true" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true" /></object></p>
<p>Buen finde!!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la pasta:</span><br />
200 gr de sémola de trigo<br />
1 huevo<br />
2 yemas<br />
Una pizca de sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la salsa:</span><br />
2 alcachofas<br />
100 gr de salchicha fresca<br />
Vino blanco<br />
Guindilla fresca o seca<br />
Aceite, sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span><br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span> </strong>Mezclar la sémola con el huevo, las yemas y la sal. Mezclar muy bien los ingredientes y amasar (al menos unos 10 minutos) hasta que la pasta sea lisa y elástica. Yo siempre hago bastante pasta porque hacerla solo para dos personas resulta muy difícil de amasar. Los ingredientes para la salsa son para 2 personas, si os sobra pasta la podéis congelar. Para más info sobre la preparación de la pasta podéis mirar <a href="http://www.scribd.com/doc/13085067/Pasta-Fresca">aquí</a> ;)<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> Envolver la pasta en film transparente y dejarla reposar en el frigo durante al menos 30 minutos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Tirar la pasta con la máquina o, para los más valientes, con el rodillo y cortar las reginette con una <a href="http://3.bp.blogspot.com/_1Tr_U2BZFHY/Szosn2TjI1I/AAAAAAAAAbo/6vvfiGfWCD4/s320/SDC12072.JPG">ruedecita dentada</a>.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 4</strong></span><strong> </strong> Limpiar las alcachofas (quitar las hojas más externas y más duras, partirlas por la mitad, quitad la pelusilla interna, lavarlas muy bien y si no se van a cocer inmediatamente dejarlas en un cuenco con agua y un poco de limón para evitar que se pongan negras. También sirve dejarlas en agua con el grifo del agua fría abierto o en agua con gas). Cortarlas en gajos finos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> En una sartén saltear la salchicha abierta (sin la piel) con un poco de aceite. Añadir las alcachofas y saltearlas durante unos minutos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Incorporar un poco de vino blanco y dejar que se evapore.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 7</strong></span><strong> </strong> Salpimentar y añadir un poco de agua. Continuar la cocción hasta que las alcachofas estén tiernas. Añadir una punta de guindilla.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 8</strong></span><strong> </strong> Cocer la pasta en abundante agua salada durante pocos minutos. Escurrir y añadirla a la sartén con la salsa; incorporar también una o dos cucharadas del agua de cocción de la pasta y saltear todo junto durante 2 minutos. Servir inmediatamente.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/28221585/Reginette-con-salchicha-y-alcachofas"> Reginette con salchicha y alcachofas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/03/11/reginette-con-salchicha-y-alcachofas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Agnolotti del plin &#8211; receta tradicional</title>
		<link>/2009/09/19/agnolotti-del-plin-receta-tradicional/</link>
		<comments>/2009/09/19/agnolotti-del-plin-receta-tradicional/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 19 Sep 2009 06:53:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[agnolotti]]></category>
		<category><![CDATA[asado]]></category>
		<category><![CDATA[cerdo]]></category>
		<category><![CDATA[espinacas]]></category>
		<category><![CDATA[pasta rellena]]></category>
		<category><![CDATA[romero]]></category>
		<category><![CDATA[salvia]]></category>
		<category><![CDATA[ternera]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=862</guid>
		<description><![CDATA[El que avisa no es traidor y como os dije que estaba preparando estos agnolotti aquí los tenéis. Después de la receta del campeón I no podía faltar la segunda parte. Aunque si dicen que las segundas partes nunca fueron buenas los dichos populares no tienen siempre razón :P Cambiad inmediatamente de página aquellos que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_plin_5.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3087" title="pasta fresca rellena" src="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_plin_5.jpg" alt="pasta fresca rellena" width="509" height="763" /></a></p>
<p>El que avisa no es traidor y como os dije que estaba preparando estos agnolotti aquí los tenéis. Después de la <a href="/2008/01/13/la-pasta-la-receta-del-campeon/">receta del campeón I</a> no podía faltar la segunda parte. Aunque si dicen que las segundas partes nunca fueron buenas los dichos populares no tienen siempre razón :P<span id="more-862"></span></p>
<p>Cambiad inmediatamente de página aquellos que estéis buscando una recetica fácil para el sábado por la noche. Leed con atención aquellos a los que os gusten los desafios y las pequeñas-grandes empresas. Es un plato un poco largo, laborioso y que necesita de un material básico que, me hago cargo, no se encuentra en todas las casas. Pero nunca es tarde para hacerse con una máquina para hacer la pasta y una ruedecita para cortarla. La máquina en realidad no es necesaria. Hace mucho tiempo cuando las amas de casa tenían un par (aún siguen existiendo pero no es mi caso) extendían la pasta con el rodillo, un buen rodillo de madera lo suficientemente grande como para que yo no sepa ni por donde empezar a manejarlo&#8230; Un día me lo compraré y lo probaré, lo juro ;)</p>
<p>Pero a lo que íbamos, la maquinilla en realidad no sería necesaria o se usa el rodillo o, como sé que ha hecho un amigo mío, una botella&#8230; jejeje, si es que cuando uno quiere <em>realmente</em> hacer una cosa no me digáis que no encuentra el modo&#8230;</p>
<p>Total, que, dejando historias raras a parte, me gustaría saber (tengo mucha curiosidad, de verdad) cuántos de vosotros estaríais dispuestos, os gustaría o soñáis con probar a hacer una receta de estas alguna vez en vuestra vida :) A mí la pasta hecha en casa es de las cosas que más satisfacción me han dado en la vida&#8230; culinariamente hablando, claro!</p>
<p>Y nada antes de ponerme manos a la obra y explicaros lo mejor que pueda, paso a paso, como realizar esta maravilla de la naturaleza me gustaría recordaros que dentro de nada, es decir, dentro de 12 días para ser exactos <strong><span style="color: #ff6600;">TERMINA EL PLAZO PARA EL </span><a href="/2009/08/14/rollito-de-hojaldre-rodaballo-col-pesto/"><span style="color: #ff6600;">CONCURSO</span></a><span style="color: #ff6600;">!!!</span></strong> Pero bueno, es que nadie quiere ganar un kit de productos italianos!!!! No me lo puedo creer!!</p>
<p>Bueno, yo este finde me voy a Bologna&#8230; a ver si me encuentro con alguna sorpresita a la vuelta :]</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la pasta:</span><br />
250 gr de harina 00<br />
4 huevos<br />
1/2 cucharadita de aceite de oliva</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para el relleno:</span><br />
300 gr de lomo o solomillo de cerdo (en un trozo)<br />
250 gr de solomillo de ternera (en un trozo)<br />
150-200 ml de caldo<br />
250 gr de espinacas<br />
50 gr de queso parmesano rallado<br />
1 huevo<br />
1 diente de ajo<br />
2 hojas de salvia<br />
1 ramita de romero<br />
1 Cucharada de mantequilla<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong><br />
</span><span style="text-decoration: underline;">Empezamos con el relleno</span> ya que tendrá que estar frio para rellenar la pasta.<br />
En una sartén calentar la mantequilla con una cucharadita de aceite, poner la salvia, el romero y el diente de ajo pelado. Añadir las carnes y asar por ambos lados. Salpimentar.<br />
Incorporar un poco de caldo caliente y dejar cocer durante unos 30-40 minutos añadiendo de cuando en cuando un poco de caldo.<br />
Apartar las carnes, reservar la salsa y dejar enfriar.</p>
<p>Limpiar las espinacas, quitarles las partes más duras y cocer en abundante agua con sal durante pocos minutos, hasta que estén cocidas pero todavía un poco enterillas. Colar, dejar enfriar y una vez estén frías escurrir muy bien.</p>
<p><span style="text-decoration: underline;">Para preparar la pasta</span> disponer la harina en forma de montaña, hacer un agujero en el centro como si fuera un cráter y abrir 1 huevo y 3 yemas (apartar las claras que quizás nos puedan servir) y el aceite. Amasar hasta conseguir una pasta lisa y elástica (para más info sobre la realización de la pasta ver <a href="/2008/01/13/la-pasta-la-receta-del-campeon/">aquí</a>).</p>
<p>Una nota sobre los ingredientes para hacer la pasta fresca en casa: lo ideal es poner los ingredientes necesarios desde el principio pero a veces, sobre todo si es la primera vez, puede ocurrir que debamos añadir algo más de líquido (ej. una clara más); tenemos que ir viendo lo que nos pide la harina ya que la cantidad de líquido depende del tipo, calidad y capacidad de absorción de la misma. O que por el contrario hayamos añadido demasiado líquido y la masa nos pida un poco de harina (como sucede a veces con el pan). Por eso es importante apuntarse bien los ingredientes que hemos utilizado, la marca de harina y el tamaño de los huevos para las próximas veces :)</p>
<p>Pero seguimos con la receta. Una vez que tengamos la pasta, envolverla en film transparente y dejarla resposar en el frigo durante al menos 30 minutos.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_step.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3088" title="pasta fresca rellena" src="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_step.jpg" alt="pasta fresca rellena" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Durante este tiempo terminamos el relleno: cortar las carnes en trozos no muy pequeños y picarlas muy bien con las espinacas, el queso y el huevo. Rectificar de sal y pimienta.</p>
<p>Sacar la pasta del frigo, extenderla muy fina (yo he usado la abertura más pequeña de la máquina) y preparaos a la parte más dura de la receta: la confección de los agnolotti.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_plin.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3090" title="pasta fresca rellena" src="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_plin.jpg" alt="pasta fresca rellena" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Como veis en las fotos el procedimiento es fácil pero quizás un poco laborioso ya que los agnolotti se confeccionan uno a uno:<br />
1. extender la pasta con un tamaño lo suficientemente grande como para poder doblar la pasta y cerrar los agnolotti sin que se salga el relleno. Los agnolotti en realidad son un formato de pasta <a href="http://www.la-cena.co.uk/uploaded_images/agnolottiThumb-787204.jpg">super pequeñ</a>o; yo que tengo aún manos inexpertas he preferido hacerlos un poco más grandes más que nada para poder manejarlos bien.<br />
2. disponer pequeños montoncitos de relleno (del tamaño de una avellana) separados entre sí y doblar la pasta sobre sí misma.<br />
3. a este punto se &#8220;pellizca&#8221; la masa para cerrarla entre cada uno de los montoncitos. Y de aquí viene el nombre: <em>Plin</em> o pellizco en piamontés!<br />
4. con la rueda se cortan uno a uno y se dejan reposar en una bandeja con harina para que no se peguen. Si el tiempo lo permite es mejor dejarlos una o dos horas secar al sol.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_plin_2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3091" title="pasta fresca rellena" src="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_plin_2.jpg" alt="pasta fresca rellena" width="509" height="762" /></a></p>
<p>Para evitar que la pasta se seque os aconsejo no extender toda la pasta a la vez, es mejor coger un trozo no muy grande de pasta y dejar el resto tapado con el film transparente ya que si la pasta se seca (y con el aire sucede muy rápidamente) no será posible manejarla.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_plin_3.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3092" title="pasta fresca rellena" src="/wp-content/uploads/2009/09/agnolotti_plin_3.jpg" alt="pasta fresca rellena" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Una vez tengamos preparados nuestros agnolotti solo tenemos que cocerlos en abundante agua hirviendo con sal gorda durante unos minutos. La pasta fresca tarda mucho menos que la pasta seca por lo que tendremos que estar pendientes y probar uno de vez en cuando.</p>
<p>Los agnolotti se sirven tradicionalmente sin salsa pero también se pueden servir con mantequilla fundida y salvia (fundir la mantequilla con las hiervas en una sartén y versarla por encima de los agnolotti calientes) o con la salsa que nos ha quedado de asar la carne (sugo di arrosto), colada y caliente.</p>
<p>Están de muerte!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/19930295/Agnolotti-del-plin">Agnolotti del plin con sugo di arrosto</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/09/19/agnolotti-del-plin-receta-tradicional/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>19</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.668 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:57:32 -->
