<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Cocina francesa</title>
	<atom:link href="/tag/cocina-francesa/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Pot de crème</title>
		<link>/2015/06/09/pot-de-creme/</link>
		<comments>/2015/06/09/pot-de-creme/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 09 Jun 2015 04:53:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina francesa]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[crema]]></category>
		<category><![CDATA[Huevos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5344</guid>
		<description><![CDATA[Lo sé, no os podréis resistir a estos pots de crème&#8230; es imposible :)En vasito de cristal, de porcelana o incluso en moldes para flan&#8230; los pots de crème tradicionalmente se preparaban en botes tan monos como estos. Yo los he preparado en los ya famosísimos botecitos Werck de 50 ml. Una monería y perfectos [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5345" src="/wp-content/uploads/2015/06/pot-de-creme.jpg" alt="pot de creme" />Lo sé, no os podréis resistir a estos <strong>pots de crème</strong>&#8230; es imposible :)<span id="more-5344"></span>En vasito de cristal, de porcelana o incluso en moldes para flan&#8230; los pots de crème tradicionalmente se preparaban en botes tan monos como <a href="http://www.amazon.com/LID-ONLY-Ounce-Pot-Creme/dp/B0041HRGO6">estos</a>. Yo los he preparado en los ya famosísimos botecitos Werck de 50 ml. Una monería y perfectos para esta crema contundente donde las haya.</p>
<p>No os dejéis engañar por lo ligerita y fresca que es, sus ingredientes nos hablan claro: yemas a gogó, azúcar y nata. Una delicia&#8230; un pelín calórica ;)</p>
<p>A pesar de su nombre un poco rimbombante es una receta súper fácil y bastante rápida. La crema se puede dejar reposar un poco para eliminar las burbujas que se crean en la superficie después de haberla batido. Si queréis acelear el proceso podéis eliminar las burbujitas con la ayuda de una cuchara, es un poco rollo pero funciona!</p>
<p>Si buscáis por internet encontraréis miles de recetas de los pots de crème con chocolate. Yo prefiero esta versión, veréis qué fresquita. Si preferís probad la versión chocolatosa añadid 40 gr de cacao en polvo sin azúcar a la mezcla de yemas, azúcar y sal.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5347" src="/wp-content/uploads/2015/06/pot-de-creme-2.jpg" alt="pot de creme" /></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 6 personas:</strong></span><br />
<strong> 125 gr de yema de huevo (unas 7-8)</strong><br />
<strong> 1 buena pizca de sal fina</strong><br />
<strong> 60 gr de azúcar blanquilla</strong><br />
<strong> 250 ml de nata fresca</strong><br />
<strong> 60 ml de leche fresca entera</strong><br />
<strong> 6 vasitos de 50 ml</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> En un bol ponemos las yemas, la sal y el azúcar. Mezclamos bien con un tenedor o unas barillas. Apartamos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Mezclamos en un cacito la leche y la nata y la ponemso a calentar. Si tenemos termómetro calentamos hasta que llegue a 70 °C. Si no lo tenemos tendremos que tener cuidado de no calentar mucho la leche para evitar que el huevo se cueza cuando lo mezclemos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Apartamos del fuego y empezamos a añadir, muy poco a poco, la leche y la nata a la mezcla de yema y azúcar. Vamos mezclando con las barillas. Cuando hayamos añadido toda la leche/nata dejamos reposar la mezcla una media hora.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Después del reposo, si aún queda espuma en la superficie, que normalmente se forma al mezclar, la eliminamos con una cuchara.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Rellenamos los vasitos y los cerramos. Preparamos un recipiente bastante hondo con los vasitos y rellenamos con agua. Los vasitos tienen que quedar cubiertos hasta la mitad/tres cuartos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Cocemos en el horno caliente a 160 °C durante unos 40 minutos. Pasado este tiempo los sacamos del horno y los dejamos enfriar completamente.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Dejamos reposar en frigo unas cuantas horas o toda la noche.</p>
<h2 style="text-align: center;"><span style="color: #000000;"><strong><span class="char" title="Inverted Exclamation Mark" data-decimal="161" data-entity="&amp;iexcl;" data-id="45144">¡</span>INSCRÍBETE A LA NEWSLETTER Y NO TE PIERDAS NINGUNA RECETA!</strong></span></h2>
<p style="text-align: center;">(en alto a la derecha  ;)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2015/06/newsletter.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-5374" src="/wp-content/uploads/2015/06/newsletter.jpg" alt="newsletter" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/06/09/pot-de-creme/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Vacherin de fresas</title>
		<link>/2013/06/04/vacherin-de-fresas/</link>
		<comments>/2013/06/04/vacherin-de-fresas/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 04 Jun 2013 21:09:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina francesa]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[Merengue]]></category>
		<category><![CDATA[nata]]></category>
		<category><![CDATA[Vacherin]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3166</guid>
		<description><![CDATA[He perdido la cabeza ? Sí, me he enamorado perdidamente de un postre: el Vacherin. No será por el nombre porque yo con el francés no me he llevado nunca bien, será más bien por su belleza y por lo requetebueno que está :) porque hay que ver cómo está este Vacherin de fresas! No [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3170" title="Vacherin de fresas" alt="Vacherin de fresas" src="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin.jpg" width="509" height="763" /></a>He perdido la cabeza ?<span id="more-3166"></span></p>
<p>Sí, me he enamorado perdidamente de un postre: el Vacherin.</p>
<p>No será por el nombre porque yo con el francés no me he llevado nunca bien, será más bien por su belleza y por lo requetebueno que está :) porque hay que ver cómo está este Vacherin de fresas!<br />
No es fácil encontrar información en internet porque cuando uno busca vacherin lo primero (y lo segundo y lo tercero etc) que sale es el queso suizo Vacherin y poquísima información sobre el postre, de origen francés, que es lo que a mí me trae de cabeza últimamente. Y por qué? Pues porque he probado a hacerlo de diferentes formas hasta que he encontrado la que más me convence y es la de &#8220;montar&#8221; el postre justo antes de servirlo. Me explico: el Vacherin es una especie de tarta compuesta de merengue, nata, helado y fruta fresca. Siguiendo las instrucciones de la primera prueba que hice, monté la tarta y la congelé. El resultado: la primera vez la tarta no estaba demasiado congelada por lo que se me desmontó; la segunda vez, la tarta estaba demasiado helada por lo que la fruta se había convertido en cubitos&#8230; La solución?: montar la tartita en el momento por lo que el merengue queda crujiente, el helado cremoso, la nata recién montada y la fruta a la temperatura perfecta!</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3171" title="Vacherin de fresas" alt="Vacherin de fresas" src="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Además del aspecto comestible de la cuestión, el problema tenía una vertiente estética: hecho en plan tarta helada, daba pena; la mejor manera sigue siendo prepararlo al momento :)</p>
<p>Para todas mis pruebas he utilizado fresas pero qué me decís del mango, de frutos rojos mixtos, del melocotón, de servirlo con virutitas de chocolate, con pistachos troceados, con avellanas caramelizadas&#8230; es que no tiene fin!</p>
<p>Para servirlo, probad a hacer la base de merengue de formas diferentes y con el que sobre (porque con estas cantidades sale mucho), probad a hacer pequeñas formitas de merengue para decorar.<br />
Yo he hecho todos los elementos que lo componen en casa: el merengue, el helado, he montado la nata y he preparado la &#8220;ensalada&#8221; de fresas pero, obviamente, se puede comprar el helado o la nata montada por lo que al final el postre se prepara en un pis pas :)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-5.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3172" title="Vacherin de fresas" alt="Vacherin de fresas" src="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-5.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Creo que puede ser el postre del verano: fresco, divertido y muy fácil de hacer. A ver qué os parece!</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para 6 personas:</strong></span><br />
<strong> 500 gr de fresas en su punto (unos 2 cestillos)</strong><br />
<strong> Azúcar, algunas hojas de menta fresca y zumo de limón</strong><br />
<strong> 75 gr de leche condensada</strong><br />
<strong> 250 ml de nata líquida fresca</strong><br />
<strong> 100 ml de leche entera o semi</strong><br />
<strong> 2 claras de huevo</strong><br />
<strong> 60 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 60 gr de azúcar glas</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Empezamos preparando las fresas: coger 300 gr de fresas, lavarlas, eliminar el rabito y cortarlas en trocitos. Añadir 1 o 2 cucharadas de azúcar (al gusto &#8211; yo prefiero el azúcar moreno) y un chorreoncito de zumo de limón. Lavar, secar y triturar unas cuantas hojas de menta fresca y añadirlas a las fresas. Dejar reposar en el frigo hasta el momento de servir.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Con el resto de las fresas hacemos el helado: lavar y secar las fresas, eliminar el rabito y cortarlas en 2 o en 4. Poner las fresas en un vaso de batidora con la leche condensada, la nata y la leche. Batir hasta obtener una crema homogénea. Dejar reposar en el frigo unas horas o incluso una noche (esto para que cuando pongamos la mezcla en la heladora esté bien fría).</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/helado-fresa.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3173" title="helado de fresa" alt="helado de fresa" src="/wp-content/uploads/2013/06/helado-fresa.jpg" width="458" height="687" /></a></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Verter la crema de fresas en la máquina de hacer helado. Tardará una media hora. Cuando lleve unos 20 minutos, parad la máquina un momento y añadir unas 3 cucharadas de ensalada de fresas.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">4</span></strong> Preparamos los merengues: empezamos a montar las claras a punto de nieve y cuando empiecen a subir añadimos poco a poco el azúcar. Seguimos montando y cuando estén ya bien montadas, sin dejar de batir, añadimos el azúcar glas hasta que esté bien incorporado.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-3.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3174" title="Vacherin de fresas" alt="Vacherin de fresas" src="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-3.jpg" width="458" height="687" /></a></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Introducimos el merengue en una manga pastelera y hacemos unos cestillos. Podemos aprovechar para hacer palitos o diamantitos para decorar.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-4.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3175" title="Vacherin de fresas" alt="Vacherin de fresas" src="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-4.jpg" width="458" height="687" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #906672;">6</span></strong> Cocer el merengue a 100 °C durante 2 horas. Dejar enfriar completamente antes de utilizar.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>7</strong></span> Justo antes de servir, montar la nata con un poco de azúcar (sin exagerar para que todo el postre no resulte empalagoso).</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">8</span></strong> Servir un cestillo por persona con nata montada, ensalada de fresas y una bolita de helado. Decorar como más nos guste, con una hojita de menta fresca, merengue, chocolate, etc.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/145737388/Vacherin">Vacherin de fresas</a></p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-6.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3176" title="Vacherin de fresas" alt="Vacherin de fresas" src="/wp-content/uploads/2013/06/Vacherin-6.jpg" width="523" height="348" /></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/06/04/vacherin-de-fresas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Potage Parmentier</title>
		<link>/2011/01/24/potage-parmentier/</link>
		<comments>/2011/01/24/potage-parmentier/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 24 Jan 2011 09:08:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina francesa]]></category>
		<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[invierno]]></category>
		<category><![CDATA[Parmentier]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[puerros]]></category>
		<category><![CDATA[sopa]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1641</guid>
		<description><![CDATA[No, no. No es que me haya dado ahora por la cocina francesa&#8230; que no estaría mal pero yo es que el francés no lo entiendo ni con el traductor automático :( La razón de este potage Parmentier es que el otro día salí con unos amigos a un restaurante donde tenían esta sopa y [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Potage Parmentier por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5375759816/"><img class="aligncenter" alt="Potage Parmentier" src="http://farm6.static.flickr.com/5241/5375759816_973b30d190.jpg" width="332" height="500" /></a></p>
<p>No, no. No es que me haya dado ahora por la cocina francesa&#8230; que no estaría mal pero yo es que el francés no lo entiendo ni con el traductor automático :( La razón de este potage Parmentier es que el otro día salí con unos amigos a un restaurante donde tenían esta sopa y claro todos me preguntaban &#8220;y esta parmentier qué es??&#8221; y yo ni idea :P</p>
<p>Total que después de preguntar al camarero, pedirla (la del restaurante la servían con gambas rojas de Sicilia) y ver lo rica que estaba se me quedó la mosca detrás de la oreja y me fui a dar una vuelta por internet, diccionario en mano, a buscar un poco más de información.</p>
<p>La sopa no tiene secretos, es una clásica sopa de patatas y puerros cuya versión fría es muy parecida a la conocidísima Vichyssoise. Y por qué Parmentier?? pues como nos contaron en el restaurante y según nos cuenta el amigo <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Antoine_Parmentier">Wiki</a> Antoine-Augustin Parmentier fue un gran defensor y promotor del consumo de la patata :) Y yo estoy con él porque, como diría mi abuela, la patata es una de las cosas que más me gustan! (solo que mi abuela lo dice con todo ;)</p>
<p>A parte de esta pequeña anécdota la sopa es facilísima y perfecta para los 2 grados bajo cero que tenemos aquí.</p>
<p>Os deseo una buena semana y os dejo con la receta que me tengo que ir a hacer unas fotos!!!!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para dos personas:</span><br />
1 patata grande<br />
1 puerro grande<br />
1 litro de agua<br />
1 cucharada de <a href="/2009/11/21/cubito-de-caldo-vegetal/">cubito vegetal</a><br />
1 cucharada de mantequilla<br />
Sal, pimienta y nuez moscada<br />
2 cucharadas de nata</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span> </strong> Pelar las patatas y cortarlas en trocitos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Lavar el puerro y cortarlo en rodajas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> En una cacerola poner la mantequilla a calentar, añadir el puerro y dejar que se dore ligeramente.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Añadir las patatas, remover e incorporar el agua.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5 </span></strong> Llevar a ebullición. Añadir sal y dejar cocer a fuego lento durante 1/2 hora &#8211; 45 min o hasta que las patatas se puedan deshacer solo presionándolas con una cuchara.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Batir con la batidora para crear una crema y pasar por el <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Colador_chino">chino</a>.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Rectificar de sal; añadir sal y nuez moscada al gusto.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> Servir caliente con una cucharada de nata.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/47448429/Potage-Parmentier"> Potage Parmentier o crema de patatas y puerros</a></p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 65px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2011%2F01%2F24%2Fpotage-parmentier%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/01/24/potage-parmentier/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Sopa de cebolla y feliz Semana Santa!</title>
		<link>/2010/03/30/sopa-de-cebolla-y-feliz-semana-santa/</link>
		<comments>/2010/03/30/sopa-de-cebolla-y-feliz-semana-santa/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Mar 2010 09:28:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina francesa]]></category>
		<category><![CDATA[Cremas y sopas]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[cebolla]]></category>
		<category><![CDATA[gruyère]]></category>
		<category><![CDATA[sopa]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1216</guid>
		<description><![CDATA[Vamos a aprovechar los últimos fríos&#8230;. (esperemos que sea así! ;) Esta sopa de cebolla es lo más, de lo más, de lo más. Hacía mucho tiempo que quería probarla pero la cebolla, al menos en cantidades ingentes, es persona non grata en mi casa :( Aprovechando que una día venía a cenar un amigo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Sopa de cebolla di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4457658302/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2712/4457658302_f76b50b6fc.jpg" alt="Sopa de cebolla" width="312" height="500" /></a></p>
<p>Vamos a aprovechar los últimos fríos&#8230;. (esperemos que sea así! ;)</p>
<p>Esta sopa de cebolla es lo más, de lo más, de lo más. Hacía mucho tiempo que quería probarla pero la cebolla, al menos en cantidades ingentes, es <em>persona non grata</em> en mi casa :( Aprovechando que una día venía a cenar un amigo al que le gusta tanto como a mí la hice y bueno luego la he vuelto a repetir de lo que me llegó a gustar.</p>
<p>La cebolla queda super blandita y luego con el pan y el quesillo derretido&#8230; uhmm, me está entrando hambre!!!</p>
<p>Os dejo con esta <em>peaso</em> de receta por unos días. Me voy, sí, sí, me voy a mi tierra :) porque estoy un poco harta de estudiar todo el día, de las clases y del estrés del examen que lo tengo a finales de abril (ops!). Me voy unos días con mi familia, con mis amigos, a ver mi tierra y a hacer un montón de fotos!</p>
<p>Cuando vuelva me he puesto dos retos para hacer durante el mes de abril (que es el mes de mi cumple y el de mi gato!). En realidad el reto son dos: uno dulce (<a href="http://tartasprovocativas.blogspot.com/2008/11/tarta-mozart-mi-manera_19.html">la tarta Mozart de María Lunarillos</a>) y uno salado (la<a href="http://www.gingerandtomato.com/wp-content/uploads/2009/04/torta-pasqualina-ai-carciofi.jpg"> torta Pasqualina</a> que es típica de la semana santa en Italia). Las dos tienen lo suyo :P</p>
<p>Feliz Semana Santa a todos y a ver si nos hace buen tiempo que ya toca! :D</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
1,3 kg de cebollas<br />
150 gr de queso gruyère<br />
30 gr de harina<br />
1/2 baguette<br />
1 l de caldo de carne<br />
1/2 l de vino blanco<br />
50 gr de mantequilla<br />
1 hoja de laurel<br />
2 dientes de ajo<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 1</span></strong> Pelar las cebollas y cortarlas en láminas finas.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span> En una olla derretir a fuego lento la mantequilla, añadir el laurel, los dientes de ajo en camisa y las cebollas. Sofreir durante 5-6 minutos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Incorporar la harina, remover y añadir el vino y el caldo. Remover bien y rectificar de sal.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 4</strong></span><strong> </strong> Cocer a fuego lento y con la olla semi tapada durante 1 hora aproximadamente o hasta que la cebolla esté muy tierna.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 5</strong></span> Dejar reposar la sopa durante 30 minutos. Quitar los dientes de ajo y el laurel.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Cortar la baguette en rodajas. Distribuir la sopa en cuatro soperas individuales. Disponer dos o tres de rodajas de pan en cada una de ellas y cubrir con el gruyère rallado.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Dorar bajo el grill del horno durante unos minutos.<br />
Servir caliente espolvoreada con un poco de pimienta negra recién molida.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/29162994/Sopa-de-cebolla">Sopa de cebolla</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/03/30/sopa-de-cebolla-y-feliz-semana-santa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.439 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:58:44 -->
