<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; guindilla</title>
	<atom:link href="/tag/guindilla/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Aglio, olio e peperoncino</title>
		<link>/2014/09/06/aglio-olio-e-peperoncino/</link>
		<comments>/2014/09/06/aglio-olio-e-peperoncino/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 06 Sep 2014 14:47:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[ajo]]></category>
		<category><![CDATA[guindilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5140</guid>
		<description><![CDATA[Quien sigue el blog desde hace tiempo conoce mi pasión por todo lo italiano :) No es casualidad que haya acabado viviendo en este país y que, después de muchos años, siga buscando y rebuscando entre sus platos más famosos, más sencillos que no por ello menos buenos. Es el caso de la pasta aglio, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5141" src="/wp-content/uploads/2014/09/aglio-olio-peperoncino.jpg" alt="aglio olio peperoncino" /></p>
<p>Quien sigue el blog desde hace tiempo conoce mi pasión por todo lo italiano :) No es casualidad que haya acabado viviendo en este país y que, después de muchos años, siga buscando y rebuscando entre sus platos más famosos, más sencillos que no por ello menos buenos.</p>
<p>Es el caso de la pasta <strong>aglio, olio e peperoncino</strong>, o lo que es lo mismo <strong>ajo, aceite y guindilla</strong>. Más sencillo no se puede, es uno de los clásicos más clásicos, uno de esos platos que uno hace cuando tiene hambre pero no tiempo, cuando apetece algo genuino, cuando se junta un grupo de amigos.<span id="more-5140"></span></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5142" src="/wp-content/uploads/2014/09/aglio-olio-peperoncino-2.jpg" alt="aglio olio peperoncino" /></p>
<p>Nuestra querida gastronomía española utiliza el ajo como si no existiera un mañana, una costumbre que a los estómagos superdelicados como el mío no le hace ninguna gracia. Aquí en Italia, y sobre todo en el norte donde vivo yo, el ajo no se usa mucho y yo lo agradezco. Como agradezco el toque de ajo de este plato en el que está presente y se nota, es más, es protagonista pero no como uno de esos protagonistas sinvergüenzas que acaparan todas las fotos ;)</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5143" src="/wp-content/uploads/2014/09/aglio-olio-peperoncino-3.jpg" alt="aglio olio peperoncino" /></p>
<p>Existen diferentes formas de hacer este plato. Una de ellas es la más clásica haciendo freir (sin que se quemen) los ajos y rodajitas de guindilla fresca en el aceite. Se cuecen los espaguetis al dente, se escurren, se añaden a la sartén y se mezclan. Muy rico sí, pero la receta que os propongo es la versión 2.0: los espaguetis no se acaban de cocer en el agua sino que a mitad de la cocción se añaden a una sartén en la que hemos puesto abundante aceite y ajo a fuego medio-bajo para que éste último vaya tomando el aroma del ajo. Añadiendo los espaguetis semi-crudos y un poco del agua de cocción a medida que estos la vayan absorviendo se forma una cremilla hecha de aceite, agua y el almidón que suelta la pasta. El tiempo de preparación quizás es un poco más largo pero de verdad os digo que merece la pena y además es la excusa perfecta para utilizar vuestra <a href="/2014/08/19/salsa-de-guindilla/">salsa de guindilla</a>. ¿Quién se atreve a probarlo?</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5144" src="/wp-content/uploads/2014/09/aglio-olio-peperoncino-4.jpg" alt="aglio olio peperoncino" /></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/09/06/aglio-olio-e-peperoncino/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Salsa de guindilla</title>
		<link>/2014/08/19/salsa-de-guindilla/</link>
		<comments>/2014/08/19/salsa-de-guindilla/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 19 Aug 2014 18:25:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Salsas]]></category>
		<category><![CDATA[guindilla]]></category>
		<category><![CDATA[picante]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5129</guid>
		<description><![CDATA[Supongo que a más de uno se le pondrán los pelos de punta con solo ver esta foto. Y es que la guindilla es mucha guindilla. No sé de dónde me viene a mí el amor por el picante. Cuando era chica, en mi casa nunca se utilizaba, no creo que pertenezca ni siquiera a nuestra [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5130" src="/wp-content/uploads/2014/08/salsa-peperoncino.jpg" alt="salsa de guindilla" /></p>
<p>Supongo que a más de uno se le pondrán los pelos de punta con solo ver esta foto. Y es que la <strong>guindilla</strong> es mucha guindilla.<span id="more-5129"></span></p>
<p>No sé de dónde me viene a mí el amor por el <strong>picante</strong>. Cuando era chica, en mi casa nunca se utilizaba, no creo que pertenezca ni siquiera a nuestra tradición culinaria (con excepción de alguna que otra receta), será igual ese gusanillo que siempre me pica con todo lo &#8220;raro&#8221;&#8230; de este modo tan tonto me he aficionado a ella :)</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5131" src="/wp-content/uploads/2014/08/salsa-peperoncini-2.jpg" alt="salsa de guindilla" /></p>
<p>Y me he aficionado tanto que en casa tengo desde el año pasado una plantita que me da millones y millones de <em>peperoncini</em> y, como no me quedo nunca quieta, este año he plantado la segunda que da estas guindillas tan redonditas y tan hermosas.</p>
<p>El hecho es que al volver de vacaciones me he encontrado en casa con una cantidad ingente de estos pequeños pimientos super picantes y además un amigo me ha &#8220;propinado&#8221; algunos más que provienen directamente de Calabria, región italiana dada al picante donde las haya.</p>
<p>Con semejante cantidad de guindillas era mi deber encontrar un buen modo para conservarlas y poder utilizarlas. De aquí esta maravillosa salsa o crema, como más nos guste llamarla.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5132" src="/wp-content/uploads/2014/08/salsa-peperoncino-2.jpg" alt="salsa de guindilla" /></p>
<p>Y os estaréis preguntando cómo se puede utilizar este bazooka en forma de crema&#8230; pues en realidad de la misma forma en la que usaríais la guindilla: una punta en el guisote, un poquito en la salsa de tomate para los espaguetis, etc. Los más atrevidos además osarán untando una tostadilla con queso en crema y añadiendo un velo de esta crema. <span style="color: #808080;">¡</span>Para chuparse los dedos!</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">Ingredientes para un tarro de unos 150 ml:</span><br />
200 gr de guindillas frescas<br />
2 dientes de ajo<br />
1 cucharadita de sal fina<br />
Aceite de oliva extravirgen</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Lavar y secar delicadamente las guindillas.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>2</strong></span> Cortarlas por la mitad y eliminar las semillas. Para esta operación será necesario utilizar unos guantes de goma.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Poner en el vaso de la batidora las guindillas, los dientes de ajo pelados y la sal. Batir hasta obtener una crema. Poner esta crema en un colador y dejar reposar durante toda una noche. Perderá todo el líquido.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Al día siguiente poner las guindillas en un tarro bien limpio y rellenar con aceite de oliva.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span> </strong>Nuestra salsa está lista para usar. Conservar en el frigorífico.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/237235347/Salsa-Guindilla">Salsa de guindilla</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/08/19/salsa-de-guindilla/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Spaghetti alla chitarra con calamaretti</title>
		<link>/2011/01/18/spaghetti-alla-chitarra-con-calamaretti/</link>
		<comments>/2011/01/18/spaghetti-alla-chitarra-con-calamaretti/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 18 Jan 2011 18:50:30 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con pescado]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[Calamares]]></category>
		<category><![CDATA[guindilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1633</guid>
		<description><![CDATA[Estaba a puntico de poner la receta de las tortas de aceite&#8230; pero me parece que esperaré un poco para poner otra receta dulce, no?? qué decís?? yo estoy un poco hartica :P Hemos vuelto a la normalidad y por supuesto he vuelto a la cocina :) Hacía tiempo que no hacía una pasta fresca, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Espaguetis &quot;alla chitarra&quot; con calamares por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5367700538/"><img class="aligncenter" alt="Espaguetis &quot;alla chitarra&quot; con calamares" src="http://farm6.static.flickr.com/5082/5367700538_45dc541aca.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Estaba a puntico de poner la receta de las tortas de aceite&#8230; pero me parece que esperaré un poco para poner otra receta dulce, no?? qué decís?? yo estoy un poco hartica :P<span id="more-1633"></span></p>
<p>Hemos vuelto a la normalidad y por supuesto he vuelto a la cocina :) Hacía tiempo que no hacía una pasta fresca, sencilla, sin rellenos ni historias. No sé por qué, yo que casi no la comía, llevo unos diez días comiendo carne, carne y más carne, ahora ya no la puedo ni ver y este finde tenía unas ganicas de algo que viniera de la mar :)</p>
<p>Después de un sábado costura por la mañana y trabajo por la tarde (os he dicho que me han regalado una máquina de coser???!!! :)))) mi frigo el domingo daba pena porque normalmente el sábado por la mañana voy al mercado y compro lo básico para pasar la semana, verduricas frescas y pescado, para la carne tengo mi carnicero de confianza ;) Pues lo dicho, que abro el congelador y qué me encuentro?? pies de cerdo, rabo de toro, carne picada, salchicha fresca, uhmmm :( y&#8230; calamares!!! Estupendo, manos a la obra que en media hora preparo unos espaguetis caseros!</p>
<p>Esta vez me he decantado por unos <em>spaghetti alla chitarra</em>&#8230; bueno, más o menos. En realidad estos espaguetis se realizan con un <a href="http://2.bp.blogspot.com/_uxTDiossdnw/SDQ6U0bMF0I/AAAAAAAAA2E/TNAoCS-2yHg/s200/chitarra.jpg">instrumento</a> parecido a las cuerdas de una guitarra y los míos los he hecho con la máquina. Pero vaya, que la peculiaridad de esta pasta es que es de sección cuadrada, a diferencia de los espaguetis &#8220;normales&#8221; y esto se consigue fácilmente con la Imperia.</p>
<p>A mí la pasta fina me encanta. Si además le pones una salsita hecha con verduras y calamares como esta es lo más de lo más.</p>
<p>No tiene nada que ver pero aprovecho para señalar a los &#8220;adictos&#8221; a la información (por si no lo conocéis aún) la página <a href="http://www.suite101.net/profile.cfm/672193">suite101.net</a> en la que podréis encontrar información actual de todos los temas y los artículos de mi queridísimo amigo Jose, que además de amigo es periodista! Desde aquí le quería desear muchísima suerte con esta colaboración :))</p>
<p>Pues nada, a preparar una mágnifica pasta y a leer un ratillo!</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para dos personas </strong>(sobrará un poco de pasta que podéis congelar :)<strong> :</strong></span><br />
<strong> 200 gr de sémola de trigo</strong><br />
<strong> 2 huevos</strong><br />
<strong> 1 yema</strong><br />
<strong> 1 pizca de sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la salsa:</span><br />
7-8 calamarcitos<br />
1 trozo de apio<br />
1/2 cebolla<br />
1 zanahoria<br />
1 trocito de guindilla<br />
Vino blanco seco<br />
Perejil picado fresco<br />
Aceite de oliva, sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span> </strong><a href="http://www.scribd.com/doc/13085067/Pasta-Fresca">Preparar la pasta</a> con la sémola, los huevos, la yema y la sal. Amasar bien hasta que la pasta sea lisa y elástica, sin grumos. Envolver en film transparente y dejar reposar en el frigo durante 1/2 hora.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Lavar, pelar y cortar en trozos pequeñitos la cebolla, el apio y la zanahoria.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Lavar, limpiar y cortar en rodajas los calamarcitos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span> </strong>En una sartén con un chorrito de aceite poner a rehogar la cebolla, el apio y la zanahoria. Mantener el fuego suave para que no se doren demasiado. Añadir medio vasito de vino blanco y dejar evaporar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5 </span> </strong>Continuar la cocción durante 10 minutos. Añadir un poco de agua si vemos que las verduras se están secando. Añadir sal y la guindilla.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> El truco está en dejar cocer las verduras poco a poco, añadiendo agua conforme se va evaporando para que se cree un poco de salsa que haya cogido todo el sabor de las verduras.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Sacar la pasta del frigo y, con la ayuda de la máquina o, para los más osados, con rodillo y cuchillo, hacer los espaguetis.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> Añadir los calamares a la sartén de las verduras y saltear todo junto. Rectificar de sal y añadir perejil picado y pimienta al gusto.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 9</span> </strong>Cocer los espaguetis en abundante agua salada durante unos 4-5 minutos y añadirlos, escurridos, a la salsa. A la salsa le viene muy bien el mismo agua que se utiliza para cocer los espaguetis por lo que podemos añadir 1-2 cucharadas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 10</span></strong> Saltear todo junto en la sartén durante 1 minuto y servir inmediatamente.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/47101385/Spaghetti-alla-chitarra-con-calamaretti"> Spaghetti alla chitarra con calamaretti</a></p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 80px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2011%2F01%2F18%2Fspaghetti-alla-chitarra-con-calamaretti%2F&amp;layout=standard&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;colorscheme=dark&amp;height=80" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/01/18/spaghetti-alla-chitarra-con-calamaretti/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Una ensalada para el HEMC #44</title>
		<link>/2010/05/07/una-ensalada-para-el-hemc-44/</link>
		<comments>/2010/05/07/una-ensalada-para-el-hemc-44/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 07 May 2010 13:56:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Ensaladas]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[cebolla]]></category>
		<category><![CDATA[dieta]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada]]></category>
		<category><![CDATA[espinacas]]></category>
		<category><![CDATA[guindilla]]></category>
		<category><![CDATA[mayonesa]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[piñones]]></category>
		<category><![CDATA[tomates]]></category>
		<category><![CDATA[tomates secos]]></category>
		<category><![CDATA[yogurt]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1291</guid>
		<description><![CDATA[Empezamos con el temido cambio de armario&#8230; :( Bueno, yo en realidad aún me esperaré unos días porque aquí ha vuelto el frio&#8230; jo. La verdad es que este año me da menos miedo que el año pasado, he llegado a la primavera con menos kilos aunque peor repartidos, se me han ido todos a [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Las ensaladas son para el verano :P di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4584280546/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4051/4584280546_74dec38e3b.jpg" alt="Las ensaladas son para el verano :P" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Empezamos con el temido cambio de armario&#8230; :( Bueno, yo en realidad aún me esperaré unos días porque aquí ha vuelto el frio&#8230; jo.</p>
<p>La verdad es que este año me da menos miedo que el año pasado, he llegado a la primavera con menos kilos aunque peor repartidos, se me han ido todos a la cintura.. arrgggg!!! pero los he perdido un poco del trasero :P</p>
<p>De aquí a nada la naturaleza tendría que regalarnos algo de sol y por eso me he preparado un plan de acción la mar de divertido (buah ;) para contrarrestrar los efectos de la inactividad de los últimos meses: bici, abdominales, algo de piernas y brazos, nada de gimnasio, todo al aire libre&#8230; a ver cuánto me dura&#8230;</p>
<p>Por otro lado me ha entrado la manía de la comida super sana y estoy intentando incluir en mi dieta algunas cosillas que ya comía de higos a brevas y que me gustan pero que por falta de costumbre no las cocino más a menudo como por ejemplo los germinados (estoy haciendo experimentos en casa, ya os contaré&#8230; ;), quinoa, soja, más legumbres, algas, etc. A ver cuánto me dura esto también&#8230; :P</p>
<p>Con esta ensalada que me ha &#8220;encantao&#8221; me agrego a la operación bikini que nos propone  <a href="http://comeconmigoelblogdepalmira.over-blog.es/">Palmira</a> a través del <a href="http://hechoencocina.blogspot.com/">HEMC</a> que ya va por el número 44!!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="hemc #44 - recetas para llevar bikini esta verano" href="http://hechoencocina.blogspot.com/2010/05/hemc-44-recetas-para-llevar-bikini-este.html"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3191/4567742786_7fc0226c10_o.jpg" alt="hemc #44 - recetas para llevar bikini esta verano" width="130" height="200" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 2 personas:</span><br />
300 gr de espinacas frescas<br />
1 patata grande<br />
10 tomatitos<br />
1 cucharada de alcaparras<br />
1/2 cebolleta<br />
2 tomates secos en aceite<br />
piñones y unas hojas de albahaca<br />
1 cucharada de mayonesa<br />
1 yogurt natural<br />
1/2 guindilla fresca o una pizca en polvo<br />
sal y pimienta</strong></p>
<p><strong> </strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 1 </span></strong>Limpiar y cocer las espinacas en agua con un poco de sal. Escurrirlas bien eliminando el exceso de agua.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2 </span></strong>Pelar la patata, cortarla en rodajas gordas y cocerlas en agua con sal. Dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3 </span></strong> Saltear las espinacas en una sartén con una cucharadita de aceite, y los piñones. Rectificar de sal.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Cortar la cebolleta en rodajas y lavar y cortar en cuartos los tomatitos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5 </span></strong> Cortar en tiras los tomatitos y 2-3 alcaparras.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 6</strong></span> Batir la mayonesa con la 3/4 parte de la albahaca, la guindilla, el yogurt y el resto de las alcaparras.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7 </span></strong> Montar el plato poniendo las espinacas en el fondo, las patatas, los tomatitos, la cebolla y decorando con los tomates secos, las alcaparras, la salsa y la albahaca restante en hojas.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/31033333/Ensalada-Operacion-Bikini">Ensalada Operación Bikini</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/05/07/una-ensalada-para-el-hemc-44/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Reginette con salchicha y alcachofas</title>
		<link>/2010/03/11/reginette-con-salchicha-y-alcachofas/</link>
		<comments>/2010/03/11/reginette-con-salchicha-y-alcachofas/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 11 Mar 2010 19:22:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[alcachofas]]></category>
		<category><![CDATA[guindilla]]></category>
		<category><![CDATA[reginette]]></category>
		<category><![CDATA[salchicha fresca]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1173</guid>
		<description><![CDATA[Ay mamá, mamá, lo que tienes tú aún que ver en esta vida&#8230; como tu hija que come alcachofas!!! y no solo se las come, las limpia!!! Con lo que te gustan a tí y el asquillo que me han dado a mí siempre. Después de los pimientos, las anchoas, los mejillones y las gambas [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/03/reginette.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3025" title="reginette" src="/wp-content/uploads/2010/03/reginette.jpg" alt="" width="509" height="752" /></a></p>
<p>Ay mamá, mamá, lo que tienes tú aún que ver en esta vida&#8230; como tu hija que come alcachofas!!! y no solo se las come, las limpia!!! Con lo que te gustan a tí y el asquillo que me han dado a mí siempre.<span id="more-1173"></span></p>
<p>Después de los pimientos, las anchoas, los mejillones y las gambas de lo único que me quedaba aún por enamorarme eran las alcachofillas :) Bueno, aún no me atrevo con las ostras, los caracoles y la langosta (pero esta última por otras razones&#8230;). Las alcachofas me tiran pa&#8217; trás solo por su aspecto, mira que son antipáticas!!! con todos esos pinchos, las manos se te ponen como el rosario de la aurora, se te quedan amargas y encima los peluquis esos que tienen dentro&#8230; no me digais a mí que no es para tirarlas a la basura?? Pero no, si uno consigue superar los límites físicos lo que viene después no tiene desperdicio: su sabor!&#8230; para que luego digan que la belleza no está en el interior :P</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/03/alcachofas.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3027" title="alcachofas" src="/wp-content/uploads/2010/03/alcachofas.jpg" alt="" width="848" height="565" /></a></p>
<p>Este año me he &#8220;enamorado&#8221; de ellas un poco tarde, vaya, ya más cerca que lejos del final de la temporada pero de tanto verlas en el restaurante y de tanto limpiarlas y probarlas al final me han convencido. Yo quería hacer esta pasta sólo con alcachofas pero el italiano me ha puesto mala cara y cuando pone esa cara me basta poner un poco de salchicha que se le cambia :)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/03/reginette2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3028" title="reginette2" src="/wp-content/uploads/2010/03/reginette2.jpg" alt="" width="509" height="763" /></a></p>
<p>El resultado ha sido espectacular y bueno, si no queréis &#8220;empantanaros&#8221; con la preparación de la pasta fresca os invito a hacer la salsita con cualquier formato de pasta, el que más os guste. Las reginette no son mis preferidas, son demasiado largas y no muy cómodas pero tenía ganas de darle a la pasta una forma diferente (siempre hago spaghettini o tagliatelle), yo os aconsejaría unos espaguetis o incluso algún formato de pasta corta.</p>
<p>Y como vivo en Italia y aquí lo más típico que hay es la pasta y encima es lo que más me gusta cocinar me gustaría participar con esta receta <a href="http://bracecooper.blogspot.com/2010/02/primer-concurso-lazy-blog.html"><span style="color: #ff6600;"><strong>al concurso que Lazy blog</strong></span></a> ha lanzado en colaboración con <a href="http://www.comemai.it/inicio.php"><span style="color: #ff6600;"><strong>Come mai?</strong></span></a>, una escuela de <em>lingua e cultura italiana</em> de Madrid.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Concurso Lazy blog - Come mai? por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4424719605/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4014/4424719605_6a1277a468_o.jpg" alt="Concurso Lazy blog - Come mai?" width="187" height="163" /></a></p>
<p>Si queréis participar daos prisa que es hasta el 16 de marzo!!</p>
<p>Y nada, os dejo hoy la canción de la semana porque se me antoja que este finde estaré tela de ocupada y no quiero dejar pasar más semanas sin canción!! ;) Hoy le toca el turno a Tracey Thorn y Oh, the divorces!</p>
<p><object width="480" height="385" classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"><param name="allowFullScreen" value="true" /><param name="allowscriptaccess" value="always" /><param name="src" value="http://www.youtube.com/v/3Pi62td5Mc4&amp;hl=es_ES&amp;fs=1&amp;" /><param name="allowfullscreen" value="true" /><embed width="480" height="385" type="application/x-shockwave-flash" src="http://www.youtube.com/v/3Pi62td5Mc4&amp;hl=es_ES&amp;fs=1&amp;" allowFullScreen="true" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true" /></object></p>
<p>Buen finde!!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la pasta:</span><br />
200 gr de sémola de trigo<br />
1 huevo<br />
2 yemas<br />
Una pizca de sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la salsa:</span><br />
2 alcachofas<br />
100 gr de salchicha fresca<br />
Vino blanco<br />
Guindilla fresca o seca<br />
Aceite, sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span><br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span> </strong>Mezclar la sémola con el huevo, las yemas y la sal. Mezclar muy bien los ingredientes y amasar (al menos unos 10 minutos) hasta que la pasta sea lisa y elástica. Yo siempre hago bastante pasta porque hacerla solo para dos personas resulta muy difícil de amasar. Los ingredientes para la salsa son para 2 personas, si os sobra pasta la podéis congelar. Para más info sobre la preparación de la pasta podéis mirar <a href="http://www.scribd.com/doc/13085067/Pasta-Fresca">aquí</a> ;)<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> Envolver la pasta en film transparente y dejarla reposar en el frigo durante al menos 30 minutos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Tirar la pasta con la máquina o, para los más valientes, con el rodillo y cortar las reginette con una <a href="http://3.bp.blogspot.com/_1Tr_U2BZFHY/Szosn2TjI1I/AAAAAAAAAbo/6vvfiGfWCD4/s320/SDC12072.JPG">ruedecita dentada</a>.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 4</strong></span><strong> </strong> Limpiar las alcachofas (quitar las hojas más externas y más duras, partirlas por la mitad, quitad la pelusilla interna, lavarlas muy bien y si no se van a cocer inmediatamente dejarlas en un cuenco con agua y un poco de limón para evitar que se pongan negras. También sirve dejarlas en agua con el grifo del agua fría abierto o en agua con gas). Cortarlas en gajos finos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> En una sartén saltear la salchicha abierta (sin la piel) con un poco de aceite. Añadir las alcachofas y saltearlas durante unos minutos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Incorporar un poco de vino blanco y dejar que se evapore.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 7</strong></span><strong> </strong> Salpimentar y añadir un poco de agua. Continuar la cocción hasta que las alcachofas estén tiernas. Añadir una punta de guindilla.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 8</strong></span><strong> </strong> Cocer la pasta en abundante agua salada durante pocos minutos. Escurrir y añadirla a la sartén con la salsa; incorporar también una o dos cucharadas del agua de cocción de la pasta y saltear todo junto durante 2 minutos. Servir inmediatamente.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/28221585/Reginette-con-salchicha-y-alcachofas"> Reginette con salchicha y alcachofas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/03/11/reginette-con-salchicha-y-alcachofas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Salsa de tomate o sugo di pomodoro?</title>
		<link>/2009/07/27/salsa-de-tomate-o-sugo-di-pomodoro/</link>
		<comments>/2009/07/27/salsa-de-tomate-o-sugo-di-pomodoro/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 27 Jul 2009 16:09:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Conservas dulces]]></category>
		<category><![CDATA[Salsas]]></category>
		<category><![CDATA[aceite de oliva]]></category>
		<category><![CDATA[guindilla]]></category>
		<category><![CDATA[tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=803</guid>
		<description><![CDATA[A estas alturas de la vida mi corazón está divido en dos entre España e Italia. Una me ha visto nacer y la otra me está viendo crecer&#8230; en todos los aspectos porque últimamente he cogido unos pocos de quilos :P Siempre se dice que entre España e Italia no existen muchas diferencias, que somos [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Salsa de tomate casera por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3757536821/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2454/3757536821_ce1521527b.jpg" alt="Salsa de tomate casera" width="338" height="500" /></a></p>
<p>A estas alturas de la vida mi corazón está divido en dos entre España e Italia. Una me ha visto nacer y la otra me está viendo crecer&#8230; en todos los aspectos porque últimamente he cogido unos pocos de quilos :P</p>
<p>Siempre se dice que entre España e Italia no existen muchas diferencias, que somos iguales, que tanto monta monta tanto&#8230; y es verdad pero no es verdad. Un ejemplo claro es la cocina. Seguramente tenemos un montón de platos iguales o al menos muy parecidos pero luego hay grandes diferencias, productos autóctonos que no se encuentran aquí o allí. La verdad es que qué más da de dónde vengan si son buenos y ayudan a enriquecer nuestro bagaje gastronómico :)</p>
<p>Pues nada, ésta por ejemplo es una receta super italianísima pero que también he visto hacer a mi madre desde que tengo uso de razón. Ahora mismo no me acuerdo si la que hace mi madre es exactamente igual pero la base es la misma: unos buenos tomates maduros y una cocción a fuego lento como dios manda&#8230; Exito asegurado!! La guindilla o <em>peperoncino </em>es el toque italiano, aquí te lo encuentras hasta en la sopa y yo no me quejo porque me gusta a rabiar!</p>
<p>Y a vosotros cual os gusta más la salsa de tomate o <em>il sugo di pomodoro</em>? ;)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
Tomates en rama o de pera maduros<br />
Aceite de oliva<br />
Azúcar, sal y pimienta<br />
Guindilla</strong><strong></strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Poner abundante agua a calentar en una olla grande.<br />
Lavar los tomates y con ayuda de un cuchillo afilado practicar un corte en forma de cruz en la base de cada tomate.<br />
Cuando el agua empiece a hervir echar los tomates y dejarlos hervir durante 1-2 minutos.<br />
Colar y dejar que se enfrien durante algunos minutos. Gracias a este procedimiento, que se llama escaldar (pasar un alimento rápidisimamente por agua hirviendo), será muy fácil pelar los tomates ya que la piel se despega del resto.<br />
Pelar los tomates, partirlos en dos y sacar las semillas (se puede hacer exprimiendo cada mitad del tomate con las manos encima de un cuenco).<br />
Cortar los tomates en trocitos y ponerlos en una cacerola. Pasar por el colador el zumo con las semillas que nos ha quedado después de exprimir los tomates; eliminaremos las semillas pero el zumo lo añadimos a la cacerola con el resto de los tomates.<br />
Poner a calentar la cacerola a fuego lento, tapar y dejar cocer hasta que la pulpa de los tomates se haya deshecho.<br />
Pasar por el pasapurès; poner en otra cacerola y aliñar con aceite, azúcar (sirve para quitar la acidez del tomate&#8230; cuidado con pasarse con la cantidad!!), sal y pimienta. Si os gusta podéis añadir también una pizca de guindilla. Poner a cocer a fuego medio-bajo y dejar que se reduzca a la mitad.<br />
Dejar enfriar y guardar en tarros de cristal limpísimos.</p>
<p>Ah! se me olvidaba&#8230; ésta es mi segunda receta para el <span style="color: #ff6600;"><strong>HEMC 35</strong></span> dedicado a las conservas!! :)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="hemc 35 - conservas caseras" href="http://hechoencocina.blogspot.com/2009/07/aniversario-hemc-35-conservas-caseras.html"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2524/3701113394_666db90234_o.jpg" alt="hemc 35 - conservas caseras" width="130" height="200" /></a></p>
<p> <strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/full/17694610?access_key=key-2narzljtnxtr1bmxjmpx">Salsa de tomate casera</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/07/27/salsa-de-tomate-o-sugo-di-pomodoro/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>14</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Harissa&#8230; dos recetas en una!</title>
		<link>/2009/04/12/harissa-dos-recetas-en-una/</link>
		<comments>/2009/04/12/harissa-dos-recetas-en-una/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 12 Apr 2009 19:39:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina magrebí]]></category>
		<category><![CDATA[Cous cous]]></category>
		<category><![CDATA[Salsas]]></category>
		<category><![CDATA[guindilla]]></category>
		<category><![CDATA[picante]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=621</guid>
		<description><![CDATA[Hay que aprovechar las ultimas noches &#8220;frías&#8221; para hacer estas recetas porque no creo que con el calorcito del verano uno se pueda meter entre pecho y espalda un plato de estos&#8230; La harissa es una salsita de origen magrebí suuuuuuuper picante que mi italiano ha comido prácticamente todas las veces que ha estado en Africa y no [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Harissa por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3412179796/"><img src="http://farm4.static.flickr.com/3398/3412179796_3c6ab4f2b8.jpg" alt="Harissa" width="343" height="500" /></a></p>
<p>Hay que aprovechar las ultimas noches &#8220;frías&#8221; para hacer estas recetas porque no creo que con el calorcito del verano uno se pueda meter entre pecho y espalda un plato de estos&#8230;</p>
<p>La harissa es una salsita de origen magrebí suuuuuuuper picante que <em>mi italiano</em> ha comido prácticamente todas las veces que ha estado en Africa y no es raro ya que es un ingrediente muy comun en la realización de diferentes platos como por ejemplo el cous cous; tantas veces me han hablado de ella que por narices tenía que hacerla, no? :)</p>
<p>Y no daba crédito a mis ojos cuando hojeando el ultimo numero de <a href="http://www.donnahay.com.au/"><strong>Donna Hay</strong></a> ví que habían dedicado toda una mini sección a la susodicha&#8230; una pena porque no ponían la receta pero ya a esas alturas la tenía en mente y me puse a buscar y buscando, buscando <a href="http://www.deliciousmagazine.co.uk/blogs/How_To_make_harissa_1264"><strong>encontré</strong></a>. Yo la he modificado un poco porque hacer toda esa cantidad me parece un poco exagerado&#8230; La harissa se puede comer así sin más como una salsita para mojar pero os aseguro que es para bocas y estómagos a prueba de bombas. Es más fácil usarla para hacer otros platos como el que os pongo más abajo ;)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
100 gr de guindilla fresca<br />
1 cucharada de comino<br />
1 diente de ajo<br />
1 pizca de sal<br />
1 pimiento asado al horno<br />
1 cucharada de tomate concentrado<br />
1 cucharada de vinagre de vino rojo<br />
1/2 cucharadita de pimentón<br />
2 cucharadas de aceite de oliva</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
Abrir y quitar las semillas a la guindilla (para esta operación yo me he puesto unos guantes, si no queréis unos estupendos deditos rojos y picantes os lo recomiendo!).<br />
Ponerlos en el vaso de la batidora junto con el comino y el ajo pelado. Batir hasta conseguir una pasta<br />
Añadir el pimiento (pelado), el tomate concentrado, el vinagre, el pimentón y la sal. Batir una vez más.<br />
Añadir el aceite y remover bien.<br />
Se conserva durante un mes en el frigo en un tarro de cristal cubierto con un poco más de aceite.</p>
<p style="text-align: center;"><a><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3403/3411373273_07c6c7d17b.jpg" alt="Spicy prawn and bean curry" width="343" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:<br />
<span style="color: #000000;">1 cebolla roja<br />
1 diente de ajo<br />
1 cucharada de harissa<br />
1 lata de 400 gr de tomates pelados<br />
½ cucharada de azucar<br />
Aceite de oliva<br />
50 gr de judías blancas o rojas<br />
1 hoja de laurel<br />
1/2 cebolla<br />
200 gr de gambas<br />
Perejil fresco<br />
Cous cous para acompañar</span></span></strong></p>
<p><strong>Preparación:</strong><br />
Poner en agua las judías la noche de antes. El día después cocerlas en la olla exprés con la hoja de laurel y 1/2 cebolla en rodajas (el tiempo de cocción depende de las judías que utilicéis; también se pueden usar judías en lata, es mejor lavarlas bien antes de utilizarlas).</p>
<p>Pelar y cortar finamente la cebolla. Pelar y aplastar ligeramente el diente de ajo con la empuñadura de un cuchillo para que salga el jugo pero dejándolo entero para poder quitarlo durante la cocción.</p>
<p>En una sartén sofreir el ajo durante unos minutos, añadir la cebolla y dejarla sofreir a fuego medio hasta que esté transparente. Añadir los tomates, una pizca de azucar, sal y la harissa. Cocer a fuego lento durante 10 minutos.</p>
<p>En otra sartén asar las gambas a la plancha con un hilo de aceite hasta que estén doradas por ambos lados. Salpimentar y añadir a la salsa de tomate.</p>
<p>Incorporar las judías, mezclar bien y servir bien caliente acompañado del cous cous y espolvoreado con perejil fresco recién cortado (al cous cous yo siempre le pongo un chorrito de aceite y un poco de ralladura de limón!)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:<br />
</strong><a href="http://www.scribd.com/doc/14169802/Harissa-Spicy-prawn-and-bean-curry">Harissa &amp; Spicy shrimp and bean curry</a></p>
<p><a href="http://dietaseignalet.wordpress.com/2009/04/12/ensalada-turca-de-garbanzos/"><span style="color: #ff9900;"><strong>Dieta Seignalet</strong></span></a> nos deja otra receta con Harissa :)</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/04/12/harissa-dos-recetas-en-una/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>15</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Spaghetti con ragù de salchicha, guindilla fresca y cebolla estufada en vino tinto</title>
		<link>/2007/11/15/spaghetti-con-ragu-de-salchicha-guindilla-fresca-y-cebolla-estufada-en-vino-tinto/</link>
		<comments>/2007/11/15/spaghetti-con-ragu-de-salchicha-guindilla-fresca-y-cebolla-estufada-en-vino-tinto/#respond</comments>
		<pubDate>Thu, 15 Nov 2007 05:52:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[cebolla]]></category>
		<category><![CDATA[espaguetis]]></category>
		<category><![CDATA[guindilla]]></category>
		<category><![CDATA[salchicha fresca]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2007/11/15/spaghetti-con-ragu-de-salchicha-guindilla-fresca-y-cebolla-estufada-en-vino-tinto/</guid>
		<description><![CDATA[El problema de darse un paseo durante la hora de comer es que uno pasa por esas tiendas con esas setas o esas berenjenas o esas castañas o esas guindillas&#8230;. que además de gastar dinero se pasa la tarde dándole vueltas a cómo puede cocinar al recién comprado. Eso me pasó el otro día con [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="flickr-frame"><a href="/wp-content/uploads/2007/11/salchichaguindillacebolla.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3020" title="salchichaguindillacebolla" src="/wp-content/uploads/2007/11/salchichaguindillacebolla.jpg" alt="" width="509" height="509" /></a><br />
El problema de darse un paseo durante la hora de comer es que uno pasa por esas tiendas con esas setas o esas berenjenas o esas castañas o esas guindillas&#8230;. que además de gastar dinero se pasa la tarde dándole vueltas a cómo puede cocinar al recién comprado.<span id="more-189"></span></div>
<p>Eso me pasó el otro día con estas guindillas, quizás porque el lunes pasado me llevaron a un restaurante calabrese, famoso por el abundante uso del picante, y se me han quedado las ganas toda la semana de platos fuertes.</p>
<p>Yo quería hacer un simple plato de pasta con unas cebolletas y un poco de guindilla o peperoncino fresco en rodajitas pero el marío me hizo lo siguiente :P</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes para dos:</span></span><br />
160gr de spaghetti<br />
1 salchicha fresca<br />
1 cebolla<br />
200 gr de tomate triturado<br />
1 trocito de cubito<br />
1 cucharadita de azúcar<br />
2 vasitos de vino tinto<br />
1 peperoncino o menos al gusto<br />
Aceite de oliva<br />
1 cucharadita de mantequilla</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span><br />
Pelar y cortar la cebolla en rodajas finas.<br />
Reservar un cuarto de la cebolla y, en una cacerola, pochar el resto con un chorreoncito de aceite de oliva y la mantequilla. Cuando empiece a tomar color añadir un vasito de vino y dejar evaporar. Proseguir la cocción a fuego lento hasta que las cebollas estén bien blanditas.<br />
En una sartén sofreir la cebolla que habíamos reservado. Abrir con cuidado la guindilla (si es posible con guantes porque es muy fuerte), despojarla de las semillas y cortarla o en rodajitas o en trocitos; incorporarla a la sartén. Añadir la salchicha a la que habremos quitado la piel y habremos cortado en trocitos. Incorporar el resto del vino y dejar evaporar.<br />
Añadir el tomate triturado, el cubito, el azúcar, remover y dejar cocer hasta reducir un cuarto.<br />
Cocer los spaghetti en abundante agua salada hasta que estén al dente.<br />
Escurrirlos, incorporarlos a la salsa y mezclar bien.<br />
Servir caliente con un poco de cebollas estufadas.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2007/11/15/spaghetti-con-ragu-de-salchicha-guindilla-fresca-y-cebolla-estufada-en-vino-tinto/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.860 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:59:08 -->
