<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Tartas</title>
	<atom:link href="/tag/tartas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>¡Cumpleaños feliz!</title>
		<link>/2013/02/26/cumpleanos-feliz-2/</link>
		<comments>/2013/02/26/cumpleanos-feliz-2/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 26 Feb 2013 19:44:34 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[Carrot cake]]></category>
		<category><![CDATA[cumpleaños]]></category>
		<category><![CDATA[Tartas]]></category>
		<category><![CDATA[zanahorias]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2765</guid>
		<description><![CDATA[Señores, cómo pasa el tiempo!! Un día como hoy, hace ya 6 años, se me ocurrió publicar mi primera receta en el blog. Por aquellos entonces llevaba poco más de un año en Italia, la cocina me gustaba cómo me gusta hoy pero hay que ver lo que ha llovido desde entonces! De hecho, ahora [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/02/carrot-cake-2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2766" title="carrot-cake-2" src="/wp-content/uploads/2013/02/carrot-cake-2.jpg" alt="carrot cake" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Señores, cómo pasa el tiempo!!<span id="more-2765"></span></p>
<p>Un día como hoy, hace ya 6 años, se me ocurrió publicar <strong><span style="color: #906672;"><a href="/2007/02/26/pan-2/"><span style="color: #906672;">mi primera receta en el blog</span></a></span></strong>. Por aquellos entonces llevaba poco más de un año en Italia, la cocina me gustaba cómo me gusta hoy pero hay que ver lo que ha llovido desde entonces! De hecho, ahora releyendo mi primera receta bloguera se me escapa una sonrisita: en todo este tiempo hay que ver lo que he aprendido de cocina, de cómo redactar las recetas y de fotos!! Un universo maravilloso que se abrió desde aquel día. No sé si mi marío estará de acuerdo ya que desde entonces tiene que tener un poco de paciencia antes de hincarle el diente al almuerzo… y es que tengo que sacar la foto!! Supongo que de todos modos estará contento porque al fin y al cabo en nuestra casa no se come mal ;)<br />
Así que estamos de celebración, celebramos 6 añitos y lo vamos a hacer con un amigo de <span style="color: #906672;"><strong>A mí lo que me gusta es cocinar</strong></span>. No es la primera vez que <a href="http://www.paradishop.com/cuisineparadiso/">Cuisine Paradiso</a> colabora con este blog, hace ya bastante tiempo que los conozco y estoy feliz siempre de colaborar con ellos porque son lo más en calidad y seriedad!</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/02/carrot-cake.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2767" title="carrot-cake" src="/wp-content/uploads/2013/02/carrot-cake.jpg" alt="" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Para ellos estos días también son importantes porque justo esta semana tanto su tienda de menaje como la de repostería creativa se unen <a href="http://www.paradishop.com/cuisineparadiso/"><span style="color: #906672;"><strong>en una sola</strong></span></a> unificando así el registro, la cesta de la compra y los gastos de envío!</p>
<p>Cuisine Paradiso se une también a las felicitaciones a este blog ofreciendo a sus lectores un <strong><span style="color: #906672;"><a href="http://www.cuisineparadiso.com/product.php?productid=17080"><span style="color: #906672;">molde</span></a></span></strong> muy fiestero</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/02/cupcake.jpg"><img class=" wp-image-2776 aligncenter" title="cupcake" src="/wp-content/uploads/2013/02/cupcake.jpg" alt="carrot cake" width="336" height="252" /></a></p>
<p>Conseguirlo es muy fácil:<br />
<strong>1</strong> Date una vuelta por su <span style="color: #906672;"><strong><a href="http://www.paradishop.com/cuisineparadiso/"><span style="color: #906672;">página</span></a></strong></span> :)<br />
<strong>2</strong> Haz me gusta en su página de <a href="http://www.facebook.com/Beiquin"><strong><span style="color: #906672;">FB</span></strong></a><br />
<strong>3</strong> Deja un comentario en este post diciéndo que es lo que más te ha gustado o llamado la atención (el diseño, un producto, lo fácil que es registrarse&#8230; etc)</p>
<p><span style="text-decoration: underline;">Daré a conocer el ganador el próximo 6 de marzo</span>. El plazo se cerrará el próximo <strong><span style="text-decoration: underline;">5 de marzo</span></strong> a las 24h (hora española). Así que date prisa! :)</p>
<p><em>(envío válido solo para península y Baleares)</em></p>
<p><a href="http://www.paradishop.com/cuisineparadiso/">Cuisine Paradiso</a> os regala este fantástico molde y yo, como no, no podía faltar en una fiesta de cumpleaños, os dejo la receta de una de mis tartas preferidas. No os dejéis amedrentar por la lista de ingredientes. Es mucho más fácil de lo que pueda parecer a simple vista, os lo dice una que la repostería se le resiste bastante ;)</p>
<p>Pues nada, os dejo con la receta y espero vuestros comentarios. Este molde tan mono está en juego!!</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/02/carrot-cake-3.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2787" title="carrot-cake-3" src="/wp-content/uploads/2013/02/carrot-cake-3.jpg" alt="" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para 10-12 personas:</strong></span><br />
<strong> 130 gr de harina</strong><br />
<strong> 130 gr de harina integral</strong><br />
<strong> 1 cucharada de levadura en polvo</strong><br />
<strong> 1/2 cucharadita de sal fina</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de canela en polvo</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de jengibre en polvo</strong><br />
<strong> 1/2 cucharadita de nuez moscada en polvo</strong><br />
<strong> 180 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 100 gr de azúcar moreno</strong><br />
<strong> 180 ml de aceite de girasol</strong><br />
<strong> 4 huevos a temperatura ambiente</strong><br />
<strong> 120 ml de buttermilk o suero de leche</strong> (yo utilizo el suero de leche que me queda después de preparar el <a href="/2009/05/29/requeson-casero-y-cena-en-el-sempione-42/">requesón casero</a> :)<br />
<strong> 400 gr de zanahorias peladas y ralladas</strong><br />
<strong> 50 gr de nueces</strong><br />
<strong> 50 gr de uva pasa</strong><br />
<strong> 340 gr de queso cremoso (como el philadephia)</strong><br />
<strong> 120 gr de mantequilla</strong><br />
<strong> 95 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 2 cucharadas de extracto de vainilla</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"> <strong>1</strong></span> En un cuenco tamizar la harina, la harina integral, la levadura, la sal, el jengibre, la canela y la nuez moscada. Mezclar bien todos los ingredites con las manos.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> En otro cuenco mezclar el azúcar, el azúcar moreno y el aceite. Batir hasta obtener una consistencia arenosa. Añadir los huevos, uno a uno, y seguir batiendo. Batir durante unos 3 minutos. La masa se irá poniendo cada vez más espumosa y clara.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Sin dejar de batir ir incorporando la mezcla de harina y el suero de leche, alternándolos (y siguiendo este esquema: 1/3 de la harina, 1/2 de suero &#8211; 1/3 de la harina, 1/2 de suero &#8211; 1/3 de la harina).</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">4</span></strong> Añadir las zanahorias ralladas y las nueces.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Dividir la masa en dos moldes de unos 20-22 cm forrados con papel de aluminio untados con mantequilla y espolvoreados con un velo de harina.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">6</span></strong> Cocer en el horno caliente a 160-170° durante unos 40-45 minutos (hasta que pinchando el centro del bizcocho con un palillo, éste salga limpio).</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>7</strong></span> Dejar enfriar completamente antes de rellenarlo.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>8</strong></span> Para preparar la crema de queso, empezar a batir el queso y añadir, poco a poco, la mantequilla cortada en trocitos. Cuando se haya incorporado completamente añadir el azúcar y el extracto de vainilla y seguir batiendo hasta obtener una crema lisa, sin grumos.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">9</span></strong> Colocar uno de los bizcochos en el plato o fuente donde lo vayamos a servir, poner una capa bastante generosa de crema de queso (poco menos de la mitad), colocar la segunda capa de bizcocho y, con el resto de la crema de queso cubrir la tarta por encima y por los laterales. Será más fácil si usamos una espátula o un cuchillo largo.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">10</span></strong> Decorarla como más nos guste y servir!</p>
<p><em>[receta del libro <a href="http://www.amazon.com/dp/1607741024">Vintage Cakes</a> de Julie Richardson]</em></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/127315398/Carrot-Cake">Carrot cake o tarta de zanahoria</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/02/26/cumpleanos-feliz-2/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>26</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tarta de Navidad</title>
		<link>/2010/12/17/tarta-de-navidad/</link>
		<comments>/2010/12/17/tarta-de-navidad/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 17 Dec 2010 09:57:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Fiestas - Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[Otras cocinas del mundo]]></category>
		<category><![CDATA[bizcocho]]></category>
		<category><![CDATA[English pudding]]></category>
		<category><![CDATA[frambuesas]]></category>
		<category><![CDATA[fruta]]></category>
		<category><![CDATA[fruta confitada]]></category>
		<category><![CDATA[frutos rojos]]></category>
		<category><![CDATA[frutos secos]]></category>
		<category><![CDATA[Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[recetas]]></category>
		<category><![CDATA[Tartas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1600</guid>
		<description><![CDATA[Ya nos vamos acercando, queda exactamente una semana para la gran noche :) Supongo que todos estaréis con las neuronas a pleno ritmo pensando, buscando y organizando la cena de nochebuena, el almuerzo de Navidad o incluso los dos! Yo este año cambio, hemos decidido con mi familia hacer un viajecito por lo que nos [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Tarta de Navidad por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5238148133/"><img class="aligncenter" alt="Tarta de Navidad" src="http://farm6.static.flickr.com/5043/5238148133_452323467c.jpg" width="330" height="500" /></a></p>
<p>Ya nos vamos acercando, queda exactamente una semana para la gran noche :)</p>
<p>Supongo que todos estaréis con las neuronas a pleno ritmo pensando, buscando y organizando la cena de nochebuena, el almuerzo de Navidad o incluso los dos! Yo este año cambio, hemos decidido con mi familia hacer un viajecito por lo que nos ahorraremos este paso :P, tengo mucha curiosidad por ver cómo serán estas Navidades lejos de casa&#8230;</p>
<p>Pero volviendo a los preparativos tradicionales y para los que estéis buscando algo diferente yo os propongo esta tarta :) de estilo <em>english pudding</em>: un bizcochito &#8220;borracho&#8221; con fruta y frutos secos, muy navideño. Queda precioso como regalo si vais a cenar a casa alguien, con un bonito lazo alrededor. Esta versión es muy mini (20 cm, porque el bizcochito tiene una consistencia&#8230;) pero si queréis algo más grande sólo tenéis que aumentar los ingredientes.</p>
<p>No me &#8220;despido&#8221; de vosotros, aún pasaré por aquí para dejaros una o, si el trabajo me lo permite, dos recetillas navideñas antes de partir :)</p>
<p>Os dejo con esta receta <em>english style</em> y me voy a la cocina&#8230; esta vez no para cocinar sino para limpiar los restos de la cena de anoche. La cocina parece un campo de batalla pero nos lo pasamos muy bien celebrando Sta. Alicia! :)</p>
<p>A disfrutar del finde!! Aquí se prevee muy blanco!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
60 gr de mantequilla a temperatura ambiente<br />
50 gr de azúcar de caña<br />
1 cucharada de jarabe de arce (o en su defecto miel)<br />
2 huevos<br />
60 gr de harina<br />
½ sobrecito de levadura<br />
½ cucharadita de canela en polvo<br />
60 gr de frambuesas</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Para las frutas &#8220;borrachas&#8221;:</span><br />
2 cucharadas de pasas<br />
40 ml de grappa o aguardiente<br />
3 cucharadas de oporto<br />
1 cucharada de naranja escarchada cortada en trocitos pequeños</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Para la decoración:</span><br />
100 gr de mermelada de naranja<br />
60 gr de frambuesas<br />
4-5 nueces</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span> </strong> El día antes de la preparación de la tarta mezclar las pasas, la naranja, el oporto y el aguardiente y dejarlo macerar todo junto durante 24 horas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span> </strong> Batir la mantequilla con el azúcar y el jarabe de arce.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Incorporar los huevos, la harina, la levadura, la canela y las frambuesas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span> </strong> Añadir 3/4 de la fruta macerada con oporto y aguardiente.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Poner la mezcla en un molde de unos 20 cm forrado con papel de horno y cocer a 180 grados durante 30 minutos o hasta que la veamos dorada y suave al tacto.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span> </strong> Sacarla del horno y dejarla enfriar dentro del molde.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span> </strong> Preparamos la decoración: calentamos la mermelada de naranja y añadimos las nueces, las frambuesas y el resto de la fruta macerada. Podemos también añadir un poco del licor (oporto + aguardiente) que nos ha quedado de macerar las frutas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span> </strong> Dejar cocer algunos minutos para que se deshagan un poco las frambuesas y se adense la mermelada.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 9</span> </strong> Con una cuchara repartirla por toda la superficie de la tarta y dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 10</span> </strong>Dejar reposar la tarta durante 2 o 3 horas antes de servir.</p>
<p><strong>Receta original:</strong> tarta con arándanos, nueces y sherry del libro <a href="http://www.amazon.co.uk/Popina-Book-Baking-Isidora-Popovic/dp/1845979648">The Popina Book of Baking</a>, modificada según mis gustos y la disponibilidad de ingredientes en el frigo :P</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/45495030/Tarta-de-Navidad">Tarta de Navidad</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/12/17/tarta-de-navidad/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tarta de naranja y nueva web!</title>
		<link>/2009/04/15/tarta-de-naranja-y-semillas-amapola/</link>
		<comments>/2009/04/15/tarta-de-naranja-y-semillas-amapola/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 15 Apr 2009 18:57:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[jarabe]]></category>
		<category><![CDATA[naranja]]></category>
		<category><![CDATA[semillas de amapola]]></category>
		<category><![CDATA[Tartas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=645</guid>
		<description><![CDATA[Hoy estoy en casa&#8230; malita&#8230; cof, cof, cof, pobrecita&#8230; ;P Pero a quien no le entra un jamacuco después de estar tres días en completa libertad: de excursión, de comilona con la familia, de comilona con los amigos&#8230; Claro que una se pone mal solo de pensar en volver al trabajo ;) La cosa es [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Tarta de naranja y semillas de amapola por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3437903476/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3586/3437903476_4cf9bb7bfc.jpg" alt="Tarta de naranja y semillas de amapola" width="338" height="500" /></a></p>
<p style="text-align: left;">Hoy estoy en casa&#8230; malita&#8230; cof, cof, cof, pobrecita&#8230; ;P</p>
<p style="text-align: left;">Pero a quien no le entra un jamacuco después de estar tres días en completa libertad: de excursión, de comilona con la familia, de comilona con los amigos&#8230; Claro que una se pone mal solo de pensar en volver al trabajo ;)</p>
<p style="text-align: left;">La cosa es que en la office la cuestión está un poco &#8216;pará&#8217; y después de dos días de fiebre he decidido concederme un poco de descanso y relax&#8230; si eso fuera posible porque en la cama con mi gato no consigo quedarme, más bien delante del ordenador con mi gato que duerme a pierna suelta encima del sofá&#8230; poniéndolo tó perdío de pelos!!</p>
<p style="text-align: left;">Esta tarta la he sacado del libro de <a href="http://www.amazon.com/Modern-Classics-Book-Biscuits-Cookbooks/dp/0060525894">Donna Hay, Classics 2,</a> y ha sido un éxito rotundo!! y mira que yo con las recetas dulces de Donna Hay no tengo mucha suerte&#8230; oye no me salen, será que cojo las más difíciles o que no tengo suerte oiga! Esta sin embargo es fácil, rápida (todo lo rápida que puede ser una tarta) y está para chuparse los dedos. La tarta ya de por sí sola está buenísima, es super blandita y esponjosa, con el jarabe de naranja&#8230; buenooooooo ;) Por cierto, que yo hice todo el jarabe que decía la receta pero me ha sobrado casi 150 ml&#8230; me espera en el frigo para echárselo a unas tostadas con mantequilla :P</p>
<p style="text-align: left;">Y bueno, últimamente presento por aquí, presento por allí&#8230; ha llegado el momento de presentar a todos vosotros mi trabajo que he recogido en una web (mú bonita para mi gusto) y que poco a poco espero que vaya aumentando y mejorando. No siempre he tenido en cuenta que de mayor quería ser artista (ya ves, hice traducción) pero poco a poco me ha ido cogiendo el gusanillo y a estas alturas ya estoy más que decidida. Hay seguir los sueños, no? pues aquí tenéis el comienzo del <a href="http://aliciamanas.com/"><span style="color: #ff6600;"><strong>mío</strong></span></a> :]</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Mi web :] por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3443627061/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3392/3443627061_e0e6eb2d2e_o.jpg" alt="Mi web :]" width="147" height="136" /></a></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong> Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 3 huevos<br />
200 gr de mantequilla a temperatura ambiente<br />
170 gr de azúcar<br />
270 gr de harina con levadura<br />
125 ml de zumo de naranja recién exprimido<br />
50 gr de semillas de amapola<br />
185 ml de leche entera<br />
1 cucharada de ralladura de naranja</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para el jarabe:</strong></span><br />
<strong> 250 ml de zumo de naranja recién exprimido<br />
100 gr de azúcar<br />
La ralladura de una naranja</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
En un cuenco mezclar las semillas de amapola y la leche. Remover con una cuchara.<br />
Batir con la batidora la mantequilla, la ralladura y el azúcar. Añadir los huevos, uno a uno, y seguir batiendo.<br />
Incorporar el zumo de naranja y la harina. Batir hasta que estén bien amalgamados los ingredientes.<br />
Añadir las semillas de amapola con la leche y mezclar con una cuchara.<br />
Forrar un molde de unos 20-23 cm con papel de horno. Verter la masa y cocer en el horno caliente a 160 grados durante unos 50-60 minutos.<br />
Para preparar el jarabe de naranja poner en una cacerola el zumo, el azúcar y la ralladura de naranja.<br />
Poner a calentar y remover hasta disolver completamente el azúcar; llevar a ebullición y cocer a fuego medio-bajo durante 5-7 minutos o hasta que adquiera la consistencia de un jarabe.<br />
Dejar enfriar y una vez frío conservar en el frigo.<br />
Desmoldar la tarta y dejarla enfriar encima de una rejilla.<br />
Servir la tarta con el jarabe y fruta fresca.</p>
<p><strong>Descártate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/14260693/Tarta-de-naranja-y-semillas-de-amapola">Tarta de naranja y semillas de amapola</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/04/15/tarta-de-naranja-y-semillas-amapola/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>32</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.474 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:01:22 -->
