<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; ensalada</title>
	<atom:link href="/tag/ensalada/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Ensalada de berenjenas</title>
		<link>/2015/06/02/ensalada-de-berenjenas/</link>
		<comments>/2015/06/02/ensalada-de-berenjenas/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 02 Jun 2015 08:22:31 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina vegetariana]]></category>
		<category><![CDATA[berenjenas]]></category>
		<category><![CDATA[cocina vegetariana]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5338</guid>
		<description><![CDATA[Una receta para los que, como yo, no se les ocurre nunca qué hacer con las berenjenas… a parte de freírlas que están estupendas! La berenjena es una verdura tonta: te la encuentras en todas partes, a mí me mira siempre desde el frigo en el supermercado. Me dice “cómprame” pero luego una vez que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5340" src="/wp-content/uploads/2015/06/ensalada-berenjenas.jpg" alt="Ensalada de berenjenas" /><br />
Una receta para los que, como yo, no se les ocurre nunca qué hacer con las berenjenas… a parte de freírlas que están estupendas!<span id="more-5338"></span><br />
La berenjena es una verdura tonta: te la encuentras en todas partes, a mí me mira siempre desde el frigo en el supermercado. Me dice “cómprame” pero luego una vez que llegamos a casa me cuesta horrores pensar qué hacer con ella. Sobre todo no me da la sensación de una verdura &#8220;light&#8221; ya que con ella se suelen preparar platos con bastantes calorías: a la parmesana, fritas, con bechamel&#8230; En realidad, echándole un poco de imaginación&#8230; no, no&#8230; no es así ni mucho menos.<br />
Cuando vivía en Barcelona una de las cosas que más me gustaban y que hacía continuamente era la escalivada: cebolla, berenjena y pimientos al horno, un chorrito de aceite y un buen pan… era una maravilla. Esta ensalada nace un poco de la misma idea: berenjena al horno, pelada, cortada en tiras y aliñada.<br />
La berenjena es una verdura que deberíamos considerar más a menudo: es diurética, antioxidante y tiene un montón de fibra.<br />
A la hora de comprarla mejor elegir las de tamaño mediano que son más sabrosas, la piel debe de ser lisa, sin manchas y la pulpa firme.<br />
Esta ensalada se puede preparar con antelación. Podemos cocer al horno las berenjenas, pelarlas, cortarlas en tiras y tenerlas así listas para aliñarlas al momento.<br />
Le van de miedo a los platos de pollo como el <a href="/2009/10/29/pollo-a-la-granaina/">pollo a la granaína</a>, el <a href="/2012/04/19/conserva-de-pollo-en-aceite/">pollo en conserva</a> o el <a href="/2013/04/28/pollo-al-horno-con-patatas-y-limon/">pollo al horno con limón</a>.<br />
Espero que os guste y que me contéis qué os parece ;)</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 2 berenjenas</strong><br />
<strong> 1 cebolleta</strong><br />
<strong> 2 tomates rojos</strong><br />
<strong> 1 buen puñado de perejil fresco</strong><br />
<strong> Guindilla fresca</strong><br />
<strong> 1 Limón bio</strong><br />
<strong> Menta fresca</strong><br />
<strong> Aceite de oliva evo</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Tomamos las berenjenas y las envolvemos en papel de aluminio o papel de horno. Encendemos el horno a 190 °C y las cocemos durante una media hora. Al tacto tienen que estar bastante tiernas. Las sacamos del horno y las dejamos enfriar un poco. Las pelamos y cortamos en tiras.<br />
<strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Pelamos y cortamos muy muy fina la cebolleta.<br />
<strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Lavamos y cortamos en daditos los tomates.<br />
<strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Lavamos y secamos delicadamente el perejil y la menta. Los tritamos finamente.<br />
<strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> En una fuente ponemos las berenjenas y las condimentamos con un buen chorreoncito de aceite de oliva, sal y, si nos gusta, pimienta negra recién molida. Añadimos las cebolletas, los tomates, el perejil y la menta. Al gusto condimentamos con zumo de limón, guindilla fresca picada y ralladura de limón.<br />
<strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Lo mejor es mezclar bien y probarla añadiendo según nuestro gusto más aceite, limón, sal, guindilla o hierbas.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/06/02/ensalada-de-berenjenas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ensaladilla rusa</title>
		<link>/2013/09/25/ensaladilla-rusa/</link>
		<comments>/2013/09/25/ensaladilla-rusa/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 25 Sep 2013 19:54:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada]]></category>
		<category><![CDATA[mayonesa]]></category>
		<category><![CDATA[tapas]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3602</guid>
		<description><![CDATA[Quién me lo iba a decir a mí que acabaría poniendo la receta de la ensaladilla rusa en el blog? Quizás pueda parecer una receta sencilla pero tiene sus triquiñuelas y si no probad a comprarla y a hacerla en casa y luego me contáis ;) No es fácil hacerla buena&#8230; La ensaladilla rusa, como [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/09/9877825733_54eaffc344_b.jpg"><img class="alignnone  wp-image-3603" title="ensaladilla rusa" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/09/9877825733_54eaffc344_b.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Quién me lo iba a decir a mí que acabaría poniendo la receta de la ensaladilla rusa en el blog? Quizás pueda parecer una receta sencilla pero tiene sus triquiñuelas y si no probad a comprarla y a hacerla en casa y luego me contáis ;) No es fácil hacerla buena&#8230;<span id="more-3602"></span></p>
<p>La ensaladilla rusa, como su nombre indica, es de origen ruso :P, al menos eso es lo que dice <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Pagina_principale">wiki</a>, y parece ser que es un plato típico de las fiestas navideñas. No sé cómo ni por qué es también un &#8220;antipasto&#8221; típico de la cocina del Piemonte, las vueltas que dan las cosas, verdad? El hecho es que el padre de mi <em>marío</em> la solía preparar cuando era pequeño, últimamente se ve que tiene morriña y me da un montón la vara para que la prepare. En España también ha estado siempre muy de moda, de hecho la concha de ensaladilla rusa es super España cañí. En mi casa también se solía hacer y la única diferencia que veo es el uso de las gambitas que, a mi parecer, le da un toque espectacular.</p>
<p>Por supuesto en mi casa, la ensaladilla se preparaba con mayonesa hecha en casa. La de bote entraba solo en fiestas de guardar. Vaya, que era raro y la considerábamos un manjar, quién sabe por qué, quizás porque las mayonesas de bote le potencian mucho el sabor por lo que sí, hay que reconocerlo, están muy buenas. Luego, con el tiempo, una se hace grande y lo que recuerda no es la mayonesa de bote que entraba en casa de higos a brevas sino la mayo casera, la que hacía y sigue haciendo mi madre y sí, esa sí que está buena&#8230; lo dice hasta mi marío italiano!! Queda mucho más ligera (ligera como consistencia porque las calorias son las mismas!!) y para preparar esta ensaladilla creo que es la mejor.</p>
<p>La parte &#8220;difícil&#8221; de la ensaladilla rusa es la preparación de las verduras que más que difícil es pesadilla porque se trata de cortar las verduras en trocitos pequeños, de aprox. 1 cm, y cocerlas por separado, ya que cada una tiene un tiempo de cocción diferente. Una vez que tengamos las verduritas listas es coser y cantar: añadimos la mayonesa y quizás otros ingredientes que siempre le van muy bien como alcaparras, anchoas, pepinillos en vinagre o un poco de todo.</p>
<p>Para que quede más bonita, y poder así servirla en una comida con amigos, la he decorado con las yemas mimosa, o lo que es lo mismo, las yemas cocidas que, una vez pasadas por un colador de malla fina, quedan con esa consistencia tan delicada, como si fuera arena fina de la playa. El sabor no cambia pero decoran una barbaridad ;)</p>
<p><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong><br />
<strong> 3 patatas grandes</strong><br />
<strong> 2 zanahorias grandes</strong><br />
<strong> 1 buen puñado de judías verdes</strong><br />
<strong> 1 vaso de guisantes frescos o congelados</strong><br />
<strong> 2 huevos</strong></p>
<p><span style="color: #996672;"><strong>Para la salsa mayonesa:</strong></span><br />
<strong> 1 huevo</strong><br />
<strong> 1 vaso de aceite de girasol</strong><br />
<strong> Vinagre de vino blanco</strong><br />
<strong> Sal</strong><br />
<strong> Mostaza (al gusto)</strong></p>
<p><span style="color: #996672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #996672;"><strong> 1</strong></span> Las cantidades son un poco inexactas porque voy mucho a ojímetro. Me gusta poner la misma cantidad, más o menos, de las cuatro verduras. Obviamente pueden variar.</p>
<p><strong><span style="color: #996672;">2</span></strong> Pelar y cortar en trocitos de aprox. 1 cm las patatas, las zanahorias y las judías verdes. Llevar a ebullición abundante agua con sal y cocer, por tandas, las verduras. A mí me gustan que queden un pelín <em>al dente</em>.</p>
<p><span style="color: #996672;"><strong>3</strong></span> Ir cociendo las verduras por separado, colarlas, dejar que escurran bien y que se enfríen completamente.</p>
<p><strong><span style="color: #996672;">4</span></strong> Cocer los huevos a parte (unos 8 minutos desde que el agua empieza a hervir).</p>
<p><span style="color: #996672;"><strong>5</strong></span> Preparar la mayonesa: poner en un vaso alto y estrecho (el de la batidora) el huevo y verter encima el aceite. Meter la batidora en el vaso de modo que las cuchillas toquen el fondo. Accionar la batidora y empezar a levantar, poco a poco, la batidora. La mayonesa empezará a montarse. Ir subiendo las cuchillas de la batidora hasta arriba. Cuando la mayonesa esté montada podemos mover las cuchillas arriba y abajo sin miedo a que se nos desmonte. Añadir sal, vinagre y una cucharadita de mostaza si os gusta. Batir, probar y rectificar de sal si es necesario.</p>
<p><strong><span style="color: #996672;">6</span></strong> En caso de que la mayonesa no se monte es fácil recuperarla. Solo tendremos que poner en otro vaso alto otro huevo y aceite (medio vaso puede bastar). Volver a hacer la operación descrita antes y, cuando veamos que se monta añadimos la mayonesa &#8220;desmontada&#8221; poco a poco. Se incorporará y se montará.</p>
<p><span style="color: #996672;"><strong>7</strong></span> Cortar los huevos duros en dos y separar las yemas de las claras. Cortar las claras en trocitos del tamaño de las verduras.</p>
<p><span style="color: #996672;"><strong>8</strong></span> En una ensaladera mezclar las verduras, con las claras y la mayonesa.</p>
<p><strong><span style="color: #996672;">9</span></strong> Pasar las yemas por un colador de malla fina. Obtendremos una &#8220;arenilla&#8221; de yema, muy delicada al tacto.</p>
<p><strong><span style="color: #996672;">10</span></strong> Para servir podemos utilizar vasitos individuales. Decoramos con las yemas mimosa y alguna hojita de albahaca fresca.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/170989736/Ensaladilla-rusa">Ensaladilla rusa con yemas mimosas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/09/25/ensaladilla-rusa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ensalada con queso Burgo de Arias</title>
		<link>/2013/05/09/ensalada-con-queso-burgo-de-arias/</link>
		<comments>/2013/05/09/ensalada-con-queso-burgo-de-arias/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 09 May 2013 05:08:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Ensaladas]]></category>
		<category><![CDATA[PUBLICIDAD]]></category>
		<category><![CDATA[Queso y productos lácteos]]></category>
		<category><![CDATA[aguacate]]></category>
		<category><![CDATA[Burgo de Arias]]></category>
		<category><![CDATA[Canónigos]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada]]></category>
		<category><![CDATA[frambuesas]]></category>
		<category><![CDATA[Melocotón]]></category>
		<category><![CDATA[Queso de Burgos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2959</guid>
		<description><![CDATA[Este post está redactado según el código confianza C6C (Retribución) Hoy se habla de MasterChef y del queso Burgo de Arias :) MasterChef &#8211; P5 &#8211; Prueba por equipos MasterChef &#8211; P5 &#8211; Prueba por equipos Qué? Contadme un poco? Lo estáis viendo, no lo estáis viendo? Yo tengo que contaros un secreto&#8230; ;) Y [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Este post está redactado según el <a href="http://codigoconfianza.com/conoce-los-codigos/c6c-retribucion/">código confianza C6C</a> (Retribución)</p>
<p>Hoy se habla de MasterChef y del queso <a href="https://www.facebook.com/BurgoDeArias">Burgo de Arias</a> :)</p>
<div class="VideoContainer" itemprop="Video" itemscope="" itemtype="http://schema.org/VideoObject" data-sust="false" data-permalink="http://www.rtve.es/alacarta/videos/masterchef/masterchef-p5-prueba-equipos/1806687/" data-assetid="1806687_es_videos" data-location="embed_videos" data-idmanager=""><span class="hddn" itemprop="name" style="display: none;">MasterChef &#8211; P5 &#8211; Prueba por equipos </span><meta itemprop="duration" content="T27M1S" /><meta itemprop="thumbnail" content="http://img.irtve.es/imagenes/prueba-equipos-programa-5/1367954699564.jpg" /><meta itemprop="description" content=" En la prueba por equipos, MasterChef viaja a Burgos, la capital de la gastronomía española. Los aspirantes, divididos por equipos, harán dos menús con los tres tesoros de la cocina burgalesa: la morcilla, el cordero y el queso. Agricultores, ganaderos y alumnos de hostelería degustarán los platos y decidirán a los ganadores de la prueba." /><object id="" width="425" height="239" classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"><param name="allowScriptAccess" value="always" /><param name="allowFullScreen" value="true" /><param name="wmode" value="opaque" /><param name="quality" value="high" /><param name="flashvars" value="assetID=1806687_es_videos&amp;location=embed_videos" /><param name="src" value="http://www.rtve.es/swf/4.1.20/RTVEPlayerVideo.swf" /><param name="allowscriptaccess" value="always" /><param name="allowfullscreen" value="true" /><embed id="" width="425" height="239" type="application/x-shockwave-flash" src="http://www.rtve.es/swf/4.1.20/RTVEPlayerVideo.swf" allowScriptAccess="always" allowFullScreen="true" wmode="opaque" quality="high" flashvars="assetID=1806687_es_videos&amp;location=embed_videos" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true" /><!--  solo video--></object></div>
<ul style="padding: 4px 0 8px 5%; width: 95%; display: block; font-size: 10px; text-align: left; border-bottom: 1px solid #999; background: url('http://www.rtve.es/favicon.ico') no-repeat left 2px;">
<li style="display: inline;"><a title="MasterChef - P5 - Prueba por equipos  " href="http://www.rtve.es/alacarta/videos/masterchef/masterchef-p5-prueba-equipos/1806687/"><strong>MasterChef &#8211; P5 &#8211; Prueba por equipos </strong></a></li>
</ul>
<p>Qué? Contadme un poco? Lo estáis viendo, no lo estáis viendo? Yo tengo que contaros un secreto&#8230; ;) Y es que partecipé en la primera edición de MasterChef aquí en Italia.. y me cogieron!! Sí, pero duró poco&#8230; Me volví a casa en el primer programa pero bueno, este año me lo he chupado todo todito y ahora quien sabe si me engancho también al español!</p>
<p>En el último programa se las ven con la morcilla (uhmm), el cordero (qué rico!!) y el queso <a href="https://www.facebook.com/BurgoDeArias">Burgo de Arias</a> que es el que hoy nos ocupa. Habéis visto los postres que prepararon? Nada mal para la presión que tienen que soportar en ciertos momentos.. por cierto, que en España se las traen porque anda que mandarlos en medio de la preparación a buscar jengibre por todo Burgos?? Bueno, no sé a vosotros, a mí me gusta el mix de tensión, trabajo en equipo, ver la preparación, cómo se organizan, cómo reaccionan los invitados y, como no, las ideillas que uno puede sacar de estos programas&#8230; y si no, mirad los menús que han realizado.</p>
<p>Para ser sincera, yo el Burgo de Arias lo he utilizado siempre en recetas saladas. Después de ver este postre con queso, frutos rojos, jengibre y galleta se me ha ocurrido una idea para una ensalada, que es la que os presento a continuación. A ver qué os parece :)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/05/ensalada-burgo-de-arias.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2962" title="ensalada-burgo-de-arias" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/05/ensalada-burgo-de-arias.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong><span id="more-2959"></span>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> Queso fresco Burgo de Arias</strong><br />
<strong> Canónigos</strong><br />
<strong> Alcachofitas baby</strong><br />
<strong> Melocotón fresco</strong><br />
<strong> Aguacate</strong><br />
<strong> Limón</strong><br />
<strong> Frambuesas</strong><br />
<strong> Aceite de oliva</strong><br />
<strong> Vinagre balsámico</strong><br />
<strong> Sal y pimienta negra recién molida</strong></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #996072;"><strong> 1</strong></span> Triturar un puñado de frambuesas con la batidora y pasar el puré por un colador de malla fina. En un botecito mezclar el puré de frambuesas con aceite de oliva, vinagre, sal y pimienta (al gusto). Cerrar el bote y mezclar enérgicamente. Dejar reposar hasta el momento de servir.<br />
<strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> Lavar y cortar el melocotón en gajos. Lavar y secar los canónigos. Pelar el aguacate en gajos y ponerlo en un cuenco con unas cucharadas de zumo de limón para evitar que se ponga oscuro.<br />
<strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Cortar el queso de Burgos en taquitos. En una sartén, con una gota de aceite, saltear los melocotones hasta que hayan cogido un poco de color por ambos lados. Hacer lo mismo con el queso de Burgos teniendo cuidado de no dejarlo demasiado tiempo, tiene sólo que coger color.<br />
<strong><span style="color: #996072;">4</span></strong> Preparar la ensalada con canónigos, el aguacate, los melocotones, las alcachofas y el queso de Burgos y condimentar con la vinagrette de frambuesas.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/140326216/Ensalada-Burgo-Arias">Ensalada con queso Burgo de Arias</a></p>
<p>Pues nada, aquí os dejo con el programa completo</p>
<div class="VideoContainer" itemprop="Video" itemscope="" itemtype="http://schema.org/VideoObject" data-sust="false" data-permalink="http://www.rtve.es/alacarta/videos/masterchef/masterchef-programa-5-07-05-2013/1805569/" data-assetid="1805569_es_videos" data-location="embed_videos" data-idmanager=""><span class="hddn" itemprop="name" style="display: none;">Masterchef &#8211; Programa 5</span><meta itemprop="duration" content="T1H32M34S" /><meta itemprop="thumbnail" content="http://img.irtve.es/imagenes/programa-5/1367954093825.jpg" /><meta itemprop="description" content="El quinto programa de MasterChef sube el nivel de exigencia con una Prueba de presión: los aspirantes deberán elaborar un Croquembouche, postre típico francés en grandes celebraciones. Para ayudarles, recibirán la visita del chef Paco Torreblanca, el mejor repostero de Europa, que les dará las claves para prepararlo de la mejor manera posible.El jurado y Torreblanca, decidirán quiénes son los 2 mejores, que serán capitanes de la prueba por equipos. Esta semana habrá consecuencias también para los peores.En la Prueba por equipos, MasterChef viaja a Burgos, la capital de la gastronomía española. Los aspirantes, divididos por equipos, harán dos menús con los tres tesoros de la cocina burgalesa: la morcilla, el cordero y el queso. Agricultores, ganaderos y alumnos de hostelería degustarán los platos y decidirán a los ganadores de la prueba.Los perdedores vuelven a la cocina de MasterChef para luchar por su plaza en el programa. La Prueba de eliminación tendrá sabor a Italia, ya que deberán preparar pasta. Para cocinar este alimento hay que cuidar muchos aspectos: el relleno, la salsa y la cocción.Un error en cualquiera de estos elementos acabará con el sueño de otro aspirante de MasterChef. " /><object id="" width="425" height="239" classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"><param name="allowScriptAccess" value="always" /><param name="allowFullScreen" value="true" /><param name="wmode" value="opaque" /><param name="quality" value="high" /><param name="flashvars" value="assetID=1805569_es_videos&amp;location=embed_videos" /><param name="src" value="http://www.rtve.es/swf/4.1.20/RTVEPlayerVideo.swf" /><param name="allowscriptaccess" value="always" /><param name="allowfullscreen" value="true" /><embed id="" width="425" height="239" type="application/x-shockwave-flash" src="http://www.rtve.es/swf/4.1.20/RTVEPlayerVideo.swf" allowScriptAccess="always" allowFullScreen="true" wmode="opaque" quality="high" flashvars="assetID=1805569_es_videos&amp;location=embed_videos" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true" /><!--  solo video--></object></div>
<ul style="padding: 4px 0 8px 5%; width: 95%; display: block; font-size: 10px; text-align: left; border-bottom: 1px solid #999; background: url('http://www.rtve.es/favicon.ico') no-repeat left 2px;">
<li style="display: inline;"><a title="Masterchef - Programa 5" href="http://www.rtve.es/alacarta/videos/programa/masterchef-programa-07-05-2013/1805569/"><strong>Masterchef &#8211; Programa 5</strong></a></li>
</ul>
<p>Quizás os animéis a probar las recetas del programa con <a href="https://www.facebook.com/BurgoDeArias">Burgo de Arias</a>&#8230; o la mía! :)) O cualquier de las recetas que podéis encontrar en su página:</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/05/burgo-de-arias-2.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2964" title="burgo de arias 2" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/05/burgo-de-arias-2.jpeg" width="600" height="400" /></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/05/09/ensalada-con-queso-burgo-de-arias/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Qué ensalada de pasta!</title>
		<link>/2012/07/03/receta-ensalada-facil-pasta/</link>
		<comments>/2012/07/03/receta-ensalada-facil-pasta/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 03 Jul 2012 05:15:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Ensaladas]]></category>
		<category><![CDATA[Platos únicos]]></category>
		<category><![CDATA[albóndigas]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada]]></category>
		<category><![CDATA[Ensalada fría de pasta]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta seca]]></category>
		<category><![CDATA[Receta de cocina]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de cocina fáciles]]></category>
		<category><![CDATA[Recetas de pasta]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2227</guid>
		<description><![CDATA[Ahora con este calor lo que más apetece son recetas de ensaladas, verdad? Ensalada verde, ensalada de arroz o, como no, ensalada de pasta. Además de ser fresca y rápida de hacer, esta ensalada tiene un toque muy especial (las albondiguillas) que la hace plato único, ideal para las cenas (se puede preparar con antelación [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/07/ins-pasta-albondigas2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3040" title="ins-pasta-albondigas2" alt="ensalada de pasta" src="/wp-content/uploads/2012/07/ins-pasta-albondigas2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Ahora con este calor lo que más apetece son recetas de ensaladas, verdad? Ensalada verde, ensalada de arroz o, como no, ensalada de pasta. Además de ser fresca y rápida de hacer, esta ensalada tiene un toque muy especial (las albondiguillas) que la hace plato único, ideal para las cenas (se puede preparar con antelación y así no tenemos que cocinar después del trabajo) o, mejor aún, es una estupenda receta de tupper, fácil de transportar y que nos garantiza un buen almuerzo.<br />
Porque ahora lo que pega son recetas fáciles y rápidas y la pasta gusta a todos. Esta para mí es sin duda una de mis ensaladas de pasta preferidas!<span id="more-2227"></span></p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/07/ins-pasta-albondigas1.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3041" title="ins-pasta-albondigas" alt="" src="/wp-content/uploads/2012/07/ins-pasta-albondigas1.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Ingredientes para la ensalada (2-3 personas):</span><br />
160 gr de pasta corta<br />
1 mozzarella<br />
Tomatitos cereza<br />
Tomates secos<br />
Hojas frescas de albahaca<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Ingredientes para las albóndigas:</span><br />
250 gr de carne picada<br />
1 huevo<br />
1 cucharada de tomate concentrado<br />
Hojas frescas de albahaca<br />
1 par de cucharadas de pan rallado<br />
Sal y pimienta y nuez moscada recién molidas</strong></p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>Preparación:</strong><br />
1</span> Poner todos los ingredientes de las albóndigas en un bol. Mezclar con una cuchara de madera, o mejor aún, con las manos hasta que los ingredientes estén bien amalgamados.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 2</span> </strong>Formar albóndigas pequeñitas del tamaño de una canica grande.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 3</span></strong> Poner a hervir abundante agua (o mejor caldo de carne o verduras si lo tuviéramos) y cocer las albóndigas durante 15 minutos aprox. (podemos abrir una para comprobar que estén bien cocidas dentro). Escurrirlas bien. Poner a calentar una sartén amplia con un poco de aceite y saltear las albóndigas para que se doren por fuera.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 4</span> </strong>Cocer la pasta en abundante agua con sal. Cuando esté al dente escurrir y pasar por agua fría para parar la cocción. Aliñarla con un poco de aceite, sal y pimienta.<br />
<strong><span style="color: #808000;"> 5</span> </strong>En una ensaladera grande poner la pasta y añadir las albóndigas, los tomatitos cortados en dos o en cuatro (depende del tamaño), los tomatitos secos cortados en tiritas, la mozzarella cortada en trocitos y la albahaca fresca lavada, seca y cortada en trozos con las manos para que suelte todo su sabor</p>
<p>Espero que os guste! En mi casa no falta jamás ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/98945998/Ensalada-facil-de-pasta"> Ensalada de pasta con albondiguillas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/07/03/receta-ensalada-facil-pasta/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ensalada de pasta para uno</title>
		<link>/2011/06/08/ensalada-de-pasta-para-uno/</link>
		<comments>/2011/06/08/ensalada-de-pasta-para-uno/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 08 Jun 2011 13:01:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada de pasta]]></category>
		<category><![CDATA[espárragos]]></category>
		<category><![CDATA[feta]]></category>
		<category><![CDATA[piñones]]></category>
		<category><![CDATA[recetas]]></category>
		<category><![CDATA[recetas para uno]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[zanahoria]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1824</guid>
		<description><![CDATA[Porque comer solos no significa comer mal. Yo soy la primera (y mira que me gusta cacharrear en la cocina) que cuando estoy sola en casa no me dan muchas ganas de meterme a preparar de comer pero desde que no trabajo en la office muchos días como en casa, sola, y claro está una [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Ensalada templada de pasta  por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5811783056/"><img class="aligncenter" alt="Ensalada templada de pasta " src="http://farm3.static.flickr.com/2276/5811783056_2b66f72eeb.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Porque comer solos no significa comer mal.<span id="more-1824"></span></p>
<p>Yo soy la primera (y mira que me gusta cacharrear en la cocina) que cuando estoy sola en casa no me dan muchas ganas de meterme a preparar de comer pero desde que no trabajo en la office muchos días como en casa, sola, y claro está una vez uno puede saltar la comida o hacerse un bocata&#8230; pero no siempre!!</p>
<p>Hoy me he preparado esta pasta que estaba bien rica :) Donde trabajo me paso la vida preparando ensaladas de pasta, de arroz, de cuscus, de todo lo que se pueda preparar y le estoy cogiendo un poco de manía&#8230; Pero el otro día ví <a href="http://es.barilla.com/productos/pasta/piccolini/index.htm">esta pasta</a> en el super y no me pude resistir. No sé si será fácil de encontrar en España, es de la marca Barilla que todos conocemos y han hecho esta submarca que se llama Piccolini y que es una preciosidad. Son los mismos formatos de toda la vida (los macarrones, las pajaritas, las hélices&#8230;) pero pequeñitos ?</p>
<p>Tengo que decir que en mi casa no se compra Barilla&#8230; si hablamos de calidad de la pasta aquí en Italia es una de las más chunguis pero oye, de vez en cuando me doy el placer de sucumbir a las acciones de márketing más obvias solo porque es bonita y naranja (está hecha con zanahorias y calabaza :)</p>
<p>Pues nada recetón al canto.</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para una persona:</strong></span><br />
<strong> 80 gr de pasta corta (de la variedad que más os guste)</strong><br />
<strong> 1 calabacín pequeño</strong><br />
<strong> 1 zanahoria pequeña</strong><br />
<strong> 3-4 espárragos</strong><br />
<strong> 1 cucharada de piñones</strong><br />
<strong> 30-40 gr de queso feta</strong><br />
<strong> Unas hojitas de albahaca</strong><br />
<strong> Sal y aceite</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación: </span><br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span></strong> Cocer la pasta en abundante agua salada. Cuando esté &#8220;al dente&#8221;, escurrirla y pasarla por agua fría para parar la cocción.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Lavar, secar y cortar el calabacín, la zanahoria y los espárragos en trocitos pequeños.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> En una sartén con una cucharada de aceite saltear las verduras con los piñones y una pizca de sal durante 5-10 minutos, hasta que estén tiernas pero aún un poco crujientes. Si es necesario añadir un poquito de agua para que las verduras se hagan sin dorarse demasiado.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Mezclar la pasta con las verduras, el queso y un chorreoncito de aceite crudo. Decorar con albahaca fresca y a comer!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/57364889/Ensalada-templada-de-pasta">Ensalada de pasta con verduras y feta</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/06/08/ensalada-de-pasta-para-uno/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>11</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ensalada de judías y Vacaciones Part I</title>
		<link>/2010/08/22/ensalada-de-judias-y-vacaciones-part-i/</link>
		<comments>/2010/08/22/ensalada-de-judias-y-vacaciones-part-i/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 22 Aug 2010 16:03:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[DE PASEO]]></category>
		<category><![CDATA[Ensaladas]]></category>
		<category><![CDATA[FOTOGRAFíA]]></category>
		<category><![CDATA[Legumbres]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada]]></category>
		<category><![CDATA[judías blancas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1383</guid>
		<description><![CDATA[Bueno, pues como dicen por aquí, eccoci di nuovo, vaya que aquí estamos. Ya hemos llegado, deshecho las maletas, empezado a trabajar, etc, etc. De todo un poco para ir volviendo a la &#8220;normalidad&#8221; porque las vacaciones no serían vacaciones si no estuvieramos tó l&#8217;año currando, no?? :) Este año puedo decir con gran alegría [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Ensalada de judías blancas di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4915923438/"><img class="aligncenter" alt="Ensalada de judías blancas" src="http://farm5.static.flickr.com/4078/4915923438_4484c3a453.jpg" width="354" height="500" /></a></p>
<p>Bueno, pues como dicen por aquí, <em>eccoci di nuovo</em>, vaya que aquí estamos.</p>
<p>Ya hemos llegado, deshecho las maletas, empezado a trabajar, etc, etc. De todo un poco para ir volviendo a la &#8220;normalidad&#8221; porque las vacaciones no serían vacaciones si no estuvieramos <em>tó l&#8217;año</em> currando, no?? :)</p>
<p>Este año puedo decir con gran alegría que la vuelta al trabajo no ha sido para nada traumática&#8230; eso sí solo de pensar que en vez de la cocina me estuviera esperando la triste oficina de siempre&#8230; bueno, es que sería para pegarme un tiro. Y a ver, no me malentendáis que no tengo nada en contra de las secretarias, las oficinas y los trabajos de 9 a 6, pero yo ya he hecho mi elección de vida y estoy contenta, olé. Este año me he dado cuento lo infeliz que me hacía el trabajo que tenía antes aunque trabajara menos y me pagaran más. Pero no os voy a dar más la brasa con los cambios de vida&#8230; sólo quería compartir con vosotros una vez más lo feliz que me hace mis &#8220;pequeños logros&#8221; de este año :D</p>
<p>Pero vamos a lo que vamos, la vuelta al blog me parece que sará un poco lenta&#8230; tengo que poner en orden un montón de fotos, como os decía tengo alguna que otra sorpresilla y me gustaría organizarme un poco para que el blog dejara de ser un cajón desastre, ésto último es muy difícil pero bueno yo lo intento ;)</p>
<p>Para empezar os traigo una receta sencillita, de esas que se hacen en 5 minutos, fresca porque aún hace mucho calor y ligerita para compensar los excesos que han sido muchos!</p>
<p>Aprovecho para enseñaros las primeras fotos de un viajillo de fin de semana que hicimos a Zürich antes de salir para las vacas; estuvimos viendo a unos amigos que viven allí y me sorprendió mucho la ciudad: pequeñita, super organizada, limpia, requetelimpia, con un complejo de primera montado en el lago con toboganes, trampolines, barbacoa&#8230; bueno, supongo que hay que ser suizos para montar una cosa así de chula en un sitio en el que no te lo destrocen en dos días (perdonad pero el resto del mundo no somos tan civilizados&#8230;). Bueno, que me gustó aunque si es pequeñita y cambia el tiempo en cuestión de minutos, el primer sol lo tomamos allí y me ha dejado muy buen sabor de boca :)</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Zürich di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4915924290/"><img class="aligncenter" alt="Zürich" src="http://farm5.static.flickr.com/4100/4915924290_52ccdec8d0.jpg" width="500" height="300" /></a></p>
<p style="text-align: center;"><a title="Bailarinas di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4915925420/"><img class="aligncenter" alt="Bailarinas" src="http://farm5.static.flickr.com/4101/4915925420_0a231195c2.jpg" width="500" height="342" /></a></p>
<p style="text-align: center;"><a title="Lago di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4915319069/"><img class="aligncenter" alt="Lago" src="http://farm5.static.flickr.com/4141/4915319069_f1c7d28dda.jpg" width="500" height="292" /></a></p>
<p style="text-align: center;"><a title="Lago di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4915320859/"><img class="aligncenter" alt="Lago" src="http://farm5.static.flickr.com/4138/4915320859_031971fe21.jpg" width="500" height="305" /></a></p>
<p style="text-align: center;"><a title="Ajedrez di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4915924640/"><img class="aligncenter" alt="Ajedrez" src="http://farm5.static.flickr.com/4094/4915924640_d94b613c4e.jpg" width="500" height="333" /></a></p>
<p style="text-align: center;"><a title="Ilovemycity di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4915320399/"><img class="aligncenter" alt="Ilovemycity" src="http://farm5.static.flickr.com/4142/4915320399_626ec37714.jpg" width="334" height="500" /></a></p>
<p style="text-align: center;"><a title="Leyendo di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4915320295/"><img class="aligncenter" alt="Leyendo" src="http://farm5.static.flickr.com/4138/4915320295_ff16c00c5f.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p style="text-align: center;"><a title="Trampolin di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4915320115/"><img class="aligncenter" alt="Trampolin" src="http://farm5.static.flickr.com/4078/4915320115_5b551468ef.jpg" width="401" height="500" /></a></p>
<p style="text-align: center;"><a title="Cisnes di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4915924026/"><img class="aligncenter" alt="Cisnes" src="http://farm5.static.flickr.com/4094/4915924026_4d94052621.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:<br />
</span> Judías blancas cocidas<br />
Cebolleta<br />
Tomates en rama o de pera bien maduritos<br />
Alcaparras<br />
Atún al natural<br />
Huevos de codorniz<br />
Guindilla seca<br />
Piñones<br />
Aceite de oliva extra virgen<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Cocer los huevos en agua hirviendo durante unos 3-4 minutos. Enfriarlos debajo del chorro del agua fría.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Mezclar en una ensaladera las judías, los tomates cortados en trozos, la cebolleta picada fina, al alcaparras, el atún y los piñones.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Aliñar la ensalada con aceite, sal, pimienta y guindilla al gusto.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Decorar con los huevos cocidos y un poco de albahaca.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/08/22/ensalada-de-judias-y-vacaciones-part-i/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>14</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ensalada para todos</title>
		<link>/2010/06/09/ensalada-para-todos/</link>
		<comments>/2010/06/09/ensalada-para-todos/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 09 Jun 2010 15:29:13 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Ensaladas]]></category>
		<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[albahaca]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada]]></category>
		<category><![CDATA[fresco]]></category>
		<category><![CDATA[hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[horno]]></category>
		<category><![CDATA[tomates]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1326</guid>
		<description><![CDATA[Llevo un día un poco chungo&#8230; mañana se me presenta uno de esos retos que no me gustan nada y tengo un nudo en la garganta :( He empezado a trabajar hace unos días en un bar aquí en Milán, bueno, por donde yo vivo que es a unos 20 km. Es un bar de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Ensalada con hojaldre di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4675027746/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4066/4675027746_05718bb9f0.jpg" alt="Ensalada con hojaldre" width="337" height="500" /></a></p>
<p>Llevo un día un poco chungo&#8230; mañana se me presenta uno de esos retos que no me gustan nada y tengo un nudo en la garganta :(<br />
He empezado a trabajar hace unos días en un bar aquí en Milán, bueno, por donde yo vivo que es a unos 20 km. Es un bar de copas, hacen el almuerzo y luego por la tarde el &#8220;aperitivo&#8221;, una moda muy tonta que hay aquí en Milán&#8230; Ya os lo habré contado alguna vez: hacen una especie de &#8220;happy hour&#8221; de las 6 a las 9 más o menos y en vez de bajar los precios los suben pero ofrecen un buffet, gratis. Pizza, foccacia, ensaladas de todos los tipos, etc, etc, etc.<br />
Para la preparación del aperitivo no tengo problemas pero para el almuerzo me han dado algunas indicaciones un solo día y mañana me toca enfrentarme al mundo&#8230; yo sola!!! aysss, qué mal. Bueno, qué mal o qué bien según se mire. Yo siempre aprendo a base de palos, me tiro a la piscina aunque no sepa nadar&#8230; solo espero que no me de por ahogarme!! :P</p>
<p>Por lo que lanzo una petición de ayuda online para darme fuerzas y ánimos, para que no me puedan los nervios y salga de la plaza por la puerta grande :D</p>
<p>Envidio mucho la gente que mantiene la calma, ellos tienen una gran fuerza para salir adelante, para enfrentarse a los problemas sin los dolores de estómago que la gente como yo sufrimos por las &#8220;torturas&#8221; más tontas de este mundo. Si pudiera pedir un deseo no sería que me tocara la primitiva (que no estaría mal por supuesto) sino tener más temple y que me resbalaran las cosas más porque al fin y al cabo la vida son dos días, no??</p>
<p>Bueno, y después del rollo que os he soltado pasamos a cosas más&#8230;. como diría yo&#8230; prácticas! ;)</p>
<p>Si en tu casa luchais para que el marido, los niños o la suegra se coman la ensalada por qué no probar con esta!! El juego está en no comerse el hojaldre hasta que no se hayan comido la verdura o al menos comérselos los dos a la vez!! quien acaba el hojaldre antes pierde :P</p>
<p>A mí los tomatitos me chiflan, me los comería a <em>carretás</em> como dicen por mi zona :) Abro el frigo y siempre están ahí, esperándome para que me los coma en ensalada, con mozzarella o simplemente así uno detrás de otro.</p>
<p>Para los incrédulos os presento esta versión que no está nada mal :)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
Tomatitos cereza<br />
1 lámina de hojaldre fresco<br />
Aceite de oliva extra virgen<br />
Sal, pimienta y albahaca fresca<br />
1 huevo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span><br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span> </strong> Dividir la lámina de hojaldre en 4 y recortar 4 círculos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Pintarlos con huevo batido y cocerlos en el horno a 200 grados durante unos 20 minutos o hasta que estén bien dorados. Para evitar que se hinchen yo he usado un molde redondo más pequeño que el círculo de hojaldre. Sencillamente se pone encima del disco durante la cocción, así se mantiene el centro un poco más bajo que los bordes. Atención!! poner un poco de papel de horno entre la base del molde y el hojaldre para evitar que se pegue!<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Preparar la ensalada lavando y cortando en 2 o 4 partes los tomatitos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Aliñar con aceite, sal, pimienta o guindilla (al gusto). Por último añadir la albahaca cortada en trocitos con las manos.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 5</strong></span><strong> </strong> Dejar enfriar las bases de hojaldre. Servir la ensalada sobre las bases. Es mejor montar el plato justo antes de servir para evitar que el hojaldre se moje demasiado.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 6</strong></span><strong> </strong> Con los restos de hojaldre podemos hacer bastoncitos u otras formas para decorar la ensalada.</p>
<p><strong>NO OS OLVIDÉIS</strong> de seguir dejando vuestros comentarios para el <a href="/2010/06/04/sorteo-imperia/"><span style="color: #ff6600;"><strong>concurso de Imperia</strong></span></a>!! ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/32775147/Ensalada-con-hojaldre"> Ensalada con hojaldre</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/06/09/ensalada-para-todos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>29</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Una ensalada para el HEMC #44</title>
		<link>/2010/05/07/una-ensalada-para-el-hemc-44/</link>
		<comments>/2010/05/07/una-ensalada-para-el-hemc-44/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 07 May 2010 13:56:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Ensaladas]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[cebolla]]></category>
		<category><![CDATA[dieta]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada]]></category>
		<category><![CDATA[espinacas]]></category>
		<category><![CDATA[guindilla]]></category>
		<category><![CDATA[mayonesa]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[piñones]]></category>
		<category><![CDATA[tomates]]></category>
		<category><![CDATA[tomates secos]]></category>
		<category><![CDATA[yogurt]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1291</guid>
		<description><![CDATA[Empezamos con el temido cambio de armario&#8230; :( Bueno, yo en realidad aún me esperaré unos días porque aquí ha vuelto el frio&#8230; jo. La verdad es que este año me da menos miedo que el año pasado, he llegado a la primavera con menos kilos aunque peor repartidos, se me han ido todos a [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Las ensaladas son para el verano :P di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4584280546/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4051/4584280546_74dec38e3b.jpg" alt="Las ensaladas son para el verano :P" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Empezamos con el temido cambio de armario&#8230; :( Bueno, yo en realidad aún me esperaré unos días porque aquí ha vuelto el frio&#8230; jo.</p>
<p>La verdad es que este año me da menos miedo que el año pasado, he llegado a la primavera con menos kilos aunque peor repartidos, se me han ido todos a la cintura.. arrgggg!!! pero los he perdido un poco del trasero :P</p>
<p>De aquí a nada la naturaleza tendría que regalarnos algo de sol y por eso me he preparado un plan de acción la mar de divertido (buah ;) para contrarrestrar los efectos de la inactividad de los últimos meses: bici, abdominales, algo de piernas y brazos, nada de gimnasio, todo al aire libre&#8230; a ver cuánto me dura&#8230;</p>
<p>Por otro lado me ha entrado la manía de la comida super sana y estoy intentando incluir en mi dieta algunas cosillas que ya comía de higos a brevas y que me gustan pero que por falta de costumbre no las cocino más a menudo como por ejemplo los germinados (estoy haciendo experimentos en casa, ya os contaré&#8230; ;), quinoa, soja, más legumbres, algas, etc. A ver cuánto me dura esto también&#8230; :P</p>
<p>Con esta ensalada que me ha &#8220;encantao&#8221; me agrego a la operación bikini que nos propone  <a href="http://comeconmigoelblogdepalmira.over-blog.es/">Palmira</a> a través del <a href="http://hechoencocina.blogspot.com/">HEMC</a> que ya va por el número 44!!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="hemc #44 - recetas para llevar bikini esta verano" href="http://hechoencocina.blogspot.com/2010/05/hemc-44-recetas-para-llevar-bikini-este.html"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3191/4567742786_7fc0226c10_o.jpg" alt="hemc #44 - recetas para llevar bikini esta verano" width="130" height="200" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 2 personas:</span><br />
300 gr de espinacas frescas<br />
1 patata grande<br />
10 tomatitos<br />
1 cucharada de alcaparras<br />
1/2 cebolleta<br />
2 tomates secos en aceite<br />
piñones y unas hojas de albahaca<br />
1 cucharada de mayonesa<br />
1 yogurt natural<br />
1/2 guindilla fresca o una pizca en polvo<br />
sal y pimienta</strong></p>
<p><strong> </strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 1 </span></strong>Limpiar y cocer las espinacas en agua con un poco de sal. Escurrirlas bien eliminando el exceso de agua.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2 </span></strong>Pelar la patata, cortarla en rodajas gordas y cocerlas en agua con sal. Dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3 </span></strong> Saltear las espinacas en una sartén con una cucharadita de aceite, y los piñones. Rectificar de sal.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Cortar la cebolleta en rodajas y lavar y cortar en cuartos los tomatitos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5 </span></strong> Cortar en tiras los tomatitos y 2-3 alcaparras.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 6</strong></span> Batir la mayonesa con la 3/4 parte de la albahaca, la guindilla, el yogurt y el resto de las alcaparras.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7 </span></strong> Montar el plato poniendo las espinacas en el fondo, las patatas, los tomatitos, la cebolla y decorando con los tomates secos, las alcaparras, la salsa y la albahaca restante en hojas.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/31033333/Ensalada-Operacion-Bikini">Ensalada Operación Bikini</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/05/07/una-ensalada-para-el-hemc-44/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Macarrones con mozzarella y flores de calabacín</title>
		<link>/2009/07/09/macarrones_mozzarella_flores_calabacin/</link>
		<comments>/2009/07/09/macarrones_mozzarella_flores_calabacin/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 09 Jul 2009 14:08:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[aceitunas]]></category>
		<category><![CDATA[albahaca]]></category>
		<category><![CDATA[alcaparras]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada]]></category>
		<category><![CDATA[flores de calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[limón]]></category>
		<category><![CDATA[macarrones]]></category>
		<category><![CDATA[mozzarella]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta seca]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=771</guid>
		<description><![CDATA[Hacía un siglo que no ponía una recetica de pasta, no?? Esta me encanta, se hace en un segundo, es una receta fresca para el verano aunque la pasta se come caliente y la &#8220;salsita&#8221; se hace en un momento. La receta original no llevaba alcaparras pero a mí es que me gustan un montón&#8230; [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/07/macarron_condimento_frio.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2999" title="macarron_condimento_frio" src="/wp-content/uploads/2009/07/macarron_condimento_frio.jpg" alt="" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Hacía un siglo que no ponía una recetica de pasta, no??<span id="more-771"></span></p>
<p>Esta me encanta, se hace en un segundo, es una receta fresca para el verano aunque la pasta se come caliente y la &#8220;salsita&#8221; se hace en un momento. La receta original no llevaba alcaparras pero a mí es que me gustan un montón&#8230; la verdad es que, al menos esta, está mejor <em>sin</em> pero a quien le gusten que se las ponga :P</p>
<p>El problema en España será encontrar las flores de calabacín, me parece que no se encuentran y cuando se encuentras las hacen pagar a precio de oro&#8230; yo es que no lo entiendo&#8230; qué harán con ellas?? espero que no las tiren&#8230; Bueno, si alguien sabe donde encontrarlas&#8230; :) No creo que haya un sustituto de estas flores y bueno si no las encontráis no os preocupéis porque la receta sale igual de buena sin ellas. Lo más importante es una pasta, una mozzarella y una albahaca de primera calidad!!</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Ingredientes por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3688724523/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2515/3688724523_e594084398.jpg" alt="Ingredientes" width="336" height="500" /></a></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 2 personas:</strong></span><br />
<strong>Macarrones rayados 160 &#8211; 180 gr<br />
1 mozzarella de unos 125-150 gr<br />
Flores de calabacín 8<br />
Anchoas en aceite 3<br />
Aceitunas negras sin hueso 2 cucharadas<br />
1 buen puñado de albahaca fresca<br />
Alcaparras 1 cucharada (opzional)<br />
El zumo de 1/2 limón<br />
Aceite de oliva<br />
Sal gorda (para cocer la pasta)</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Poner en el vaso de la batidora 3-4 cucharadas de aceite, el zumo de limón y las anchoas. Batir muy bien con la batidora. Añadir las hojas de albahaca lavadas; seguir batiendo pero accionando la batidora a intervalos muy cortos, de este modo evitamos que se calienten las aspas ya que con el calor las hojas de albahaca pierden color.</p>
<p>Preparar la salsa con el resto de los ingredientes: cortar la mozzarella en trocitos (no demasiado pequeños); picar las alcaparras y las aceitunas; <a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2695733647/">limpiar las flores de calabacín</a>. Mezclar todos los ingredientes en un cuenco grande.</p>
<p>Cocer la pasta en abundante agua con sal gorda.</p>
<p>Escurrir los macarrones y mezclarlos primero con la salsa de albahaca y luego con el resto de los ingredientes.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/17294626/Macarrones-con-mozzarella-y-flores-de-calabacin">Macarrón rallado con mozzarella y flores de calabacín</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/07/09/macarrones_mozzarella_flores_calabacin/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>17</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.486 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:58:26 -->
