<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Pasta &#8211; con verduras</title>
	<atom:link href="/category/con-verduras/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Pasta fresca: el nuevo libro de Libros con Miga</title>
		<link>/2015/09/28/pasta-fresca-el-nuevo-libro-de-libros-con-miga/</link>
		<comments>/2015/09/28/pasta-fresca-el-nuevo-libro-de-libros-con-miga/#respond</comments>
		<pubDate>Mon, 28 Sep 2015 05:45:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[CONCURSOS]]></category>
		<category><![CDATA[hermanas Simili]]></category>
		<category><![CDATA[Libros con Miga]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5717</guid>
		<description><![CDATA[Demasiado tiempo he dejado pasar yo sin publicar una buena receta de pasta fresca rellena, hecha en casa, sí, sí, con estas manitas: unos estupendos tortelli aromatizados con tomates secos. ¿Imposible? Pues nada más lejos de la realidad pues puede que en cuestión de pocas semanas tengas en tus manos el último libro de Libros [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5719" src="/wp-content/uploads/2015/09/tortelli-LCM.jpg" alt="tortelli-LCM" width="565" height="848" /></p>
<p>Demasiado tiempo he dejado pasar yo sin publicar una buena receta de pasta fresca rellena, hecha en casa, sí, sí, con estas manitas: unos estupendos tortelli aromatizados con tomates secos. ¿Imposible? Pues nada más lejos de la realidad pues puede que en cuestión de pocas semanas tengas en tus manos el último libro de Libros con Miga, Pasta fresca italiana&#8230;</p>
<p>¿Quieres saber cómo? sigue leyendo :)<span id="more-5717"></span></p>
<p>Como ya sucedió con <a href="http://librosconmiga.com/producto/pan-y-dulces-italianos-simili/?utm_source=sorelle&amp;utm_medium=amiloquemegusta&amp;utm_term=pan%2Bitaliano&amp;utm_content=banner1&amp;utm_campaign=libro_sorelle1">Pan y dulces italianos</a>, he vuelto a tener la oportunidad de colaborar con <a href="http://librosconmiga.com/">Libros con Miga</a> y con otros estupendos bloggers del mundillo del food para la publicación en español de <strong><span style="color: #993366;"><a href="http://librosconmiga.com/producto/pasta-fresca-italiana/?utm_source=sorelle&amp;utm_medium=amiloquemegusta&amp;utm_term=pastafresca&amp;utm_content=banner1&amp;utm_campaign=libro_sorelle2">Pasta fresca</a></span></strong> de las Hermanas Simili, un libro, a mi parecer, estupendo para el mercado español que estaba pidiendo a gritos un libro de &#8220;verdadera&#8221; pasta italiana.</p>
<p>Las Hermanas Simili son muy conocidas por estas latitudes, llevan siglos cocinando y enseñando los secretos mejor guardados de la preparación de pasta fresca y pan entre otras delicias italianas. Es un libro muy completo que te permitirá de aprender a cocinar tu propia pasta fresca desde cero, con técnicas e ingredientes al alcance de todos y recetas para todos los niveles.</p>
<p>Libros con Miga nos trae una edición muy cuidada (como todo lo que hacen ellos :) y completa, no han dejado al azar ningún detalle. Es un libro que recomiendo con todo el corazón y por ello, al igual que pasó con el primer libro, LcM pone a disposición de A mí lo que me gusta es cocinar un ejemplar para sortear entre sus lectores.</p>
<p>¿Y Qué hay que hacer? pues suscribirse a la Newsletter para, además de no perderse ni una noticia del blog, entrar en el sorteo que tendrá lugar el <span style="text-decoration: underline;"><span style="color: #993366; text-decoration: underline;">27 de octubre</span></span>. Haz click <a href="/concurso-con-miga/"><span style="color: #993366;"><strong>aquí y ¡suscríbete ya!</strong></span></a></p>
<p>Pero para aquellos que no lo tengáis muy claro, me gustaría dejaros con una de mis recetas preferidas porque los tortelli son una de las cosas que más disfruto cocinando y estos son realmente especiales. Solo tendréis que probarlos para descubrirlo ;)</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5725" src="/wp-content/uploads/2015/09/tortelli-LCM-2.jpg" alt="tortelli-LCM" width="565" height="848" /></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para el relleno:</strong></span><br />
<strong> 200 gr de tomates secos en aceite</strong><br />
<strong> 100 gr de patata cocida</strong><br />
<strong> 8 cucharadas de queso parmesano rallado</strong><br />
<strong> 2 cucharadas de pan rallado</strong><br />
<strong> 1 huevo</strong><br />
<strong> Sal y pimienta</strong></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Para la pasta:</strong></span><br />
<strong> 350 gr de harina o integral como he usado yo esta vez</strong><br />
<strong> 6 cucharadas de perejil picado</strong><br />
<strong> 3 huevos</strong></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Para el condimento:</strong></span><br />
<strong> Mantequilla</strong><br />
<strong> Hojas enteras de perejil fresco</strong></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #993366;"><strong> 1</strong> </span>Empezamos preparando la pasta: disponemos la harina en forma de volcán, con un agujero en el centro. Rompemos los huevos en el centro, añadimos una pizca de sal y el perejil picado. Empezamos a batir los huevos con un tenedor. Poco a poco vamos incorporando la harina hasta que podamos empezar a amasar con las manos.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>2</strong></span> Amasamos la pasta durante unos 10 minutos hasta obtener una pasta lisa y sin grumos. Hacemos una bola, la envolvemos en film transparente y la dejamos reposar en el frigo durante al menos 30 min.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>3</strong> </span>Para el relleno, picamos (con una picadora eléctrica) los tomates. Añadimos las patatas cocidas y aplastadas con un tenedor (mejor cuando aún están calientes), el queso, el pan rallado, el huevo, sal y pimienta. Mezclamos con un tenedor (o con las manos) todos los ingredientes. Apartamos hasta que llegue el momento de formar los tortelli.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>4</strong></span> Sacamos la pasta del frigo y formamos los tortelli. Para ello será de gran ayuda una máquina para estirar la pasta, un molde para tortelli y una ruedecilla de corte. Si no, podemos estirar la masa con el rodillo y formar los tortelli a mano. Es imprescindible la ruedecilla para cerrar bien los tortelli y que no se abran durante la cocción.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5727" src="/wp-content/uploads/2015/09/tortelli-LCM-4.jpg" alt="tortelli-LCM" width="600" height="450" /></p>
<p><strong><span style="color: #993366;">5</span></strong> Conforme vamos formando los tortelli, los dejamos reposar en una placa espolvoreada con harina para que no se peguen.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>6</strong> </span>Cocemos los tortelli en abundante agua con sal gorda (el agua tiene que quedar sabrosa). Los dejamos cocer durante pocos minutos (dependerá del tipo de harina que hayamos utilizado). Cuando estén cocidos al dente los escurrimos y pasamos a una sartén con mantequilla fundida. Salteamos durante un par de minutos.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>7</strong></span> En otra sartén con un poco de aceite freímos algunas hojas de perejil con mucho cuidado ya que contienen mucha agua y salpican mucho. A mí me gusta mucho el perejil frito porque da al plato un toque crujiente.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">8</span></strong> Servimos enseguida con parmesano rallado y las hojas de perejil frito.</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/09/28/pasta-fresca-el-nuevo-libro-de-libros-con-miga/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Canelones</title>
		<link>/2012/11/20/canelones/</link>
		<comments>/2012/11/20/canelones/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 20 Nov 2012 12:02:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[Canelones]]></category>
		<category><![CDATA[espinacas]]></category>
		<category><![CDATA[Lasaña]]></category>
		<category><![CDATA[requesón]]></category>
		<category><![CDATA[ricotta]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2524</guid>
		<description><![CDATA[No me suele pasar que me pidan recetas, y no porque no me guste, que anda que no me gustaría! Así que desde que Zaida me pidió una receta de canelones no he tardado ni una semana en prepararlos :) Me contaba que la receta de la lasaña ha tenido un gran éxito y que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/11/canelones-3.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2526" title="canelones" alt="canelones" src="/wp-content/uploads/2012/11/canelones-3.jpg" width="412" height="618" /></a></p>
<p>No me suele pasar que me pidan recetas, y no porque no me guste, que anda que no me gustaría! Así que desde que Zaida me pidió una receta de canelones no he tardado ni una semana en prepararlos :) Me contaba que la receta de la <a href="/2012/02/25/la-lasana-es-para-el-domingo/">lasaña</a> ha tenido un gran éxito y que esperaba con ilusión una de canelones.<span id="more-2524"></span><br />
En mi casa, de pequeña, cuando mi madre preparaba canelones era una fiesta. No he entendido aún por qué los servía con patatas fritas pero bueno, la verdad es que estaban buenísimos y pensándolo bien el mix patatas fritas-canelones tiene su gracia (mi italiano me pone caras raras cuando se lo cuento ;P<br />
La receta de canelones que más me gusta es con carne pero, obviamente, andaba yo en busca de otro tipo de plato clásico que no fuera con ragù ya que si no estaríamos hablando de la mismica receta de la lasaña que en vez de llevar la pasta en capas, la llevara en forma de canelón (quien lo prefiera que lo pruebe :). La segunda opción por lo que se refiere a canelones es siempre la opción <em>ricotta e spinaci</em> o, lo que viene siendo lo mismo, requesón y espinacas, que también tiene su cosilla.<br />
Son incluso mucho más rápidos de preparar si no os liáis a hacer la masa de la pasta como normalmente hago yo. Que por cierto, es otro cantar!!<br />
Las placas para canelones se encuentran fácilmente en el super pero si os animáis a hacer vuestra propia pasta bastará mezclar <strong>400 gr de harina, 4 huevos, 50 gr de parmesano, una cucharadita de aceite de oliva</strong>. Amasa bien los ingredientes hasta obtener una masa bien amalgamada, lisa, sin grumos y elástica. Envuélvela en film transparente y déjala reposar en el frigo durante al menos 30 minutos. Pasado este tiempo, la masa estará lista para ser estirada y cortada en láminas de unos 10&#215;11 cm.<br />
El tiempo de cocción, obviamente, se reduce bastante. Basta cocerlas, una a una, en agua hirviendo ligeramente salada durante solo 1-2 minutos. Sacarlas del agua y dejarlas escurrir sobre un paño de cocina seco y limpio antes de rellenarlas.</p>
<p>Espero que os gusten!</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2012/11/canelones.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2525" title="receta de canelones" alt="receta de canelones" src="/wp-content/uploads/2012/11/canelones.jpg" width="848" height="565" /></a></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 12 placas para canelones</strong><br />
<strong> 1/2 kg de espinacas frescas</strong><br />
<strong> 400 gr de ricotta o requesón</strong><br />
<strong> 100 gr de parmesano rallado + más para la superficie</strong><br />
<strong> 2 huevos</strong><br />
<strong> Sal, pimienta y nuez moscada</strong><br />
<strong> 1/2 l de <a href="/2007/10/30/salsa-bechamel/">bechamel</a></strong><br />
<a href="/wp-content/uploads/2012/11/canelones-2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2527" title="receta de canelones" alt="receta de canelones" src="/wp-content/uploads/2012/11/canelones-2.jpg" width="848" height="565" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #996072;"> 1</span></strong> Cocer las espinacas en abundante agua con sal. Escurrir bien presionando<br />
para eliminar el exceso de agua. Dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> En un cuenco grande poner la ricotta, las espinacas, los huevos y<br />
el parmesano. Mezclar bien todos los ingredientes. Añadir sal, pimienta<br />
y nuez moscada al gusto.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>3</strong></span> Cocer las placas de canelones en abundante agua ligeramente salada<br />
durante 10 minutos. Las placas se han de introducir una a una<br />
en el agua para evitar que se peguen las unas a las otras. Escurrirlas<br />
y antes de que se enfríen ponerlas a escurrir bien, estiradas,<br />
encima de un paño de cocina limpio.<br />
<strong><span style="color: #996072;">4</span></strong> Una vez que tengamos todas las placas cocidas, dividir el relleno<br />
en 12 partes iguales y rellenar la pasta formando los canelones.<br />
<strong><span style="color: #996072;">5</span></strong> Ponerlos en una fuente y cubrirlos con la bechamel.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>6</strong></span> Rallar un poco más de parmesano sobre la superficie, al gusto.<br />
<strong><span style="color: #996072;">7</span></strong> Cocer los canelones en el horno a 180-190 ºC durante unos 20<br />
minutos o hasta que veamos burbujear la bechamel.<br />
<span style="color: #996072;"><strong>8</strong></span> Terminar la cocción con unos minutos de grill y servir en seguida.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/113892965/Canelones">Canelones rellenos de requesón y espinacas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/11/20/canelones/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Espaguetis con tomate</title>
		<link>/2011/11/29/pasta-con-tomate/</link>
		<comments>/2011/11/29/pasta-con-tomate/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 29 Nov 2011 15:31:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[espaguetis]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta seca]]></category>
		<category><![CDATA[Pomodoro]]></category>
		<category><![CDATA[recetas]]></category>
		<category><![CDATA[Spaghetti]]></category>
		<category><![CDATA[tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1991</guid>
		<description><![CDATA[No hay nada más difícil que una receta sencilla, las de la tradición, las de toda la vida. Algo tan simple como un plato de espaguetis con tomate puede ser algo para pasar del paso (léase espaguetis mal cocidos con una salsa de tomate prefabricada) O! una vera squisitezza :) A mí Italia me vuelve [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2011/11/spaghetti-pomodoro-2.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3011" title="espaguetis con tomate" alt="espaguetis con tomate" src="/wp-content/uploads/2011/11/spaghetti-pomodoro-2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>No hay nada más difícil que una receta sencilla, las de la tradición, las de toda la vida. Algo tan simple como un plato de espaguetis con tomate puede ser algo para pasar del paso (léase espaguetis mal cocidos con una salsa de tomate prefabricada) O! <em>una vera squisitezza</em> :)<span id="more-1991"></span></p>
<p>A mí Italia me vuelve loca y los italianos más (sobre todo uno ;) Una de las cosas que conquistan de este país, además de lo locos que están, es su cultura culinaria. Los italianos tienen un paladar exquisito, son exigentes y saben de lo que están hablando cuando critican un plato.</p>
<p>La pasta, independientemente de su origen (China?? Africa??), es su sello distintivo y está claro, no hay nadie que les gane en esto. Supongo que es como para nosotros una buena paella o un buen cocido, no se pueden preparar al salto la mata y por supuesto hay paellas y paellas&#8230; y hay cocidos y cocidos :)</p>
<p>Pero&#8230; qué es lo que hace tan diferente la pasta italiana? Por lo que me han comentado mis amigos italianos la pasta que se compra en España es diferente. Puede ser que los ingredientes no sean exactamente los mismos y hacen que la cocción de la pasta sea un poco diversa. Leyendo por allí y por allá he visto que la fabricación de  la pasta en Italia debe seguir unos estándares que son muy rígidos y que no son los mismos de aquella que se produce fuera de sus fronteras. En concreto no es obligatorio usar sémola en vez de harina (lo que cambia la textura y el modo de cocerse) y, por ejemplo, la pasta fresca se puede producir con agua en vez de que con huevos frescos&#8230; en fin&#8230; Para quien le pueda interesar el culmen de la pasta hecha como dios manda la encontramos en <a href="http://maps.google.com/maps?hl=es&amp;q=gragnano,+italia&amp;gs_upl=5400l7848l0l8592l16l11l0l1l1l0l418l2133l0.7.3.0.1l12l0&amp;bav=on.2,or.r_gc.r_pw.r_cp.,cf.osb&amp;biw=1394&amp;bih=779&amp;um=1&amp;ie=UTF-8&amp;hq=&amp;hnear=0x133bbd925a5be06d:0x409e11f9963d3c0,Gragnano+Naples,+Italy&amp;ei=Y_PUTuXDMMjs-gaSxqmaDw&amp;sa=X&amp;oi=geocode_result&amp;ct=title&amp;resnum=1&amp;ved=0CD0Q8gEwAA">Gragnano</a> (creo que la pasta de Gragnano se puede encontrar en el corte inglés :)</p>
<p>Luego está el cómo cocer la pasta. Es cierto que en España hemos mejorado muuuuucho pero creo que aún nos falta un poco y nos falta sobre todo porque estamos acostumbrados a comer la pasta bastante cocida, no exactamente <em>al dente</em>. Por esta razón, aún sabiendo cual es la teoría puede que nuestro paladar no esté acostumbrado&#8230; pero recordad una cosa!! Existe una razón para comer la pasta <em>al dente</em> y esta es que es mucho más fácil de digerir, una buena razón para acostumbrarnos bien ;)</p>
<p>Para cocer la pasta tendremos que elegir una olla grande, más alta que ancha. Pondremos abundante agua y usaremos sal gorda. El hecho de salarla antes o después de que empiece a hervir creo que no tiene mucho secreto. Yo la salo antes porque si no se me olvida :P Si tenéis dudas de la cantidad de sal (una cucharadita colma por cada litro de agua) probadla antes de echar la pasta!</p>
<p>Una vez empiece a hervir y hayamos echado la sal podemos echar también la pasta. Removedla bien para que no se pegue al inicio y a mitad cocción y respetad el tiempo que dice en el paquete!! ;) Una vez cocida, la colamos y la tenemos lista para servir con salsa de tomate, pesto, ajo aceite y guindilla, alla carbonara, alla puttanesca, ai frutti di mare&#8230;!! Recordad que es mejor no añadir grasas (mantequilla o aceite) al agua de cocción ya que durante la misma la pasta la absorbe y&#8230; engorda!! :P y por último que el agua de haber cocido la pasta es la mejor para aclarar o ligar una salsa :))</p>
<p>Pues sin más, vamos a lo que vamos que es a la receta de hoy. Buon appetito!</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Ingredientes:</span><br />
Espaguetis (unos 70-80 gr por persona)<br />
Salsa de tomate (mejor <a href="/2009/07/27/salsa-de-tomate-o-sugo-di-pomodoro/">casera</a>)<br />
Unas anchoas en aceite<br />
Unas alcaparras<br />
Aceite de oliva virgen extra<br />
Sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #808000;">Preparación:<br />
1</span></strong> En una sartén con un poco de aceite poner el diente de ajo pelado y aplastado un poquito para que el aceite coja bien el sabor.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">2</span></strong> Eliminar el ajo y añadir las anchoas, saltearlas cortadas en trocitos. Remover a fuego lento hasta que se hayan deshecho.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>3</strong></span> Añadir el tomate y las alcaparras y dejar cocer todo junto un par de minutos. Añadir sal y pimienta al gusto.</p>
<p><span style="color: #808000;"><strong>4</strong></span> Poner a cocer la pasta en abundante agua hirviendo con sal gorda. Pasado el tiempo de cocción colar y añadir la pasta a la sartén con la salsa de tomate.</p>
<p><strong><span style="color: #808000;">5</span></strong> Saltear un par de minutos la pasta y la salsa y servir en seguida.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/74153349/Espaguetis-con-tomate"> Espaguetis con tomate</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/11/29/pasta-con-tomate/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>21</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ensalada de pasta para uno</title>
		<link>/2011/06/08/ensalada-de-pasta-para-uno/</link>
		<comments>/2011/06/08/ensalada-de-pasta-para-uno/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 08 Jun 2011 13:01:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada de pasta]]></category>
		<category><![CDATA[espárragos]]></category>
		<category><![CDATA[feta]]></category>
		<category><![CDATA[piñones]]></category>
		<category><![CDATA[recetas]]></category>
		<category><![CDATA[recetas para uno]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[zanahoria]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1824</guid>
		<description><![CDATA[Porque comer solos no significa comer mal. Yo soy la primera (y mira que me gusta cacharrear en la cocina) que cuando estoy sola en casa no me dan muchas ganas de meterme a preparar de comer pero desde que no trabajo en la office muchos días como en casa, sola, y claro está una [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Ensalada templada de pasta  por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5811783056/"><img class="aligncenter" alt="Ensalada templada de pasta " src="http://farm3.static.flickr.com/2276/5811783056_2b66f72eeb.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Porque comer solos no significa comer mal.<span id="more-1824"></span></p>
<p>Yo soy la primera (y mira que me gusta cacharrear en la cocina) que cuando estoy sola en casa no me dan muchas ganas de meterme a preparar de comer pero desde que no trabajo en la office muchos días como en casa, sola, y claro está una vez uno puede saltar la comida o hacerse un bocata&#8230; pero no siempre!!</p>
<p>Hoy me he preparado esta pasta que estaba bien rica :) Donde trabajo me paso la vida preparando ensaladas de pasta, de arroz, de cuscus, de todo lo que se pueda preparar y le estoy cogiendo un poco de manía&#8230; Pero el otro día ví <a href="http://es.barilla.com/productos/pasta/piccolini/index.htm">esta pasta</a> en el super y no me pude resistir. No sé si será fácil de encontrar en España, es de la marca Barilla que todos conocemos y han hecho esta submarca que se llama Piccolini y que es una preciosidad. Son los mismos formatos de toda la vida (los macarrones, las pajaritas, las hélices&#8230;) pero pequeñitos ?</p>
<p>Tengo que decir que en mi casa no se compra Barilla&#8230; si hablamos de calidad de la pasta aquí en Italia es una de las más chunguis pero oye, de vez en cuando me doy el placer de sucumbir a las acciones de márketing más obvias solo porque es bonita y naranja (está hecha con zanahorias y calabaza :)</p>
<p>Pues nada recetón al canto.</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para una persona:</strong></span><br />
<strong> 80 gr de pasta corta (de la variedad que más os guste)</strong><br />
<strong> 1 calabacín pequeño</strong><br />
<strong> 1 zanahoria pequeña</strong><br />
<strong> 3-4 espárragos</strong><br />
<strong> 1 cucharada de piñones</strong><br />
<strong> 30-40 gr de queso feta</strong><br />
<strong> Unas hojitas de albahaca</strong><br />
<strong> Sal y aceite</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación: </span><br />
<span style="color: #ff6600;"> 1</span></strong> Cocer la pasta en abundante agua salada. Cuando esté &#8220;al dente&#8221;, escurrirla y pasarla por agua fría para parar la cocción.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Lavar, secar y cortar el calabacín, la zanahoria y los espárragos en trocitos pequeños.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> En una sartén con una cucharada de aceite saltear las verduras con los piñones y una pizca de sal durante 5-10 minutos, hasta que estén tiernas pero aún un poco crujientes. Si es necesario añadir un poquito de agua para que las verduras se hagan sin dorarse demasiado.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Mezclar la pasta con las verduras, el queso y un chorreoncito de aceite crudo. Decorar con albahaca fresca y a comer!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/57364889/Ensalada-templada-de-pasta">Ensalada de pasta con verduras y feta</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/06/08/ensalada-de-pasta-para-uno/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>11</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Espaguetis con flores de calabacín, botarga de mújol y brotes de ajo</title>
		<link>/2011/04/14/espaguetis-con-flores-de-calabacin-botarga-de-mujol-y-brotes-de-ajo/</link>
		<comments>/2011/04/14/espaguetis-con-flores-de-calabacin-botarga-de-mujol-y-brotes-de-ajo/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 14 Apr 2011 13:19:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[ajo]]></category>
		<category><![CDATA[botarga]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[flores de calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta seca]]></category>
		<category><![CDATA[primavera]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1745</guid>
		<description><![CDATA[Mientras esperáis la sorpresita que os estoy preparando&#8230; (huele a concurso&#8230; ;) os dejo una receta que acabo de hacer y que me ha encantado! Sé que los ingredientes no son fáciles. Aquí en Italia las flores de calabacín y la botarga te la encuentras en cualquier sitio. Los brotes de ajo no&#8230; pero yo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;"><a href="/wp-content/uploads/2011/04/fiori_bottarga_aglio.jpg"><img class="wp-image-3007" title="fiori_bottarga_aglio" alt="" src="/wp-content/uploads/2011/04/fiori_bottarga_aglio.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Mientras esperáis la sorpresita que os estoy preparando&#8230; (huele a concurso&#8230; ;) os dejo una receta que acabo de hacer y que me ha encantado!<span id="more-1745"></span></p>
<p>Sé que los ingredientes no son fáciles. Aquí en Italia las flores de calabacín y la botarga te la encuentras en cualquier sitio. Los brotes de ajo no&#8230; pero yo tengo mis contactos&#8230; ;) En realidad el <em>quid</em> de la receta es: receta simple con pocos ingredientes pero de calidad = èxito asegurado! Es una fórmula que nunca falla.</p>
<p>Aprovechemos ahora que tenemos calabacines, guisantes, habas, espárragos y judías más buenos que nunca para hacer platos llenos de verde (hay que ver lo que me gusta :). Si los calabacines los encontráis con la flor ya ni os cuento!! Y si no hay diez mil maneras de preparar un estupendo plato de pasta con verduras. Vosotros cómo lo?</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
300 gr de espaguetis<br />
400 gr de calabacines<span style="font-weight: normal;"> </span><br />
1/2 vasito de vino blanco<br />
Aceite de oliva<br />
Sal<br />
<a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Bottarga">Botarga</a> de <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Mujol">mújol</a><br />
<a href="http://tugas.es/brotes-de-ajo.html">Brotes de ajo</a> o, en su defecto, 2 dientes de ajo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Lavar y cortar los calabacines en rodajas finas. Si tienen las flores, eliminar el pistilo, lavarlas y secarlas con cuidado.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Si lo hacemos con los dientes de ajo, pelarlos, cortarlos en rodajas finas y en una sartén con poco aceite dorarlos a fuego lento, evitando que cojan demasiado color.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Eliminar los ajos e incorporar los calabacines. Saltearlos con una pizca de sal.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Cortar las flores a rodajas y añadirlas a la sartén con los calabacines dejando a parte las puntas que son más delicadas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Añadir el vino y dejar evaporar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Cocer la pasta en abundante agua salada con sal gorda hasta que esté &#8220;al dente&#8221;<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Pasar la pasta a la sartén y saltear con un poquito de aceite de oliva. Añadir las puntas de las flores de calabacín.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> Servir caliente con una cucharadita de botarga. Decorar con los brotes de ajo.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/53001037/Espaguetis-con-flores-de-calabacin-botarga-de-mujol-y-brotes-de-ajo"> Espaguetis con flores de calabacín, botarga de mújol y brotes de ajo</a></p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 65px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2011%2F04%2F14%2Fespaguetis-con-flores-de-calabacin-botarga-de-mujol-y-brotes-de-ajo%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;font&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/04/14/espaguetis-con-flores-de-calabacin-botarga-de-mujol-y-brotes-de-ajo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Raviolis de calabaza</title>
		<link>/2011/03/12/raviolis-de-calabaza/</link>
		<comments>/2011/03/12/raviolis-de-calabaza/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 12 Mar 2011 06:47:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[calabaza]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[ravioli]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1701</guid>
		<description><![CDATA[Sábado, 6 de la mañana y ya estoy en pie&#8230; pero qué me habrá dado?? Tengo un insomnio de caballo y no precisamente del malo sino porque estoy super entusiasmada, como los niños chicos que no pueden dormir antes de una excursión&#8230; solo que yo hoy a las 3 tengo que encerrarme en la cocina, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2011/03/ravioli_zucca.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3094" title="raviolis de calabaza" alt="raviolis de calabaza" src="/wp-content/uploads/2011/03/ravioli_zucca.jpg" width="509" height="759" /></a></p>
<p>Sábado, 6 de la mañana y ya estoy en pie&#8230; pero qué me habrá dado?? Tengo un insomnio de caballo y no precisamente del malo sino porque estoy super entusiasmada, como los niños chicos que no pueden dormir antes de una excursión&#8230; solo que yo hoy a las 3 tengo que encerrarme en la cocina, ir al trabajo no lo llamaría una <em>excursión</em>, al menos no como las que hacía de pequeña cuando mi madre me preparaba los bocadillos envueltos en papel albal y me escribía &#8220;yo soy el jamón&#8221;, &#8220;yo soy el queso&#8221; :D<span id="more-1701"></span></p>
<p>Por qué todo este movimiento?? y qué se yo, será este karma positivo que últimamente se ha apoderado de mí :P La boda, el cambio de casa, la costura (ahora me estoy haciendo un vestidito :) las perspectivas de trabajo que pintan super bien. I&#8217;m so excited!!! ^__^</p>
<p>Eso sí, preferiría poder dormir un poquito porque esta noche a las 10, cuando salga del trabajo, me acordaré de toda esta energía</p>
<p>En cualquier caso, aprovecho para postear que llevo un mes muy poco pródigo. No creais que no estoy cocinando es que estoy preparando algunas recetillas para <a href="http://www.g2kitchen.com/">G2kitchen</a> que me están llevando bastante tiempo y aún no las puedo desvelar!! :P</p>
<p>Mientras tanto os dejo unos raviolis estupendos. En Italia es uno de los platos más tradicionales de la cocina de la región de <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Mantua">Mantova</a>. En realidad no se llaman ravioli sino tortelli (los nombres cambian en relación a la región y al tipo de forma &#8211; un día profundizaremos en el asunto) y su peculiaridad es su relleno lleno, perdonadme el juego de palabras, de contrastes: la calabaza dulce, el <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Grana_Padano">grana</a> salado, el dulce-amaro de los <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Amaretti">amaretti</a> y el picante de la <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Mostarda">mostarda</a>. No todos los raviolis de calabaza llevan ese relleno, depende de donde los comamos algunos no llevan amaretti. De hecho a mí los amaretti no me gustan nada, pero nada de nada de nada así que he optado por una versión &#8220;tutta mia&#8221; y los he sustituido con patata que los hace muy cremosos y le va super bien a la calabaza en contraste con el queso.</p>
<p>Bueno, no os doy más &#8220;la brasa&#8221; y paso a la receta que creo yo que es lo más interesante :)</p>
<p>Feliz finde y descansad mucho&#8230; al menos un poquito por mí!!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:</span></strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Pasta:</span><br />
400 gr de harina<br />
4 huevos<br />
1 pizca de sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Relleno:</span><br />
1 kg de calabaza<br />
100 gr de patatas<br />
100 gr de parmesano o grana padano<br />
Sal, pimienta y nuez moscada</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Salsa:</span><br />
Mantequilla (mejor salada)<br />
Hojas de salvia</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1 </span></strong>Mezclar los ingredientes de la pasta, amasar bien hasta obtener una pasta lisa, sin grumos y elástica. Envolverla en film transparente y dejarla reposar en frigo durante al menos 1/2 hora.<br />
Para más info sobre la preparación de la pasta mira <a href="http://es.scribd.com/doc/13085067/Pasta-Fresca">aquí</a> ;)<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span> </strong>Pelar y cortar la calabaza en trozos. Cocerla en el horno hasta que esté blandita (unos 45 minutos)<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Hacer lo mismo con la patata y dejar enfriar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span> </strong>Hacer puré la patata y la calabaza, mezclar con el queso y rectificar de sal y pimienta. Añadir una pizca de nuez moscada.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> La parte &#8220;más complicada&#8221; viene ahora. Para hacer los ravioli o tortelli existen diferentes instrumentos: o la rueda, o este otro tipo de rueda, o el molde. Yo normalmente uso el molde para dar la forma y luego los corto con la rueda, así estoy segura de que se han cerrado bien.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span> </strong>Por lo que sacamos la pasta del frigo, la estiramos con la maquinita (los más valientes lo pueden hacer a mano con el rodillo) hasta que nos quede muy fina (yo normalemente uso la medida más pequeña) y preparamos los ravioli teniendo cuidado que no nos queden burbujas de aire entre la pasta y apretando bien con la ruedecita al cortar para que no se nos vayan a abrir durante la cocción.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Pasamos a cocer los ravioli en abundante agua con sal gorda durante pocos minutos. Lo mejor es probarlos para saber cuando están en su punto porque puede variar. De todos modos se cuecen en unos 5-6 minutos (depende de la pasta, del relleno, etc.)<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span> </strong>Mientras tanto ponemos una sartén grande con un poco de mantequilla y las hojas de salvia limpitas y dejamos que se derrita a fuego lento.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 9</span></strong> Por último escurrimos muy bien los ravioli y los pasamos a la sartén. Un par de vueltas para que cojan saborcillo y ya están listos para servir con un poco de parmesano o grana rallado.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/50578817/Raviolis-de-calabaza"> Raviolis de calabaza</a></p>
<p>Ayyyy, que se me olvida, que se me olvida, que se me olvida&#8230; Yo siempre llego tarde :P pero bueno aún hay tiempo hasta el 28 de marzo. VOTA!!</p>
<p><a href="http://www.cocina.es/gastroblogs/"><img class="aligncenter size-medium wp-image-1708 vspqihtxelyivkejtnfd" title="banner_gastroblogs_468x60" alt="" src="/wp-content/uploads/2011/03/banner_gastroblogs_468x60-300x38.png" width="300" height="38" /></a></p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 65px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2011%2F03%2F12%2Fraviolis-de-calabaza%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;font&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/03/12/raviolis-de-calabaza/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>15</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pasta e basta</title>
		<link>/2010/05/27/pasta-e-basta/</link>
		<comments>/2010/05/27/pasta-e-basta/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 27 May 2010 09:20:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con pescado]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[albahaca]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[Calamares]]></category>
		<category><![CDATA[gambas]]></category>
		<category><![CDATA[limón]]></category>
		<category><![CDATA[macarrones rallados]]></category>
		<category><![CDATA[tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1313</guid>
		<description><![CDATA[No me voy a poner en plan solo de pasta vive el hombre&#8230; pero hay que reconocer que la versatilidad de este ingrediente es invencible!! :) El fin de semana pasado, que mi novio-marío italiano me había dejado más sola que la una para ir a Madrid a ver a su Inter :P, para comer [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Con pocos ingredientes di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4632423045/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4037/4632423045_bd34768a45.jpg" alt="Con pocos ingredientes" width="441" height="500" /></a></p>
<p>No me voy a poner en plan solo de pasta vive el hombre&#8230; pero hay que reconocer que la versatilidad de este ingrediente es invencible!! :)<span id="more-1313"></span></p>
<p>El fin de semana pasado, que mi novio-marío italiano me había dejado más sola que la una para ir a Madrid a ver a su Inter :P, para comer no sabía que hacer. Tenía unas pocas cosas que hacer, poco tiempo y no muchas ganas de cocinar (reconozco que me da mucha pereza cocinar para mí sola). Así que me fuí al mercado: unos tomates maduricos (3 kilos.. ya os contaré que hice con el resto ;), unas gambitas, unos calamares&#8230; y ala la comida está servida!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Macarrones con calamares y gambas di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4632419379/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4009/4632419379_177b72e600.jpg" alt="Macarrones con calamares y gambas" width="441" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes a ojímetro:</span><br />
Macarrones rallados (yo suelo poner 60-80 gr por persona depende del hambre que se tenga)<br />
Cebolla<br />
Calabacín<br />
Tomates maduros<br />
Anillos de calamar<br />
Gambitas frescas<br />
Albahaca<br />
Vino blanco<br />
Corteza de limón rallada<br />
Aceite de oliva, sal y pimienta recién molida</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Cortar la cebolla muy finita y sofreirla en una sartén con un chorrito de aceite de oliva.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> Añadir el calabacín y los tomates lavados y cortados en trozos (a mí el calabacín me gusta en trocitos pequeños)<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Dejar sofreir todo junto y añadir un chorreoncito de vino blanco. Dejar evaporar.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 4</strong></span><strong> </strong> Lavar y cortar en trozos los calamares. Lavar, pelar y quitar el intestino a las gambas. Cortarlas en trocitos y añadir todo a la sartén; salpimentar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Cocer la pasta en abundante agua con sal gorda. Cuando esté en su punto (al dente) escurrirla (apartando un poco del agua de cocción) y añadirla a la salsa. Saltear todo junto y añadir unas cuantas cucharadas del agua para que nos salga una cremita.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 6</strong></span><strong> </strong> Servir inmediatamente con la albahaca cortada (con las manos siempre!!!) y un poquito de corteza de limón</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/32042014/Macarrones-con-gambas-y-calamares">Macarrones con gambas y calamares</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/05/27/pasta-e-basta/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>14</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Macarrones con mozzarella y flores de calabacín</title>
		<link>/2009/07/09/macarrones_mozzarella_flores_calabacin/</link>
		<comments>/2009/07/09/macarrones_mozzarella_flores_calabacin/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 09 Jul 2009 14:08:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[aceitunas]]></category>
		<category><![CDATA[albahaca]]></category>
		<category><![CDATA[alcaparras]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada]]></category>
		<category><![CDATA[flores de calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[limón]]></category>
		<category><![CDATA[macarrones]]></category>
		<category><![CDATA[mozzarella]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta seca]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=771</guid>
		<description><![CDATA[Hacía un siglo que no ponía una recetica de pasta, no?? Esta me encanta, se hace en un segundo, es una receta fresca para el verano aunque la pasta se come caliente y la &#8220;salsita&#8221; se hace en un momento. La receta original no llevaba alcaparras pero a mí es que me gustan un montón&#8230; [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/07/macarron_condimento_frio.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2999" title="macarron_condimento_frio" src="/wp-content/uploads/2009/07/macarron_condimento_frio.jpg" alt="" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Hacía un siglo que no ponía una recetica de pasta, no??<span id="more-771"></span></p>
<p>Esta me encanta, se hace en un segundo, es una receta fresca para el verano aunque la pasta se come caliente y la &#8220;salsita&#8221; se hace en un momento. La receta original no llevaba alcaparras pero a mí es que me gustan un montón&#8230; la verdad es que, al menos esta, está mejor <em>sin</em> pero a quien le gusten que se las ponga :P</p>
<p>El problema en España será encontrar las flores de calabacín, me parece que no se encuentran y cuando se encuentras las hacen pagar a precio de oro&#8230; yo es que no lo entiendo&#8230; qué harán con ellas?? espero que no las tiren&#8230; Bueno, si alguien sabe donde encontrarlas&#8230; :) No creo que haya un sustituto de estas flores y bueno si no las encontráis no os preocupéis porque la receta sale igual de buena sin ellas. Lo más importante es una pasta, una mozzarella y una albahaca de primera calidad!!</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Ingredientes por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3688724523/"><img class="aligncenter" src="http://farm3.static.flickr.com/2515/3688724523_e594084398.jpg" alt="Ingredientes" width="336" height="500" /></a></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 2 personas:</strong></span><br />
<strong>Macarrones rayados 160 &#8211; 180 gr<br />
1 mozzarella de unos 125-150 gr<br />
Flores de calabacín 8<br />
Anchoas en aceite 3<br />
Aceitunas negras sin hueso 2 cucharadas<br />
1 buen puñado de albahaca fresca<br />
Alcaparras 1 cucharada (opzional)<br />
El zumo de 1/2 limón<br />
Aceite de oliva<br />
Sal gorda (para cocer la pasta)</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Poner en el vaso de la batidora 3-4 cucharadas de aceite, el zumo de limón y las anchoas. Batir muy bien con la batidora. Añadir las hojas de albahaca lavadas; seguir batiendo pero accionando la batidora a intervalos muy cortos, de este modo evitamos que se calienten las aspas ya que con el calor las hojas de albahaca pierden color.</p>
<p>Preparar la salsa con el resto de los ingredientes: cortar la mozzarella en trocitos (no demasiado pequeños); picar las alcaparras y las aceitunas; <a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2695733647/">limpiar las flores de calabacín</a>. Mezclar todos los ingredientes en un cuenco grande.</p>
<p>Cocer la pasta en abundante agua con sal gorda.</p>
<p>Escurrir los macarrones y mezclarlos primero con la salsa de albahaca y luego con el resto de los ingredientes.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/17294626/Macarrones-con-mozzarella-y-flores-de-calabacin">Macarrón rallado con mozzarella y flores de calabacín</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/07/09/macarrones_mozzarella_flores_calabacin/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>17</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cúpula al té verde</title>
		<link>/2008/02/12/cupula-al-te-verde/</link>
		<comments>/2008/02/12/cupula-al-te-verde/#respond</comments>
		<pubDate>Tue, 12 Feb 2008 13:27:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[berenjenas]]></category>
		<category><![CDATA[pasta rellena]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/02/12/cupula-al-te-verde/</guid>
		<description><![CDATA[El recetón del fin de semana!! Queréis hacer una cena en casa con algo bueno y original?? Esta es la receta :) Me vais a permitir que me ponga un poco zalamera con la susodicha pero es que ésta es MI primera receta, es decir, la primera que hago completamente ex novo, sin haberla sacado [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="flickr-frame"><a href="/wp-content/uploads/2008/02/Cupula.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3083" title="pasta fresca" src="/wp-content/uploads/2008/02/Cupula.jpg" alt="pasta fresca" width="509" height="763" /></a><br />
<span class="flickr-caption"><br />
</span></div>
<p class="flickr-yourcomment">El recetón del fin de semana!!</p>
<p>Queréis hacer una cena en casa con algo bueno y original?? Esta es la receta :)<span id="more-219"></span></p>
<p>Me vais a permitir que me ponga un poco zalamera con la susodicha pero es que ésta es MI primera receta, es decir, la primera que hago completamente <em>ex novo</em>, sin haberla sacado de ningún libro de recetas… sólo con la inspiración de la TV del <a href="http://www.gamberorosso.it/portale/Homepage/homepage"><span style="color: #cc6622;">Gambero Rosso</span></a> y algún consejo del <em>italiano</em> que pobrecico mío lo atormento durante la semana con ideas para hacer durante el finde :P</p>
<p>Se trata de una cúpula de pasta al té verde rellena con berenjenas y requesón sobre una crema de mozzarella. Difícil?? Noooh, es cuestión de ponerse!!</p>
<p>Como siempre yo pongo las recetas tal y como las hago yo en casa pero:</p>
<p><span style="color: #ff6600; font-size: x-large;"><strong>1</strong></span> para aquellos que no tengan los utensilios necesarios, tiempo o simplemente ganas de ponerse a hacer la pasta en casa os diré que el hecho de usar el tè verde en la masa es puramente estético (no da sabor, al menos no tanto como para considerarlo fundamental) así que podéis utilizar una pasta fresca ya lista para usar o incluso las láminas de pasta seca de gallo que existen en versión huevo y espinacas (con lo que conseguimos el mismo efecto de contraste de color)<br />
<span style="color: #ff6600; font-size: x-large;"><strong>2</strong></span> para los que no tengan a mano mozzarella buena la crema se puede realizar con otros quesos. Yo personalmente la haría con un buen parmesano ya que su sabor va que ni pintao con la pasta. El único consejo es no utilizar quesos demasiado fuertes que puedan <em>matar</em> el sabor del resto del plato.</p>
<p>Por el resto no creo que puedan surgir más problemas así que quien se apunta???</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes para la pasta:</span></span><br />
80-90 gr de sémola<br />
1 huevo<br />
1 pizca de sal<br />
1 cucharadita rasa de tè matcha</strong></p>
<p>[qué es el <a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2254179007/"><span style="color: #cc6622;">tè Matcha </span></a>?? Es un tè verde en polvo de altísima calidad que se usa en la cerimonia del tè japonesa]</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes para el relleno:</span></span><br />
1 berenjena más bien grandota<br />
150 gr de requesón de buena calidad<br />
100 ml de salsa de tomate (si está hecha en casa mucho mejor!)<br />
1 cucharadita de aceite de oliva<br />
4 cucharaditas de parmesano<br />
Sal</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes para la crema de mozzarella:</span></span><br />
200 ml de leche<br />
150 gr de mozzarella<br />
50 gr de parmesano</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span><br />
Para la pasta seguir los pasos ya explicados en <a href=" http://bastet30.livejournal.com/70992.html"><span style="color: #cc6622;">episodios anteriores</span></a>: hacer la masa con la sémola, el huevo, la sal y el tè. Amasar bien hasta obtener una pasta lisa y homogénea y dejar reposar en el frigo al menos media hora.<br />
Pasado este tiempo podremos extender la pasta fiiiiina, fina, fina, cortarla en cuadrados y cocerla en abundante agua salada.</p>
<p>Yo lo he hecho en este modo:<br />
Poner uno de los cuadrados de pasta en una rasera, introducirla en el agua hirviendo; si la pasta la hemos hecho en casa bastarán 30 segundos para que esté lista. La sacamos del agua, la dejamos reposar unos segundos encima de un paño limpio y seco y con ella forramos el molde de aluminio (como en la foto de más abajo). Atención: engrasar un poco el molde de aluminio con mantequilla para evitar que la pasta se nos pegue y para que se dore la superficie.<br />
Repetir la operación hasta forrar cuatro moldes.</p>
<p>Para el relleno cocer la berenjena en el horno envuelta en papel de aluminio a 190º durante 30 minutos o hasta que esté bien cocida. Pelarla, eliminar la semillas y cortar la carne. Saltarla en una sartén con un poco de aceite y corregir de sal. Dejar enfriar, añadir el requesón, la salsa de tomate (apartando cuatro cucharaditas) y remover bien.</p>
<p>Y llegamos a la crema de mozzarella que prepararemos calentando la leche, añadiendo el parmesano y la mozzarella en trozos y dejando que se fundan poco a poco. Pasar por la batidora y luego por un colador muy fino para eliminar los grumos.</p>
<p>Rellenar los cuatro moldes con el relleno (ver foto más abajo), cerrar los bordes y si nos quedan huecos crear una <em>tapa</em> con un trozo de pasta que cubriremos con una cucharada de parmesano rallado.</p>
<div class="flickr-frame"><a href="/wp-content/uploads/2008/02/Cupula_pasos.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3085" title="pasta fresca" src="/wp-content/uploads/2008/02/Cupula_pasos.jpg" alt="pasta fresca" width="500" height="500" /></a></div>
<p>Cocer las cúpulas a 200º durante 20 minutos. Calentar la crema de mozzarella, disponerla en cuatro platos hondos. Volcar la cúpula con cuidado en el centro y decorar con una cucharadita de salsa de tomate y alguna hoja de perejil rizado.</p>
<p>La cena está servida!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/02/12/cupula-al-te-verde/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.505 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:01:33 -->
