<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Pasta &#8211; con pescado</title>
	<atom:link href="/category/con-pescado/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Pasta con atún. Receta fácil</title>
		<link>/2015/08/17/pasta-con-atun-receta-facil/</link>
		<comments>/2015/08/17/pasta-con-atun-receta-facil/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 17 Aug 2015 05:33:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pasta - con pescado]]></category>
		<category><![CDATA[atún]]></category>
		<category><![CDATA[pasta integral]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta seca]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5479</guid>
		<description><![CDATA[Me encanta la tranquilidad de estos días de fiesta. Disfruto de unos días en casa, preparando recetas fáciles que no requieran ni mucho tiempo ni mucha cabeza como esta sencillísima pasta con atún que será mi almuerzo hoy que vuelvo a la oficina :) La verdad es que para vivir en Italia tengo que reconocer [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5480" src="/wp-content/uploads/2015/08/pasta-tonno.jpg" alt="pasta con atún" /></p>
<p>Me encanta la tranquilidad de estos días de fiesta. Disfruto de unos días en casa, preparando <strong>recetas fáciles</strong> que no requieran ni mucho tiempo ni mucha cabeza como esta sencillísima <strong>pasta con atún</strong> que será mi almuerzo hoy que vuelvo a la oficina :)<span id="more-5479"></span></p>
<p>La verdad es que para vivir en Italia tengo que reconocer que no como mucha pasta. Me gusta mucho, muchísimo, pero si uno no tiene un poco de cuidado terminaría comiendo pasta todos los días, para comer y cenar, porque es fácil y rápida y, la verdad, está buenísima.</p>
<p>Yo que llevo bastante a rajatabla estas cosas de la alimentación intento no comerla todos los días y sobre todo no para cenar. Me gusta mucho llevármela en el <strong>tupper</strong> al trabajo aunque tengo que reconocer que ésta, con atún, es mejor comerla al momento.</p>
<p>Sea como sea es una <strong>receta fácil</strong> que no os llevará más de diez minutos, el tiempo de cocción de la pasta.</p>
<p>Esta vez he utilizado <em>mafalde integrali</em>, o lo que es lo mismo, un tipo de pasta corta rizada por ambos lados, integral, pero le irá bien casi cualquier tipo de pasta, mejor si es un formato de pasta corta.</p>
<p>Espero que hayáis pasado unos felices días a los que habéis estado de vacas y deseo unas felices vacaciones a los que las empezáis. A mí me quedan muy poquitos días&#8230;. :D</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 320 gr de pasta corta integral</strong><br />
<strong> 300 gr de atún fresco</strong><br />
<strong> 16 tomatitos cherry</strong><br />
<strong> Tomate seco en aceite</strong><br />
<strong> Sal, pimienta</strong><br />
<strong> Aceite de oliva extra virgen</strong><br />
<strong> Albahaca fresca</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Preparamos los ingredientes: lavamos los tomatitos cherry y los cortamos en cuartos; cortamos el atún en cubitos de unos 2-3 cm de ancho; tomamos 1-2 tomates secos por persona, los escurrimos del aceite y los cortamos en tiras.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Ponemos a cocer la pasta en abundante agua con sal gorda. Cuando empiece a hervir el agua, echamos la pasta y la cocemos los minutos que diga el paquete (depende del tipo de pasta) removiendo de vez en cuando.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Mientras tanto preparamos la salsa. En una sartén antiadherente ponemos una cucharadita de aceite de oliva. Tomamos los tomates secos y los salteamos durante 1-2 minutos, teniendo cuidado que no tomen color.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> A continuación añadimos a la sartén el atún. Salpimentamos y rehogamos un par de minutos. Lo importane es no cocer demasiado el atún, sino se vuelve duro.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Por último, añadimos los tomatitos y 1/2 vasito del agua de cocción de la pasta a la sartén. Salteamos durante 2 minutos más con el resto de los ingredientes. Los tomatitos quedarán prácticamente crudos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Escurrimos la pasta y la añadimos a la sartén. Salteamos de nuevo durante 1 minuto para que tome sabor.</p>
<p style="text-align: left;"><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Servimos inmediatamente con un poco de pimienta negra molida al momento y con albahaca fresca.</p>
<p style="text-align: center;"><strong><span style="color: #000000;">¿Te ha gustado la receta? ¡Cuéntamelo en los comentarios! e inscríbete a la Newsletter</span></strong><br />
<strong><span style="color: #000000;"> (en alto a la derecha) para recibir directamente en tu buzón todas las recetas en PDF</span></strong><br />
<strong><span style="color: #000000;"> ¡para coleccionar!</span></strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/08/17/pasta-con-atun-receta-facil/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tallarines con gambas</title>
		<link>/2013/07/04/tallarines-con-gambas/</link>
		<comments>/2013/07/04/tallarines-con-gambas/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 04 Jul 2013 20:56:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con pescado]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[gambas]]></category>
		<category><![CDATA[limón]]></category>
		<category><![CDATA[menta]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta seca]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3230</guid>
		<description><![CDATA[Parece mentira que vaya contando siempre por ahí que éste es un blog de cocina italiana&#8230; y hace ya casi seis meses que no publico una receta de pasta. Exactamente desde el 15 de enero, día en el que publiqué esta buenísima pasta fresca. Hoy vuelvo a la carga con otro de esos platos que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/07/tallarines-con-gambas.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3231" title="tallarines con gambas" alt="tallarines con gambas" src="/wp-content/uploads/2013/07/tallarines-con-gambas.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Parece mentira que vaya contando siempre por ahí que éste es un blog de cocina italiana&#8230; y hace ya casi seis meses que no publico una receta de pasta. Exactamente desde el 15 de enero, día en el que publiqué esta buenísima <a href="/2013/01/15/una-receta-con-pasta-fresca/">pasta fresca</a>.<span id="more-3230"></span></p>
<p>Hoy vuelvo a la carga con otro de esos platos que hago continuamente porque me encanta y porque es facilísimo. Estos tallarines con gambas los hago siempre que tengo ganas de darme un &#8220;festín&#8221; pero no tengo muchas ganas o tiempo de meterme en berenjenales :)</p>
<p>Para esta receta la <a href="/2008/01/13/la-pasta-la-receta-del-campeon/">pasta fresca hecha en casa</a> es lo mejor. Como ya os he contando alguna vez que otra, yo cuando la preparo hago &#8220;cantidades ingentes&#8221; para luego poderla congelar y tenerla a mano en cualquier momento. De cualquier manera, nada nos impide preparar la mismica receta con unos tallarines, pappardelle o espaguetis de toda la vida, no puedo decir que sean mejores o no. Son dos platos diferentes, buenos y fáciles los dos!</p>
<p>Esta vez, para cambiar un poco, he terminado el plato con un poco de ralladura de limón y unas hojitas de menta fresca cortadas finitas, al momento de servir.</p>
<p>Como siempre, espero que os guste y la disfrutéis solos o en compañía ;)</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 320 g de tallarines</strong><br />
<strong> 3-4 gambas por persona</strong><br />
<strong> 1 diente de ajo</strong><br />
<strong> 1 chalota o escalonia</strong><br />
<strong> 100 gr de tomatitos cereza</strong><br />
<strong> Medio vasito de caldo de pescado</strong><br />
<strong> Guindilla fresca (al gusto)</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Pelar las gambas, quitarles el intestino, lavarlas y secarlas delicadamente. Cortarlas en trocitos no demasiado pequeños.<br />
<strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Pelar el ajo y machacarlo ligeramente<br />
<span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Pelar la chalota y picarla finamente<br />
<strong><span style="color: #906672;">4</span></strong> Lavar y cortar en dos o en cuatro los tomatitos (depende de cuánto sean grandes o de cómo os gusten.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> En una sartén, con un chorreoncito de aceite de oliva, poner a dorar el ajo. Añadir la chalota picada y dejar que tome color.<br />
<strong><span style="color: #906672;">6</span></strong> Incorporar las gambas y saltearlas un par de minutos. Añadir el caldo de pescado y dejar cocer algunos minutos.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>7</strong></span> Incorporar los tomatitos y saltear algunos minutos para que todos los ingredientes tomen sabor. Si os gusta añadir un poco de guindilla fresca o seca.<br />
<strong><span style="color: #906672;">8</span></strong> Cocer la pasta en abundante agua con sal. Cuando esté al dente, tanto si es fresco como si no lo es, escurrirla y añadirla a la sartén con la salsa. Se pueden añadir unas cuantas cucharadas del agua de cocción y saltear todo para que tome “cuerpo”.<br />
<strong><span style="color: #906672;">9</span></strong> Servir inmediatamente la pasta con, al gusto, ralladura de limón y menta fresca cortada al momento.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/151773938/Tallarines-Con-Gambas">Tallarines con gambas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/07/04/tallarines-con-gambas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Espaguetis con almejas</title>
		<link>/2011/07/27/espaguetis-con-almejas/</link>
		<comments>/2011/07/27/espaguetis-con-almejas/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 27 Jul 2011 06:26:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con pescado]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[almejas]]></category>
		<category><![CDATA[espaguetis]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1867</guid>
		<description><![CDATA[Ciao a tutti! :) Aquí estoy&#8230; pensabáis que me iba a ir sin dejar una recetilla??? pues no! Entre preparativos y más preparativos de boda (y mucho relax para que os voy a engañar&#8230;) me he buscado un huequecillo para dejaros una de las recetas que más me gustan del mundo mundial y desearos que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2011/07/spaghetti_vongole.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3070" title="espaguetis con almejas" alt="espaguetis con almejas" src="/wp-content/uploads/2011/07/spaghetti_vongole.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Ciao a tutti! :) Aquí estoy&#8230; pensabáis que me iba a ir sin dejar una recetilla??? pues no! Entre preparativos y más preparativos de boda (y mucho relax para que os voy a engañar&#8230;) me he buscado un huequecillo para dejaros una de las recetas que más me gustan del mundo mundial y desearos que paséis unas preciosas vacaciones :)<span id="more-1867"></span></p>
<p>Las almejas es una de esas cosas que hasta hace poco no comía mucho y cuando lo hacía, lo hacía de mala gana. Luego las he &#8220;descubierto&#8221; y me he enganchado&#8230; sobre todo a esta receta que es super veraniega pero que nos regalamos igualmente de vez en cuando el resto del año.</p>
<p>Los espaguetis con almejas es uno de esos platos que si están bien hechos son gloria bendita, uno de los placeres de la vida, un manjar de dioses. Eso sí, si no salen bien son una pena&#8230; Con unos pocos truquis (de mi italiano :) tenemos el éxito asegurado!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas:</span><br />
320 gr de espaguetis (mejor finos)<br />
1 kg de almejas super frescas<br />
2 dientes de ajo<br />
1 vasito de vino blanco<br />
Perejil fresco, picado al momento<br />
Sal gruesa<br />
Aceite de oliva</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1.</span></strong> Poner las almejas en remojo con un par de puños de sal gorda durante un par de horas para que suelten la arena.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2.</span> </strong>Lo primero que hacemos es abrir las almejas al vapor. Para ello ponemos en una sartén grande un diente de ajo y un chorrito de aceite de oliva. Dejamos que el ajo se dore un poquito y luego incorporamos las almejas escurridas. Las tapamos y dejamos que se abran, removiendo de vez en cuando.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3.</span></strong> Una vez que se hayan abierto, apagamos la lumbre y le quitamos la concha. Dejamos 3 o 4 almejas por plato con la concha para decorar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4.</span> </strong>Con un colador de tela, filtramos el líquido que han soltado para eliminar posibles restos de tierra.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5.</span></strong> Ponemos a cocer la pasta en abundante agua salada. Dejar la pasta un poco dura porque terminará de cocer en el agua de las almejas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6.</span> </strong>Colar la pasta y añadirla a la sartén con el agua y las almejas. Añadir un chorreoncito de aceite y mezclar bien para que la pasta vaya cogiendo el sabor de las almejas. La salsilla se volverá un poco más densa con el aceite.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7.</span></strong> Rectificar de sal y dejar cocer hasta que la pasta esté &#8220;al dente&#8221;<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8.</span> </strong>Añadir un poco de pimienta, perejil picado y servir bien caliente.</p>
<p>Bueno chicos, con la boda :) y las vacas :)) no sé cuánto nos veremos por aquí así que os deseo unas felices vacaciones y que os lo paséis muy bien!!!</p>
<p>Hasta muy pronto!!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/07/27/espaguetis-con-almejas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Spaghetti alla chitarra con calamaretti</title>
		<link>/2011/01/18/spaghetti-alla-chitarra-con-calamaretti/</link>
		<comments>/2011/01/18/spaghetti-alla-chitarra-con-calamaretti/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 18 Jan 2011 18:50:30 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con pescado]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - fresca]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[Calamares]]></category>
		<category><![CDATA[guindilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1633</guid>
		<description><![CDATA[Estaba a puntico de poner la receta de las tortas de aceite&#8230; pero me parece que esperaré un poco para poner otra receta dulce, no?? qué decís?? yo estoy un poco hartica :P Hemos vuelto a la normalidad y por supuesto he vuelto a la cocina :) Hacía tiempo que no hacía una pasta fresca, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Espaguetis &quot;alla chitarra&quot; con calamares por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5367700538/"><img class="aligncenter" alt="Espaguetis &quot;alla chitarra&quot; con calamares" src="http://farm6.static.flickr.com/5082/5367700538_45dc541aca.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Estaba a puntico de poner la receta de las tortas de aceite&#8230; pero me parece que esperaré un poco para poner otra receta dulce, no?? qué decís?? yo estoy un poco hartica :P<span id="more-1633"></span></p>
<p>Hemos vuelto a la normalidad y por supuesto he vuelto a la cocina :) Hacía tiempo que no hacía una pasta fresca, sencilla, sin rellenos ni historias. No sé por qué, yo que casi no la comía, llevo unos diez días comiendo carne, carne y más carne, ahora ya no la puedo ni ver y este finde tenía unas ganicas de algo que viniera de la mar :)</p>
<p>Después de un sábado costura por la mañana y trabajo por la tarde (os he dicho que me han regalado una máquina de coser???!!! :)))) mi frigo el domingo daba pena porque normalmente el sábado por la mañana voy al mercado y compro lo básico para pasar la semana, verduricas frescas y pescado, para la carne tengo mi carnicero de confianza ;) Pues lo dicho, que abro el congelador y qué me encuentro?? pies de cerdo, rabo de toro, carne picada, salchicha fresca, uhmmm :( y&#8230; calamares!!! Estupendo, manos a la obra que en media hora preparo unos espaguetis caseros!</p>
<p>Esta vez me he decantado por unos <em>spaghetti alla chitarra</em>&#8230; bueno, más o menos. En realidad estos espaguetis se realizan con un <a href="http://2.bp.blogspot.com/_uxTDiossdnw/SDQ6U0bMF0I/AAAAAAAAA2E/TNAoCS-2yHg/s200/chitarra.jpg">instrumento</a> parecido a las cuerdas de una guitarra y los míos los he hecho con la máquina. Pero vaya, que la peculiaridad de esta pasta es que es de sección cuadrada, a diferencia de los espaguetis &#8220;normales&#8221; y esto se consigue fácilmente con la Imperia.</p>
<p>A mí la pasta fina me encanta. Si además le pones una salsita hecha con verduras y calamares como esta es lo más de lo más.</p>
<p>No tiene nada que ver pero aprovecho para señalar a los &#8220;adictos&#8221; a la información (por si no lo conocéis aún) la página <a href="http://www.suite101.net/profile.cfm/672193">suite101.net</a> en la que podréis encontrar información actual de todos los temas y los artículos de mi queridísimo amigo Jose, que además de amigo es periodista! Desde aquí le quería desear muchísima suerte con esta colaboración :))</p>
<p>Pues nada, a preparar una mágnifica pasta y a leer un ratillo!</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para dos personas </strong>(sobrará un poco de pasta que podéis congelar :)<strong> :</strong></span><br />
<strong> 200 gr de sémola de trigo</strong><br />
<strong> 2 huevos</strong><br />
<strong> 1 yema</strong><br />
<strong> 1 pizca de sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la salsa:</span><br />
7-8 calamarcitos<br />
1 trozo de apio<br />
1/2 cebolla<br />
1 zanahoria<br />
1 trocito de guindilla<br />
Vino blanco seco<br />
Perejil picado fresco<br />
Aceite de oliva, sal y pimienta</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span> </strong><a href="http://www.scribd.com/doc/13085067/Pasta-Fresca">Preparar la pasta</a> con la sémola, los huevos, la yema y la sal. Amasar bien hasta que la pasta sea lisa y elástica, sin grumos. Envolver en film transparente y dejar reposar en el frigo durante 1/2 hora.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Lavar, pelar y cortar en trozos pequeñitos la cebolla, el apio y la zanahoria.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Lavar, limpiar y cortar en rodajas los calamarcitos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span> </strong>En una sartén con un chorrito de aceite poner a rehogar la cebolla, el apio y la zanahoria. Mantener el fuego suave para que no se doren demasiado. Añadir medio vasito de vino blanco y dejar evaporar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5 </span> </strong>Continuar la cocción durante 10 minutos. Añadir un poco de agua si vemos que las verduras se están secando. Añadir sal y la guindilla.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> El truco está en dejar cocer las verduras poco a poco, añadiendo agua conforme se va evaporando para que se cree un poco de salsa que haya cogido todo el sabor de las verduras.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Sacar la pasta del frigo y, con la ayuda de la máquina o, para los más osados, con rodillo y cuchillo, hacer los espaguetis.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> Añadir los calamares a la sartén de las verduras y saltear todo junto. Rectificar de sal y añadir perejil picado y pimienta al gusto.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 9</span> </strong>Cocer los espaguetis en abundante agua salada durante unos 4-5 minutos y añadirlos, escurridos, a la salsa. A la salsa le viene muy bien el mismo agua que se utiliza para cocer los espaguetis por lo que podemos añadir 1-2 cucharadas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 10</span></strong> Saltear todo junto en la sartén durante 1 minuto y servir inmediatamente.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/47101385/Spaghetti-alla-chitarra-con-calamaretti"> Spaghetti alla chitarra con calamaretti</a></p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 80px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2011%2F01%2F18%2Fspaghetti-alla-chitarra-con-calamaretti%2F&amp;layout=standard&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;colorscheme=dark&amp;height=80" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/01/18/spaghetti-alla-chitarra-con-calamaretti/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pasta e basta</title>
		<link>/2010/05/27/pasta-e-basta/</link>
		<comments>/2010/05/27/pasta-e-basta/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 27 May 2010 09:20:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con pescado]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con verduras]]></category>
		<category><![CDATA[albahaca]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[Calamares]]></category>
		<category><![CDATA[gambas]]></category>
		<category><![CDATA[limón]]></category>
		<category><![CDATA[macarrones rallados]]></category>
		<category><![CDATA[tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1313</guid>
		<description><![CDATA[No me voy a poner en plan solo de pasta vive el hombre&#8230; pero hay que reconocer que la versatilidad de este ingrediente es invencible!! :) El fin de semana pasado, que mi novio-marío italiano me había dejado más sola que la una para ir a Madrid a ver a su Inter :P, para comer [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Con pocos ingredientes di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4632423045/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4037/4632423045_bd34768a45.jpg" alt="Con pocos ingredientes" width="441" height="500" /></a></p>
<p>No me voy a poner en plan solo de pasta vive el hombre&#8230; pero hay que reconocer que la versatilidad de este ingrediente es invencible!! :)<span id="more-1313"></span></p>
<p>El fin de semana pasado, que mi novio-marío italiano me había dejado más sola que la una para ir a Madrid a ver a su Inter :P, para comer no sabía que hacer. Tenía unas pocas cosas que hacer, poco tiempo y no muchas ganas de cocinar (reconozco que me da mucha pereza cocinar para mí sola). Así que me fuí al mercado: unos tomates maduricos (3 kilos.. ya os contaré que hice con el resto ;), unas gambitas, unos calamares&#8230; y ala la comida está servida!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Macarrones con calamares y gambas di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4632419379/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4009/4632419379_177b72e600.jpg" alt="Macarrones con calamares y gambas" width="441" height="500" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes a ojímetro:</span><br />
Macarrones rallados (yo suelo poner 60-80 gr por persona depende del hambre que se tenga)<br />
Cebolla<br />
Calabacín<br />
Tomates maduros<br />
Anillos de calamar<br />
Gambitas frescas<br />
Albahaca<br />
Vino blanco<br />
Corteza de limón rallada<br />
Aceite de oliva, sal y pimienta recién molida</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Cortar la cebolla muy finita y sofreirla en una sartén con un chorrito de aceite de oliva.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> Añadir el calabacín y los tomates lavados y cortados en trozos (a mí el calabacín me gusta en trocitos pequeños)<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Dejar sofreir todo junto y añadir un chorreoncito de vino blanco. Dejar evaporar.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 4</strong></span><strong> </strong> Lavar y cortar en trozos los calamares. Lavar, pelar y quitar el intestino a las gambas. Cortarlas en trocitos y añadir todo a la sartén; salpimentar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Cocer la pasta en abundante agua con sal gorda. Cuando esté en su punto (al dente) escurrirla (apartando un poco del agua de cocción) y añadirla a la salsa. Saltear todo junto y añadir unas cuantas cucharadas del agua para que nos salga una cremita.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 6</strong></span><strong> </strong> Servir inmediatamente con la albahaca cortada (con las manos siempre!!!) y un poquito de corteza de limón</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/32042014/Macarrones-con-gambas-y-calamares">Macarrones con gambas y calamares</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/05/27/pasta-e-basta/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>14</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Spaghetti al nìvuro di sìccia</title>
		<link>/2009/10/25/spaghetti-al-nivuro-di-siccia/</link>
		<comments>/2009/10/25/spaghetti-al-nivuro-di-siccia/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 25 Oct 2009 09:10:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con pescado]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[espaguetis]]></category>
		<category><![CDATA[nero di seppia]]></category>
		<category><![CDATA[salsa de tomate]]></category>
		<category><![CDATA[tinta de calamar]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=937</guid>
		<description><![CDATA[Y eso qué es lo que es?? Spaghetti al nìvuro di sìccia&#8230; en siciliano&#8230; o lo que es lo mismo, spaghetti al nero di sepia&#8230; en italiano&#8230; o lo que viene siendo lo mismo, espaguetis con tinta de sepia&#8230;. en cristiano ;) No sé si alguna vez habéis hecho espaguetis o arroz con la tinta [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/10/spaghetti_nero_seppia.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3065" title="espaguetis con tinta de calamar" src="/wp-content/uploads/2009/10/spaghetti_nero_seppia.jpg" alt="espaguetis con tinta de calamar" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Y eso qué es lo que es??</p>
<p>Spaghetti al nìvuro di sìccia&#8230; en siciliano&#8230; o lo que es lo mismo, spaghetti al nero di sepia&#8230; en italiano&#8230; o lo que viene siendo lo mismo, espaguetis con tinta de sepia&#8230;. en cristiano ;)</p>
<p>No sé si alguna vez habéis hecho espaguetis o arroz con la tinta en bolsitas esas que venden al supermercado&#8230; no? yo sí, un montón de veces, esperando algún día de poder hacerlo con la tinta de verdad! :)<span id="more-937"></span></p>
<p>Pero he tardado mucho en decidirme a hacer la operación en casa y no sé cómo anda la situación en España:&#8230; si uno va al mercado encuentra estas sepias?? yo aquí las encuentro en el mercado que ponen los sábados cerca de casa :) pero no las he visto en el super, con lo bien acostumbrados que nos tienen a encontrar las cositas ya listas: que si el pollo sin plumas, que si las gambas peladas, que si la sepia o el calamar sin la bolsita de la tinta. Por cierto, la habeís visto alguna vez??</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/10/nero_seppia.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3067" title="nero_seppia" src="/wp-content/uploads/2009/10/nero_seppia.jpg" alt="" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Pues nada, un consejillo&#8230; cuando compréis las sepias, abridlas por el lateral para evitar pillar en pleno la bolsita con el cuchillo. Se abren como si fuera un libro y allí en medio encontraréis (además de todo el aparato digestivo del bichito) una bolsita negra y brillante, extraerla con mucho cuidado y dejarla a parte sin abrirla. Cuando la abráis os daréis cuenta de lo poco que tarda en secarse la tinta :O</p>
<p>Como os decía, para limpiar la sepia abrirla por un lateral, extraer la bolsita de tinta, el aparato digestivo (que es todo lo demás que tiene dentro la sepia), el &#8220;hueso&#8221; (que si tenéis un pajarito en casa podéis dárselo para que lo pique) y los tentáculos. A esta última parte tendréis que cortar la parte de la cabeza, donde tiene los ojos, y quitarle la boca que es un &#8220;pico&#8221; duro y negro que encontraréis justo en medio de los tentáculos. Pelar la sepia (tiene una piel muy muy fina que se quita fácilmente con solo tirar un poco), lavarla y ya está lista para cortarla y cocinarla :)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/10/limpiando_sepia.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3068" title="limpiando_sepia" src="/wp-content/uploads/2009/10/limpiando_sepia.jpg" alt="" width="509" height="761" /></a></p>
<p>Si no encontráis las sepias negras (como las llaman aquí), que no quiere decir que sean negras sino que tienen la tinta, podéis utilizar tranquilamente la tinta en bolsitas que encontráis en el super, al menos yo la encontraba en el Mercadona, en la sección de congelados.</p>
<p>Pues eso, un plato muy mediterráneo y con un toque diferente para esos días en los que a uno le entran ganas de hacer algo inusual o nuevo. Tened cuidado, eso sí, con la cantidad de tinta que usáis. Yo le he puesto la tinta de las dos sepias y me ha parecido excesivo, con una de ella había más que suficiente!! y si no queréis acabar con las manos como el rosario de la aurora poneos guantes!! ;)</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 2 personas:</strong></span><br />
<strong> 160 gr de espaguetis o tallarines<br />
2 sepias medianicas o 3 pequeñas<br />
1 diente de ajo<br />
Vino blanco<br />
200 gr de <a href="/2009/07/27/salsa-de-tomate-o-sugo-di-pomodoro/">salsa de tomate</a><br />
Aceite de oliva extra virgen<br />
Sal </strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Limpiar las sepias, lavarlas, secarlas y cortarlas en rodajitas.<br />
En una sartén sofréir el diente de ajo entero, añadir la sepia y sofréir hasta que esté doradita; añadir medio vasito de vino y dejar evaporar. Incorporar la salsa de tomate.<br />
Cocer los espaguetis en abundante agua salada.<br />
Abrir la tinta en un vasito y diluirla con 2-3 cucharadas del agua de cocción de los espaguetis; incorporarlo a la salsa y remover bien.<br />
Cuando la pasta esté &#8220;al dente&#8221;, colarla y añadirla a la salsa. Remover bien y dejar cocer con la salsa un par de minutos.<br />
Servir bien caliente.</p>
<p><strong><em>Más recetas con la tinta de sepia:</em></strong><br />
<a href="/2009/03/30/maltagliati-al-nero-di-seppia/"><span style="font-family: mceinline;"><em>Maltagliati al nero di seppia</em></span></a><span style="font-family: mceinline;"><em><br />
</em></span> <a href="/2007/11/13/risotto-al-nero-di-seppia-con-gambas-y-sal-negra-de-hawaii/"><span style="font-family: mceinline;"><em>Risotto al nero di seppia con gambas y sal negra de hawaii</em></span></a></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/21587391/Spaghetti-al-nivuro-di-siccia">Spaghetti al nìvuro di sìccia</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/10/25/spaghetti-al-nivuro-di-siccia/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tallarines con crema de calabacín</title>
		<link>/2009/09/08/tallarines_crema_calabacin/</link>
		<comments>/2009/09/08/tallarines_crema_calabacin/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 08 Sep 2009 19:38:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con pescado]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[almendras]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[escalonia]]></category>
		<category><![CDATA[langostinos]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta seca]]></category>
		<category><![CDATA[tallarines]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=852</guid>
		<description><![CDATA[Receta dedicada a quien echara de menos la pasta en este blog&#8230; porque oh! esto es Italia y aquí la pasta se come toooooodas las semanas (por no decir todos los días). Si tengo que ser sincera a mí esta costumbre pastil no me crea ningún problema. A mí no, a los kilos de más [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2009/09/tallarines1.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3004" title="tallarines" src="/wp-content/uploads/2009/09/tallarines1.jpg" alt="" width="509" height="752" /></a></p>
<p>Receta dedicada a quien echara de menos la pasta en este blog&#8230; porque oh! esto es Italia y aquí la pasta se come toooooodas las semanas (por no decir todos los días).<span id="more-852"></span></p>
<p>Si tengo que ser sincera a mí esta costumbre <em>pastil</em> no me crea ningún problema. A mí no, a los kilos de más quizás sí porque uno se pone se pone y al final no se come los 80 gr reglamentarios y cuando la tienes en el plato a ver quien es el guapo que dice que no y la deja ahí&#8230; pobretica!!</p>
<p>Si por mí fuera comería pasta todos los santos días: spaghetti, lasagne, tagliatelle, maccheroni, linguine, reginette, orecchiette, gnocchetti, papardelle, cannelloni, farfalle, garganelli, bucatini, torchietti, maltagliati, bigoli, fettuccine, paglia e fieno, tagliolini, ravioli, agnollotti, tortellini, panzerotti&#8230; no será por falta de variedad :)</p>
<p>Pues bueno, esta receta la había hecho al principio de agosto pero por una cosa o por otra se había quedado en el archivo. Quizás porque no es mi favorita, las he comido mejores pero es una receta fácil y, a ver, buena, está buena&#8230; no la pondría en el top 10 de mi larga lista de recetas italianas pero está rica :P</p>
<p>Este fin de semana prepararé los <em>ravioli del plin</em>, una receta tradicional de la zona del Piemonte y más concretamente de Le Langhe&#8230; no os digo más&#8230; una receta que requiere un poco de tiempo pero que seguramente merece la pena.</p>
<p>Pero no adelantemos acontecimientos y concentrémonos en la receta de hoy sencillica e ideal para cualquier día de la semana!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 2 personas:</span><br />
160 gr de tallarines (o cualquier tipo de pasta larga)<br />
1/2 escalonia<br />
2 calabacines  no demasiado grandes<br />
Vino blanco<br />
Guindilla<br />
1 puñado de almendras peladas y crudas<br />
100 gr de tomatitos<br />
5 langostinos<br />
Aceite de oliva<br />
Sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"> Preparación:</span></strong><br />
Pelar y cortar finamente la escalonia. En una sartén sofreirla con un poco de aceite de oliva. Añadir los calabacines lavados y cortados en trocitos y saltearlos con la escalonia durante unos 10 minutos.<br />
Añadir un poco de vino blanco y dejar evaporar. Salpimentar y añadir (si os gusta) un poco de guindilla seca o en polvo.<br />
Filetear las almendras y cortar los tomatitos en cuatro. Pelar y lavar bien los langostinos; eliminar el intestino y cortar en trocitos.<br />
En una sartén caliente sin aceite dorar un poco las almendras teniendo cuidado de no quemarlas; apartarlas. Añadir a la sartén una cucharada de aceite y dorar los langostinos. Incorporar los tomatitos cortados y por último las almendras.<br />
Batir los calabacines hasta hacer una crema.<br />
Cocer los tallarines en abundante agua salada; usar un par de cucharadas o tres del agua de cocción para aligerar un poco la crema de calabacín.<br />
Escurrir la pasta e incorporarla a la sartén con los langostinos, el tomate y las almendras. Añadir la crema de calabacín, mezclar bien y servir caliente.</p>
<p><strong>Descarga la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/19542665/Tallarines-con-crema-de-calabacin"> Tallarines con crema de calabacín</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/09/08/tallarines_crema_calabacin/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Sabor de mar, sabor de amor</title>
		<link>/2008/07/16/sabor-de-mar-sabor-de-amor/</link>
		<comments>/2008/07/16/sabor-de-mar-sabor-de-amor/#respond</comments>
		<pubDate>Wed, 16 Jul 2008 01:10:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con pescado]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[anchoas]]></category>
		<category><![CDATA[espaguetis]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/07/16/sabor-de-mar-sabor-de-amor/</guid>
		<description><![CDATA[Cuando era pequeña mi abuelo hacía una crema de queso que estaba para chuparse los dedos. Pasábamos siempre los veranos juntos en una casa que mis padres tienen fuera de Granada, en Víznar. Allí estábamos todo el santo día en el jardín, en la piscina, con mis abuelos. Me acuerdo que todos los días me [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="flickr-frame"><a href="/wp-content/uploads/2008/07/Sapori-di-Sicilia-21.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3050" title="sapori di sicilia" src="/wp-content/uploads/2008/07/Sapori-di-Sicilia-21.jpg" alt="sapori di sicilia" width="509" height="763" /></a>Cuando era pequeña mi abuelo hacía una crema de queso que estaba para chuparse los dedos. <span id="more-479"></span>Pasábamos siempre los veranos juntos en una casa que mis padres tienen fuera de Granada, en Víznar. Allí estábamos todo el santo día en el jardín, en la piscina, con mis abuelos. Me acuerdo que todos los días me tiraban un melocotón desde la terraza a la piscina y me lo comía allí mismo, entre brazada y brazada. Mi abuelo a veces hacía sangría (yo todavía la hago con su receta) y esa crema maravillosa con queso roquefort&#8230; y hasta aquí todo bien&#8230;; la crema llevaba también alcaparras…. puaj…</div>
<p>Las alcaparras eran una de tantas cosas que odiaba cuando era pequeña y una de tantas cosas que he aprendido a apreciar ya de mayor como las anchoas o la mojama… vaya que si alguien me hubiera puesto un plato de espaguetis así cuando tenía 10 años lo habría odiado con todas mis fuerzas :P<br />
Hay que ver lo tontico que puede ser uno cuando es pequeño y la experiencia increíble que es crecer y descubrir tantos sabores que antes no conseguías apreciar…<br />
Este plato es <strong>SUPER</strong> mediterráneo y es también uno de mis platos preferidos. La botarga, es decir las huevas (en este caso del atún) saladas, prensadas y secas, la compramos en Sicilia en el mercato di Ballarò; el mismo señor que nos la vendió nos dio esta receta muy común en Italia si no fuera por la menta.<br />
El sabor es increíble, te transporta directamente a la orilla del mar :)</p>
<div class="flickr-frame"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2673721629/"><img class="flickr-photo" src="http://farm4.static.flickr.com/3158/2673721629_8339981434.jpg" alt="sapori di sicilia" /></a></p>
</div>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes para 4 personas:</span></span><br />
320 gr de espaguetis<br />
500 gr de tomatitos de pera (lo importante es que sean rojos y de buena calidad)<br />
2 cucharadas de menta fresca<br />
3 cucharadas de alcaparras<br />
½ anchoas en aceite<br />
Botarga o en su defecto mojama de atún<br />
Aceite de oliva</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span><br />
En una sartén caliente con un poco de aceite desmenuzar la/s anchoa/s, añadir la menta picada y las alcaparras. Sofreír estos ingredientes durante un par de minutos, evitando que se ennegrezcan.<br />
Añadir los tomates lavados y cortados por la mitad (depende del tamaño, tienen que ser trocitos de aprox. 1 cm), continuar la cocción a fuego lento durante dos o tres minutos. Añadir un poco de mojama, depende si tenéis el trozo entero añadir algunas laminitas cortadas finas con el cuchillo, si tenéis la mojama rallada añadir una cucharada más o menos.<br />
Cocer los espaguetis en abundante agua salada, escurrirlos y añadirlos a la sartén con la salsa. Saltear todo junto un par de minutos.<br />
Servir caliente decorado con un poco de botarga fresca rallada.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.sendspace.com/file/anfoys">Spaghetti Sapori di Sicilia</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/07/16/sabor-de-mar-sabor-de-amor/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Colatura di alici</title>
		<link>/2007/12/10/colatura-di-alici/</link>
		<comments>/2007/12/10/colatura-di-alici/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 10 Dec 2007 12:03:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con pescado]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[Amalfi]]></category>
		<category><![CDATA[Colatura di alici]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta seca]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2007/12/10/colatura-di-alici/</guid>
		<description><![CDATA[Y como os decía antes de que este maravilloso fin de semana comenzara… el viernes teníamos pensado ir al Salone del Gusto y así hicimos :] Es una maravilla tener vacaciones cuando todo el mundo trabaja, no por el hecho de disfrutar una cosa que otros no tienen (sería un poco ruín) sino porque no [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="flickr-frame"><a href="/wp-content/uploads/2007/12/colatura.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3043" title="colatura di alici" src="/wp-content/uploads/2007/12/colatura.jpg" alt="colatura di alici" width="524" height="753" /></a></div>
<p class="flickr-yourcomment">Y como os decía antes de que este maravilloso fin de semana comenzara… el viernes teníamos pensado ir al Salone del Gusto y así hicimos :]<span id="more-204"></span></p>
<p>Es una maravilla tener vacaciones cuando todo el mundo trabaja, no por el hecho de disfrutar una cosa que otros no tienen (sería un poco ruín) sino porque no hay tanto tráfico y luego no tienes que ir pegándote con la gente para &#8220;asomar el hocico&#8221; a cada uno de los stands donde, quien más quien menos, ofrecían una pequeña degustación de los diferentes productos.</p>
<p>La mayor parte de los productores eran italianos, mucho vino, muchísimo <a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2100945985/in/photostream/"><span style="color: #cc6622;">aceite</span></a> y alguna que otra sorpresa como el Aceite de Jaén o el <a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2100945983/"><span style="color: #cc6622;">caviar de Riofrío</span></a> donde conocí dos compatriotas super salaos que nos demostraron que el caviar de Granada también existe&#8230; y a qué precios!! Producto excelente en mi modestísima opinión porque por ahora el carnet de catadora no me lo he sacado :P</p>
<p>A parte de eso, había muchísimos productos que merecían la pena como el <a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2100945975/"><span style="color: #cc6622;">pecorino envuelto en col</span></a>, el pecorino al limoncello, el <a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2100945977/in/photostream/"><span style="color: #cc6622;">pecorino</span></a> sin más ni más, el salchichón con mirto, la sal con trufa, la mozzarella y los embutidos de búfala y esta colatura di alici (suero de anchoas) que es una especie de estracto o infusión de anchoas que se puede utilizar en gran cantidad de platos (ej. pasta, verduras) y que da un toque increible. Si se utiliza es mejor no añadir nada de sal al plato porque al ser superconcentrado nos encontraríamos ante un cosa incomestible; en su defecto, por ejemplo para la receta de más abajo, se pueden utilizar las típicas anchoas en aceite (añadidas al hacer el sofrito para que se deshagan y se mezclen bien con el resto de ingredientes) añadiendo sal como lo haríamos normalmente.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2007/12/linguine.jpg"><img class="size-full wp-image-3044" title="colatura di alici" src="/wp-content/uploads/2007/12/linguine.jpg" alt="colatura di alici" width="380" height="420" /></a></p>
<div class="flickr-frame"><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></span></strong></div>
<p><strong>320 gr de spaghetti o linguine (los espaguetis planos)<br />
1 diente de ajo<br />
300 gramos de tomates pelados<br />
1 anchoa en aceite<br />
100 gr de aceitunas negras<br />
2 y 1/2 cucharadas de colatura o en su defecto otras 4 anchoas<br />
Aceite de oliva<br />
guindilla roja seca y orégano</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span><br />
En un mortero majar el diente de ajo junto con la anchoa y un poco de guindilla.<br />
En una sartén saltear los tomates cortados en trozos, añadir las olivas, la mezcla de ajo y un poco de orégano.<br />
Cocer la pasta al dente en abundante agua SIN SAL, colarla, añadirla a la salsa de tomate. Incorporar la <em>colatura</em> y saltear durante 1-2 minutos.<br />
Servir caliente con un poco de perejil fresco recién picado.<br />
En caso de no tener la colatura, majar el ajo con 4-5 anchoas en vez de sólo con una y salar abundantemente el agua de cocción de la pasta.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2007/12/10/colatura-di-alici/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.511 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:01:26 -->
