<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Pescado</title>
	<atom:link href="/tag/pescado/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Técnicas: papillote</title>
		<link>/2015/06/14/tecnicas-papillote/</link>
		<comments>/2015/06/14/tecnicas-papillote/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 14 Jun 2015 20:31:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - Fruta]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[Salmón]]></category>
		<category><![CDATA[técnicas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5381</guid>
		<description><![CDATA[De todas las técnicas culinarias de este mundo el papillote quizás ha sido el que marcó un antes y un después en mi cocina. No porque se trate de una técnica milenaria sino porque me resuelve que es un placer las cenas entre semana. Pero veámos en qué consiste este papillote&#8230; El papillote es una [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5382" src="/wp-content/uploads/2015/06/papillote-salmon.jpg" alt="papillote de salmon" />De todas las técnicas culinarias de este mundo el <strong>papillote</strong> quizás ha sido el que marcó un antes y un después en mi cocina. No porque se trate de una técnica milenaria sino porque me resuelve que es un placer las cenas entre semana.</p>
<p>Pero veámos en qué consiste este papillote&#8230;<span id="more-5381"></span></p>
<p>El papillote es una técnica de cocción por la cual cocemos carne, pescado, verduras o incluso frutas en un paquetito hecho con papel de aluminio o sulfurizado (de horno). Los alimentos se cuecen al vapor y se impregnan de todos los aromas que ponemos dentro del paquetito por lo que esta técnica da lugar a platos que son una explosión de sabor.</p>
<p>Con esta técnica es posible no añadir ninguna grasa al plato y aún así obtener platos llenos de color y aroma, por ello, además de ser una óptica alternativa para comidas y cenas rápidas, es incluso una muy buena técnica si seguimos una dieta baja en calorías.</p>
<p>Hoy os presendo dos platos muy diferentes entre sí a base de pescado (salmón) y frutas rojas pero pensad que podéis utilizar el papillote para preparar:<br />
<strong>Verduras</strong> (tomates y calabacín en unos 5 min; berenjenas en 10 min; o patatas en 20 min &#8211; depende del tamaño)<br />
<strong>Carne</strong> (pollo, pavo o ternera en unos 15-20 minutos; cordero o pato en unos 10-15 min)<br />
<strong>Huevos</strong> (en unos 12-14 minutos)</p>
<p>Existen algunos puntos que hay que saber para que <strong>nuestro papillote sea un éxito</strong>:</p>
<ul>
<li>La cocción en papillote ha de ser una cocción rápida por lo que es mejor cortar las verduras <span style="text-decoration: underline;">finitas</span> y la carne en <span style="text-decoration: underline;">trocitos o tiritas</span>. Las patatas se harán rápidamente si las cortamos en rebanaditas finas;</li>
<li>El paquetito tiene que quedar <span style="text-decoration: underline;">completamente cerrado</span> para que no se escape el vapor con el que estamos cociendo nuestro plato;</li>
<li>Para que el resultado sea óptimo los diferentes elementos que ponemos dentro del papillote tendrán que <span style="text-decoration: underline;">cocer en el mismo tiempo</span>. Por ejemplo, si hacemos un filete de lubina y le ponemos gambitas éstas últimas necesitan mucho menos tiempo de cocción por lo que al final resultarán demasiado cocidas. La solución: abrir nuestro paquetito cuando solo falten 5 minutos y añadir las gambas, ¡quedarán perfectas!</li>
</ul>
<p>Con estos consejillos y unas pocas de pruebas, de ahora en adelante, no habrá papillote que se os resista ;)</p>
<p><span style="color: #008000;"><strong>Salmón en papillote</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 4 filetes de salmón</strong><br />
<strong> 2-3 patatas (según el tamaño)</strong><br />
<strong> Cebolla, chalota o cebolleta</strong><br />
<strong> Aceite de oliva</strong><br />
<strong> 4 hojas de laurel</strong><br />
<strong> Sal y pimienta</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Encendemos el horno a 190 °C.<br />
<strong><span style="color: #000000;">2</span> </strong>Preparamos 4 paquetitos con papel de horno. Para lo cual cortamos 4 cuadrados lo suficientemente grandes para nuestros filetes de salmón.<br />
<strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Pelamos y cortamos en rebanaditas muy finas la mitad de las patatas y las disponemos formando una &#8220;cama&#8221; en cada uno de nuestros paquetitos (serán la base donde apoyaremos el filete, las cocemos antes para que queden en su punto). Le ponemos un chorreoncito de aceite y un poquito de sal. Metemos las patatas en el horno y las dejamos cocer durante 10 minutos.<br />
<img class="aligncenter size-full wp-image-5386" src="/wp-content/uploads/2015/06/papillote-salmon-1.jpg" alt="papillote" /><br />
<strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Cortamos el resto de las patatas en bastoncillos muy finos. Hacemos lo mismo con la cebolla, chalota o cebolleta, lo que más nos guste.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Sacamos las patatas del horno y repartimos los filetes. Cubrimos el filete con patatas en bastoncillos y cebolla. Añadimos otro chorreoncito de aceite y salpimentamos. Ponemos una hoja de laurel encima.<br />
<strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Cerramos bien el paquetito. Lo mejor es doblar los dos bordes laterales hacia el centro, luego tomamos los dos estremos, los juntamos y los envolvemos sobre sí mismos, cerrando el paquete. Para que quede bien cerrado podemos grapar los estremos.<br />
<img class="aligncenter size-full wp-image-5385" src="/wp-content/uploads/2015/06/papillote-salmon-2.jpg" alt="papillote" /><br />
<strong><span style="color: #000000;"> 7</span></strong> Cocemos durante unos 18 minutos. Yo prefiero no cocer demasiado el pescado para que quede jugoso.<br />
<strong><span style="color: #000000;">8</span></strong> Sacamos el horno y servimos inmediatamente con una ensalada.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5387" src="/wp-content/uploads/2015/06/papillote-frutas.jpg" alt="papillote" /></p>
<p><span style="color: #008000;"><strong>Frutas rojas en papillote</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 600 gr de frutas rojas variadas (fresas, frambuesas, arándanos, etc)</strong><br />
<strong> Azúcar morena integral</strong><br />
<strong> 4 galletas estilo &#8220;maría&#8221;</strong><br />
<strong> Mantequilla</strong><br />
<strong> Nata montada o ácida o helado para servir</strong><br />
<strong> Sal y pimienta</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Preparamos cuatro paquetitos. Lavamos y secamos delicadamente las frutas. Le quitamos el rabito a las fresas. Las frutas más grandes, como estas últimas, las podemos cortar en cuatro. Dividimos las frutas entre los cuatro paquetitos.<br />
<img class="aligncenter size-full wp-image-5388" src="/wp-content/uploads/2015/06/papillote-frutas-1.jpg" alt="papillote" /><br />
<strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Añadimos un poco de azúcar moreno. En un mortero trituramos las galletas (dejando pedacitos más grandes y más pequeños) y las espolvoreamos encima de la fruta.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Ponemos un trocito de mantequilla y cerramos el paquetito.<br />
<img class="aligncenter size-full wp-image-5389" src="/wp-content/uploads/2015/06/papillote-frutas-2.jpg" alt="papillote" /><br />
<span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Cocemos en horno caliente a 180 °C durante 8-10 minutos.<br />
<strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Sacamos del horno y servimos enseguida con una cucharada de nata montada, nata ácida o helado de vainilla.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">Consejos:</span></strong><br />
&#8211; Existen en el mercado otros instrumentos para cocer en papillote como los <a href="http://www.amazon.es/L%C3%A9ku%C3%A9-3404900R10M550-silicona-papillote-principiantes/dp/B007F6EBVG">estuches de silicona</a> o un <a href="http://www.amazon.es/Film-para-Cocci%C3%B3n-en-Papillote/dp/B00BMLBVG8">film especial para papillote</a> (¡atención! no es el film transparente que utilizamos en casa para la conservación, este es adapto a la cocción). En particular, este último a mí me gusta muchísimo porque queda estupendo para servir directamente en el plato y es muy cómodo :)<br />
&#8211; Para esta receta utilizad diferentes tipos de galleta como las speculoos que son especiadas o las digestive que se deshacen menos durante la cocción.<br />
&#8211; Por último, si la idea de un postre caliente no os llama la atención con las temperaturas que tenemos en estas fechas probad a servir este papillote templado o frío. Veréis que está igual de rico.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/06/14/tecnicas-papillote/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Caballa en aceite</title>
		<link>/2009/09/05/caballa-en-aceite/</link>
		<comments>/2009/09/05/caballa-en-aceite/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 05 Sep 2009 07:02:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conservas dulces]]></category>
		<category><![CDATA[caballa]]></category>
		<category><![CDATA[Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[pescado azul]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=841</guid>
		<description><![CDATA[Juas, la última vez que fui al mercado al lado de mi casa tenían unas caballas para quitarse el sombrero&#8230; pero luego a una le vienen las dudas (claro está después de haberlas comprado) y yo esto cómo lo hago?? Pues una grande va al horno, con tomatitos, cebolla, olivas, alcaparras&#8230; como normalmente hago cuando [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Caballa en aceite por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3868074894/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3521/3868074894_19c1d23b6d.jpg" alt="Caballa en aceite" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Juas, la última vez que fui al mercado al lado de mi casa tenían unas caballas para quitarse el sombrero&#8230; pero luego a una le vienen las dudas (claro está después de haberlas comprado) y yo esto cómo lo hago??</p>
<p>Pues una grande va al horno, con tomatitos, cebolla, olivas, alcaparras&#8230; como normalmente hago cuando tengo ganas de un pescado rico y sin complicaciones.</p>
<p>Otras dos pequeñitas han terminado sus días así, en aceite :)</p>
<p>La receta me la he sacado de la manga y ha durado menos de un mes en el frigo por lo que no soy capaz de deciros cuánto dura la conserva&#8230; bueno, al menos un mes sí! ;)</p>
<p>Si sois fan, como yo, de las conservas de pescado en aceite ésta la tenéis que probar!</p>
<p>Os dejo que me tengo que preparar, hoy nos vamos de paseo a hacer fotiquis&#8230; por si no habíamos tenido suficiente :P</p>
<p>BUEN FINDE!!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes:</span><br />
2 caballas no muy grandes<br />
Laurel, guindilla fresca, azafrán en hebras y sal<br />
Aceite de oliva</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Limpiar las caballas. Para ello aprirlas por el buche y quitarles las vísceras. Enjuagarlas con agua y secarlas con un poco de papel de cocina.<br />
Ponerlas en una fuente de horno, salpimientar el interior y cocerlas durante unos 25-30 minutos en el horno caliente a 190 grados (o hasta que estén bien cocidas).<br />
Sacarlas del horno y dejar que se enfrien un poco. Quitarles la piel, las espinas y sacar los filetes lo más enteros que sea posible.<br />
Ya frios, ir poniendo los filetes en un tarro de cristal (super limpio) alternándolos con alguna hoja de laurel, guindilla, azafrán y un poco de sal (si los filetes son muy grandes cortarlos en dos o más trozos)<br />
Terminar cubriendo con aceite de oliva.<br />
Antes de consumir mejor esperar algunos días para que los ingredientes vayan tomando consistencia ;)</p>
<p><strong>Descarga la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/19443924/Caballa-en-aceite">Caballa en aceite</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/09/05/caballa-en-aceite/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Lubina al horno con patatas al limón</title>
		<link>/2009/05/13/lubina-al-horno-con-patatas-al-limon/</link>
		<comments>/2009/05/13/lubina-al-horno-con-patatas-al-limon/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 13 May 2009 20:47:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[dieta]]></category>
		<category><![CDATA[limón]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[silikomart]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=695</guid>
		<description><![CDATA[Y como lo prometido es deuda aquí tenéis la primera de las recetas hecha con los moldes de Silikomart. Jeje, ya sé que no siempre hago todo lo que digo que voy a hacer: tengo en la lista aun por hacer los ñoquis, las verduras en carpione (no encuentro ninguna receta que merezca la pena!!), [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="TEXT-ALIGN: center"><a title="Lubina al horno con patatas al limón por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3515250323/"><img src="http://farm1.static.flickr.com/175/3515250323_fd0ff32de2.jpg" alt="Lubina al horno con patatas al limón" width="334" height="500" /></a></p>
<p>Y como lo prometido es deuda aquí tenéis la primera de las recetas hecha con los moldes de <strong><a href="https://www.silikomart.net/_portal/naviga/index_silikomart_net_es.php">Silikomart</a></strong>.</p>
<p>Jeje, ya sé que no siempre hago todo lo que digo que voy a hacer: tengo en la lista aun por hacer los ñoquis, las verduras en carpione (no encuentro ninguna receta que merezca la pena!!), tenía que enseñaros también el regalito culinario que me traje de Barcelona, etc, etc, etc&#8230;. Ultimamente no consigo estar al día, demasiados proyectos y poquito tiempo para hacerlos bien&#8230; y eso no me gusta :( Por cierto, aprovecho para agradeceros todos los mensajitos que me habéis dejado por mi cumple&#8230; no he respondido sorryyyyy!!! pero desde aquí os mando un GRACIAS!! enorme :)</p>
<p>Y volviendo a la recetilla de hoy&#8230; la mismica receta la podéis hacer, obviamente, usando una fuente de horno normal, de toda la vida. El pescadito este es &#8216;mu&#8217; bonico pero no es esencial para la vida, claro está! Lo que sí es verdad es que es muy práctico, se puede guardar en cualquier sitio y se lava en el lavavajillas&#8230; tiene sus ventajas!!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Molde pescado por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3515250311/"><img class="aligncenter" src="http://farm1.static.flickr.com/172/3515250311_3b4a705f4e.jpg" alt="Molde pescado" width="500" height="333" /></a></p>
<p>La receta se me ha ocurrido pensando al pollo asado al limón que hacía mi abuela&#8230; versión marina ;) No tiene mucho que ver pero está igual de buena!! Yo lo he acompañado de una ensalada de tomatitos que me chiflan y son perfectos para este menu ligerito pensado para la &#8220;prueba bikini&#8221;.</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para 2 personas:</strong></span><br />
1 lubina ni grande ni pequeña, limpia y mejor si no es de piscifactoria<br />
4-5 patatas medianas<br />
1 limón<br />
Eneldo fresco<br />
Aceite, sal y pimienta</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Pelar, lavar y cortar las patatas en cuadrados no muy pequeños.<br />
Cortar una rodaja de limón gruesa (2 cm) y partirla en 4-5 trozos.<br />
Disponer las patatas en el fondo del molde o fuente, añadir un chorreoncito de aceite, sal, pimienta, los trocitos de limón y unas ramitas de eneldo fresco.<br />
Hornear en el horno caliente a 190º durante unos 40 minutos agitando un par de veces la fuente para que las patatas no se peguen al fondo.<br />
Lavar y secar la lubina. Introducir en el vientre una rodaja de limón y unas ramitas de eneldo.<br />
Sacar la fuente del horno, eliminar las ramitas de eneldo y disponer el pescado encima de las patatas.<br />
Hornear durante 20 minutos o segun el peso del pescado (± 20 min por kg).<br />
Servir los filetes de pescado limpios de raspas acompañados de las patatas.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/15370507/Lubina-al-horno-con-patatas-al-limon">Lubina al horno con patatas al limón</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/05/13/lubina-al-horno-con-patatas-al-limon/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>17</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cous cous con salmonetes y verduritas</title>
		<link>/2008/11/24/cous-cous-con-salmonetes-y-verduritas/</link>
		<comments>/2008/11/24/cous-cous-con-salmonetes-y-verduritas/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 24 Nov 2008 05:46:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cous cous]]></category>
		<category><![CDATA[Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[salmonetes]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/11/24/cous-cous-con-salmonetes-y-verduritas/</guid>
		<description><![CDATA[Cous cous con salmonetes y verduritas, originally cooked by amiloquemegustaescocinar. A todos nos gusta experimentar, no?? Bueno, a mí con los salmonetes me toca hacerlo cada vez que los compro. Voy a super, se me meten por los ojos y luego no sé qué hacer con ellos!!! Fritos están buenos pero yo en mi casa [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div style="text-align: left; padding: 3px;"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3051062516/"><img src="http://farm4.static.flickr.com/3254/3051062516_0f9b8c5a3c.jpg" alt="" /></a><br />
<span style="font-size: 0.8em; margin-top: 0px;"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3051062516/"><br />
Cous cous con salmonetes y verduritas</a>, originally cooked by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p>A todos nos gusta experimentar, no??</p>
<p>Bueno, a mí con los salmonetes me toca hacerlo cada vez que los compro. Voy a super, se me meten por los ojos y luego no sé qué hacer con ellos!!!<br />
Fritos están buenos pero yo en mi casa intento no freir porque las paredes de mi casa tienen una increible habilidad para retener cualquier tipo de olor, sobre todo el frito!!<br />
Así que me las veo y me las deseo para cocinar estos pequeños pececillos tan monos pero tan difíciles los muy jo&#8230; ;)<br />
Y no será por recetas&#8230; que tiras una piedra y se salen 10.000 pero no sé, no me convencen&#8230; todavía no he encontrado mi receta ideal para salmonetes.<br />
Vamos a tener que hacer un concurso!! ;)</p>
<p>Por lo pronto aquí os dejo el experimento&#8230; ya me contaréis qué os parece :)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes para 2 personas: </span></span><br />
4 salmonetes en filetes<br />
1 calabacín<br />
100 gr de judías verdes<br />
150 ml de caldo de verduras<br />
150 ml de agua<br />
El mismo volumen de cous cous que de agua<br />
1 cucharadita de mantequila<br />
Sal y aceite de oliva</strong></p>
<p><strong> </strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><span style="text-decoration: underline;">Preparación:</span></span></strong><br />
Lavar, despuntar y cortar en tres las judías verdes.<br />
Cocerlas en abundante agua con sal hasta que estén tiernas (aprox. 10 minutos).<br />
Lavar y cortar en bastoncillos el calabacín. En una sartén saltearlo con un poco de aceite y sal.<br />
Añadir las judías cocidas y proseguir la cocción unos minu¬tos. Añadir el caldo de verduras y cocer durante 5 minutos.<br />
Llevar a ebullición el agua con sal. Cuando empiece a hervir apagar el fuego y echar el cous cous. Dejar reposar 5 minu¬tos. Añadir la mantequilla y volver a poner al fuego. Remo¬ver bien para separar los granos de cous cous.<br />
Asar a la plancha los filetitos de pescado.<br />
Servir el cous cous formando una piramide, disponer los salmonetes y las verduras alrededor y servir caliente con la salsa de las verduras a parte.<br />
Si deseamos una salsa un poco más densa podemos aden¬sarla añadiendo una cucharadita rasa de harina. Calentar y remover continuamente para evitar la formación de gru¬mos.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/11902001/Couscous-Salmonetes">Cous cous con salmonetes y verduritas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/11/24/cous-cous-con-salmonetes-y-verduritas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Sopa de almejas y gambas</title>
		<link>/2008/11/06/sopa-de-almejas-y-gambas/</link>
		<comments>/2008/11/06/sopa-de-almejas-y-gambas/#respond</comments>
		<pubDate>Thu, 06 Nov 2008 13:15:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina española]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[marisco]]></category>
		<category><![CDATA[Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[sopa]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/11/06/sopa-de-almejas-y-gambas/</guid>
		<description><![CDATA[Sopa de almejas y gambas, originally cooked by amiloquemegustaescocinar. Esta sopa me vuelve loca… verdad mamá? :D jejejeje No sé las veces que habré renegado del pescado en general, de las crostáceos en particular y de las gambas para ser aún más precisa. Las modas cambian y las personas con los años también. Si me [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div style="text-align: left; padding: 3px;"><a title="photo sharing" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2945724769/"><img src="http://farm4.static.flickr.com/3007/2945724769_d8bf306297.jpg" alt="" /></a><br />
<span style="font-size: 0.8em; margin-top: 0px;"><a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2945724769/"><br />
Sopa de almejas y gambas</a>, originally cooked by <a href="http://www.flickr.com/people/amiloquemegustaescocinar/">amiloquemegustaescocinar</a>.</span></div>
<p>Esta sopa me vuelve loca… verdad mamá? :D jejejeje<br />
No sé las veces que habré renegado del pescado en general, de las crostáceos en particular y de las gambas para ser aún más precisa.<br />
Las modas cambian y las personas con los años también.<br />
Si me hubieran dicho cuando era joven e inocente que en el futuro habría dado todo por una lubina a la sal, unas almejitas al vapor, unos mejillones a la marinera o unas gambitas a la plancha!!!!???<br />
Síiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiii hombre, <em>ni jarta vino</em>!!! Y lo que son las cosas ahora son mis platos preferidos además de las temidas verduras que cuando uno es pequeño le parecen una broma pesada y cree que donde se pongan unas patatas fritas con ketchup que se quiten todos los pimientos, coles, berenjenas y calabazas del mundo.<br />
Por suerte se cambia y por suerte antes o después se prueba todo :)</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;"><font color="#ff6600"><span style="text-decoration: underline;">Ingredientes:</span></font></span><br />
2 kg de almejas<br />
10 gambas o langostinos<br />
1 cebolleta<br />
4 dientes de ajo<br />
150 gr de tomatitos<br />
1 anchoa en aceite<br />
150 ml de vino blanco<br />
Perejil<br />
Guindilla (opcional)<br />
1/2 hogaza de pan de pueblo<br />
Sal y pimienta</strong><br />
Poner en remojo las almejas en agua fresca con un puñado de sal gorda al menos durante una hora. Lo ideal sería cambiar el agua de vez en cuando o dejarlas debajo del grifo abierto (solo un hilo de agua).<br />
Pelar las gambas y preparar un caldo: en una cacerola poner las cabezas de las gambas, 2 tomatitos, la cebolleta limpia y cortada en rodajas y una cucharada de aceite; sofreir durante 3-4 minutos. Añadir 50 ml de vino y dejar evaporar. Incorporar 500 ml de agua (aprox.) o la suficiente para cubrir los ingredientes y dejar cocer durante 30 minutos a fuego suave.<br />
Pasar por el pasapurés y conservar el caldo.<br />
En una sartén amplia sofreir dos dientes de ajo, añadir las almejas, taparlas y dejar que se abran al vapor. Una vez abiertas (desechar aquellas que no lo hayan hecho) sacarlas de la sartén y quitar la concha más o menos a la mitad de ellas.<br />
Filtrar el líquido que han soltado.<br />
En una sartén sofreir otros 2 dientes de ajo con un poco de aceite y la anchoa. Añadir los tomatitos cortados en trozos, la guindilla y las almejas (con y sin concha). Añadir el vino y dejar evaporar durante un par de minutos.<br />
Incorporar el líquido de las almejas, el caldo de las gambas y las gambas cortadas en dos o tres trocitos.<br />
Cocer durante 10 minutos a fuego medio.<br />
Mientras terminamos de cocer la sopa cortar la hogaza en rebanadas grandes y tostar en el tostador o con el grill.<br />
Servir la sopa caliente espolvoreada con perejil picado y acompañada del pan tostado.<br />
Los estómagos más valientes pueden probar a restregar un poco de ajo en las rebanadas de pan ;)</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><font color="#ff6600"><span style="text-decoration: underline;">Preparación: </span></font></span></p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF</strong><br />
<a href="http://www.sendspace.com/file/ky72vz">Sopa de almejas y gambas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/11/06/sopa-de-almejas-y-gambas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.741 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:01:56 -->
