<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; manzanas</title>
	<atom:link href="/tag/manzanas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Hojaldre de manzana</title>
		<link>/2014/01/18/hojaldre-de-manzana/</link>
		<comments>/2014/01/18/hojaldre-de-manzana/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 18 Jan 2014 15:29:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Tartas]]></category>
		<category><![CDATA[hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[manzanas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=4559</guid>
		<description><![CDATA[Solo Dios sabe lo mucho que me gusta el hojaldre :) Desde que era chica es una cosa que me quita el sentío: dulce o salado me encanta el gusto mantequilloso y crujiente del hojaldre. No creo que exista una receta que lleve hojaldre y que no me guste, por ejemplo la maravillosa pastela moruna, unas [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/01/hojaldre_manzana-2.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4560" alt="hojaldre de manzana" src="/wp-content/uploads/2014/01/hojaldre_manzana-2.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Solo Dios sabe lo mucho que me gusta el hojaldre :)<span id="more-4559"></span></p>
<p>Desde que era chica es una cosa que me quita el sentío: dulce o salado me encanta el gusto mantequilloso y crujiente del hojaldre. No creo que exista una receta que lleve hojaldre y que no me guste, por ejemplo la maravillosa <a href="/2010/05/22/la-pastela-moruna/">pastela moruna</a>, unas galletitas super fáciles para el <a href="/2010/02/14/galletitas-saladas-para-el-aperitivo/">aperitivo</a> o unos <a href="/2008/01/03/menu-de-fin-de-ano/">pastelitos</a> perfectos para una reunión entre amigos.</p>
<p>Sea como sea me encanta! Aunque he de reconocer que aún no me he lanzado con la preparación casera y eso que cuando se trata de hojaldre la calidad hacer la diferencia&#8230;. pero bueno, para esta tarta sencilla y bastante rápidilla podemos optar por las planchas de hojaldre fresco, tan apañas ellas, no? :)</p>
<p>Vuelvo a hablaros del <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Dipteryx_odorata">haba tonka</a>. Ya la había utilizado para el relleno de estos espectaculares cannoncini y si aún no la habéis catado no puedo deciros otra cosa que no sea a qué estáis esperando??? Pero no desesperéis que si no hay no pasa nada, basta sustituirla con 1/2, o incluso 1 si os gusta mucho, vaina de vainilla. Recordad que tendréis que abrirla y rascar las semillas que están en el interior. Son oro puro ;)</p>
<p>Pues nada, os dejo con la receta que me parece perfecta para días como estos de sofá, peli y mantita&#8230; nada mejor que acompañar la tarde con un pedacito de hojaldre aún templado, una cucharada de nata agria o, por qué no, una bolita de un buen <a href="/2010/01/20/helado-de-vainilla/">helado de vainilla</a>. Que lo disfrutéis!</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/01/hojaldre_manzana-3.jpg"><img class="alignnone  wp-image-4563" alt="hojaldre de manzana" src="/wp-content/uploads/2014/01/hojaldre_manzana-3.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 6 personas:</strong></span><br />
<strong> 1 rollo de masa de hojaldre estirada redonda</strong><br />
<strong> 2 manzanas golden</strong><br />
<strong> 80 gr de azúcar morena</strong><br />
<strong> 1 vasito de brandy</strong><br />
<strong> 1/2 vaina de vainilla o haba tonka</strong><br />
<strong> 20 gr de mantequilla</strong><br />
<strong> Crema agria para servir</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Encender el horno a 200 °C.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Para esta receta se necesita una sartén que pueda ir en el horno y que tenga el diámetro más o menos igual al de la plancha redonda de hojaldre. Poner la sartén en la lumbre con el azúcar, el brandy y la 1/2 vaina de vainilla abierta por la mitad para que salgan las semillas. En su lugar yo he utilizado un poco de haba tonka rallada que le da un gusto muy especial. Remover hasta que se haya disuelto el azúcar y dejar cocer hasta que adquiera la consistencia del caramelo.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Pelar las manzanas, cortarlas en 4, quitarles el corazón y cortarlas en rodajas no demasiado finas porque luego pierden volumen durante la cocción. Disponer las rodajas de manzana en la sartén cubriendo toda la superficie. Poner a cocer a fuego lento durante 5 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Apartar del fuego, cortar la mantequilla en trocitos y disponerlos por la superficie. Cubrir con la plancha de hojaldre.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Meter en el horno y dejar cocer durante 25-30 minutos. Pasado este tiempo sacar del horno esperar 3-4 minutos y dar la vuelta sobre un plato o una fuente redonda. Esta operación es difícil porque es fácil que los trozos de manzana se queden pegados en el fondo de la sartén pero con un cuchillo y mucho cuidado de no quemarse podemos volver a poner las rodajas de manzana en su sitio.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Si el hojaldre se ha dorado bien no es necesario pero yo sí que pasé el hojaldre por el grill a potencia máxima durante 5 minutos para que se terminara de caramelar.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Servir templada acompañada de una cucharada de nata agria.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/200594466/Hojaldre-de-manzana">Hojaldre de manzana</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/01/18/hojaldre-de-manzana/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pastel relleno con manzanas al Marsala</title>
		<link>/2009/05/16/pastel_relleno_manzanas_marsala/</link>
		<comments>/2009/05/16/pastel_relleno_manzanas_marsala/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 16 May 2009 10:53:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pasteles salados]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Pescado]]></category>
		<category><![CDATA[cerdo]]></category>
		<category><![CDATA[hojaldre]]></category>
		<category><![CDATA[jerez]]></category>
		<category><![CDATA[manzanas]]></category>
		<category><![CDATA[marsala]]></category>
		<category><![CDATA[pastel salado]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=702</guid>
		<description><![CDATA[Os he dicho alguna vez lo que me gusta a mí el hojaldre?? bueno pues me gusta, me gusta mucho, es más me vuelve loca solo que añade un montón de calorias a los platos así que intento evitarlo&#8230; pero de vez en cuando&#8230; :P Este pastel lo he rescatado del archivo; lo había hecho [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Pastel relleno con manzanas al marsala por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3399306747/"><img class="aligncenter" src="http://farm4.static.flickr.com/3594/3399306747_e34ed48bfd.jpg" alt="Pastel relleno con manzanas al marsala" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Os he dicho alguna vez lo que me gusta a mí el hojaldre?? bueno pues me gusta, me gusta mucho, es más me vuelve loca solo que añade un montón de calorias a los platos así que intento evitarlo&#8230; pero de vez en cuando&#8230; :P</p>
<p>Este pastel lo he rescatado del archivo; lo había hecho hace unas cuantas semanas para una recopilación sobre el Strudel (está en italiano pero yo os dejo el <a href="http://iocomesono-pippi.blogspot.com/2009/03/la-raccolta-di-pippi.html">link</a> para quien le pueda interesar). Con el hojaldre yo prefiero diez mil veces las recetas saladas a las dulces así que me decidí por este pastel relleno con trocitos de carne de cerdo y cebolleta acompañado de unas manzanas salteadas con un poco de marsala, azúcar y mantequilla. Creo que quedó muy bueno pero lo tengo que volver a hacer con la carne picadita, al estilo <a href="/2007/10/02/pan-de-carne/">pan de carne de mi madre</a>, porque se queda mucho más compacta y cuando lo cortas no se te sale todo por los lados&#8230; que luego para presentar pues queda feillo ;)</p>
<p>Un trocito de pastel, unas manzanitas, una ensalada verde&#8230; se puede preparar una osa más rica para el domingo?</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<b>6 filetes de cerdo, 4 cebolletas, 50 gr de bacon en trocitos, 1 rollo de hojaldre + otro para decorar, 50 ml de leche</b></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes para las manzanas:</strong></span><br />
<b>50 gr de azúcar, 1 manzana, mantequilla, 100 ml de Marsala (o Jerez), aceite de oliva</b></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Cortar la carne en trocitos. Pelar, lavar y picar las cebolletas.<br />
En una sartén saltear las cebolletas con un poco de aceite; continuar la cocción hasta que estén transparentes. Añadir el bacon y saltear 3-4 minutos<br />
Incorporar la carne; continuar la cocción hasta que la carne esté bien hecha. Rectificar de sal y dejar enfriar. Una vez fría eliminar el líquido que ha soltado durante la cocción.<br />
Encender el horno a 200º.<br />
Rellenar el hojaldre con la carne fría: oner la carne en el centro y formar un paquetito doblando los extremos hacia el centro (podéis ver el paso a paso en <a href="http://ricette.giallozafferano.it/Strudel-di-maiale-con-mele.html">GZ</a>). Darle la vuelta para que el &#8220;cierre&#8221; quede en la parte de abajo y ponerlo en una placa de horno forrada con papel de horno. Pincelar la superficie con un poco de leche.<br />
Con el segundo rollo de hojaldre podemos recortar formas sencillas (hojas, círculos, estrellas, etc.) para decorar la superficie. Pincelar también las formas con un poco de leche, por ambos lados para que se pequen al hojaldre.<br />
Cocer en el horno caliente durante 20 minutos.<br />
Mientras prepararemos las manzanas: lavarlas y cortarlas en gajos finos. Poner el azúcar en un plato y pasar los gajos por ambos lados.<br />
Calentar la mantequilla en una sartén (a fuego lento, sin dejar que llegue a hervir), añadir las manzanas y cocerlas por ambos lados. Incorporar el Marsala o el Jerez y dejarlo evaporar teniendo cuidado que no se evapore demasiado y empiece a caramelar.<br />
Servir el pastel caliente acompañado de las manzanas templadas.</p>
<p><b>Descárgate la receta en PDF:</b><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/15503128/Pastel-relleno-con-manzanas-al-marsala">Pastel relleno con manzanas al Marsala</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/05/16/pastel_relleno_manzanas_marsala/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>14</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.420 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:06:28 -->
