<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; frutos del bosque</title>
	<atom:link href="/tag/frutos-del-bosque/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Aspic de frutas del bosque</title>
		<link>/2013/08/09/aspic-de-frutas-del-bosque/</link>
		<comments>/2013/08/09/aspic-de-frutas-del-bosque/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 09 Aug 2013 10:52:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Aspic]]></category>
		<category><![CDATA[frutos del bosque]]></category>
		<category><![CDATA[gelatina]]></category>
		<category><![CDATA[Melocotón]]></category>
		<category><![CDATA[vainilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3284</guid>
		<description><![CDATA[Hola gente! qué tal? cómo va la vida? Queda alguien por ahí? ;) Estaba pensando que me parece que esta va a ser la última receta que publico antes de irme de vacas. No sé vosotros pero yo estoy super perri con este calor&#8230; además, creo que no hay vida más allá de la pantalla [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/08/9435545112_5f33485ac9_o.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3285" title="aspic de frutas del bosque" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/08/9435545112_5f33485ac9_o.jpg" width="509" height="768" /></a></p>
<p>Hola gente! qué tal? cómo va la vida? Queda alguien por ahí? ;)<br />
Estaba pensando que me parece que esta va a ser la última receta que publico antes de irme de vacas. No sé vosotros pero yo estoy super perri con este calor&#8230; además, creo que no hay vida más allá de la pantalla y hacéis muy bien!! Que lo que toca con estas temperaturas es un poco de aire libre, mar, montaña o lo que sea siempre que sea en buena compañía :)<span id="more-3284"></span></p>
<p>No me vayáis a odiar por irme dejándoos un postre que parece de todo menos fácil. Paree mucho más historiado de lo que realmente es y, creedme, es fresco, muy delicado y una opción muy creativa para una cena de verano.</p>
<p>Yo soy super fan de los postres ligeros. Lejos de las comidas me encantan las copas de helado, las tartas, los postres elaborados y chocolatosos pero para después de comer o, mejor, cenar este tipo de postre para mí es la opción perfecta. Super ligero, fresco y cremoso :)</p>
<p>Tiene una base de gelatina, muy suave, hecha con un jarabe, menta y moscato (un vino <em>spumoso</em> italiano similar al cava dulce), con frutas del bosque variadas; pasamos luego a una especie de confitura/puré de melocotón, con trocitos del mismo melocotón. Y para terminar una crema de vainilla. Coronamos todo con algunas frutillas más y a ver quién es el guapo que se resiste.</p>
<p>Quizás pueda parecer difícil pero lo más &#8220;difícil&#8221; es pillarle el hilo a la gelatina. Personalmente, siempre que cocino con gelatina me entran los siete males: que si sale dura, que si sale blanda, que si no sale&#8230; En este caso va también un poco a gustos porque, con 3,5 gr de gelatina, para mí ha salido perfecta pero queda muy pero que muy suave por lo que quizás un poquito más no le vaya mal, sobre todo resultará más fácil montar el vasito sin que se nos desmorone todo al poner la segunda y tercera capa.</p>
<p>Así que, si os animáis, ahí van un par de consejos: 1. probadlo, porque es un postre realmente especial; 2. quizás hacer un par de pruebas para dar con la consistencia gelatinosa que más os guste y para, en el caso de querer prepararla para una cena como fue mi caso, no llegar al último minuto con la &#8220;angustia&#8221; de no saber si habrá salido o no ;)</p>
<p>Os dejo en compañía de uno de los postres que más me han entusiasmado este año. Espero que disfrutéis de vuestras vacaciones, que descanséis y que carguéis las pilas, que es lo que más nos hace falta con los tiempos que corren.</p>
<p>Nos leémos a la vuelta!! Yo estaré por <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Apulia">estas tierras</a> de las que ya <a href="/2013/03/10/recetas-tradicionales-italianas-i-parte/">hemos hablado</a> un poquillo.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para 6 personas:</strong></span><br />
<strong>250 gr de frutas del bosque mixtas</strong><br />
<strong> 300 ml de agua</strong><br />
<strong> 50 ml de moscato o cava dulce</strong><br />
<strong> 50 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 8-10 hojitas de menta</strong><br />
<strong> 3,5 gr de gelatina (equivalente a 1 hoja)</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Para el puré:</strong></span><br />
<strong> 300 gr de melocotón</strong><br />
<strong> 1/2 limón</strong><br />
<strong> 20 gr de azúcar</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Para la crema:</strong></span><br />
<strong> 250 ml de nata líquida</strong><br />
<strong> 1 vaina de vainilla</strong><br />
<strong> 2 yemas</strong><br />
<strong> 40 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 3 gr de gelatina</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Empezamos preparando el aspic: poner la gelatina en agua fría para que se ablande. Hacer un jarabe poniendo el agua y el azúcar a calentar y remover hasta que el azúcar se haya disuelto. Añadir las hojas de menta y llevar a ebullición, bajar la lumbre y dejar cocer durante 10 minutos.<br />
<strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Apartar del fuego, eliminar la menta y añadir la gelatina escurrida y el moscato. Dividir en 6 vasitos individuales.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Lavar y secar delicadamente las frutas y distribuirlas entre los vasitos (antes de que la gelatina empiece a solidificar). Dejar cuatro o cinco frutitas por cada vaso para decorar.<br />
<strong><span style="color: #906672;">4</span></strong> Dejar que se enfríe y poner en el frigo hasta que se haya solidificado (unas 3-4 horas).<br />
<span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Mientras tanto podemos preparar el puré. Pelar y cortar los melocotones en trocitos pequeños. Poner la mitad de ellos con el azúcar y el limón en un vaso grande y batir con la batidora hasta obtener un puré. Mezclar con el resto de los melocotones. Distribuir el puré en los vasitos una vez la gelatina se haya solidificado y volver a poner en el frigo.<br />
<strong><span style="color: #906672;">6</span></strong> Para la crema: Poner la otra gelatina en agua fría. Llevar a ebullición la nata con la vaina abierta por la mitad (podemos rascar el interior con un cuchillo para sacar las semillas). En un cuenco batir las yemas con el azúcar. Verter la nata muy poco a poco sobre las yemas, removiendo rápidamente para que se mezclen bien. Volver a poner esta mezcla en el fuego y calentar sin que llegue a hervir. Escurrir la gelatina, eliminar la vaina de vainilla y añadir la gelatina a la crema removiendo muy bien.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>7</strong></span> Dejar que se enfríe un poco y añadir, como tercera capa al vasito. Dejar reposar en el frigo hasta el momento de servir.<br />
<strong><span style="color: #906672;">8</span></strong> Para servir decorar con las frutas que habíamos apartado y con un trocito de la vaina de vainilla</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/159101722/Aspic-de-frutas-del-bosque">Aspic de frutas del bosque con melocotón y crema de vainilla</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/08/09/aspic-de-frutas-del-bosque/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La crostata</title>
		<link>/2011/05/13/la-crostata/</link>
		<comments>/2011/05/13/la-crostata/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 13 May 2011 08:44:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[crostata]]></category>
		<category><![CDATA[desayuno]]></category>
		<category><![CDATA[frutos del bosque]]></category>
		<category><![CDATA[frutos rojos]]></category>
		<category><![CDATA[merienda]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1800</guid>
		<description><![CDATA[Y seguimos con los clásicos italianos&#8230; esta vez una bella crostata :) Teniendo en cuenta que el italiano no es dulcero (no el italiano medio en general&#8230; sino el mío ;) la crostata es su dulce preferido :) y el que peor me sale a mí&#8230; en cuestiones culinarias es muy exigente pero a mí [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Crostata con mermelada :P por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5698521653/"><img class="aligncenter" alt="Crostata con mermelada :P" src="http://farm3.static.flickr.com/2351/5698521653_ab1fb3983b.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Y seguimos con los clásicos italianos&#8230; esta vez una <em>bella crostata</em> :)<span id="more-1800"></span></p>
<p>Teniendo en cuenta que <em>el italiano</em> no es dulcero (no el italiano medio en general&#8230; sino el mío ;) la <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Crostata">crostata</a> es su dulce preferido :) y el que peor me sale a mí&#8230; en cuestiones culinarias es muy exigente pero a mí me mola porque me &#8220;invita&#8221; a mejorar siempre :P Esta vez con esta crostata he ganado yo, la ha probado y no ha podido decir ni mu&#8230; bueno a parte de &#8220;buooooOOOOoooonaaaa!!&#8221;</p>
<p>Alicia &#8211; Crostata 1-0 :D</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4-6 personas:</span><br />
200 gr de harina<br />
115 gr de mantequilla a temperatura ambiente<br />
1 cucharadita de azúcar<br />
1 pizca de sal<br />
200 gr de la mermelada que más os guste (normalmente de fresa, cereza o albaricoque, yo he usado una mermelada de frutas del bosque)<br />
1 huevo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> En un cuenco grande mezclar la harina, la mantequilla en trocitos, el azúcar y la sal. Mezclar bien con los dedos. La masa quedará como desmigada.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> Añadir 1-2 cucharadas de agua fría y seguir amasando hasta que obtengamos una masa lisa, bien amalgamada.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span> </strong> Envolverla en film transparente y dejarla reposar en frigo durante al menos 1/2 hora.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Sacarla del frigo y extenderla con el rodillo. Debe quedar bastante bajita: unos 4-5 mm.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Forrar un molde para bizcochos con papel de horno y cubrir la base con la masa y reservar la masa sobrante para hacer las decoraciones.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Meter en el frigo durante otra 1/2 hora.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Calentar el horno a 180º. Cocer la base de la crostata durante 10 minutos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span> </strong> Sacarla del horno y extender la mermelada por toda la base.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 9</span></strong> Extender la masa que habíamos reservado y cortar las decoraciones. Normalmente la crostata se hace con este tipo de rejilla.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 10</span></strong> Pincelar la rejilla con el huevo batido y poner en el horno durante unos 20 minutos o hasta que esté dorada.</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Tazas por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5703252744/"><img class="aligncenter" alt="Tazas" src="http://farm3.static.flickr.com/2013/5703252744_d096d59ab1.jpg" width="333" height="500" /></a></p>
<p><strong>Algunos consejillos para que sea perfecta!:</strong><br />
&#8211; <span style="text-decoration: underline;">Trabajar la masa con las manos frías</span>. El calor es horroroso para las masas con tanta mantequilla. Si tienes las manos calientes mételas un poquillo debajo del chorro del agua fría antes de ponerte a amasar.<br />
&#8211; Se puede utilizar lo que tengáis a mano pero yo <span style="text-decoration: underline;">para cortar</span> la masa he utilizado una de esas <span style="text-decoration: underline;">ruedecitas para la pasta</span>, dentada. Así sale más mona ;)<br />
&#8211; <span style="text-decoration: underline;">Añadir el agua poco a poco</span>, según la temperatura, el tipo de harina, etc, etc, etc, puede ser que necesitéis más o menos. Si hubiérais añadido demasiada agua se puede remediar añadiendo un poco de harina pero tened cuidado con las cantidades ya que podría venir durilla.</p>
<p>Buena crostata de fin de semana!!</p>
<p style="text-align: center;"><a title="Nueva tienda online por amiloquemegustaescocinar, en Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5656842452/"><img class="aligncenter" alt="Nueva tienda online" src="http://farm6.static.flickr.com/5066/5656842452_4368dacce6.jpg" width="500" height="66" /></a><br />
Ah, antes de que se me olvide!!! Habéis pasado ya por la página de <a href="http://www.facebook.com/pages/Alicia-Ma%C3%B1as-Food-Photo/158890674170996">Alicia Mañas Food&amp;Photo</a>? Quedan sólo dos días para el <a href="/2011/04/26/concurso-y-nueva-tienda-online/">sorteo</a> de mi tienda en <a href="http://www.etsy.com/shop/aliciamanas">Etsy</a>!!!!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/55348064/Crostata-con-mermelada">Crostata con mermelada</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/05/13/la-crostata/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.459 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:04:47 -->
