<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; levadura</title>
	<atom:link href="/tag/levadura/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Bollitos de cardamomo</title>
		<link>/2015/08/28/bollitos-de-cardamomo/</link>
		<comments>/2015/08/28/bollitos-de-cardamomo/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 28 Aug 2015 06:40:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[cardamomo]]></category>
		<category><![CDATA[levadura]]></category>
		<category><![CDATA[producto de horno]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5494</guid>
		<description><![CDATA[Kardemommesnurrer&#8230; o más fácil&#8230; cardamom swirl bun-pops&#8230; o aún más: bollitos de cardamomo, yeah!No he estado nunca en países escandinavos pero creo que la primera vez que vaya volveré con 10 kg más&#8230; y por qué? pues porque tengo una gran debilidad por la pasta danesa. Sí, sí, esa pasta con la que hacen trenzas, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5495" src="/wp-content/uploads/2015/08/bollitos-cardamomo.jpg" alt="bollitos de cardamomo" /></p>
<p><em>Kardemommesnurrer</em>&#8230; o más fácil&#8230; <em>cardamom swirl bun-pops</em>&#8230; o aún más: <strong>bollitos de cardamomo</strong>, yeah!<span id="more-5494"></span>No he estado nunca en países escandinavos pero creo que la primera vez que vaya volveré con 10 kg más&#8230; y por qué? pues porque tengo una gran debilidad por la <strong>pasta danesa</strong>. Sí, sí, esa pasta con la que hacen trenzas, bollitos y demás delicias repletas de mantequilla, azúcar, canela y, sobre todo, cardamomo. La primera vez que me animé a hacerla preparé esta <strong><a href="/2009/04/07/trenza-vertical-con-pasta-danesa/">trenza vertical</a></strong> y desde entonces sueño con ella y no la preparo muy a menudo porque la linea peligra, más que nada porque no sé parar.</p>
<p>Estos bollitos no son para menos. La receta llega a mis manos a través <a href="http://www.amazon.co.uk/Scandilicious-Baking-Johansen-Social-Anthropology/dp/1444734679">este maravilloso libro</a>, repleto de recetas exquisitas y os la muestro tal cual. Claro, hace falta un poco de práctica para llegar a hacer bollitos perfectos, la masa es delicada sobre todo si se prepara en verano, con estos calores que hemos tenido. Su dificultad es solo una ventaja&#8230;: hará falta prepararlos más de una vez para llegar a la perfeccción ;-)</p>
<p>Por estas latitudes el tiempo se ha vuelto bastante clemente. Por las noches hace hasta fresquillo y eso para mí es una delicia. Encender los fogones o el horno es una maravilla, no quepo en mí de las ganas que tengo que llegue el otoño, mi estación favorita. Aprovecharé los primeros fríos para preparar de nuevo mis recetas preferidas con <strong>pasta danesa</strong>.</p>
<p>¿Te animas tú también?</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para unos 20-25 bollitos:</strong></span><br />
<strong> 225 ml de leche entera fresca</strong><br />
<strong> 75 gr de mantequilla</strong><br />
<strong> 300 gr de harina</strong><br />
<strong> 125 gr de harina integral</strong><br />
<strong> 70 gr de azúcar blanquilla</strong><br />
<strong> 1 cucharada rasa de cardamomo en polvo</strong><br />
<strong> 1/2 cucharada rasa de canela en polvo</strong><br />
<strong> 1 pizca abundante de sal fina</strong><br />
<strong> 7 gr de levadura de panadería seca (liofilizada) o 15 gr de levadura de cerveza fresca (cubito)</strong><br />
<strong> 1 huevo</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Para el relleno:</strong></span><br />
<strong> 75 gr de mantequilla a temperatura ambiente</strong><br />
<strong> 50 gr de azúcar integral de caña</strong><br />
<strong> 2 cucharadas rasas de cardamomo en polvo</strong><br />
<strong> 1 pizca abundante de sal</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> En un cazo ponemos la leche y la mantequilla. Calentamos hasta que la leche esté a punto de hervir. Apagamos, mezclamos hasta que la mantequillla esté completamente disuelta y dejamos enfriar hasta una temperatura de unos 25-30 °C. Tiene que estár templada pero no caliente, si no la levadura muere.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Tamizamos las harinas y las mezclamos con el azúcar, el cardamomo, la canela y la sal.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Si utilizamos la levadura seca la añadimos a la harina. Si utilizamos la levadura fresca la disolvemos antes en la leche templada.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Batimos el huevo y lo añadimos a los ingredientes secos. Añadimos también la leche y empezamos a amasar. Seguimos amasando (a mano o a máquina) hasta obtener una masa lisa, sin grumos y elástica.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Hacemos una bola con la masa, la ponemos en un recipiente y la cubrimos con film transparente. Dejamos reposar en un lugar templado hasta que haya doblado su volumen.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Mientras tanto preparamos el relleno. Mezclamos todos los ingredientes. Apartamos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Cuando la masa haya subido, la dividimos en dos y creamos dos rectángulos de unos 25&#215;15 cm. Untamos toda la superficie, de ambos rectángulos, con el relleno y los enrollamos por el lado más largo. Cortamos cada masa en unas 10-12 rebanadas y colocamos cada bollito (con la espiral hacia arriba) en una placa forrada con papel de horno. Tendrán que quedar un poco separados porque crecen bastante con el segundo reposo.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">8</span></strong> Dejamos reposar de nuevo durante una media hora hasta que los bollitos hayan doblado su tamaño.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">9</span></strong> Una vez que estén listos los cocemos en el horno a 180 °C durante 12-15 minutos, hasta que estén dorados. Los sacamos del horno y los dejamos enfriar completamente encima de una rejilla.</p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #000000;"><strong>¿Te ha gustado la receta? ¡Cuéntamelo en los comentarios! e inscríbete a la Newsletter</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"> <strong> (en alto a la derecha) para recibir directamente en tu buzón todas las recetas en PDF</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"> <strong> ¡para coleccionar!</strong></span></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/08/28/bollitos-de-cardamomo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Aprende a hacer pan con las Hermanas Simili &#8211; Sorteo!</title>
		<link>/2015/02/15/aprende-a-hacer-pan-con-las-hermanas-simili-sorteo/</link>
		<comments>/2015/02/15/aprende-a-hacer-pan-con-las-hermanas-simili-sorteo/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 15 Feb 2015 15:01:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pan y pizza]]></category>
		<category><![CDATA[hermanas Simili]]></category>
		<category><![CDATA[levadura]]></category>
		<category><![CDATA[Pan]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5249</guid>
		<description><![CDATA[Estamos en pleno boom del pan casero! Cursos, recetas, técnicas, libros&#8230; el 2014 nos ha traido un montón de buenas sorpresas a los amantes del pan hecho en casa&#8230; ¡y el 2015 promete! A mí no solo me ha traido sorpresas sino grandes satisfacciones, en primer lugar porque he aprendido mucho, en segundo porque he [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5250" src="/wp-content/uploads/2015/02/biove-ppal.jpg" alt="pan biove" /><br />
Estamos en pleno boom del <strong>pan casero</strong>! Cursos, recetas, técnicas, libros&#8230; el 2014 nos ha traido un montón de buenas sorpresas a los amantes del pan hecho en casa&#8230; ¡y el 2015 promete!</p>
<p>A mí no solo me ha traido sorpresas sino grandes satisfacciones, en primer lugar porque he aprendido mucho, en segundo porque he podido aportar mi granito de arena a este boom con una preciosa colaboración con los chicos de <strong>Libros con Miga</strong> y la publicación en español de un libro muy importante para mí: <a href="http://librosconmiga.com/producto/pan-y-dulces-italianos-simili/?utm_source=sorelle&amp;utm_medium=amiloquemegusta&amp;utm_term=pan%2Bitaliano&amp;utm_content=banner1&amp;utm_campaign=libro_sorelle1"><strong>Pan y dulces italianos</strong></a> de las <strong>hermanas Simili</strong>.<span id="more-5249"></span></p>
<p>Ya os hablé en su día cuando salió a la luz. Hoy os quiero volver a hablar de nuevo de él por dos razones: una porque durante el mes de febrero lo podéis adquirir con un <span style="color: #000000;"><strong>5% dto</strong></span> <em>(que aún no lo tienes???!!! pues pincha ahora mismo en el banner lateral de mi blog ;)</em> La segunda porque os quiero animar a preparar vuestro propio pan casero y, ya sea que es vuestro primer pan o que seáis ya expertos panaderos, este <strong>pan Biove</strong> (tan tradicional de la zona en la que yo vivo) os va a encantar.</p>
<p>El biove tiene muchos aspectos positivos como el no tener que planear hacer pan con mucha antelación ya que se hace en pocas horas, el ser fácil, el de dar un gran resultado por lo que se refiere a su aspecto y el de estar b-u-e-n-í-s-i-m-o!</p>
<p>Con respecto a la receta de las hermanas Simili yo solo he hecho un pequeño cambio y es el de la cantidad de levadura. Ellas entre los ingredientes ponen 20 gr, yo he utilizado solo 6 (tomamos el cuadradito de levadura prensada y lo dividimos en 12 partes -de unos 2 gr cada una-, usamos tres trocitos y el resto lo congelamos para utilizarlo la próxima vez) y he puesto a reposar mi pan en el horno a unos 30-40 °C o solo con la luz encendida. Cuando hace mucho calor no hace falta ni ponerlo en el horno a reposar y si hace mucho frío podemos aumentar un poco la cantidad de levadura.</p>
<p>Es un super pan&#8230; No me creéis?? Pues probad, probad!</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 500 gr de harina 00 (o una mezcla de harina 0 y manitoba o de fuerza)</strong><br />
<strong> 280 gr de agua</strong><br />
<strong> 6 gr de levadura de cerveza prensada</strong><br />
<strong> 20 gr de manteca</strong><br />
<strong>1 cucharadita colmada de sal fina</strong><br />
<strong> 1 cucharadita rasa de <a href="http://www.marialunarillos.com/malta-tostada-suave-500-gr.html">malta de cebada </a></strong><a href="http://www.marialunarillos.com/malta-tostada-suave-500-gr.html">(se puede s</a><a href="http://www.marialunarillos.com/malta-tostada-suave-500-gr.html">ustituir por 1 cucharada de jarabe de arce)</a></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Empezamos diluyendo la levadura y la sal en el agua. Dividir los 280 gr de agua en dos recipientes: en uno disolvemos la sal; en el otro la levadura de cerveza.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Ponemos en un bol la harina, la sal, la malta, la manteca y las dos aguas. Removemos y empezamos a amasar durante unos 6-8 minutos (esta operación se puede hacer con un robot de cocina o una amasadora).</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Si hemos amasado con amasadora, sacamos la masa y la terminamos de amasar un poco con las manos. Obtendremos una masa muy gustosa de tocar e hinchadita. Formamos una bola con la masa, la volvemos a poner en el bol, la cubrimos con film transparente y la dejamos reposar durante una hora aproximadamente.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Pasado este tiempo la masa habrá aumentado un poco menos del doble. Tomamos la masa, la dividimos en dos y tomamos una de las partes. Le damos forma alargada y la ponemos en una mesa ligeramente enharinada. La pasamos con el rodillo para aplanarla. Tomamos la masa y la enrollamos longitudinalmente de derecha a izquierda.<br />
<img class="alignnone size-full wp-image-5251" src="/wp-content/uploads/2015/02/biove-1-1.jpg" alt="pan biove" /></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Volvemos a pasar la masa por el rodillo para aplanarla de nuevo. Y la enrollamos, esta vez de abajo hacia arriba formando una especie de caracol.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5252" src="/wp-content/uploads/2015/02/biove-2.jpg" alt="pan biove" /></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Enharinamos abundantemente un paño de cocina (muy limpito) y ponemos nuestro bollito ya formado encima, a levar. Ponemos dos topes, uno a cada lado (podemos usar, por ejemplo, un kilo de harina o de arroz) de esta forma el pan crecerá hacia arriba y no lateralmente.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5253" src="/wp-content/uploads/2015/02/biove-3.jpg" alt="pan biove" /></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Cubrimos el pan con el paño y lo dejamos reposar durante una hora y media/dos horas.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">8</span></strong> Enrollar la otra parte de la masa del mismo modo y dejar reposar. Es importante que la masa no repose demasiado tiempo, pasada la hora y media/dos horas la masa crece demasiado y se vuelve muy delicada.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">9</span></strong> Con mucho cuidado traspasamos los bollitos sobre la fuente forrada con papel de horno. Practicamos una incisión con una cuchilla (o un cuchillo muy afilado) longitudinalmente en la parte superior y los cocemos en el horno caliente a 200°C, durante 25-30 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">10</span></strong> Pasado este tiempo sacamos el pan del horno y lo dejamos enfriar completamente encima de una rejilla. Se conserva estupendamente durante 1 semana.</p>
<h1 style="text-align: center;"><span style="color: #99cc00;"><strong>¡SORTEO!</strong></span></h1>
<p>En <strong>Pan y Dulces italianos</strong> de las <strong>hermanas Simili</strong> encontraréis esta receta y otras muchas más interensantísimas! Para que os animéis Libros con Miga ha puesto a disposición un ejemplar para sortear entre los lectores de A mí lo que me gusta es cocinar. Participar es muy fácil:</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>1. Hacerse fan de la <a href="https://www.facebook.com/librosconmiga?ref=ts&amp;fref=ts">página FB de LcM</a></strong> (tan fácil como seguir el link)</span><br />
<span style="color: #000000;"><strong>2. Dejar un comentario en este post contándome por qué os gustaría ser el ganador/a!</strong></span></p>
<p>Tenéis de plazo una semanita, hasta las 23.59 h del domingo 22, el lunes 23 haré saber el nombre del ganador <strong><em>(envío posible solo para España y Portugal)</em></strong>.</p>
<p>Y os recuerdo una vez más ese estupendo <span style="color: #000000;"><strong><span style="text-decoration: underline;">5% de descuento</span></strong></span> con el que podréis compartir vuestra pasión panarra con familires y amigos :)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="https://es.scribd.com/doc/255817937/Pan-Biove-de-las-hermanas-Simili">Pan Biove de las hermanas Simili</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/02/15/aprende-a-hacer-pan-con-las-hermanas-simili-sorteo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>34</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pan de sémola</title>
		<link>/2014/11/02/pan-de-semola/</link>
		<comments>/2014/11/02/pan-de-semola/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 02 Nov 2014 17:06:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pan y pizza]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[levadura]]></category>
		<category><![CDATA[Pan]]></category>
		<category><![CDATA[pan casero]]></category>
		<category><![CDATA[Sémola]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5183</guid>
		<description><![CDATA[No sé si os habréis dado cuenta de lo que me gustan las recetas de pan casero :) Pan con cereales, pan de queso, pan de espelta y kamut, pan integral&#8230; y el pan casero más fácil del mundo! Por ese amor tan grande que le tengo al pan y todas las masas leudadas ha [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5184" src="/wp-content/uploads/2014/11/pan-altamura.jpg" alt="pan de sémola" /></p>
<p>No sé si os habréis dado cuenta de lo que me gustan las <strong>recetas de pan casero</strong> :)</p>
<p><a href="/2014/05/20/el-mejor-pan-casero/">Pan con cereales</a>, <a href="/2014/08/11/panecillos-de-queso/">pan de queso</a>, <a href="/2014/04/13/pan-de-espelta-y-kamut/">pan de espelta y kamut</a>, <a href="/2013/11/10/pan-integral/">pan integral</a>&#8230; y el <a href="/2013/02/05/como-hacer-pan-casero/">pan casero</a> más fácil del mundo! Por ese amor tan grande que le tengo al pan y todas las masas leudadas ha sido un placer y un honor colaborar con <a href="http://librosconmiga.com/producto/pan-y-dulces-italianos-simili/?utm_source=sorelle&amp;utm_medium=amiloquemegusta&amp;utm_term=pan%2Bitaliano&amp;utm_content=banner1&amp;utm_campaign=libro_sorelle1">el libro de las Hermanas Simili</a> que hace muy poquitos días ha llegado a todas las librerías de mano de los chicos de <a href="http://librosconmiga.com/">Libros con Miga</a>.<span id="more-5183"></span></p>
<p>Hace también muy poquitos días que llegó a mis manos y lo leo y releo y vuelvo a leer, mezclando las cosas que en mi corta vida de panarra he aprendido con los trucos de estas hermanas tan simpáticas y apañás. Este pan es fruto de todo ello: mi amor por el pan hecho en casa, las enseñanzas de <a href="http://librosconmiga.com/producto/pan-y-dulces-italianos-simili/?utm_source=sorelle&amp;utm_medium=amiloquemegusta&amp;utm_term=pan%2Bitaliano&amp;utm_content=banner1&amp;utm_campaign=libro_sorelle1"><strong>Pan y Dulces Italianos</strong></a> y mis propias experiencias en la tierra de Apulia en la que estuve el año pasado y de la que me enamoré como enamorada me tiene toda Italia.</p>
<p>El <strong>pan de Altamura</strong> no es un pan normal, es una institución. Se trata de un pan con D.O.P. hecho con 4 variedades de sémola de trigo duro que le da una fragancia muy especial. El año pasado estuve en uno de los pocos hornos antiguos que quedan en Altamura que es simplemente impresionante y tuve la oportunidad de probar el original. En casa es bastante difícil reproducir un pan hecho con estas sémolas y cocido en un horno de piedra pero con esta receta creo que os quedaréis bastante satisfechos.</p>
<p>La receta original utiliza masa madre pero podemos utilizar tranquilamente una biga o prefermento que no es más que una mezcla de harina, agua y levadura de cerveza que se deja reposar durante toda una noche. Al día siguiente este prefermento se une al resto de los ingredientes en menos de que canta un gallo tenemos nuestra masa lista para entrar en el horno.</p>
<p>Quieres conocer todos los pasos? Pues a continuación te los cuento!</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5185" src="/wp-content/uploads/2014/11/pane-altamura.jpg" alt="pan de sémola" /></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para el prefermento:</strong></span><br />
<strong> 150 gr de harina manitoba o de fuerza</strong><br />
<strong> 100 ml de agua</strong><br />
<strong> 1 gr de levadura de cerveza (dividir el cubito de levadura presada, que podemos encontrar fácilmente en el supermercado, en 16 partes iguales &#8211; utilizar 1 de estas partes, el resto se puede congelar en un recipiente cerrado herméticamente. De este modo tendremos la levadura siempre lista para utilizar)</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Resto de ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 600 gr de sémola o semolina de trigo duro</strong> (es posible utilizar harina de fuerza en su lugar)<br />
<strong> 400 ml de agua</strong><br />
<strong> 1 gr de levadura de cerveza</strong><br />
<strong> 15 gr de sal fina</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1.</strong></span> La noche de antes: disolvemos la levadura en el agua y la mezclamos con la harina de fuerza. Mezclamos bien formando una masa, la ponemos en un cuenco, lo tapamos con film transparente y dejamos reposar toda la noche.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>2.</strong></span> Al día siguiente el prefermento habrá aumentado mucho su volumen. Tomamos 120 gr de este prefermento (el resto se puede congelar y utilizar para otro pan) y lo unimos a la sémola. Dividimos la cantidad de agua en dos vasos: en uno de ellos disolvemos la levadura; en el otro la sal. Añadimos el agua con la levadura a la sémola y empezamos a amasar. Añadimos el resto del agua con la sal y seguimos amasando. Este paso se puede hacer a mano o a máquina. Amasamos bien hasta que los ingredientes estén bien amalgamados y seguimos durante unos 10 minutos.<br />
<strong><span style="color: #000000;">3.</span></strong> Si vemos que la masa queda demasido húmeda podemos añadir un poco más de harina (hasta 50 gr). Formamos una bola, la ponemos en un bol y cubrimos con film transparente. Dejamos reposar un par de horas.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Pasados este tiempo, tomamos la masa le damos la forma deseada (podemos utilizar un banetón para darle una forma bonita) y dejamos reposar una hora/hora y media más (el tiempo dependerá de la temperatura ambiente, en verano tarda menos, en invierno más).<br />
<strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Encedemos el horno a 250 °C, trasferimos el pan con mucho cuidado a una placa forrada con papel de horno y lo metemos en el horno: los primeros 15 minutos a esta temperatura y con un recipiente lleno de agua para crear humedad. Pasados 15 minutos, sacamos el recipiente del horno y bajamos la temperatura a 220 °C. Lo dejamos cocer durante media hora.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>6</strong></span> Pasado este tiempo sacamos del horno y dejamos enfriar encima de una rejilla. Dura una semana&#8230; si llega ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="https://es.scribd.com/doc/245282673/Pan-de-semola">Pan de sémola</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/11/02/pan-de-semola/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Otra vez pan? Sí, pero para el WDB!</title>
		<link>/2010/10/16/pan-para-el-wdb/</link>
		<comments>/2010/10/16/pan-para-el-wdb/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 16 Oct 2010 07:22:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pan y pizza]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[biga]]></category>
		<category><![CDATA[levadura]]></category>
		<category><![CDATA[Pan]]></category>
		<category><![CDATA[poolish]]></category>
		<category><![CDATA[producto de horno]]></category>
		<category><![CDATA[WBD]]></category>
		<category><![CDATA[World Bread Day]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1505</guid>
		<description><![CDATA[Como ya os había anunciado en el post anterior esta semana se habla de pan. Para mí el pan tiene un significado muy especial. Antes de llegar a Italia había intentado hacer pan ya un par de veces: una cuando vivía aún en Granada (salió como un ladrillo :) y la otra cuando vivía en [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="WBD - 16 oct 2010 by amiloquemegustaescocinar, on Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5080461705/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4065/5080461705_c7bedf87b3.jpg" alt="WBD - 16 oct 2010" width="334" height="500" /></a></p>
<p>Como ya os había anunciado en el post anterior esta semana se habla de pan.</p>
<p>Para mí el pan tiene un significado muy especial. Antes de llegar a Italia había intentado hacer pan ya un par de veces: una cuando vivía aún en Granada (salió como un ladrillo :) y la otra cuando vivía en Barcelona. Lo hice con un amigo y salió super duro pero como estábamos tan orgullosos de nuestro pan nos hicimos un bocadillo y lo bajamos como pudimos a base de cerveza :P<br />
El pan es importante también por otra cosa. La <a href="/2007/02/26/pan-2/">receta del pan</a> (esta vez fue el primer éxito no me preguntéis por qué) fue la que convirtió este blog oficialmente en un blog de cocina el 26 de febrero de 2007 :)</p>
<p>De ahí en adelante se ha convertido en un hobby, me encanta! Es como pasar el día en compañía (metafóricamente, claro ;) Porque estás ahí con él y lo cuidas y lo miras y lo remiras. Obviamente el final es lo mejor, cuando lo sacas calentito del horno, te preparas cuchillo del pan en mano y atacas :P</p>
<p>Por mi cocina han pasado varios panes: el <a href="/2008/03/20/pan-de-leche/">pan de leche y naranja</a>, el <a href="/2009/03/01/pan-con-parmesano/">pan con parmesano</a>, <a href="/2009/04/26/panecillos-para-bocatas/">panecillos para bocatas</a> (una de mis recetas preferidas), el <a href="/2010/09/08/pan-y-mantequilla/">soda bread</a>, el <a href="/2010/10/11/pan-de-leche-harina-integral/">pan de leche integral</a>, la <a href="/2010/09/28/la-focaccia/">focaccia</a>, etc.</p>
<p>Esta vez he hecho un experimento nuevo: el pan con la <em>biga</em> que quizás conozcáis más con el nombre de <em>poolish</em> que no son exáctamente lo mismo pero el concepto viene a ser parecido. Tanto la <em>biga</em> (de origen italiano) como el <em>poolish</em> (creo de origen francés) son procedimientos que están a medio camino entre el uso de la masa madre y el uso directo de la levadura de cerveza. Se puede decir que es una mini-levadura que se prepara con antelación, y se deja reposar desde unas horas a un día entero, así empieza a fermentar y ayuda al pan a obtener unas características diferentes por lo que se refiere a la corteza, el aroma y las burbujas en su interior.</p>
<p>Entre la <em>biga</em> y el <em>poolish</em> la diferencia fundamental es que ésta última utiliza solo harina y agua. La <em>biga</em> utiliza también un pequeño porcentaje de levadura&#8230; pero dejémonos de tecnicismos y vayamos al lío que es lo que interesa. Es un pan muy fácil de hacer en casa, solo hay que organizarse un poco porque la <em>biga</em> se prepara el día antes y se deja reposar en un cuenco cubierta con film transparente durante 24 horas o, al menos, durante toda una noche. Pues nada al lío!!</p>
<p><a href="http://kochtopf.twoday.net/stories/world-bread-day-2010-invitacin"><span style="color: #ff6600;"><strong>Feliz día del pan</strong></span></a><span style="color: #ff6600;"><strong>!</strong></span></p>
<p style="text-align: center;"><a title="World Bread Day 2010 (submission date October 16)" href="http://kochtopf.twoday.net/stories/announcing-5th-world-bread-day-2010"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4089/4986143004_22056a31c7.jpg" alt="World Bread Day 2010 (submission date October 16)" width="130" height="250" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la </span></strong><em><strong><span style="color: #ff6600;">biga</span></strong></em><strong><span style="color: #ff6600;">:<br />
</span> 150 gr de harina (yo he usado harina con 5 cereales que es la que tenía en casa :)<br />
90 ml de agua templada<br />
2 gr de levadura de cerveza en gránulos (la venden en sobrecitos)</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Resto de ingredientes:</span><br />
1/2 kg de harina (5 cereales o harina 0)<br />
350 ml de agua<br />
5 g de levadura de cerveza en gránulos<br />
Sémola de trigo (para espolvorear)<br />
10 gr (1 cucharada colma) de sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Empezamos preparando la <em>biga</em>: mezclar todos los ingredientes, amasar bien y dejar reposar en un lugar templado (o al menos al reparo de corrientes de aire) durante 24 horas o una noche.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> El día siguiente poner la harina en un cuenco grande (o en la máquina del pan), mezclar con la mitad del agua y empezar a amasar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Añadir la biga, la levadura y la sal disuelta en la otra mitad del agua.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Amasar bien. Según las condiciones de húmedad del ambiente o tipo de harina la masa podría &#8220;pedir&#8221; más harina o agua.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Cubrir con un paño húmedo y dejar reposar en un lugar templado durante 1 hora o hasta que haya doblado su tamaño.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 6</strong></span><strong> </strong> Sacar del cuenco, amasar un poco, dar forma de hogaza y espolvorear con sémola de trigo. Se pueden hacer incluso dos cortes en la superficie. Volver a dejar reposar durante otra hora.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Cocer en el horno a 200 grados durante 20 minutos. Bajar la temperatura a 180 y terminar la cocción durante otros 10 minutos. El pan estará listo cuando golpeando la base suene hueco.</p>
<p><iframe src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2010%2F10%2F16%2Fpan-para-el-wdb%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" scrolling="no" frameborder="0" style="border:none; overflow:hidden; width:450px; height:65px;" allowTransparency="true"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/10/16/pan-para-el-wdb/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>11</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La focaccia</title>
		<link>/2010/09/28/la-focaccia/</link>
		<comments>/2010/09/28/la-focaccia/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 28 Sep 2010 14:16:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Desayunos y meriendas]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[focaccia]]></category>
		<category><![CDATA[harina]]></category>
		<category><![CDATA[levadura]]></category>
		<category><![CDATA[producto de horno]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1457</guid>
		<description><![CDATA[Focaccia: [ESP focacha] dícese de cierto pan de origen italiano, sabroso, alto, de gusto suave que se hornea solo, con tomatitos, aceitunas o anchoas y que acompañado de embutidos y cervecita fresca anima la vista, el estómago y el alma :) No es una pizza, no es un pan, es un término medio que está para [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Focaccia by amiloquemegustaescocinar, on Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4960703998/"><img class="aligncenter" alt="Focaccia" src="http://farm5.static.flickr.com/4144/4960703998_4980545d19.jpg" width="322" height="500" /></a></p>
<p>Focaccia: [ESP <em>focacha</em>] dícese de cierto pan de origen italiano, sabroso, alto, de gusto suave que se hornea solo, con tomatitos, aceitunas o anchoas y que acompañado de embutidos y cervecita fresca anima la vista, el estómago y el alma :)<span id="more-1457"></span></p>
<p>No es una pizza, no es un pan, es un término medio que está para tirarse de los pelos, aún no la habéis probado?? Eso no puede ser&#8230;</p>
<p>Seguramente aquellos que hayáis tenido oportunidad de visitar Italia la habréis encontrado casi en cualquier parte. Junto con la pizza, la focaccia es uno de los fast-foods italianos más conocidos y más buenos; parece ser que provenga de la zona de la Liguria donde la hacen rica rica y la comen incluso recién hecha para desayunar.</p>
<p>Si os gusta hacer pan en casa os gustará también mucho esta focaccia. Como con el pan un buen resultado dependerá del uso de una buena harina y de un aceite de calidad!! Atención a los estómagos delicados o a las dietas&#8230; la focaccia tiene mucho peligro :P</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes</span><span style="color: #ff6600;">:</span><br />
600 gr de harina 00 (de fuerza)<br />
80 gr de agua templada<br />
250 gr de patatas cocidas<br />
25 gr de levadura fresca<br />
2 huevos<br />
20 gr de sal<br />
1 cucharada de azúcar<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y tomillo</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span> </strong> Desmenuzar en un vaso la levadura y mezclarla con el agua, el azúcar. Remover hasta su completa disolución y dejar reposar 15 minutos.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 2</strong></span><strong> </strong> Mezclar la levadura con el agua, las patatas, los huevos, 2 cucharadas de aceite y la harina. Incorporar por último la sal y amasar bien hasta que obtengamos una pasta lisa y sin grumos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Dejar reposar en un lugar templado, cubierta con un paño húmedo durante 1-2 horas (hasta que se duplique su volumen)<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 4</strong></span><strong> </strong> Forrar una bandeja de horno cuadrada o un molde para tartas con papel de horno. Estirar un poco la masa con el rodillo y ponerla en el molde o en la bandeja.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Con el dedo índice hacer algunos huecos en la superficie (sin llegar al fondo) que podremos rellenar con tomatitos partidos por la mitad o aceitunas.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Condimentar la superficie con una buena cantidad de aceite de oliva, sal gorda y tomillo.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 7</strong></span><strong> </strong> Cocer en el horno caliente a 220 grados durante 15 minutos; bajar a 200 grados y continuar la cocción durante 5-10 min. más.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 8</strong></span><strong> </strong> Servir templada o fría con embutidos.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/38313312"> Focaccia</a></p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden; width: 450px; height: 65px;" src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2010%2F09%2F28%2Fla-focaccia%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" height="240" width="320" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/09/28/la-focaccia/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>14</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La caprichosa</title>
		<link>/2010/04/06/la-caprichosa/</link>
		<comments>/2010/04/06/la-caprichosa/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 06 Apr 2010 08:02:07 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[champiñones]]></category>
		<category><![CDATA[jamón de york]]></category>
		<category><![CDATA[levadura]]></category>
		<category><![CDATA[mozzarella]]></category>
		<category><![CDATA[pizza]]></category>
		<category><![CDATA[producto de horno]]></category>
		<category><![CDATA[salsa de tomate]]></category>
		<category><![CDATA[setas]]></category>
		<category><![CDATA[tomate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1221</guid>
		<description><![CDATA[Hoy la caprichosa no soy yo sino la pizza :P Después de unos días en los que el relax y los caprichos iban y venían como quien no quiere la cosa vuelvo a estar delante de mis apuntes :( jo! El examen lo tengo a finales de mes (espero que no me lo pongan el [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Pizza capricciosa di amiloquemegustaescocinar, su Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/4445790583/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4051/4445790583_e839421b98.jpg" alt="Pizza capricciosa" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Hoy la caprichosa no soy yo sino la pizza :P<span id="more-1221"></span></p>
<p>Después de unos días en los que el relax y los caprichos iban y venían como quien no quiere la cosa vuelvo a estar delante de mis apuntes :( jo! El examen lo tengo a finales de mes (espero que no me lo pongan el 30 QUE ES MI CUMPLE!!!) y tengo muchas cosas que estudiar en demasiado poco tiempo&#8230; Hacía no sé cuántos años que no me sentaba a estudiar de memoria y la verdad cuesta. Sanidad, merceología, laboral, fiscal, comercio, marketing, etc&#8230; estas son algunas de las materias que me tengo que estudiar y esta noche soñaba que iba abriendo cajones en mi casa y me aparecían libros nuevos que no había visto antes&#8230; ARRRGGG!!! se nota que la fecha del examen se va acercando ;)</p>
<p>Bueno, hoy todavía no tenemos clase por lo que estudiaré un poco, me daré una vuelta en bici (hace sol!) y luego estudiaré otro poco esta tarde. Entre tanto iré arreglando las fotos de la semana santa en Graná y mientras tanto os dejo esta receta que es lo más de lo más en pizzas caseras. Si tenéis la gran suerte de tener un horno de leña (quien lo pillara!! ;) el resultado está garantizado al 200%. En casa con el horno normal la verdad es que no nos podemos quejar.</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para dos pizzas grandes o cuatro pequeñas:</span><br />
500 gr de harina<br />
15 gr de levadura de cerveza fresca<br />
300 ml de agua<br />
2 cucharadas de aceite de oliva<br />
1/2 cucharadita de azúcar<br />
1 pizca de sal<br />
1 lata de 200 gr de tomate triturado (aceite y sal para aliñar el tomate)<br />
2 mozzarellas<br />
Setas y alcachofas en aceite<br />
Jamón de york</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 1</strong></span><strong> </strong> En un vaso diluir el azúcar en 100 ml de agua templada. Añadir la levadura y remover hasta su completa disolución.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> En otro vaso diluir la sal en otros 100 ml de agua.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 3</strong></span><strong> </strong> En un cuenco poner 250 gr de harina, añadir el agua con la levadura y el azúcar y remover bien. Añadir el agua con la sal (lo importante, como cuando hacemos pan, es que la sal no entre en contacto directamente con la levadura, por eso es mejor diluirla en el agua) y mezclar bien.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Tapar el cuenco con film trasparente y dejarlo reposar en un lugar templado durante 30 minutos.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 5</strong></span><strong> </strong> Pasado este tiempo incorporar el resto de la harina (250 gr), el aceite y el resto del agua templada (100 ml). El agua es mejor si la añadimos poco a poco porque depende de la humedad que tengamos y de la harina nos admitirá más o menos cantidad.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 6</span></strong> Amasar muy bien hasta que los ingredientes estén completamente amalgamados. En realidad yo he usado la máquina del pan para hacer la masa pero se puede hacer igualmente a mano.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Tapar con film trasparente o con un paño húmedo y dejar reposar la masa durante una hora.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 8</span></strong> A la hora de cocer las pizzas, dividir la masa y darle forma (se puede hacer incluso una sola pizza en la placa del horno).<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 9</span></strong> Aliñar el tomate con un poco de aceite de oliva y sal y extenderlo sobre la base.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 10</span></strong> Cocer en el horno a 200 grados durante unos 15 minutos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 11</span></strong> Sacar la pizza del horno y distribuir la mozzarella cortada en trocitos, las alcachofas, las setas y el jamón de york, también éste último cortado en trocitos.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 12</span></strong> Seguir la cocción en el horno durante unos 5-10 minutos hasta que veamos burbujear la mozzarella.</p>
<p>Buon appetito!</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/29473016/Pizza-capricciosa"> Pizza capricciosa</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/04/06/la-caprichosa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>25</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.522 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:56:36 -->
