<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Semifrío</title>
	<atom:link href="/tag/semifrio/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Semifrío de chocolate</title>
		<link>/2012/12/09/semifrio-de-chocolate/</link>
		<comments>/2012/12/09/semifrio-de-chocolate/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 09 Dec 2012 19:58:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Helados y sorbetes]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[postres]]></category>
		<category><![CDATA[Semifrío]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2560</guid>
		<description><![CDATA[BoooOOOOooomba! Y seguimos a la carga con recetas para Navidades y otras fiestas de guardar :) Esta llega directamente de un número del año pasado de Donna Hay de la que soy una gran, gran, pero que gran fan. Cada número de su revista es una obra de arte pero si sus fotos, su styling [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/12/semifreddo_choco1.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2568" title="semifreddo_choco" alt="semifrio de chocolate" src="/wp-content/uploads/2012/12/semifreddo_choco1.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><a href="http://www.youtube.com/watch?v=jY48iTyLrmk">BoooOOOOooomba</a>!<span id="more-2560"></span></p>
<p>Y seguimos a la carga con recetas para Navidades y otras fiestas de guardar :)<br />
Esta llega directamente de un número del año pasado de <a href="https://www.donnahay.com.au/magazine/">Donna Hay</a> de la que soy una gran, gran, pero que gran fan. Cada número de su revista es una obra de arte pero si sus fotos, su <em>styling</em> y sus ideas para fiestas y menús, para mí, son lo más no lo son tanto sus recetas, sobre todo dulces, que siempre necesitan algún pequeño retoque (ay, ay, ay). De hecho, con las cantidades de la receta original la salsa de este semifrío podría alimentar un ejercito entero y teniendo en cuenta que este semifrío es, sin ninguna duda, una bomba molotov no creo que haga falta aumentar las calorías de esta maravilla.</p>
<p>Por favor, antes de decir &#8220;sí, bueno, pero yo lo haría sin la sal&#8221;&#8230; dadle una oportunidad. Es la gracia de la receta. No quiero decir que no merezca la pena sin ella, pero yo creo que le da un punto atómico. Coge el tenedor (o la cucharilla ;) toma un pedacito de semifrío, un poquito de salsa y una escamita de sal que andaba por allí&#8230; es el bocado perfecto!</p>
<p>No os lo creéis? Pues tendréis que probarlo!</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Ingredientes para 8-10 personas:</strong></span><br />
<strong> 50 gr de galletas de chocolate</strong><br />
<strong> 350 gr de chocolate sin leche</strong><br />
<strong> 25 gr de cacao amargo</strong><br />
<strong> 3 huevos</strong><br />
<strong> 2 yemas</strong><br />
<strong> 1 cucharada de extracto de vainilla</strong><br />
<strong> 160 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 440 ml de nata líquida fresca</strong><br />
<strong> Fleur de sel o sal en escamas</strong></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #996072;"><strong> 1</strong></span> Forrar un molde de plum cake con papel de horno. Pincelar el papel con un poco de aceite de girasol. Machacar las galletas hasta reducirlas a migas finas (como el pan rallado) -no pasa nada si quedan trocitos más grandes- y espolvorear el fondo y las paredes del molde con las galletas.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>2</strong></span> Derretir el chocolate y el cacao al baño maría. Es muy importante que el cuenco donde pongamos el chocolate y el cacao no toque el agua del baño maría. Apartar y dejar enfriar un poco.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Poner los huevos, las yemas, el extracto de vainilla y el azúcar en un cazo. Poner este cazo al baño maría y empezar a batir la mezcla hasta que se ponga clara y espumosa. Al contrario de con el chocolate, el cazo con los huevos y el azúcar sí que puede tocar el agua. Es importante no dejar de batir (con las barillas) hasta que la mezcla espese. Tardaremos unos 5-8 minutos. Apartar del fuego y dejar enfriar un poco.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>4</strong></span> Mezclar el chocolate derretido con la mezcla de huevos y azúcar.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">5</span></strong> Montar la nata a punto de nieve e incorporarla a la mezcla anterior, delicadamente con movimientos envolventes, de abajo hacia arriba.</p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>6</strong></span> Verter la mezcla en el molde que habíamos preparado. Cubrir el semifrío con film transparente y poner en el congelador durante 4-6 horas (yo lo he dejado toda la noche).</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/12/semifreddo_choco_3.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2564" title="semifreddo_choco_3" alt="semifrio de chocolate" src="/wp-content/uploads/2012/12/semifreddo_choco_3.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Para la salsa de caramelo:</strong></span><br />
<strong> 125 ml de nata líquida fresca</strong><br />
<strong> 30 gr de mantequilla</strong><br />
<strong> 70 gr de azúcar moreno</strong></p>
<p><strong><span style="color: #996072;">1</span></strong> En un cacito, poner la nata, la mantequilla y el azúcar moreno y calentarlo a fuego lento hasta que el azúcar se haya derretido.</p>
<p><strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> Aumentar la temperatura y llevar a ebullición, seguir la cocción durante unos 5 minutos o hasta que se adense. Apartar y dejar enfriar.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2012/12/semifreddo_choco_2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2565" title="semifreddo_choco_2" alt="semifrio de chocolate" src="/wp-content/uploads/2012/12/semifreddo_choco_2.jpg" width="848" height="565" /></a></p>
<p>Servir el semifrío, cortado en &#8220;rebanadas&#8221; con la salsa de caramelo fría y unas escamas de sal.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/116147783/Semifrio-Chocolate">Semifrío de chocolate</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/12/09/semifrio-de-chocolate/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.424 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:03:17 -->
