<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Melocotón</title>
	<atom:link href="/tag/melocoton/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Aspic de frutas del bosque</title>
		<link>/2013/08/09/aspic-de-frutas-del-bosque/</link>
		<comments>/2013/08/09/aspic-de-frutas-del-bosque/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 09 Aug 2013 10:52:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Dulces - de cuchara]]></category>
		<category><![CDATA[Aspic]]></category>
		<category><![CDATA[frutos del bosque]]></category>
		<category><![CDATA[gelatina]]></category>
		<category><![CDATA[Melocotón]]></category>
		<category><![CDATA[vainilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3284</guid>
		<description><![CDATA[Hola gente! qué tal? cómo va la vida? Queda alguien por ahí? ;) Estaba pensando que me parece que esta va a ser la última receta que publico antes de irme de vacas. No sé vosotros pero yo estoy super perri con este calor&#8230; además, creo que no hay vida más allá de la pantalla [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/08/9435545112_5f33485ac9_o.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3285" title="aspic de frutas del bosque" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/08/9435545112_5f33485ac9_o.jpg" width="509" height="768" /></a></p>
<p>Hola gente! qué tal? cómo va la vida? Queda alguien por ahí? ;)<br />
Estaba pensando que me parece que esta va a ser la última receta que publico antes de irme de vacas. No sé vosotros pero yo estoy super perri con este calor&#8230; además, creo que no hay vida más allá de la pantalla y hacéis muy bien!! Que lo que toca con estas temperaturas es un poco de aire libre, mar, montaña o lo que sea siempre que sea en buena compañía :)<span id="more-3284"></span></p>
<p>No me vayáis a odiar por irme dejándoos un postre que parece de todo menos fácil. Paree mucho más historiado de lo que realmente es y, creedme, es fresco, muy delicado y una opción muy creativa para una cena de verano.</p>
<p>Yo soy super fan de los postres ligeros. Lejos de las comidas me encantan las copas de helado, las tartas, los postres elaborados y chocolatosos pero para después de comer o, mejor, cenar este tipo de postre para mí es la opción perfecta. Super ligero, fresco y cremoso :)</p>
<p>Tiene una base de gelatina, muy suave, hecha con un jarabe, menta y moscato (un vino <em>spumoso</em> italiano similar al cava dulce), con frutas del bosque variadas; pasamos luego a una especie de confitura/puré de melocotón, con trocitos del mismo melocotón. Y para terminar una crema de vainilla. Coronamos todo con algunas frutillas más y a ver quién es el guapo que se resiste.</p>
<p>Quizás pueda parecer difícil pero lo más &#8220;difícil&#8221; es pillarle el hilo a la gelatina. Personalmente, siempre que cocino con gelatina me entran los siete males: que si sale dura, que si sale blanda, que si no sale&#8230; En este caso va también un poco a gustos porque, con 3,5 gr de gelatina, para mí ha salido perfecta pero queda muy pero que muy suave por lo que quizás un poquito más no le vaya mal, sobre todo resultará más fácil montar el vasito sin que se nos desmorone todo al poner la segunda y tercera capa.</p>
<p>Así que, si os animáis, ahí van un par de consejos: 1. probadlo, porque es un postre realmente especial; 2. quizás hacer un par de pruebas para dar con la consistencia gelatinosa que más os guste y para, en el caso de querer prepararla para una cena como fue mi caso, no llegar al último minuto con la &#8220;angustia&#8221; de no saber si habrá salido o no ;)</p>
<p>Os dejo en compañía de uno de los postres que más me han entusiasmado este año. Espero que disfrutéis de vuestras vacaciones, que descanséis y que carguéis las pilas, que es lo que más nos hace falta con los tiempos que corren.</p>
<p>Nos leémos a la vuelta!! Yo estaré por <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Apulia">estas tierras</a> de las que ya <a href="/2013/03/10/recetas-tradicionales-italianas-i-parte/">hemos hablado</a> un poquillo.</p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Ingredientes para 6 personas:</strong></span><br />
<strong>250 gr de frutas del bosque mixtas</strong><br />
<strong> 300 ml de agua</strong><br />
<strong> 50 ml de moscato o cava dulce</strong><br />
<strong> 50 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 8-10 hojitas de menta</strong><br />
<strong> 3,5 gr de gelatina (equivalente a 1 hoja)</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Para el puré:</strong></span><br />
<strong> 300 gr de melocotón</strong><br />
<strong> 1/2 limón</strong><br />
<strong> 20 gr de azúcar</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Para la crema:</strong></span><br />
<strong> 250 ml de nata líquida</strong><br />
<strong> 1 vaina de vainilla</strong><br />
<strong> 2 yemas</strong><br />
<strong> 40 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 3 gr de gelatina</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #906672;"><strong> 1</strong></span> Empezamos preparando el aspic: poner la gelatina en agua fría para que se ablande. Hacer un jarabe poniendo el agua y el azúcar a calentar y remover hasta que el azúcar se haya disuelto. Añadir las hojas de menta y llevar a ebullición, bajar la lumbre y dejar cocer durante 10 minutos.<br />
<strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Apartar del fuego, eliminar la menta y añadir la gelatina escurrida y el moscato. Dividir en 6 vasitos individuales.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Lavar y secar delicadamente las frutas y distribuirlas entre los vasitos (antes de que la gelatina empiece a solidificar). Dejar cuatro o cinco frutitas por cada vaso para decorar.<br />
<strong><span style="color: #906672;">4</span></strong> Dejar que se enfríe y poner en el frigo hasta que se haya solidificado (unas 3-4 horas).<br />
<span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Mientras tanto podemos preparar el puré. Pelar y cortar los melocotones en trocitos pequeños. Poner la mitad de ellos con el azúcar y el limón en un vaso grande y batir con la batidora hasta obtener un puré. Mezclar con el resto de los melocotones. Distribuir el puré en los vasitos una vez la gelatina se haya solidificado y volver a poner en el frigo.<br />
<strong><span style="color: #906672;">6</span></strong> Para la crema: Poner la otra gelatina en agua fría. Llevar a ebullición la nata con la vaina abierta por la mitad (podemos rascar el interior con un cuchillo para sacar las semillas). En un cuenco batir las yemas con el azúcar. Verter la nata muy poco a poco sobre las yemas, removiendo rápidamente para que se mezclen bien. Volver a poner esta mezcla en el fuego y calentar sin que llegue a hervir. Escurrir la gelatina, eliminar la vaina de vainilla y añadir la gelatina a la crema removiendo muy bien.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>7</strong></span> Dejar que se enfríe un poco y añadir, como tercera capa al vasito. Dejar reposar en el frigo hasta el momento de servir.<br />
<strong><span style="color: #906672;">8</span></strong> Para servir decorar con las frutas que habíamos apartado y con un trocito de la vaina de vainilla</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/159101722/Aspic-de-frutas-del-bosque">Aspic de frutas del bosque con melocotón y crema de vainilla</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/08/09/aspic-de-frutas-del-bosque/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ensalada con queso Burgo de Arias</title>
		<link>/2013/05/09/ensalada-con-queso-burgo-de-arias/</link>
		<comments>/2013/05/09/ensalada-con-queso-burgo-de-arias/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 09 May 2013 05:08:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Ensaladas]]></category>
		<category><![CDATA[PUBLICIDAD]]></category>
		<category><![CDATA[Queso y productos lácteos]]></category>
		<category><![CDATA[aguacate]]></category>
		<category><![CDATA[Burgo de Arias]]></category>
		<category><![CDATA[Canónigos]]></category>
		<category><![CDATA[ensalada]]></category>
		<category><![CDATA[frambuesas]]></category>
		<category><![CDATA[Melocotón]]></category>
		<category><![CDATA[Queso de Burgos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2959</guid>
		<description><![CDATA[Este post está redactado según el código confianza C6C (Retribución) Hoy se habla de MasterChef y del queso Burgo de Arias :) MasterChef &#8211; P5 &#8211; Prueba por equipos MasterChef &#8211; P5 &#8211; Prueba por equipos Qué? Contadme un poco? Lo estáis viendo, no lo estáis viendo? Yo tengo que contaros un secreto&#8230; ;) Y [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Este post está redactado según el <a href="http://codigoconfianza.com/conoce-los-codigos/c6c-retribucion/">código confianza C6C</a> (Retribución)</p>
<p>Hoy se habla de MasterChef y del queso <a href="https://www.facebook.com/BurgoDeArias">Burgo de Arias</a> :)</p>
<div class="VideoContainer" itemprop="Video" itemscope="" itemtype="http://schema.org/VideoObject" data-sust="false" data-permalink="http://www.rtve.es/alacarta/videos/masterchef/masterchef-p5-prueba-equipos/1806687/" data-assetid="1806687_es_videos" data-location="embed_videos" data-idmanager=""><span class="hddn" itemprop="name" style="display: none;">MasterChef &#8211; P5 &#8211; Prueba por equipos </span><meta itemprop="duration" content="T27M1S" /><meta itemprop="thumbnail" content="http://img.irtve.es/imagenes/prueba-equipos-programa-5/1367954699564.jpg" /><meta itemprop="description" content=" En la prueba por equipos, MasterChef viaja a Burgos, la capital de la gastronomía española. Los aspirantes, divididos por equipos, harán dos menús con los tres tesoros de la cocina burgalesa: la morcilla, el cordero y el queso. Agricultores, ganaderos y alumnos de hostelería degustarán los platos y decidirán a los ganadores de la prueba." /><object id="" width="425" height="239" classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"><param name="allowScriptAccess" value="always" /><param name="allowFullScreen" value="true" /><param name="wmode" value="opaque" /><param name="quality" value="high" /><param name="flashvars" value="assetID=1806687_es_videos&amp;location=embed_videos" /><param name="src" value="http://www.rtve.es/swf/4.1.20/RTVEPlayerVideo.swf" /><param name="allowscriptaccess" value="always" /><param name="allowfullscreen" value="true" /><embed id="" width="425" height="239" type="application/x-shockwave-flash" src="http://www.rtve.es/swf/4.1.20/RTVEPlayerVideo.swf" allowScriptAccess="always" allowFullScreen="true" wmode="opaque" quality="high" flashvars="assetID=1806687_es_videos&amp;location=embed_videos" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true" /><!--  solo video--></object></div>
<ul style="padding: 4px 0 8px 5%; width: 95%; display: block; font-size: 10px; text-align: left; border-bottom: 1px solid #999; background: url('http://www.rtve.es/favicon.ico') no-repeat left 2px;">
<li style="display: inline;"><a title="MasterChef - P5 - Prueba por equipos  " href="http://www.rtve.es/alacarta/videos/masterchef/masterchef-p5-prueba-equipos/1806687/"><strong>MasterChef &#8211; P5 &#8211; Prueba por equipos </strong></a></li>
</ul>
<p>Qué? Contadme un poco? Lo estáis viendo, no lo estáis viendo? Yo tengo que contaros un secreto&#8230; ;) Y es que partecipé en la primera edición de MasterChef aquí en Italia.. y me cogieron!! Sí, pero duró poco&#8230; Me volví a casa en el primer programa pero bueno, este año me lo he chupado todo todito y ahora quien sabe si me engancho también al español!</p>
<p>En el último programa se las ven con la morcilla (uhmm), el cordero (qué rico!!) y el queso <a href="https://www.facebook.com/BurgoDeArias">Burgo de Arias</a> que es el que hoy nos ocupa. Habéis visto los postres que prepararon? Nada mal para la presión que tienen que soportar en ciertos momentos.. por cierto, que en España se las traen porque anda que mandarlos en medio de la preparación a buscar jengibre por todo Burgos?? Bueno, no sé a vosotros, a mí me gusta el mix de tensión, trabajo en equipo, ver la preparación, cómo se organizan, cómo reaccionan los invitados y, como no, las ideillas que uno puede sacar de estos programas&#8230; y si no, mirad los menús que han realizado.</p>
<p>Para ser sincera, yo el Burgo de Arias lo he utilizado siempre en recetas saladas. Después de ver este postre con queso, frutos rojos, jengibre y galleta se me ha ocurrido una idea para una ensalada, que es la que os presento a continuación. A ver qué os parece :)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/05/ensalada-burgo-de-arias.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-2962" title="ensalada-burgo-de-arias" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/05/ensalada-burgo-de-arias.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong><span id="more-2959"></span>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> Queso fresco Burgo de Arias</strong><br />
<strong> Canónigos</strong><br />
<strong> Alcachofitas baby</strong><br />
<strong> Melocotón fresco</strong><br />
<strong> Aguacate</strong><br />
<strong> Limón</strong><br />
<strong> Frambuesas</strong><br />
<strong> Aceite de oliva</strong><br />
<strong> Vinagre balsámico</strong><br />
<strong> Sal y pimienta negra recién molida</strong></p>
<p><span style="color: #996072;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #996072;"><strong> 1</strong></span> Triturar un puñado de frambuesas con la batidora y pasar el puré por un colador de malla fina. En un botecito mezclar el puré de frambuesas con aceite de oliva, vinagre, sal y pimienta (al gusto). Cerrar el bote y mezclar enérgicamente. Dejar reposar hasta el momento de servir.<br />
<strong><span style="color: #996072;">2</span></strong> Lavar y cortar el melocotón en gajos. Lavar y secar los canónigos. Pelar el aguacate en gajos y ponerlo en un cuenco con unas cucharadas de zumo de limón para evitar que se ponga oscuro.<br />
<strong><span style="color: #996072;">3</span></strong> Cortar el queso de Burgos en taquitos. En una sartén, con una gota de aceite, saltear los melocotones hasta que hayan cogido un poco de color por ambos lados. Hacer lo mismo con el queso de Burgos teniendo cuidado de no dejarlo demasiado tiempo, tiene sólo que coger color.<br />
<strong><span style="color: #996072;">4</span></strong> Preparar la ensalada con canónigos, el aguacate, los melocotones, las alcachofas y el queso de Burgos y condimentar con la vinagrette de frambuesas.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/140326216/Ensalada-Burgo-Arias">Ensalada con queso Burgo de Arias</a></p>
<p>Pues nada, aquí os dejo con el programa completo</p>
<div class="VideoContainer" itemprop="Video" itemscope="" itemtype="http://schema.org/VideoObject" data-sust="false" data-permalink="http://www.rtve.es/alacarta/videos/masterchef/masterchef-programa-5-07-05-2013/1805569/" data-assetid="1805569_es_videos" data-location="embed_videos" data-idmanager=""><span class="hddn" itemprop="name" style="display: none;">Masterchef &#8211; Programa 5</span><meta itemprop="duration" content="T1H32M34S" /><meta itemprop="thumbnail" content="http://img.irtve.es/imagenes/programa-5/1367954093825.jpg" /><meta itemprop="description" content="El quinto programa de MasterChef sube el nivel de exigencia con una Prueba de presión: los aspirantes deberán elaborar un Croquembouche, postre típico francés en grandes celebraciones. Para ayudarles, recibirán la visita del chef Paco Torreblanca, el mejor repostero de Europa, que les dará las claves para prepararlo de la mejor manera posible.El jurado y Torreblanca, decidirán quiénes son los 2 mejores, que serán capitanes de la prueba por equipos. Esta semana habrá consecuencias también para los peores.En la Prueba por equipos, MasterChef viaja a Burgos, la capital de la gastronomía española. Los aspirantes, divididos por equipos, harán dos menús con los tres tesoros de la cocina burgalesa: la morcilla, el cordero y el queso. Agricultores, ganaderos y alumnos de hostelería degustarán los platos y decidirán a los ganadores de la prueba.Los perdedores vuelven a la cocina de MasterChef para luchar por su plaza en el programa. La Prueba de eliminación tendrá sabor a Italia, ya que deberán preparar pasta. Para cocinar este alimento hay que cuidar muchos aspectos: el relleno, la salsa y la cocción.Un error en cualquiera de estos elementos acabará con el sueño de otro aspirante de MasterChef. " /><object id="" width="425" height="239" classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"><param name="allowScriptAccess" value="always" /><param name="allowFullScreen" value="true" /><param name="wmode" value="opaque" /><param name="quality" value="high" /><param name="flashvars" value="assetID=1805569_es_videos&amp;location=embed_videos" /><param name="src" value="http://www.rtve.es/swf/4.1.20/RTVEPlayerVideo.swf" /><param name="allowscriptaccess" value="always" /><param name="allowfullscreen" value="true" /><embed id="" width="425" height="239" type="application/x-shockwave-flash" src="http://www.rtve.es/swf/4.1.20/RTVEPlayerVideo.swf" allowScriptAccess="always" allowFullScreen="true" wmode="opaque" quality="high" flashvars="assetID=1805569_es_videos&amp;location=embed_videos" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true" /><!--  solo video--></object></div>
<ul style="padding: 4px 0 8px 5%; width: 95%; display: block; font-size: 10px; text-align: left; border-bottom: 1px solid #999; background: url('http://www.rtve.es/favicon.ico') no-repeat left 2px;">
<li style="display: inline;"><a title="Masterchef - Programa 5" href="http://www.rtve.es/alacarta/videos/programa/masterchef-programa-07-05-2013/1805569/"><strong>Masterchef &#8211; Programa 5</strong></a></li>
</ul>
<p>Quizás os animéis a probar las recetas del programa con <a href="https://www.facebook.com/BurgoDeArias">Burgo de Arias</a>&#8230; o la mía! :)) O cualquier de las recetas que podéis encontrar en su página:</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/05/burgo-de-arias-2.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2964" title="burgo de arias 2" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/05/burgo-de-arias-2.jpeg" width="600" height="400" /></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/05/09/ensalada-con-queso-burgo-de-arias/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.514 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:04:48 -->
