<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Cocina italiana</title>
	<atom:link href="/category/cocina-italiana/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Spaghetti with meatballs</title>
		<link>/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/</link>
		<comments>/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 29 Oct 2015 22:35:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina - otras cocinas]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Otras cocinas del mundo]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta - con carne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5773</guid>
		<description><![CDATA[Termino este mes en el que he estado mu&#8217; perdía con una receta estupenda de inspiración americana&#8230; que ya que he estado en NY es lo que pega, no?: spaghetti with meatballs. Tengo que decir que en Nueva York hemos comido super bien. Como se podía esperar de mí, he hecho un viaje super gastronómico [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5774" src="/wp-content/uploads/2015/10/spaghetti-meatballs.jpg" alt="spaghetti-meatballs" width="565" height="848" /></p>
<p>Termino este mes en el que he estado mu&#8217; perdía con una receta estupenda de inspiración americana&#8230; que ya que he estado en NY es lo que pega, no?: <strong>spaghetti with meatballs</strong>.<span id="more-5773"></span></p>
<p>Tengo que decir que en <strong>Nueva York</strong> hemos comido super bien. Como se podía esperar de mí, he hecho un viaje super gastronómico que a quien se le diga que he tenido que &#8220;trasponer&#8221; a NY para comer bien!!&#8230;. es que no se lo cree nadie.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>
<a href='/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/12106928_10153654315724120_940939096462516114_n/'><img width="250" height="250" src="/wp-content/uploads/2015/10/12106928_10153654315724120_940939096462516114_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="12106928_10153654315724120_940939096462516114_n" /></a>
<a href='/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/12105728_10153649041404120_6344247510187295837_n/'><img width="250" height="250" src="/wp-content/uploads/2015/10/12105728_10153649041404120_6344247510187295837_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="12105728_10153649041404120_6344247510187295837_n" /></a>
<a href='/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/11218978_10153651988904120_5696950214703765805_n/'><img width="250" height="250" src="/wp-content/uploads/2015/10/11218978_10153651988904120_5696950214703765805_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="11218978_10153651988904120_5696950214703765805_n" /></a>
<br />
Pues en realidad sí, es así como os lo cuento. Una de las cosas que más perpleja me han dejado es el nivel de profesionalidad y calidad de la comida que sirven que se encuentra en esta ciudad.<br />
Vivo en Italia y aquí se come muy bien&#8230; pero que muy bien. Pero viajar es lo que tiene, te das cuenta que aunque las cosas funcionen no por narices tienen que funcionar de una determinada manera. De este modo me he dado cuenta sobre todo de dos cosas: que trabajar en el mundo de la hostelería en EEUU es otra historia y que el metro de Milán está mucho más limpio y funciona mucho mejor de lo que yo me imaginaba :P</p>

<a href='/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/1782168_10153650052774120_1615439491036440357_n/'><img width="250" height="250" src="/wp-content/uploads/2015/10/1782168_10153650052774120_1615439491036440357_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="1782168_10153650052774120_1615439491036440357_n" /></a>
<a href='/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/12074634_10153654314289120_7205822544059150516_n/'><img width="250" height="250" src="/wp-content/uploads/2015/10/12074634_10153654314289120_7205822544059150516_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="12074634_10153654314289120_7205822544059150516_n" /></a>
<a href='/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/12074846_10153650052244120_7297151015114531889_n/'><img width="250" height="250" src="/wp-content/uploads/2015/10/12074846_10153650052244120_7297151015114531889_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="12074846_10153650052244120_7297151015114531889_n" /></a>

<p>De este viaje me quedo con muchas imágenes pero también con muchas experiencias culinarias como la carne de <a href="http://www.fettesaubbq.com/">Fette Sau</a>, el salmón de <a href="http://www.russanddaughterscafe.com/">Russ&amp;daughters</a> y los espectaculares cocktails del <a href="http://wythehotel.com/">Wythe Hotel</a>, donde creo haber disfrutado de las vistas más maravillosas que jamás haya visto.</p>

<a href='/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/12118844_10153649044284120_6182723284784004119_n/'><img width="250" height="250" src="/wp-content/uploads/2015/10/12118844_10153649044284120_6182723284784004119_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="12118844_10153649044284120_6182723284784004119_n" /></a>
<a href='/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/12112378_10153651989129120_5187843671014074713_n/'><img width="250" height="250" src="/wp-content/uploads/2015/10/12112378_10153651989129120_5187843671014074713_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="12112378_10153651989129120_5187843671014074713_n" /></a>
<a href='/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/12079167_10153654314014120_5031610468900748636_n/'><img width="250" height="250" src="/wp-content/uploads/2015/10/12079167_10153654314014120_5031610468900748636_n-250x250.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="12079167_10153654314014120_5031610468900748636_n" /></a>

<p>Los spaghetti and meatballs desgraciadamente no los hemos comido. Me habría hecho mucha ilusión pero no ha podido ser. Por supuesto me he traido libros, revistas y demás con recetas para recordar la maravillosa semana que hemos pasado en NY y, claro está, no podía dejar pasar el primer finde en casa para probar este plato estupendísimo de origen italiano.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5784" src="/wp-content/uploads/2015/10/12091468_10153656430459120_7436496943118973894_o.jpg" alt="12091468_10153656430459120_7436496943118973894_o" width="1434" height="640" /></p>
<p>Espero que lo disfrutéis como lo hemos hecho nosotros ;)</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para 8 personas:</strong></span></p>
<p><strong>600 gr de carne picada (mitad ternera, mitad cerdo)</strong><br />
<strong> 2 huevos, 1/2 cebolla, 1 diente de ajo</strong><br />
<strong> 40 gr de pan “sentao”, Leche, 50 gr de parmesano rallado</strong><br />
<strong> Perejil fresco picado, Orégano, La ralladura de 1/2 limón bio</strong><br />
<strong>1,5 l de tomate triturado, 1 diente de ajo</strong><br />
<strong> Sal, pimienta y una pizca de azúcar</strong><br />
<strong> Harina, Aceite de oliva</strong><br />
<strong> Espaguetis</strong></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Preparación:</strong></span></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>1</strong></span> Empezamos a preparar la salsa de tomate: en una olla de fondo grueso ponemos un chorreoncito de aceite de oliva y un diente de ajo pelado. Ponemos a calentar y dejamos que el ajo tome un poco de color. Añadimos el tomate triturado, sal, pimienta y dejamos cocer a fuego lento durante una media hora hasta que la salsa se haya adensado. Podemos añadir una pizca de azúcar para corregir la acidez del tomate y, si nos gusta unas hojitas de albahaca fresca.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">2</span></strong> Para preparar las albóndigas: en un cuenco ponemos el pan y un poco de leche, suficiente para que se ponga blando.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">3</span></strong> Pelamos y tritamos muy fina la cebolla. En una sartén ponemos un poco de aceite, el diente de ajo pelado y dejamos que tome un poco de color. Añadimos la cebolla y la dejamos rehogar durante 10 minutos a fuego medio. Cuando esté transparente la apartamos del fuego y la dejamos enfriar.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">4</span></strong> En un cuenco grande mezclamos la carne, los huevos, el pan escurrido de la leche, el parmesano, la cebolla rehogada, perejil, orégano y la ralladura de limón. Mezclamos con las manos hasta que los ingredientes estén completamente integrados. Si la masa resulta poco densa podemos añadir un puñadito de pan rallado pero no mucho para que no queden demasiado duras. Formamos con la masa albóndigas del tamaño de una pelota de golf y las pasamos por la harina.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">5</span></strong> En una sartén con 3-4 dedos de aceite freimos las albóndigas por tandas. Tendrán que quedar doradas. Tardarán unos 10 minutos. No importa si quedan un poco crudas dentro ya que terminarán de cocer en la salsa de tomate.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>6</strong></span> Conforme las vamos friendo, las sacamos a escurrir en una fuente con papel de cocina. Las pasamos a la salsa de tomate y dejamos cocer a fuego lento durante 15-20 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">7</span></strong> Ya tenemos la salsa lista. Solo nos quedan cocer los espaguetis (unos 80 gr por persona) al dente. Una vez que estén listos los ponemos en una sartén con la salsa de tomate y las albóndigas y los salteamos para amalgamarlos bien a la salsa.</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>8</strong></span> Servimos inmediatamente con parmesano rallado al momento.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/10/29/spaghetti-with-meatballs/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Brutti ma buoni. Galletitas italianas</title>
		<link>/2015/10/17/brutti-ma-buoni/</link>
		<comments>/2015/10/17/brutti-ma-buoni/#respond</comments>
		<pubDate>Sat, 17 Oct 2015 17:05:54 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Galletas y bombones]]></category>
		<category><![CDATA[Avellanas]]></category>
		<category><![CDATA[Merengue]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5766</guid>
		<description><![CDATA[Una de esas recetas no muy conocidas que repetirás una y otra vez: los brutti ma buoni (feos pero ricos), galletitas típicas de la ciudad de Gavirate. Seguramente estos brutti ma buoni no te digan mucho&#8230;. Y más seguramente la ciudad de Gavirate te diga aún menos. A mí tampoco me lo decía y eso [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5767" src="/wp-content/uploads/2015/10/brutti-ma-buoni.jpg" alt="Brutti ma buoni" width="565" height="848" /></p>
<p>Una de esas recetas no muy conocidas que repetirás una y otra vez: los <strong>brutti ma buoni</strong> (feos pero ricos), galletitas típicas de la ciudad de <a href="https://www.google.it/search?q=gavirate&amp;ie=utf-8&amp;oe=utf-8&amp;gws_rd=cr&amp;ei=NnciVuSCPcL9yQOMwY3QBQ">Gavirate</a>.<span id="more-5766"></span></p>
<p>Seguramente estos <strong>brutti ma buoni</strong> no te digan mucho&#8230;. Y más seguramente la ciudad de Gavirate te diga aún menos. A mí tampoco me lo decía y eso que vivo a pocos km de ella.</p>
<p>Efectivamente son unos <em>biscotti</em> o galletas muy conocidos en Italia (al menos en el norte) pero no creo que hayan conquistado mucho de nuestra geografía. Pueden resultar poco atractivos a primera vista porque son más bien feillos y sus ingredientes no te hacen pensar a una suculenta merienda pero ¡nada más lejos de la realidad! No os podéis imaginar lo buenos que salen y lo ligeros que son. Ligeros se dice por decir porque el azúcar y las avellanas dan energía para regalar pero resultan tan ligeros y crujientes como solo un merengue cocido puede llegar a ser.</p>
<p>Para los que no tenemos mucha mano con la decoración en pastelería son perfectos porque no hay que comerse mucho el coco con las formas: el resultado son unas pequeñas rocas con las formas más dispares.</p>
<p>El sabor es realmente único: provadlos y sorprenderéis, a vuestros invitados y ¡a vosotros mismos! :)</p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Ingredientes para unas 30 unidades:</strong></span><br />
<strong>125 gr de avellanas tostadas</strong><br />
<strong>125 gr de azúcar</strong><br />
<strong>65 gr de clara de huevo a temperatura ambiente</strong><br />
<strong>5 gr de canela en polvo</strong><br />
<strong>1/2 vaina de vainilla</strong></p>
<p><span style="color: #993366;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #993366;"><strong>1</strong></span> Montamos las claras a punto de nieve. Cuando estén ya montadas, sin dejar de batir, añadimos el azúcar poco a poco, y seguimos batiendo hasta que el azúcar esté completamente incorporado y no se note al tacto.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">2</span></strong> Trituramos las avellanas groseramente y las añadimos a las claras. Abrimos la vaina de vainilla con un cuchillito de punta afilada y extraemos las semillas. Las añadimos a las claras junto con la canela  en polvo. Removemos bien, con movimientos envolventes de abajo hacia arriba para evitar que se desmonten las claras.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">3</span></strong> Ponemos la mezcla al baño maría, es decir, en un recipiente encima de una olla con agua hirviendo. La mezcla tiene que cocer pero sin el calor directo de la llama.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">4</span></strong> La mezcla estará lista cuando empiece a tomar color y a adensarse. Necesitaremos unos 15 minutos. Removemos constantemente para que no se pegue.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">5</span></strong> Calentamos el horno a 180 ºC y preparamos una bandeja forrada con papel de horno.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">6</span></strong> Disponemos la mezcla a cucharadas, como si se tratara de montoncitos separados entre sí.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">7</span></strong> Cocer en el horno durante 25 minutos. Dejar ligeramente abierta la puerta del horno para que no se cree humedad. Yo pongo una cuchara de madera para dejar solo una rendija, lo suficiente para que se cuezan bien.</p>
<p><strong><span style="color: #993366;">8</span></strong> Sacar del horno y dejar enfriar completament antes de servir. Duran un par de semanas bien cerrados en una lata con cierre hermético.</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/10/17/brutti-ma-buoni/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Galletitas Cantucci de chocolate y coco</title>
		<link>/2015/06/23/galletitas-cantucci-de-chocolate-y-coco/</link>
		<comments>/2015/06/23/galletitas-cantucci-de-chocolate-y-coco/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 23 Jun 2015 21:55:27 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Galletas y bombones]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate]]></category>
		<category><![CDATA[coco]]></category>
		<category><![CDATA[desayunos]]></category>
		<category><![CDATA[Galletas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5403</guid>
		<description><![CDATA[Los cantucci, cantuccini o biscotti di Prato serán una de vuestras recetas favoritas de galletas. Palabra de A mí lo que me gusta es cocinar ;) Tras el éxito de estos biscotti de pistachos y cerezas y sus primas, las cookies de chocolate y coco, se me ocurrió que no podía ser una mala idea [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5404" src="/wp-content/uploads/2015/06/cantucci-choco-4.jpg" alt="cantucci" /></p>
<p>Los <strong>cantucci</strong>, <strong>cantuccini</strong> o <strong>biscotti di Prato</strong> serán una de vuestras recetas favoritas de galletas. Palabra de A mí lo que me gusta es cocinar ;)<span id="more-5403"></span></p>
<p>Tras el éxito de estos <a href="/2012/04/15/biscotti-de-pistachos-y-cerezas/">biscotti de pistachos y cerezas</a> y sus primas, las <a href="/2012/03/21/cookies-con-chocolate-y-coco/">cookies de chocolate y coco</a>, se me ocurrió que no podía ser una mala idea mezclar ambas recetas. Los cantucci son unas galletas bastante secas típicas italianas, de la zona de Toscana. Se llaman cantucci o biscotti (= cocidas dos veces) y, efectivamente, se cuecen dos veces en el horno. La primera en forma de barrita y la segunda ya cortadas en rebanaditas. Este segundo paso en el horno hacen que se sequen bastante por lo que se conservan estupendamente durante un par de semanas en una lata con cierre hermético.<br />
Los cantucci tradicionales no llevan frutas, chocolate o coco sino almendras y se sirven con el <strong>vin santo</strong>, un vino dulce en el que se mojan, vaya una delicia!<br />
Estas galletitas, como os decía, son una mezcla de los famosos cantucci, que resulta que son super fáciles de hacer, y las super cookies de chocolate y coco, una combinación que me encanta.<br />
Preparadlas en el finde y tendréis unas estupendas galletas para mojar en la leche fresquita, en el desayuno, o en un vinito dulce, como postre para una cena.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 300 gr de harina</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de levadura en polvo</strong><br />
<strong> 170 gr de azúcar</strong><br />
<strong> 3 huevos batidos</strong><br />
<strong> 2 cucharaditas de <a href="/2010/03/20/extracto-de-vainilla-hecho-en-casa/">extracto de vainilla</a></strong><br />
<strong> 100 gr de coco rallado deshidratado</strong><br />
<strong>50 gr de pepitas de chocolate sin leche</strong><br />
<strong>50 gr de avellanas tostadas</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> En un bol mezclar la harina, la levadura y el azúcar.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Añadir los huevos batidos, el extracto de vainilla, el coco, las avellanas y las pepitas de chocolate cerezas. Mezclar con las manos hasta obtener una masa que será bastante pegajosa.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Amasar durante unos minutos hasta que los ingredientes estén completamente amalgamados.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5405" src="/wp-content/uploads/2015/06/cantucci-choco.jpg" alt="cantucci" /></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Forrar una fuente de horno con papel de horno. Formar dos o tres barras con la masa de unos 20 cm de largo y unos dos dedos de ancho. Es mejor que queden estrechitas porque luego crecen mucho durante la cocción. Veréis que tendréis que ayudaros con un cuchillo para despegar la masa de las manos. Repito, queda bastante pegajosa.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Una vez que hayamos formado, más o menos, las barritas, humedecerse las palmas de las manos y dar forma a las barritas.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5406" src="/wp-content/uploads/2015/06/cantucci-choco-2.jpg" alt="cantucci" /></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Cocer en el horno caliente a 160ºC durante unos 40 minutos. Sacar del horno y dejar enfriar durante unos minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Cortar las barras en rebanaditas de 1 cm de ancho. Disponer las rebanaditas en una placa forrada con papel de horno. Las rebanadas las pondremos con uno de los lados hacia arriba.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5407" src="/wp-content/uploads/2015/06/cantucci-choco-3.jpg" alt="cantucci" /></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">8</span></strong> Cocer en el horno durante unos 10-15 minutos hasta que estén dorados. Sacar del horno, dar la vuelta uno a uno a los cantucci y cocer por el otro lado otros 10-15 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">9</span></strong> Sacar del horno y dejar enfriar completamente.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>ISCRÍBETE A LA NEWSLETTER</strong> (en alto a la derecha) para recibir todas las recetas en PDF! :)</span></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/06/23/galletitas-cantucci-de-chocolate-y-coco/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Aprende a hacer pan con las Hermanas Simili &#8211; Sorteo!</title>
		<link>/2015/02/15/aprende-a-hacer-pan-con-las-hermanas-simili-sorteo/</link>
		<comments>/2015/02/15/aprende-a-hacer-pan-con-las-hermanas-simili-sorteo/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 15 Feb 2015 15:01:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Pan y pizza]]></category>
		<category><![CDATA[hermanas Simili]]></category>
		<category><![CDATA[levadura]]></category>
		<category><![CDATA[Pan]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5249</guid>
		<description><![CDATA[Estamos en pleno boom del pan casero! Cursos, recetas, técnicas, libros&#8230; el 2014 nos ha traido un montón de buenas sorpresas a los amantes del pan hecho en casa&#8230; ¡y el 2015 promete! A mí no solo me ha traido sorpresas sino grandes satisfacciones, en primer lugar porque he aprendido mucho, en segundo porque he [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5250" src="/wp-content/uploads/2015/02/biove-ppal.jpg" alt="pan biove" /><br />
Estamos en pleno boom del <strong>pan casero</strong>! Cursos, recetas, técnicas, libros&#8230; el 2014 nos ha traido un montón de buenas sorpresas a los amantes del pan hecho en casa&#8230; ¡y el 2015 promete!</p>
<p>A mí no solo me ha traido sorpresas sino grandes satisfacciones, en primer lugar porque he aprendido mucho, en segundo porque he podido aportar mi granito de arena a este boom con una preciosa colaboración con los chicos de <strong>Libros con Miga</strong> y la publicación en español de un libro muy importante para mí: <a href="http://librosconmiga.com/producto/pan-y-dulces-italianos-simili/?utm_source=sorelle&amp;utm_medium=amiloquemegusta&amp;utm_term=pan%2Bitaliano&amp;utm_content=banner1&amp;utm_campaign=libro_sorelle1"><strong>Pan y dulces italianos</strong></a> de las <strong>hermanas Simili</strong>.<span id="more-5249"></span></p>
<p>Ya os hablé en su día cuando salió a la luz. Hoy os quiero volver a hablar de nuevo de él por dos razones: una porque durante el mes de febrero lo podéis adquirir con un <span style="color: #000000;"><strong>5% dto</strong></span> <em>(que aún no lo tienes???!!! pues pincha ahora mismo en el banner lateral de mi blog ;)</em> La segunda porque os quiero animar a preparar vuestro propio pan casero y, ya sea que es vuestro primer pan o que seáis ya expertos panaderos, este <strong>pan Biove</strong> (tan tradicional de la zona en la que yo vivo) os va a encantar.</p>
<p>El biove tiene muchos aspectos positivos como el no tener que planear hacer pan con mucha antelación ya que se hace en pocas horas, el ser fácil, el de dar un gran resultado por lo que se refiere a su aspecto y el de estar b-u-e-n-í-s-i-m-o!</p>
<p>Con respecto a la receta de las hermanas Simili yo solo he hecho un pequeño cambio y es el de la cantidad de levadura. Ellas entre los ingredientes ponen 20 gr, yo he utilizado solo 6 (tomamos el cuadradito de levadura prensada y lo dividimos en 12 partes -de unos 2 gr cada una-, usamos tres trocitos y el resto lo congelamos para utilizarlo la próxima vez) y he puesto a reposar mi pan en el horno a unos 30-40 °C o solo con la luz encendida. Cuando hace mucho calor no hace falta ni ponerlo en el horno a reposar y si hace mucho frío podemos aumentar un poco la cantidad de levadura.</p>
<p>Es un super pan&#8230; No me creéis?? Pues probad, probad!</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 500 gr de harina 00 (o una mezcla de harina 0 y manitoba o de fuerza)</strong><br />
<strong> 280 gr de agua</strong><br />
<strong> 6 gr de levadura de cerveza prensada</strong><br />
<strong> 20 gr de manteca</strong><br />
<strong>1 cucharadita colmada de sal fina</strong><br />
<strong> 1 cucharadita rasa de <a href="http://www.marialunarillos.com/malta-tostada-suave-500-gr.html">malta de cebada </a></strong><a href="http://www.marialunarillos.com/malta-tostada-suave-500-gr.html">(se puede s</a><a href="http://www.marialunarillos.com/malta-tostada-suave-500-gr.html">ustituir por 1 cucharada de jarabe de arce)</a></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Empezamos diluyendo la levadura y la sal en el agua. Dividir los 280 gr de agua en dos recipientes: en uno disolvemos la sal; en el otro la levadura de cerveza.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Ponemos en un bol la harina, la sal, la malta, la manteca y las dos aguas. Removemos y empezamos a amasar durante unos 6-8 minutos (esta operación se puede hacer con un robot de cocina o una amasadora).</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Si hemos amasado con amasadora, sacamos la masa y la terminamos de amasar un poco con las manos. Obtendremos una masa muy gustosa de tocar e hinchadita. Formamos una bola con la masa, la volvemos a poner en el bol, la cubrimos con film transparente y la dejamos reposar durante una hora aproximadamente.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Pasado este tiempo la masa habrá aumentado un poco menos del doble. Tomamos la masa, la dividimos en dos y tomamos una de las partes. Le damos forma alargada y la ponemos en una mesa ligeramente enharinada. La pasamos con el rodillo para aplanarla. Tomamos la masa y la enrollamos longitudinalmente de derecha a izquierda.<br />
<img class="alignnone size-full wp-image-5251" src="/wp-content/uploads/2015/02/biove-1-1.jpg" alt="pan biove" /></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Volvemos a pasar la masa por el rodillo para aplanarla de nuevo. Y la enrollamos, esta vez de abajo hacia arriba formando una especie de caracol.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5252" src="/wp-content/uploads/2015/02/biove-2.jpg" alt="pan biove" /></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Enharinamos abundantemente un paño de cocina (muy limpito) y ponemos nuestro bollito ya formado encima, a levar. Ponemos dos topes, uno a cada lado (podemos usar, por ejemplo, un kilo de harina o de arroz) de esta forma el pan crecerá hacia arriba y no lateralmente.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5253" src="/wp-content/uploads/2015/02/biove-3.jpg" alt="pan biove" /></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Cubrimos el pan con el paño y lo dejamos reposar durante una hora y media/dos horas.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">8</span></strong> Enrollar la otra parte de la masa del mismo modo y dejar reposar. Es importante que la masa no repose demasiado tiempo, pasada la hora y media/dos horas la masa crece demasiado y se vuelve muy delicada.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">9</span></strong> Con mucho cuidado traspasamos los bollitos sobre la fuente forrada con papel de horno. Practicamos una incisión con una cuchilla (o un cuchillo muy afilado) longitudinalmente en la parte superior y los cocemos en el horno caliente a 200°C, durante 25-30 minutos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">10</span></strong> Pasado este tiempo sacamos el pan del horno y lo dejamos enfriar completamente encima de una rejilla. Se conserva estupendamente durante 1 semana.</p>
<h1 style="text-align: center;"><span style="color: #99cc00;"><strong>¡SORTEO!</strong></span></h1>
<p>En <strong>Pan y Dulces italianos</strong> de las <strong>hermanas Simili</strong> encontraréis esta receta y otras muchas más interensantísimas! Para que os animéis Libros con Miga ha puesto a disposición un ejemplar para sortear entre los lectores de A mí lo que me gusta es cocinar. Participar es muy fácil:</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>1. Hacerse fan de la <a href="https://www.facebook.com/librosconmiga?ref=ts&amp;fref=ts">página FB de LcM</a></strong> (tan fácil como seguir el link)</span><br />
<span style="color: #000000;"><strong>2. Dejar un comentario en este post contándome por qué os gustaría ser el ganador/a!</strong></span></p>
<p>Tenéis de plazo una semanita, hasta las 23.59 h del domingo 22, el lunes 23 haré saber el nombre del ganador <strong><em>(envío posible solo para España y Portugal)</em></strong>.</p>
<p>Y os recuerdo una vez más ese estupendo <span style="color: #000000;"><strong><span style="text-decoration: underline;">5% de descuento</span></strong></span> con el que podréis compartir vuestra pasión panarra con familires y amigos :)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="https://es.scribd.com/doc/255817937/Pan-Biove-de-las-hermanas-Simili">Pan Biove de las hermanas Simili</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/02/15/aprende-a-hacer-pan-con-las-hermanas-simili-sorteo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>34</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ñoquis de castañas con conejo</title>
		<link>/2015/01/04/noquis-de-castanas-con-conejo/</link>
		<comments>/2015/01/04/noquis-de-castanas-con-conejo/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 04 Jan 2015 17:38:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[castañas]]></category>
		<category><![CDATA[gnocchi]]></category>
		<category><![CDATA[ñoquis]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5226</guid>
		<description><![CDATA[Supongo que ya conocerás los ñoquis italianos, no? ¡A quién no le gustan!&#8230; bueno, la verdad es que a mí nunca me han hecho mucha gracia&#8230; Pero eso solo porque no conocía los auténticos! Ya hace años los había probado pero me habían parecido una cosa empalagosa y pesada&#8230; hasta que los probé aquí y [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5230" src="/wp-content/uploads/2015/01/gnocchi-castanas.jpg" alt="ñoquis de castañas" /><br />
Supongo que ya conocerás los <a href="/2009/12/08/gnocchi-con-ragu-di-salsiccia/">ñoquis italianos</a>, no? ¡A quién no le gustan!&#8230; bueno, la verdad es que a mí nunca me han hecho mucha gracia&#8230; Pero eso solo porque no conocía los auténticos! Ya hace años los había probado pero me habían parecido una cosa empalagosa y pesada&#8230; hasta que los probé aquí y me enamoré enseguida :)<span id="more-5226"></span></p>
<p>Los ñoquis, o gnocchi en italiano, tienen un truco esencial que puede parecer una tontería pero del que depende que sea un plato delicioso o pesadísmo: la harina. La parte difícil de hacer ñoquis es que, ya sean de <a href="/2012/11/02/noquis-de-calabaza/">patatas</a> como de requesón, como estos que os presento hoy, si usamos poca harina la masa es difícil de manejar, pero si aumentamos la cantidad, al cocerlos se ponen duros como piedras.</p>
<p>Como en casi todo en esta vida, la solución está en el punto intermedio :) Las cantidades que os propongo son perfectas con la harina de castañas. Si utilizáis otro tipo de harina, como la de trigo normal, podrían cambiar un poco ya que la absorción de las harinas cambia de un tipo a otro. Habría que hacer alguna prueba, la cosa importante es obtener una masa con ingredientes bien amalgamados que resulte aún un poco pegajosa pero que podamos manejar.</p>
<p>¡Espero que os gusten!</p>
<p><strong>Ingredientes para 4-6 personas:</strong><br />
250 gr de harina de castañas<br />
500 gr de requesón o ricotta<br />
1 huevo<br />
2 muslos de conejo<br />
1 calabacín no muy grande<br />
1 zanahoria<br />
1 chalota<br />
200 gr de tomate triturado<br />
1/2 vasito de caldo de carne o verduras<br />
Vino blanco<br />
Aceite de oliva<br />
Sal y pimienta</p>
<p><strong>Preparación:</strong></p>
<p>1 Poner el requesón en un cuenco grande y tamizar la harina encima. Añadir el huevo, una buena pizca de sal y un poco de pimienta recién molida. Amasar todos los ingredientes con las manos hasta que estén bien incorporados. Obtendremos una masa un poco pegajosa. Formar una bola, taparla con film transparente y dejar reposar en el frigo al menos durante una hora.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5231" src="/wp-content/uploads/2015/01/gnocchi-castanas-1.jpg" alt="ñoquis de castañas" /></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>2</strong> </span>Mientras tanto preparamos la salsa. Yo he utilizado la olla exprés pero lo podemos preparar en una olla normal, cambiará solo el tiempo de cocción que será más o menos el doble.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Pelar y cortar en trocitos la chalota y la zanahoria. Lavar y cortar igualmente en trocitos pequeños el calabacín. Poner un chorreoncito de aceite en la olla y sofreir la chalota. Añadir el calabacín y la zanahoria, dejar que tomen color. Añadir el conejo y dejar que también éste tome color por ambos lados.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Añadir un vasito de vino y dejar que evapore. Incorporar el tomate, el caldo, remover, añadir sal y pimienta. Bajar la lumbre, tapar y dejar cocer hasta que la carne del conejo se despegue fácilmente del hueso. En la olla exprés tarda unos 20 minutos.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Una vez que el conejo esté listo, sacar la carne de la olla, separar la carne del hueso, cortarla en trocitos y añadirla de nuevo a la salsa. Esta salsa la usaremos para condimentar los ñoquis.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Sacar la masa de los ñoquis del frigo y dividirla en 3/4 partes. Con cada una de estas partes formamos un cordón de 1 cm y medio de diámetro aprox. y lo cortamos en pequeños cilindros de más o menos 1 cm y medio/2 cm cada uno. A medida que los vamos haciendo los disponemos en una fuente con un poco de harina para evitar que se peguen entre ellos.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5233" src="/wp-content/uploads/2015/01/gnocchi-castanas-2.jpg" alt="ñoquis de castañas" /></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>7</strong></span> Aunque la masa resulte un poco pegajosa es mejor no añadir más harina, cuanta más harina tenga la masa más duros serán los ñoquis una vez cocidos. Si queremos los podemos pasar por el clásico utensilio de madera para ñoquis o le podemos dar la forma con los dientes de un tenedor.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5234" src="/wp-content/uploads/2015/01/gnocchi-castanas-3.jpg" alt="ñoquis de castañas" /></p>
<p><strong><span style="color: #000000;">8</span></strong> Cocer los ñoquis en abundante agua con sal durante unos 3-4 minutos. Cuando empiecen a subir a la superficie tomamos uno y lo partimos en dos con un cuchillo para ver el punto de cocción. Una vez cocidos los salteamos con la salsa de conejo y servimos calientes decorados con un poco de perejil picado y acompañados con parmesano recién rallado.<br />
<strong><br />
Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="https://es.scribd.com/doc/251658204/Noquis-de-castanas-y-conejo">Ñoquis de castañas con conejo</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/01/04/noquis-de-castanas-con-conejo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Alcachofas a la romana</title>
		<link>/2014/12/08/alcachofas-a-la-romana/</link>
		<comments>/2014/12/08/alcachofas-a-la-romana/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 08 Dec 2014 15:15:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Cocina vegetariana]]></category>
		<category><![CDATA[alcachofas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5207</guid>
		<description><![CDATA[Se acerca la Navidad y por un lado empiezo a preparar grandes cantidades de hojaldrines y mantecados ya que me encantan, sobre todos los primeros, y podría sobrevivir solo con ellos :) y porque como buena embajadora de las cosas de mi tierra me los llevo al trabajo y se los propino a los compañeros [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5208" src="/wp-content/uploads/2014/12/carciofi-romana.jpg" alt="alcachofas a la romana" /></p>
<p>Se acerca la Navidad y por un lado empiezo a preparar grandes cantidades de <a href="/2007/11/03/hojaldrines/">hojaldrines</a> y <a href="/2010/12/03/mantecados-almendra-g2kitchen/">mantecados</a> ya que me encantan, sobre todos los primeros, y podría sobrevivir solo con ellos :) y porque como buena embajadora de las cosas de mi tierra me los llevo al trabajo y se los propino a los compañeros para que sepan lo que vale un peine ;)<span id="more-5207"></span></p>
<p>Eso, decía, por un lado, por el otro la idea de las comilonas navideñas me da terror: ese pobre estómago que cada año aguanta menos y pide tregua ya antes de empezar. Para compensar un montón de comiditas a base de vegetales como estas alcachofas, hechas con una receta típica romana, o una sopita que os contaré de aquí a unos días.</p>
<p>Mientras tanto a disfrutar con esta verdurita de temporada super sencilla y rápida.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 8 alcachofas</strong><br />
<strong> 1 limón</strong><br />
<strong> Ajo</strong><br />
<strong> Perejil fresco</strong><br />
<strong> Menta fresca</strong><br />
<strong> Aceite de oliva</strong><br />
<strong> Sal y pimienta</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>1</strong> </span>Empezamos limpiando las alcachofas. Antes de nada preparamos un cuenco grande con agua fría y el zumo del limón. Podemos añadir al agua las dos mitades del limón una vez exprimido. En este agua meteremos las alcachofas 10 minutos, una vez peladas para que no se pongan negras.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Tomamos las alcachofas una a una y le vamos quitando las hojas externas más duras hasta llegar a las más tiernas. Cortamos el rabito y lo dejamos bastante largo. Con un cuchillito afilado o un pelapatatas lo pelamos un poco.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Cortamos la parte superior de las hojas de la alcachofa que también son duras y con un cuchillo eliminamos la pelusilla del corazón de la alcachofa. Una vez limpia la metemos en el cuenco con el agua y el limón.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Trituramos bastante perejil y menta y los mezclamos. Podemos triturar también el ajo, yo prefiero ponerlo entero para poder quitarlo y no comérmelo.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Pelamos y cortamos en cuartos un par de dientes de ajo y ponemos un trocito en el hueco que queda en el centro de cada alcachofa. Ponemos sal, pimienta y terminamos de rellenar el hueco con el perejil y la menta..</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> En una olla (bastante estrechita y alta) ponemos las alcachofas boca abajo, con el rabito hacia arriba, rellenamos la cacerola con agua hasta que lleguen casi a cubrir el cuerpo de las alcachofas (no los rabitos), añadimos un buen chorreoncito de aceite de oliva, sal y pimienta y ponemos a cocer.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Cuando el agua empiece a hervir, bajamos la lumbre, tapamos y dejamos cocer hasta que estén cocidad (podemos comprobarlo con la punta de un cuchillo o un palillo de dientes). Servir calientes.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="https://es.scribd.com/doc/249524448/Alcachofas-a-la-romana">Alcachofas a la romana</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/12/08/alcachofas-a-la-romana/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pan y dulces italianos</title>
		<link>/2014/10/05/pan-y-dulces-italianos/</link>
		<comments>/2014/10/05/pan-y-dulces-italianos/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 05 Oct 2014 10:34:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Dulces - Galletas y bombones]]></category>
		<category><![CDATA[Galletas]]></category>
		<category><![CDATA[haba tonka]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5162</guid>
		<description><![CDATA[Supongo que muchos de los apasionados y locos de la cocina que pasáis por aquí ya conoceréis estas hermanas italianas tan famosas que son un punto de referencia cuando se trata de cocina tradicional :) El libro Pane e roba dolce de las hermanas Simili llega a España de la mano de los chicos de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="size-full wp-image-5163 aligncenter" src="/wp-content/uploads/2014/10/libro-paneeroba.jpg" alt="pan y dulces italianos" /></p>
<p>Supongo que muchos de los apasionados y locos de la cocina que pasáis por aquí ya conoceréis estas hermanas italianas tan famosas que son un punto de referencia cuando se trata de cocina tradicional :)</p>
<p>El libro <em>Pane e roba dolce</em> de las <strong>hermanas Simili</strong> llega a España de la mano de los chicos de <strong><a href="http://librosconmiga.com/">Libros con Miga</a></strong> y yo he tenido el honor de participar, junto con otros estupendos blogueros y fotógrafos, en este proyecto que nos ha permitido realizar en casa y fotografiar sus maravillosas recetas de <strong>pan y dulces italianos</strong>.<span id="more-5162"></span></p>
<p>Yo vivo en Italia desde hace ya 9 años (&#8230;y vamos para 10!!), estoy enamoradísima de su gastronomía. Participar en un libro así no es sólo una oportunidad maravillosa por la colaboración con otros compañeros y con una editorial que se dedica con pasión a la gastronomía sino también porque los panes, panettones, trenzas, chapatas y demás recetas de estas hermanas los llevo en el corazón! (y ahora también un poco en el flotador :P).</p>
<p>Queda poco, muy poco, para que esté disponible pero si queréis aseguraros vuestra copia antes que nadie lo podéis hacer <span style="color: #000000;">desde ya en <span style="color: #008000;"><a href="http://librosconmiga.com/producto/pan-y-dulces-italianos-simili/?utm_source=sorelle&amp;utm_medium=amiloquemegusta&amp;utm_term=pan%2Bitaliano&amp;utm_content=banner1&amp;utm_campaign=libro_sorelle1"><span style="color: #008000;">este enlace</span></a></span> o en el banner lateral que encontráis en el blog</span>. Yo estoy ya de los nervios por tener mi libro entre las manos!!</p>
<p>Mientras tanto que esperamos os propongo otro dulce italiano, quizás uno de los que más me gustan por lo rápidos y fáciles que son. Los <em>cantucci</em> los propuse hace pocas semanas a los lectores de <a href="http://www.marialunarillos.com/blog/2014/09/receta-de-galletas-cantucci.html">María Lunarillos</a> y ahora os los propino también a vosotros con algunas variantes que, a mi parecer, mejoran aún más el producto final.</p>
<p>En mi casa y en la oficina han tenido un éxito total. ¿Os animáis?</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5165" src="/wp-content/uploads/2014/10/cantucci-chocolate-avellanas.jpg" alt="cantucci de chocolate" /></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 50 gr de mantequilla</strong><br />
<strong> 2 huevos + 3 yemas</strong><br />
<strong> 1 pizca de sal</strong><br />
<strong> 350 gr de azúcar de caña integral</strong><br />
<strong> 400 gr de harina</strong><br />
<strong> 50 gr de cacao en polvo</strong><br />
<strong> 1/2 sobrecito de levadura en polvo</strong><br />
<strong> 200 gr de avellanas</strong><br />
<strong> 50 gr de gotas de chocolate</strong><br />
<strong> Haba tonka<br />
</strong>(otras recetas con haba tonka: <a href="/2014/04/21/galletas-especiadas/">galletas especiadas</a>, <a href="/2014/01/18/hojaldre-de-manzana/">hojaldre de manzana</a> y <a href="/2013/12/30/cannoncini/">cannoncini</a>) <strong><br />
</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"> <strong> 1</strong></span> Derretimos a fuego lento la mantequilla. La apartamos y la dejamos enfriar un poco.<br />
<strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Batimos los huevos, las yemas y la sal con el azúcar hasta que la mezcla se ponga blanquecina y haya aumentado de volumen.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>3</strong></span> Mezclamos la harina, el cacao, la levadura en polvo y la ralladura de media haba tonka (si no tenemos haba tonka podemos añadir un poco de nuez moscada rallada o canela en polvo). Tamizamos esta mezcla.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Añadimos la mezcla de harina poco a poco a los huevos con el azúcar. Lo mejor es añadirla en tres tandas e ir incorporando bien los ingredientes. Nos quedará una masa bastante pegajosa.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>5</strong></span> Añadimos las avellanas y las gotas de chocolate y mezclamos.<br />
<strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Preparamos dos bandejas de horno forradas con papel de horno. Nos mojamos las palmas de las manos (para poder manejar bien la masa) y la dividimos en 4 partes.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>7</strong></span> Con cada una de ellas formamos una especie de barra estrecha y larga (de unos 7-8cm x 30cm aprox.).<br />
<span style="color: #000000;"><strong>8</strong></span> Cocer en el horno a 190 °C durante unos 30 minutos.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>9</strong></span> Una vez pasado este tiempo sacar las barras del horno, dejar que se enfríen un poco (si no es imposible cortarlas) y cortarlas en rebanadas diagonales de 1 cm de espesor.<br />
<strong><span style="color: #000000;">10</span></strong> Volver a poner estas rebanadas en las fuentes y cocerlas a 160-170 °C durante 10 minutos por cada lado. Sacarlas del horno y dejar enfriar completamente. Se conservan unos 10-15 días bien tapadas en una caja de lata.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="https://es.scribd.com/doc/241952237/cantucci-chocolate-avellanas-pdf">Cantucci de chocolate y avellanas</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/10/05/pan-y-dulces-italianos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Aglio, olio e peperoncino</title>
		<link>/2014/09/06/aglio-olio-e-peperoncino/</link>
		<comments>/2014/09/06/aglio-olio-e-peperoncino/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 06 Sep 2014 14:47:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros platos italianos (primi piatti)]]></category>
		<category><![CDATA[ajo]]></category>
		<category><![CDATA[guindilla]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5140</guid>
		<description><![CDATA[Quien sigue el blog desde hace tiempo conoce mi pasión por todo lo italiano :) No es casualidad que haya acabado viviendo en este país y que, después de muchos años, siga buscando y rebuscando entre sus platos más famosos, más sencillos que no por ello menos buenos. Es el caso de la pasta aglio, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5141" src="/wp-content/uploads/2014/09/aglio-olio-peperoncino.jpg" alt="aglio olio peperoncino" /></p>
<p>Quien sigue el blog desde hace tiempo conoce mi pasión por todo lo italiano :) No es casualidad que haya acabado viviendo en este país y que, después de muchos años, siga buscando y rebuscando entre sus platos más famosos, más sencillos que no por ello menos buenos.</p>
<p>Es el caso de la pasta <strong>aglio, olio e peperoncino</strong>, o lo que es lo mismo <strong>ajo, aceite y guindilla</strong>. Más sencillo no se puede, es uno de los clásicos más clásicos, uno de esos platos que uno hace cuando tiene hambre pero no tiempo, cuando apetece algo genuino, cuando se junta un grupo de amigos.<span id="more-5140"></span></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5142" src="/wp-content/uploads/2014/09/aglio-olio-peperoncino-2.jpg" alt="aglio olio peperoncino" /></p>
<p>Nuestra querida gastronomía española utiliza el ajo como si no existiera un mañana, una costumbre que a los estómagos superdelicados como el mío no le hace ninguna gracia. Aquí en Italia, y sobre todo en el norte donde vivo yo, el ajo no se usa mucho y yo lo agradezco. Como agradezco el toque de ajo de este plato en el que está presente y se nota, es más, es protagonista pero no como uno de esos protagonistas sinvergüenzas que acaparan todas las fotos ;)</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5143" src="/wp-content/uploads/2014/09/aglio-olio-peperoncino-3.jpg" alt="aglio olio peperoncino" /></p>
<p>Existen diferentes formas de hacer este plato. Una de ellas es la más clásica haciendo freir (sin que se quemen) los ajos y rodajitas de guindilla fresca en el aceite. Se cuecen los espaguetis al dente, se escurren, se añaden a la sartén y se mezclan. Muy rico sí, pero la receta que os propongo es la versión 2.0: los espaguetis no se acaban de cocer en el agua sino que a mitad de la cocción se añaden a una sartén en la que hemos puesto abundante aceite y ajo a fuego medio-bajo para que éste último vaya tomando el aroma del ajo. Añadiendo los espaguetis semi-crudos y un poco del agua de cocción a medida que estos la vayan absorviendo se forma una cremilla hecha de aceite, agua y el almidón que suelta la pasta. El tiempo de preparación quizás es un poco más largo pero de verdad os digo que merece la pena y además es la excusa perfecta para utilizar vuestra <a href="/2014/08/19/salsa-de-guindilla/">salsa de guindilla</a>. ¿Quién se atreve a probarlo?</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5144" src="/wp-content/uploads/2014/09/aglio-olio-peperoncino-4.jpg" alt="aglio olio peperoncino" /></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/09/06/aglio-olio-e-peperoncino/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Salsa de guindilla</title>
		<link>/2014/08/19/salsa-de-guindilla/</link>
		<comments>/2014/08/19/salsa-de-guindilla/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 19 Aug 2014 18:25:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Salsas]]></category>
		<category><![CDATA[guindilla]]></category>
		<category><![CDATA[picante]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5129</guid>
		<description><![CDATA[Supongo que a más de uno se le pondrán los pelos de punta con solo ver esta foto. Y es que la guindilla es mucha guindilla. No sé de dónde me viene a mí el amor por el picante. Cuando era chica, en mi casa nunca se utilizaba, no creo que pertenezca ni siquiera a nuestra [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5130" src="/wp-content/uploads/2014/08/salsa-peperoncino.jpg" alt="salsa de guindilla" /></p>
<p>Supongo que a más de uno se le pondrán los pelos de punta con solo ver esta foto. Y es que la <strong>guindilla</strong> es mucha guindilla.<span id="more-5129"></span></p>
<p>No sé de dónde me viene a mí el amor por el <strong>picante</strong>. Cuando era chica, en mi casa nunca se utilizaba, no creo que pertenezca ni siquiera a nuestra tradición culinaria (con excepción de alguna que otra receta), será igual ese gusanillo que siempre me pica con todo lo &#8220;raro&#8221;&#8230; de este modo tan tonto me he aficionado a ella :)</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5131" src="/wp-content/uploads/2014/08/salsa-peperoncini-2.jpg" alt="salsa de guindilla" /></p>
<p>Y me he aficionado tanto que en casa tengo desde el año pasado una plantita que me da millones y millones de <em>peperoncini</em> y, como no me quedo nunca quieta, este año he plantado la segunda que da estas guindillas tan redonditas y tan hermosas.</p>
<p>El hecho es que al volver de vacaciones me he encontrado en casa con una cantidad ingente de estos pequeños pimientos super picantes y además un amigo me ha &#8220;propinado&#8221; algunos más que provienen directamente de Calabria, región italiana dada al picante donde las haya.</p>
<p>Con semejante cantidad de guindillas era mi deber encontrar un buen modo para conservarlas y poder utilizarlas. De aquí esta maravillosa salsa o crema, como más nos guste llamarla.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5132" src="/wp-content/uploads/2014/08/salsa-peperoncino-2.jpg" alt="salsa de guindilla" /></p>
<p>Y os estaréis preguntando cómo se puede utilizar este bazooka en forma de crema&#8230; pues en realidad de la misma forma en la que usaríais la guindilla: una punta en el guisote, un poquito en la salsa de tomate para los espaguetis, etc. Los más atrevidos además osarán untando una tostadilla con queso en crema y añadiendo un velo de esta crema. <span style="color: #808080;">¡</span>Para chuparse los dedos!</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">Ingredientes para un tarro de unos 150 ml:</span><br />
200 gr de guindillas frescas<br />
2 dientes de ajo<br />
1 cucharadita de sal fina<br />
Aceite de oliva extravirgen</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Lavar y secar delicadamente las guindillas.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>2</strong></span> Cortarlas por la mitad y eliminar las semillas. Para esta operación será necesario utilizar unos guantes de goma.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Poner en el vaso de la batidora las guindillas, los dientes de ajo pelados y la sal. Batir hasta obtener una crema. Poner esta crema en un colador y dejar reposar durante toda una noche. Perderá todo el líquido.</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>4</strong></span> Al día siguiente poner las guindillas en un tarro bien limpio y rellenar con aceite de oliva.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span> </strong>Nuestra salsa está lista para usar. Conservar en el frigorífico.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/237235347/Salsa-Guindilla">Salsa de guindilla</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/08/19/salsa-de-guindilla/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Vitello tonnato &#8211; receta tradicional</title>
		<link>/2014/06/18/vitello-tonnato-receta-tradicional/</link>
		<comments>/2014/06/18/vitello-tonnato-receta-tradicional/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 18 Jun 2014 21:08:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos - Carne]]></category>
		<category><![CDATA[carne de ternera]]></category>
		<category><![CDATA[Segundos de carne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5088</guid>
		<description><![CDATA[Después de la primera parte, la segunda y la tercera, esta bien podría haber sido la cuarta parte de la serie Recetas Tradicionales Italianas. En realidad la idea de prepararla para el blog nace de una petición que me hizo hace unas semanas un lector y, viendo los ojos del marío cuando le propuse hacerla&#8230; [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5089" src="/wp-content/uploads/2014/06/vitello-tonnato-2.jpg" alt="vitello tonnato" /></p>
<p>Después de la <a href="/2013/03/10/recetas-tradicionales-italianas-i-parte/">primera parte</a>, la <a href="/2013/07/18/recetas-tradicionales-italianas-ii-parte/">segunda</a> y la <a href="/2014/01/26/recetas-tradicionales-italianas-iii-parte/">tercera</a>, esta bien podría haber sido la cuarta parte de la serie <span style="color: #000000;"><strong>Recetas Tradicionales Italianas</strong></span>. En realidad la idea de prepararla para el blog nace de una petición que me hizo hace unas semanas un lector y, viendo los ojos del marío cuando le propuse hacerla&#8230; bueno, es que no me quedó más remedio :P<span id="more-5088"></span></p>
<p>Esta es una de esas recetas que habré comido no sé cuántas veces desde que estoy en Italia. Aquí en el norte es muy normal encontrársela en los menús del medio día y en los restaurantes más tradicionales. En concreto, el <span style="color: #000000;"><strong>vitello tonnato</strong></span>, o ternera con salsa de atún, es una receta de la región del Piemonte que cuenta con una tradición enogastronómica de las más conocidas y admiradas en Italia. Y no es para menos porque en ella se encuentran tesoros como el vino <em>Barolo</em>, las avellanas de <em>Le Langhe</em>, la trufa de <em>Alba</em> y la carne de <em>fassone</em>, una raza autóctona de la región que ha dado lugar a platos como el <em>vitello tonnato</em>, la <em>carne cruda</em>, el <em>brasato</em> y el <em>bollito misto</em> que espero, antes o después, poder presentároslos.</p>
<p>De todas las veces que lo he comido ésta era la primera vez que lo preparaba con mis propias manos. Es una receta sencilla, quizás no demasiado rápida pero ya se sabe&#8230; en la cocina una sabe cuando entra, no cuando sale ;) Me ha encantado encontrar esta receta con la salsa tradicional hecha con una base de jugo de carne, atún y anchoas en aceite y alcaparras. Hoy en día en vez de esta salsa sirven la ternera con una salsa hecha a base de mayonesa batida con atún&#8230; lo que son las cosas&#8230; no hay color. Lo más increible es que esta salsa, hecha en la manera tradicional, se parece muchísimo a la mayonesa, aunque mucho más delicada.</p>
<p>Pues nada, aquí os dejo con un gran plato italiano. Espero que lo preparéis, que lo disfrutéis y, por supuesto, que me lo contéis!</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5090" src="/wp-content/uploads/2014/06/vitello-tonnato-1.jpg" alt="vitello tonnato" /></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 4-6 personas:</strong></span><br />
<strong> 1 trozo de unos 600 gr de ternera, por ejemplo redondo de ternera</strong><br />
<strong> 1 anchoa en aceite</strong><br />
<strong> 1 diente de ajo</strong><br />
<strong> 1-2 hojas de laurel</strong><br />
<strong> Mantequilla y aceite de oliva</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Para la salsa “tonnata”:</strong></span><br />
<strong> 250 gr de trozos o restos de carne cruda (con hueso) para hacer el <em>jus</em> o jugo de carne</strong><br />
<strong> 75 gr de mantequilla</strong><br />
<strong> 25 ml de vino blanco</strong><br />
<strong> 150 gr de atún en aceite</strong><br />
<strong> 10 anchoas en aceite</strong><br />
<strong> 1 cucharadita de alcaparras</strong><br />
<strong> 1 yema de huevo cocida</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<strong> 1</strong> La carne se puede preparar cocida o al horno. A mí me gusta más de la segunda<br />
manera. Para prepararla en este modo, poner en una sartén, una cucharada<br />
de mantequilla y un chorreoncito de aceite de oliva. En cuanto esté<br />
caliente añadir la anchoa y deshacer. Añadir el diente de ajo y las hojas de<br />
laurel. Remover para que tome sabor. Incorporar la carne y dejar que tome color<br />
por toda la superficie, incluso por los dos extremos. Calentar mientras tanto<br />
el horno a 180 °C. Pasar la carne a una placa de horno y cocer durante unos<br />
40 minutos. Dependerá del grado de cocción que más nos guste. Lo mejor para<br />
controlar el punto es utilizar un termómetro: cuando el corazón llega a 75-80<br />
°C, la carne está en su punto. Una vez cocida la sacamos del horno y dejamos<br />
que se enfríe completamente. Mientras tanto preparamos la salsa “tonnata”</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>2</strong></span> En la misma sartén donde hemos pasado la carne (podemos dejar el ajo y el<br />
laurel) ponemos los restos de carne con la mantequilla. Cuando haya tomado<br />
bastante color, añadimos el vino y dejamos que evapore. Añadimos 50 gr de<br />
atún escurrido y un tercio de las anchoas (también escurridas). Añadimos 2 l<br />
de agua y llevamos a ebullición. Dejamos cocer a fuego medio hasta que el líquido<br />
se haya reducido a poco más de la mitad. Eliminamos los huesos, el ajo y el laurel, añadimos<br />
el resto del atún y las anchoas escurridas, las alcaparras y la yema de<br />
huevo y batimos hasta obtener una crema fina. Si queremos espesarla un poco<br />
podemos añadir otra yema de huevo cocida. Dejar enfriar completamente.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span> </strong>Para servir, cortar la carne en rodajas finas y cubrirla con la salsa. Para decorar<br />
tomar unas alcaparras, pasarlas por debajo del grifo para eliminar la sal,<br />
secarlas bien con papel de cocina y freírlas en aceite bien caliente.</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://es.scribd.com/doc/230320574/Vitello-Tonnato">Vitello tonnato</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/06/18/vitello-tonnato-receta-tradicional/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.584 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 16:54:57 -->
