<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; World Bread Day</title>
	<atom:link href="/tag/world-bread-day/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Otra vez pan? Sí, pero para el WDB!</title>
		<link>/2010/10/16/pan-para-el-wdb/</link>
		<comments>/2010/10/16/pan-para-el-wdb/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 16 Oct 2010 07:22:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pan y pizza]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de horno]]></category>
		<category><![CDATA[biga]]></category>
		<category><![CDATA[levadura]]></category>
		<category><![CDATA[Pan]]></category>
		<category><![CDATA[poolish]]></category>
		<category><![CDATA[producto de horno]]></category>
		<category><![CDATA[WBD]]></category>
		<category><![CDATA[World Bread Day]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1505</guid>
		<description><![CDATA[Como ya os había anunciado en el post anterior esta semana se habla de pan. Para mí el pan tiene un significado muy especial. Antes de llegar a Italia había intentado hacer pan ya un par de veces: una cuando vivía aún en Granada (salió como un ladrillo :) y la otra cuando vivía en [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="WBD - 16 oct 2010 by amiloquemegustaescocinar, on Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/5080461705/"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4065/5080461705_c7bedf87b3.jpg" alt="WBD - 16 oct 2010" width="334" height="500" /></a></p>
<p>Como ya os había anunciado en el post anterior esta semana se habla de pan.</p>
<p>Para mí el pan tiene un significado muy especial. Antes de llegar a Italia había intentado hacer pan ya un par de veces: una cuando vivía aún en Granada (salió como un ladrillo :) y la otra cuando vivía en Barcelona. Lo hice con un amigo y salió super duro pero como estábamos tan orgullosos de nuestro pan nos hicimos un bocadillo y lo bajamos como pudimos a base de cerveza :P<br />
El pan es importante también por otra cosa. La <a href="/2007/02/26/pan-2/">receta del pan</a> (esta vez fue el primer éxito no me preguntéis por qué) fue la que convirtió este blog oficialmente en un blog de cocina el 26 de febrero de 2007 :)</p>
<p>De ahí en adelante se ha convertido en un hobby, me encanta! Es como pasar el día en compañía (metafóricamente, claro ;) Porque estás ahí con él y lo cuidas y lo miras y lo remiras. Obviamente el final es lo mejor, cuando lo sacas calentito del horno, te preparas cuchillo del pan en mano y atacas :P</p>
<p>Por mi cocina han pasado varios panes: el <a href="/2008/03/20/pan-de-leche/">pan de leche y naranja</a>, el <a href="/2009/03/01/pan-con-parmesano/">pan con parmesano</a>, <a href="/2009/04/26/panecillos-para-bocatas/">panecillos para bocatas</a> (una de mis recetas preferidas), el <a href="/2010/09/08/pan-y-mantequilla/">soda bread</a>, el <a href="/2010/10/11/pan-de-leche-harina-integral/">pan de leche integral</a>, la <a href="/2010/09/28/la-focaccia/">focaccia</a>, etc.</p>
<p>Esta vez he hecho un experimento nuevo: el pan con la <em>biga</em> que quizás conozcáis más con el nombre de <em>poolish</em> que no son exáctamente lo mismo pero el concepto viene a ser parecido. Tanto la <em>biga</em> (de origen italiano) como el <em>poolish</em> (creo de origen francés) son procedimientos que están a medio camino entre el uso de la masa madre y el uso directo de la levadura de cerveza. Se puede decir que es una mini-levadura que se prepara con antelación, y se deja reposar desde unas horas a un día entero, así empieza a fermentar y ayuda al pan a obtener unas características diferentes por lo que se refiere a la corteza, el aroma y las burbujas en su interior.</p>
<p>Entre la <em>biga</em> y el <em>poolish</em> la diferencia fundamental es que ésta última utiliza solo harina y agua. La <em>biga</em> utiliza también un pequeño porcentaje de levadura&#8230; pero dejémonos de tecnicismos y vayamos al lío que es lo que interesa. Es un pan muy fácil de hacer en casa, solo hay que organizarse un poco porque la <em>biga</em> se prepara el día antes y se deja reposar en un cuenco cubierta con film transparente durante 24 horas o, al menos, durante toda una noche. Pues nada al lío!!</p>
<p><a href="http://kochtopf.twoday.net/stories/world-bread-day-2010-invitacin"><span style="color: #ff6600;"><strong>Feliz día del pan</strong></span></a><span style="color: #ff6600;"><strong>!</strong></span></p>
<p style="text-align: center;"><a title="World Bread Day 2010 (submission date October 16)" href="http://kochtopf.twoday.net/stories/announcing-5th-world-bread-day-2010"><img class="aligncenter" src="http://farm5.static.flickr.com/4089/4986143004_22056a31c7.jpg" alt="World Bread Day 2010 (submission date October 16)" width="130" height="250" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para la </span></strong><em><strong><span style="color: #ff6600;">biga</span></strong></em><strong><span style="color: #ff6600;">:<br />
</span> 150 gr de harina (yo he usado harina con 5 cereales que es la que tenía en casa :)<br />
90 ml de agua templada<br />
2 gr de levadura de cerveza en gránulos (la venden en sobrecitos)</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Resto de ingredientes:</span><br />
1/2 kg de harina (5 cereales o harina 0)<br />
350 ml de agua<br />
5 g de levadura de cerveza en gránulos<br />
Sémola de trigo (para espolvorear)<br />
10 gr (1 cucharada colma) de sal</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:<br />
1</span></strong> Empezamos preparando la <em>biga</em>: mezclar todos los ingredientes, amasar bien y dejar reposar en un lugar templado (o al menos al reparo de corrientes de aire) durante 24 horas o una noche.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 2</span></strong> El día siguiente poner la harina en un cuenco grande (o en la máquina del pan), mezclar con la mitad del agua y empezar a amasar.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 3</span></strong> Añadir la biga, la levadura y la sal disuelta en la otra mitad del agua.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 4</span></strong> Amasar bien. Según las condiciones de húmedad del ambiente o tipo de harina la masa podría &#8220;pedir&#8221; más harina o agua.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 5</span></strong> Cubrir con un paño húmedo y dejar reposar en un lugar templado durante 1 hora o hasta que haya doblado su tamaño.<br />
<span style="color: #ff6600;"><strong> 6</strong></span><strong> </strong> Sacar del cuenco, amasar un poco, dar forma de hogaza y espolvorear con sémola de trigo. Se pueden hacer incluso dos cortes en la superficie. Volver a dejar reposar durante otra hora.<br />
<strong><span style="color: #ff6600;"> 7</span></strong> Cocer en el horno a 200 grados durante 20 minutos. Bajar la temperatura a 180 y terminar la cocción durante otros 10 minutos. El pan estará listo cuando golpeando la base suene hueco.</p>
<p><iframe src="http://www.facebook.com/plugins/like.php?href=%2F2010%2F10%2F16%2Fpan-para-el-wdb%2F&amp;layout=box_count&amp;show_faces=true&amp;width=450&amp;action=like&amp;colorscheme=dark&amp;height=65" scrolling="no" frameborder="0" style="border:none; overflow:hidden; width:450px; height:65px;" allowTransparency="true"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/10/16/pan-para-el-wdb/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>11</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.432 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:03:05 -->
