<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; Cassata</title>
	<atom:link href="/tag/cassata/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Recetas tradicionales italianas. II parte</title>
		<link>/2013/07/18/recetas-tradicionales-italianas-ii-parte/</link>
		<comments>/2013/07/18/recetas-tradicionales-italianas-ii-parte/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 18 Jul 2013 21:29:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina italiana]]></category>
		<category><![CDATA[Cassata]]></category>
		<category><![CDATA[helado]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta seca]]></category>
		<category><![CDATA[Sardinas]]></category>
		<category><![CDATA[Sicilia]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=3249</guid>
		<description><![CDATA[Con el calor me vuelvo un poco vaga y me cuesta mucho ponerme delante del ordenador cuando llego a casa pero no quiero irme de vacaciones (aunque si en realidad aún queda bastante) sin publicar una segunda parte de las Recetas Tradicionales Italianas :) Esta vez le toca a Sicilia que nos viene que ni [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2013/07/pasta-con-le-sarde.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-3250" title="recetas tradicionales italianas" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/07/pasta-con-le-sarde.jpg" width="509" height="763" /></a></p>
<p>Con el calor me vuelvo un poco vaga y me cuesta mucho ponerme delante del ordenador cuando llego a casa pero no quiero irme de vacaciones (aunque si en realidad aún queda bastante) sin publicar una segunda parte de las Recetas Tradicionales Italianas :)<span id="more-3249"></span></p>
<p>Esta vez le toca a Sicilia que nos viene que ni pintada porque en verano es uno de los sitios en los que me gustaría estar&#8230; y a quién no?? Sicilia es sinónimo de sol, luz, mar, historia y buena gastronomía, por no hablar de la cercanía de esta tierra a mi Andalucía natal.</p>
<p>Estuve allí en el 2005, sólo 5 días pero me dio tiempo a pasar unas mini vacaciones maravillosas pasando por Catania, Agrigento, para luego recorrer todo el interior hacia el norte, hacia San Vito lo Capo y, para terminar Palermo. Un tour super rápido aunque como diría aquel, menos da una piedra. Querrá decir que tendremos que volver para disfrutar de su pescaíto y de especialidades que se encuentran solo allí como las frutas de mazapán, las &#8220;naranjitas&#8221; con ragú y las brioches que se comen en el desayuno con la granita.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/07/sicilia-11.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3252" title="recetas tradicionales italianas" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/07/sicilia-11.jpg" width="1128" height="1695" /></a></p>
<p>Sicilia tiene muchas otras cosas pero desgraciadamente a mí solo me da para presentaros dos. En esta ocasión una pasta con unos sabores muy árabes y una versión helada de la clásica cassata siciliana. Por cierto, hablando de cassata helada&#8230; no es la primera vez que lo recomiendo pero si pasáis por Granada id a la heladería Los Italianos. Tengo que reconocer que no es mi helado preferido pero una de sus especialidades de toda la vida es la cassata helada. La receta que os presento la he hecho pensando en ella&#8230; qué recuerdos!</p>
<p>Pero empecemos con el salado: unos espaguetis con sardinas o pasta con le sarde al más puro estilo siciliano. Probad esta receta y contadme qué os ha parecido!</p>
<p><strong style="color: #906672;">Ingredientes para 4 personas:</strong><br />
<strong> 320 gr de espaguetis más bien gruesos</strong><br />
<strong> 1 cebolla blanca</strong><br />
<strong> 300 gr de sardinas pequeñitas muy frescas</strong><br />
<strong> 3-4 anchoas en aceite25 gr de piñones</strong><br />
<strong> 25 gr de pasas</strong><br />
<strong> 1/2 cucharadita de azafrán en polvo</strong><br />
<strong> Aceite de oliva, sal y pimienta</strong><br />
<strong> Pan rallado</strong></p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/07/pasta-con-le-sarde-2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3254" title="recetas tradicionales italianas" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/07/pasta-con-le-sarde-2.jpg" width="825" height="550" /></a></p>
<p><strong><span style="color: #906672;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #906672;"> 1</span></strong> Empezamos preparando las sardinas: las lavamos, las abrimos porla mitad, quitamos las vísceras, la espina dorsal, la cabezas y las colas, dejando solamente los filetes limpios. Si las sardinas están muy frescas esta operación debería ser muy fácil. Las sardinas se abren fácilmente endos con las manos, con cuidado de no romper los lomos.<br />
<strong><span style="color: #906672;">2</span></strong> Pelar y cortar finamente la cebolla. Poner una sartén con un chorreoncito de aceite y sofreír la cebolla hasta que esté transparente. Añadir las anchoas y remover hasta que se hayan deshecho. Incorporar los piñones y las pasas. Dejar cocer durante unos minutos a fuego lento.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>3</strong></span> Añadir medio vaso de agua y llevar a ebullición. Salpimentar e incorporar los lomos de sardina que hemos preparado anteriormente. Dejar cocer unos5 minutos.<br />
<strong><span style="color: #906672;">4</span></strong> En una sartén poner unas cucharadas de pan rallado (sin aceite) y tostarlo teniendo cuidado de que no se queme.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>5</strong></span> Cocer los espaguetis en abundante agua con sal gruesa y el azafrán. Cuando estén al dente escurrirlos apartando medio vasito de agua de la cocción.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>6</strong></span> Añadir los espaguetis a la sartén con la salsa y saltear todo durante un par de minutos, añadiendo alguna cucharada de agua para dar cremosidad a la salsa.<br />
Servir inmediatamente espolvoreando cada plato con un poco de pan rallado tostado.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/07/Cassata.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3255" title="recetas tradicionales italianas" alt="" src="/wp-content/uploads/2013/07/Cassata.jpg" width="565" height="847" /></a><br />
<strong><span style="color: #906672;">Ingredientes para 8-10 personas:</span></strong><br />
<strong>500 g de helado de chocolate</strong><br />
<strong> 500 g de helado de pistacho</strong></p>
<p><span style="color: #906672;"><strong>Para el helado de cassata:</strong></span><br />
<strong> 200 gr de requesón</strong><br />
<strong> 125 gr de azúcar glas</strong><br />
<strong> 250 ml de nata líquida fresca</strong><br />
<strong> 50-60 gr de chocolate sin leche</strong><br />
<strong> Frutas confitadas</strong></p>
<p><strong><span style="color: #906672;">Preparación:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #906672;"> 1</span></strong> Mezclar el requesón con el azúcar. Batir bien con la ayuda de un tenedor, hasta que los dos queden bien mezclados.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>2</strong></span> Añadir la nata, el chocolate rallado o picado groseramente y dos o tres cucharadas de frutas confitadas cortadas en trocitos pequeñitos.<br />
<strong><span style="color: #906672;">3</span></strong> Poner la mezcla en la heladora. El helado estará listo en unos 30 minutos.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> Si no disponéis de heladora. Mezclar el requesón con el azúcar y, por último, añadir la nata. Poner en un recipiente tapado y poner a congelar. Batir la mezcla con la batidora cada dos o tres horas para romper los cristales de hielo. Incorporar el chocolate y las frutas al final.</p>
<p><strong><span style="color: #906672;">Para montar la cassata:</span></strong><br />
<strong><span style="color: #906672;"> 1</span></strong> Cubrir el molde o los moldes con film transparente.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>2</strong></span> Cubrir la base con el helado de pistacho. Para ayudarnos a extender el helado, es muy útil usar el dorso de una cuchara mojada.<br />
<strong><span style="color: #906672;">3</span></strong> Dejar enfriar en el congelador durante media/una hora.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>4</strong></span> Añadir una segunda capa de helado de chocolate, cubriendo siempre el fondo y los laterales para dejar un hueco en el centro.<br />
<strong><span style="color: #906672;">5</span></strong> Dejar reposar otro ratito en el congelador.<br />
<span style="color: #906672;"><strong>6</strong></span> Terminar llenando el molde con el helado de cassata.7 Para servir, desmoldar, cortar en trozos o servir las tartitas individuales con salsa de chocolate y algunos chufitos de nata.</p>
<p><strong>Descárgate las recetas en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/154387633/Recetas-tradicionales-italianas-Sicilia">Recetas tradicionales italianas &#8211; II parte</a></p>
<p>Si os han conquistado estas recetas probad también&#8230;:<br />
<a href="/2012/08/12/granizado-de-cafe/">Granizado de café con nata</a><br />
<a href="/2010/09/03/arancine-alla-palermitana/">Arancine alla palermitana</a><br />
<a href="/2009/10/25/spaghetti-al-nivuro-di-siccia/">Espaguetis con tinta de calamar</a><br />
O esta buenísima <a href="http://delicioustories.com/2013/07/17/ensalada-siciliana-de-berenjenas-y-dip-de-judias-cannellini-al-fresco-todo-sabe-mejor/">ensalada siciliana de Delicious Stories</a> :)</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/07/18/recetas-tradicionales-italianas-ii-parte/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.547 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:03:19 -->
