<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; paneer</title>
	<atom:link href="/tag/paneer/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Albóndigas de calabacín</title>
		<link>/2015/05/02/albondigas-de-calabacin/</link>
		<comments>/2015/05/02/albondigas-de-calabacin/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 02 May 2015 15:06:54 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cocina vegetariana]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>
		<category><![CDATA[albóndigas]]></category>
		<category><![CDATA[calabacín]]></category>
		<category><![CDATA[paneer]]></category>
		<category><![CDATA[requesón]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5323</guid>
		<description><![CDATA[Aquí están mis albóndigas de calabacín que tanto interés han despertado en FB ;) Después de las albóndigas de garbanzos, ha caído en mis manos esta receta vegetariana que ya he hecho en un par de ocasiones. Ya lo he dicho muchas veces, no soy vegetariana, pero eso no quita para poder reducir el consumo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-5325" src="/wp-content/uploads/2015/05/albondigas-veggy.jpg" alt="albondigas de calabacín" /></p>
<p>Aquí están mis <strong>albóndigas de calabacín</strong> que tanto interés han despertado en <a href="https://www.facebook.com/pages/Amiloquemegustaescocinar/116122931734116">FB</a> ;)<span id="more-5323"></span><br />
Después de las albóndigas de garbanzos, ha caído en mis manos esta receta vegetariana que ya he hecho en un par de ocasiones. Ya lo he dicho muchas veces, no soy vegetariana, pero eso no quita para poder reducir el consumo de carne y disfrutar de más cantidad de frutas, verduras y legumbres. Mis pequeñas aportaciones, de esta forma de pensar, al menú familiar pasan por este tipo de recetas &#8220;no demasiado vegetarianas&#8221; ya que el término lleva siempre connotaciones de comida aburrida e insípida y, normalmente, no lo aceptan con los brazos abiertos.</p>
<p>La receta original, que he sacado de una revista de <a href="http://www.salepepe.it/news/notizie/salepepe-veg-edicola-dicembre/">Sale&amp;Pepe Veg</a> y que he adaptado a mis gustos, utilizaba paneer, un queso que se utiliza mucho en India y que se hace con leche cuajada con limón. Si lo encontráis y os apetece podéis substituir el requesón por 150 gr de paneer. Si queréis utilizar requesón o ricotta, tenemos que dejarla reposar en un colador durante una noche para que pierda parte del líquido (el paneer es mucho más seco que el requesón).</p>
<p>Creo que os gustará, ya seáis vegetarianos o no :) La receta tiene un toque &#8220;exótico&#8221; ya que utiliza garam masala, jengibre, cilandro, leche de coco&#8230; Si preferís una receta más mediterránea, solo tendréis que substituir estos ingredientes por sal, pimienta y leche de vaca o soja.</p>
<p>¡Como véis para todos los gustos!</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 4 personas (unas 18 albóndigas):</strong></span><br />
<strong> 2 calabacines (unos 300 gr)</strong><br />
<strong> 200 gr de requesón</strong><br />
<strong> 1/2 cebolleta pequeña</strong><br />
<strong> 2 cucharadas de harina</strong><br />
<strong> 2 cucharadas de harina de arroz (+ la necesaria para rebozar)</strong><br />
<strong> Albahaca y cilantro frescos</strong><br />
<strong> 1 cucharada de garam masala</strong><br />
<strong> 1 punta de guindilla y 1 punta de jengibre fresco</strong><br />
<strong> 250 ml de tomate triturado</strong><br />
<strong> 200 ml de leche de coco</strong><br />
<strong> 1 diente de ajo</strong><br />
<strong> Aceite de oliva para freír</strong><br />
<strong> Sal y un pizca de azúcar</strong></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-5327" src="/wp-content/uploads/2015/05/albondigas-veggy-2.jpg" alt="albondigas de calabacín" /></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> La noche de antes ponemos el requesón a escurrir en un colador, ponemos el colador encima de un cuenquito para que recoja el líquido que soltará, lo tapamos con film transparente y lo dejamos reposar toda la noche en el frigo.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Al día siguiente lo sacamos del frigo. Habrá perdido gran cantidad de líquido. En un cuenco rallamos los calabacines (bien lavados y secos), añadimos una pizca de sal y dejamos reposar 10-15 min para que suelte el agua. Pasado este tiempo escurrimos bien, estrujando entre las manos los calabacines rallados. Mezclamos con el requesón escurrido, añadimos las dos harinas, la cebolleta picada muy fina, el garam masala y, al gusto, guindilla, albahaca y cilantro picados.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Mezclamos muy bien con las manos hasta obtener una masa que será bastante pegajosa. Preparamos un plato con harina de arroz. Con la ayuda de un porcionador de helados (yo tengo uno pequeñito de unos 3 cm) o de una cuchara hacemos unas 18 bolitas y las rebozamos con la harina de arroz.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> Preparamos una sartén honda con abundante aceite y lo ponemos a calentar. Freímos las albóndigas por ambas partes durante unos 5 minutos. Las sacamos cuando estén doradas y las dejamos escurrir en una plato con papel de cocina.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Preparamos la salsa: en una sartén ponemos el diente de ajo pelado y una cucharada de aceite. Lo dejamos que tome color. Añadimos la salsa de tomate un poco de sal, una punta de azúcar y un poco de jengibre fresco rallado al gusto. Dejamos cocer durante unos 5-8 minutos. Añadimos la leche de coco y removemos bien.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Incorporamos las albóndigas y dejamos cocer unos diez minutos a fuego bajo. Servimos inmediatamente. Podemos servir con perejil, cilantro o albahaca picados.<br />
<strong><br />
Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="https://es.scribd.com/doc/263843521/Albondigas-de-calabacin">Albóndigas de calabacín</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/05/02/albondigas-de-calabacin/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.629 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:04:28 -->
