<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; crème brûlée</title>
	<atom:link href="/tag/creme-brulee/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Crème brûlée de parmesano</title>
		<link>/2009/12/20/creme-brulee-de-parmesano/</link>
		<comments>/2009/12/20/creme-brulee-de-parmesano/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 20 Dec 2009 20:05:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Fiestas - Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[Vasitos]]></category>
		<category><![CDATA[crème brûlée]]></category>
		<category><![CDATA[parmesano]]></category>
		<category><![CDATA[recetas de Navidad]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1031</guid>
		<description><![CDATA[Último tirón hasta el final. Mi sustituta en el trabajo ya llegó y llevo dos semanas haciendo training de 8 horas en la office más 5/6 horas de trabajo en el restaurante&#8230; ahhhhHHHHhhh!!! Por eso no sólo no he escrito nada sino que no me he pasado por mis blogs preferidos a echar un vistazo, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2009/12/creme_brulee.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2938" title="creme_brulee" src="/wp-content/uploads/2009/12/creme_brulee.jpg" alt="" width="565" height="848" /></a></p>
<p>Último tirón hasta el final. Mi sustituta en el trabajo ya llegó y llevo dos semanas haciendo training de 8 horas en la <em>office</em> más 5/6 horas de trabajo en el restaurante&#8230; ahhhhHHHHhhh!!! Por eso no sólo no he escrito nada sino que no me he pasado por mis blogs preferidos a echar un vistazo, dejar un mensajillo o saludar a los amigos :(</p>
<p>De todos modos ayer fue el último día de maratón. El lunes y el martes hago mi media jornada y después tocará despedirse de los que han sido, durante 3 años, mis compañeros y algunos también mis amigos :)<br />
El viernes me prepararon una sorpresa para darme la despedida y bueno fue emocionante!! A parte los regalos, que son una pasada, me puse super nerviosa y me emocioné un montón, me hicieron que se me saltaran las lágrimas y fue un no sé qué que qué se yo de subidón y bajón y tembleque de manos&#8230; jejeje&#8230; yo es que me emociono enseguida porque estas cosas me llegan muy muy dentro&#8230;</p>
<p>Total, que la aventura en la oficina está llegando a su fin y el 2010 se presenta muy movidito aunque si en este momento no tengo muy claro por donde irán los tiros. He recibido muchas felicitaciones y expresiones de admiración por mi valentía&#8230; me las grabo muy bien en el cerebro para los momentos en los que la valentía me abandone. De la oficina me voy con muy buen sabor de boca, sabiendo que mucha gente ha apreciado mi trabajo y que he creado una amistad super bonita con gente muy especial. No me duele abandonar la oficina me echaré muchísimo de menos las pequeñas cosas de todos los días y las personas que hacían de esos días momentos especiales.</p>
<p>Después de tres meses de trajín me tomo unas merecidas vacaciones para descansar, para reflexionar y sobre todo para coger fuerzas para el año que viene que quien sabe lo que nos depara!! :D</p>
<p>Pero dejémonos de pensar al futuro y concentrémonos en estas Navidades que ya están aquí. Quería poner un montón de recetas e ideas pero el tiempo aprieta y lamentablemente no se puede aumentar según nos plazca&#8230; por eso manos a la obra!!</p>
<p>Esta es una receta que hacemos mucho en el <a href="http://www.sempione42.com/">S42</a>, como plato acompañada de buenos embutidos o sola como simple platillo de bienvenida. Desde el primer día que la probé (cuando iba como cliente) me llamó la atención esta crème brûlée salada; el toque del azúcar quemada que contrasta con el sabor del parmesano es una bomba :)</p>
<p>Es una receta estupenda para las cenas de Navidad, se puede preparar el día de antes y es super fácil. Tened en cuenta que los vasitos que he utilizado son super pequeños, de degustación, porque una crème brûlée salada más grande sería muy pesada.</p>
<p>La salsita que he utilizado es una <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Mostarda"><strong>mostarda</strong></a> de higos. En España no sé si se encontrará fácilmente, creo que no, pero si os interesa probad en el corte inglés, allí en la sección gourmet tienen de todo!! La <a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/3870567516/"><strong>mostarda</strong></a> en una especie de mermelada picante ya que se hace con extracto de mostaza y en este caso le va que ni pintada a la crème brûlée. Si no la encontráis probad con una mermalada normal (usad muy poca cantidad) de higos o pera.</p>
<p>Y por último si no tenéis el <a href="http://www.cuisineparadiso.com/search.php?mode=search&amp;page=1"><strong>soplete</strong></a> para caramelizar podéis utilizar el grill del horno; ponerlo a calentar bien y meter en el horno las brûlées el mínimo tiempo necesario porque si las dejáis demasiado tiempo el grill además de caramelizar la superficie derretirá la crema.</p>
<p>Vaya, que aquí hay soluciones para todo!! ;)</p>
<p>Bueno, y ahora os dejo con la receta no sin antes invitaros a seguirme en <a href="http://www.facebook.com/alicia.manas?ref=name"><strong>Facebook</strong></a> y <a href="http://twitter.com/amiloquemegusta"><strong>Twiter</strong></a> ;)</p>
<p>Buen y frío finde!!&#8230; aquí estamos a -10!!!</p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Ingredientes:</strong></span><br />
<strong> 100 ml de leche<br />
100 ml de nata fresca<br />
3 yemas de huevo<br />
40 gr de Parmigiano Reggiano<br />
1 pizca de nuez moscada<br />
Sal y pimienta<br />
Azúcar para caramelizar<br />
Mostarda de frutas o mermelada para decorar</strong></p>
<p><span style="color: #ff6600;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
Mezclar la leche y la nata y calentarlas sin que lleguen a hervir.<br />
Batir las yemas de huevo y el parmesano. Añadir la leche y la nata calientes y seguir batiendo.<br />
Salpimentar y añadir la nuez moscada.<br />
Repartir la crema en 6 cuenquitos/vasitos de cristal y cocer al baño maría(*) en el horno caliente a 150 grados durante unos 40-45 minutos.<br />
Sacar del horno y dejar enfriar.<br />
Justo antes de servir cubrir la superficie con un poco de azúcar y caramelizar con la antorcha o debajo el grill.<br />
Añadir media cucharadita de mostarda o mermelada y servir.</p>
<p>(*) Para cocer al baño maría en el horno cubrir una placa de bordes altos con agua hasta la mitad y disponer los vasitos en la placa dentro del agua. Tened mucho cuidado para meter y sacar la placa del horno sin provocar un <em>tsunami</em> ;)</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/24348299/Creme-Brulee-con-parmesano"> Crème brûlée de parmesano</a></p>
<p><object width="425" height="344" classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"><param name="allowFullScreen" value="true" /><param name="allowscriptaccess" value="always" /><param name="src" value="http://www.youtube.com/v/K5bo4VDEH-U&amp;hl=es_ES&amp;fs=1&amp;" /><param name="allowfullscreen" value="true" /><embed width="425" height="344" type="application/x-shockwave-flash" src="http://www.youtube.com/v/K5bo4VDEH-U&amp;hl=es_ES&amp;fs=1&amp;" allowFullScreen="true" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true" /></object></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/12/20/creme-brulee-de-parmesano/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>25</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Crème brûlée de patatas y topinambur</title>
		<link>/2009/01/26/creme-brulee-de-patatas-y-topinambur/</link>
		<comments>/2009/01/26/creme-brulee-de-patatas-y-topinambur/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 26 Jan 2009 21:26:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[amiloquemegustaescocinar]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Entrantes]]></category>
		<category><![CDATA[Tapas / Finger food]]></category>
		<category><![CDATA[Vasitos]]></category>
		<category><![CDATA[crème brûlée]]></category>
		<category><![CDATA[patatas]]></category>
		<category><![CDATA[Topinambur]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=422</guid>
		<description><![CDATA[Os acordáis de esa receta que hice hace tiempo con el topinambur?? No habéis probado nunca este &#8220;extraño&#8221; tubérculo?? Pues ya es hora :P es super nutritivo, bifidus y óptimo para la reducción del colesterol :D A parte de esto está muy rico&#8230; a ver quien me dice a qué sabe? tiene un sabor muy [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2009/01/creme-brulee.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-2926" title="creme brulee" src="/wp-content/uploads/2009/01/creme-brulee.jpg" alt="" width="565" height="848" /></a><br />
Os acordáis de esa <a href="/2008/04/16/crema-de-topinambur-con-espuma-de-mascarpone-y-gambones-a-la-naranja/">receta</a> que hice hace tiempo con el <a href="http://www.flickr.com/photos/amiloquemegustaescocinar/2391946537/">topinambur</a>?? No habéis probado nunca este &#8220;extraño&#8221; tubérculo?? Pues ya es hora :P es super nutritivo, bifidus y óptimo para la reducción del colesterol :D</p>
<p>A parte de esto está muy rico&#8230; a ver quien me dice a qué sabe? tiene un sabor muy particular!</p>
<p>Y como se me ha ocurrido esta idea de hacer una crème brûlée con la patata y el topinambur? Pues porque el próximo sabado 31 de enero hago mi debut como cocinera en una cocina de verdad!!! El menú es mío requetemío y bueno&#8230; teniendo en cuenta la dificultad ya que es la primera vez que pongo mis patitas en una cocina profesional he querido hacer platos que fueran atractivos sin 1. dejarme los cuernos en el intento y 2. que pudiera reproducir fácilmente en una cena para 35-40 personas. ARRGGGGG! qué miedo, no?? :P</p>
<p>No sé, quizás alguno le de por venir a Milán este fin de semana :) Si así fuera y queréis pasar a hacerme una visitica preguntad por el Restaurante Al Collio, en pleno centro, yo estaré allí haciendo lo siguiente:</p>
<p><strong>Crème brûlée de patatas y topinambur,<br />
Cullatello de Zibello con crostini y mantequilla a las hierbas,</strong><br />
<em>acompañados de una copa de Colli Orientali del Friuli Sauvignon</em></p>
<p><strong>Spaghettino de Gragnano con cebollas rojas de Tropea, tomates secos, olivas negras y alcachofas crocantes,</strong><br />
<em>acompañado de una copa de Trentino Pinot Nero.</em></p>
<p><strong>Hamburguesa de Chianina con crema de pimientos rojos, parmesano y vinagre balsámico,</strong><br />
<em>acompañada de una copa de Aglianico del Vulture.</em></p>
<p><strong>Tarta de chocolate fondente con naranjas caramelizadas y salsa inglesa,</strong><br />
acompañada de una copa de Barolo Chinato.</p>
<p>En mi opinión hablar de ciertos acontecimientos antes de que sucedan trae un poco de mala suerte&#8230; si es así esta cena está vendía ;)</p>
<p>Cruzad los deditos por mí!!!!</p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Ingredientes para 4 personas (son un poco a ojo):</span><br />
2 patatas<br />
2 topinambur<br />
1 nuez de mantequila<br />
Leche<br />
Sal y pimienta<br />
Azúcar</strong></p>
<p><strong><span style="color: #ff6600;">Preparación:</span></strong><br />
Pelar y cortar en trozos las patatas y el topinambur. Cocerlos<br />
en agua hirviendo con sal hasta que estén blanditos<br />
(aprox. 15 min.).<br />
Pasar por el pasapurés y añadir la mantequilla y un poquito<br />
de leche (no debe de quedar demasiado líquido). Añadir pimienta al gusto y rectificar de sal.<br />
Rellenar cuatro cuenquitos individuales (pequeñitos, es un aperitivo).<br />
Poner una cucharadita colma de azúcar en la superficie y caramelizar con la antorcha</p>
<p><strong>Descárgate la receta en PDF:</strong><br />
<a href="http://www.scribd.com/doc/11901947/bruleetopinambur">Crème brûlée de patatas y topinambur</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/01/26/creme-brulee-de-patatas-y-topinambur/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>23</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.450 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:08:15 -->
