<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title> &#187; pasta integral</title>
	<atom:link href="/tag/pasta-integral/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 12:27:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.3.8</generator>
	<item>
		<title>Pasta con atún. Receta fácil</title>
		<link>/2015/08/17/pasta-con-atun-receta-facil/</link>
		<comments>/2015/08/17/pasta-con-atun-receta-facil/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 17 Aug 2015 05:33:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[La cocinera]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pasta - con pescado]]></category>
		<category><![CDATA[atún]]></category>
		<category><![CDATA[pasta integral]]></category>
		<category><![CDATA[Pasta seca]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=5479</guid>
		<description><![CDATA[Me encanta la tranquilidad de estos días de fiesta. Disfruto de unos días en casa, preparando recetas fáciles que no requieran ni mucho tiempo ni mucha cabeza como esta sencillísima pasta con atún que será mi almuerzo hoy que vuelvo a la oficina :) La verdad es que para vivir en Italia tengo que reconocer [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5480" src="/wp-content/uploads/2015/08/pasta-tonno.jpg" alt="pasta con atún" /></p>
<p>Me encanta la tranquilidad de estos días de fiesta. Disfruto de unos días en casa, preparando <strong>recetas fáciles</strong> que no requieran ni mucho tiempo ni mucha cabeza como esta sencillísima <strong>pasta con atún</strong> que será mi almuerzo hoy que vuelvo a la oficina :)<span id="more-5479"></span></p>
<p>La verdad es que para vivir en Italia tengo que reconocer que no como mucha pasta. Me gusta mucho, muchísimo, pero si uno no tiene un poco de cuidado terminaría comiendo pasta todos los días, para comer y cenar, porque es fácil y rápida y, la verdad, está buenísima.</p>
<p>Yo que llevo bastante a rajatabla estas cosas de la alimentación intento no comerla todos los días y sobre todo no para cenar. Me gusta mucho llevármela en el <strong>tupper</strong> al trabajo aunque tengo que reconocer que ésta, con atún, es mejor comerla al momento.</p>
<p>Sea como sea es una <strong>receta fácil</strong> que no os llevará más de diez minutos, el tiempo de cocción de la pasta.</p>
<p>Esta vez he utilizado <em>mafalde integrali</em>, o lo que es lo mismo, un tipo de pasta corta rizada por ambos lados, integral, pero le irá bien casi cualquier tipo de pasta, mejor si es un formato de pasta corta.</p>
<p>Espero que hayáis pasado unos felices días a los que habéis estado de vacas y deseo unas felices vacaciones a los que las empezáis. A mí me quedan muy poquitos días&#8230;. :D</p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Ingredientes para 4 personas:</strong></span><br />
<strong> 320 gr de pasta corta integral</strong><br />
<strong> 300 gr de atún fresco</strong><br />
<strong> 16 tomatitos cherry</strong><br />
<strong> Tomate seco en aceite</strong><br />
<strong> Sal, pimienta</strong><br />
<strong> Aceite de oliva extra virgen</strong><br />
<strong> Albahaca fresca</strong></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Preparación:</strong></span><br />
<span style="color: #000000;"><strong> 1</strong></span> Preparamos los ingredientes: lavamos los tomatitos cherry y los cortamos en cuartos; cortamos el atún en cubitos de unos 2-3 cm de ancho; tomamos 1-2 tomates secos por persona, los escurrimos del aceite y los cortamos en tiras.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">2</span></strong> Ponemos a cocer la pasta en abundante agua con sal gorda. Cuando empiece a hervir el agua, echamos la pasta y la cocemos los minutos que diga el paquete (depende del tipo de pasta) removiendo de vez en cuando.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">3</span></strong> Mientras tanto preparamos la salsa. En una sartén antiadherente ponemos una cucharadita de aceite de oliva. Tomamos los tomates secos y los salteamos durante 1-2 minutos, teniendo cuidado que no tomen color.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">4</span></strong> A continuación añadimos a la sartén el atún. Salpimentamos y rehogamos un par de minutos. Lo importane es no cocer demasiado el atún, sino se vuelve duro.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">5</span></strong> Por último, añadimos los tomatitos y 1/2 vasito del agua de cocción de la pasta a la sartén. Salteamos durante 2 minutos más con el resto de los ingredientes. Los tomatitos quedarán prácticamente crudos.</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">6</span></strong> Escurrimos la pasta y la añadimos a la sartén. Salteamos de nuevo durante 1 minuto para que tome sabor.</p>
<p style="text-align: left;"><strong><span style="color: #000000;">7</span></strong> Servimos inmediatamente con un poco de pimienta negra molida al momento y con albahaca fresca.</p>
<p style="text-align: center;"><strong><span style="color: #000000;">¿Te ha gustado la receta? ¡Cuéntamelo en los comentarios! e inscríbete a la Newsletter</span></strong><br />
<strong><span style="color: #000000;"> (en alto a la derecha) para recibir directamente en tu buzón todas las recetas en PDF</span></strong><br />
<strong><span style="color: #000000;"> ¡para coleccionar!</span></strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/08/17/pasta-con-atun-receta-facil/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.446 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-03-06 17:04:43 -->
